{"gmina": "gmina wiejska Kamienica", "kod_gus": "011212207000", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "podregion_eurostat": "PL218", "ludnosc": 7780, "budzet": {"dochody": "42,71 mln z\u0142", "wydatki": "44,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "869,06 tys z\u0142", "wydatki": "1,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 97.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 68.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.578333960000012}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.578333960000012}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2732939299999699}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2732939299999699}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8428270600000024}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8428270600000024}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2320246600000186}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2320246600000186}], "dochod_ue": "722,46 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,25 mln z\u0142", "gmina_pc": "2731.1 z\u0142", "powiat": "7,04 mln z\u0142", "powiat_pc": "905.2 z\u0142", "wojewodztwo": "7,33 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,28 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,92 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "37484999.95", "WARTOSC": "44100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko", "OPIS": "Przedmiotem zadania inwestycyjnego jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej DW 968, jako drogi klasy G jednojezdniowej, 2pasowej. Inwestycja zlokalizowana jest na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, powiatu limanowskiego, gmina: Kamienica; miejscowo\u015b\u0107: Szczawa, Kamienica. Ponadto w ramach zadania inwestycyjnego planowana jest budowa skrzy\u017cowa\u0144 typu rondo na DW 968 w miejscowo\u015bciach Mszana Dolna oraz Zabrze\u017c. Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 projektowanej trasy wynosi oko\u0142o 14 km. Opr\u00f3cz wykonania rozbudowy DW 968 planuje si\u0119 budow\u0119 1 obiektu in\u017cynierskiego na cieku krzy\u017cuj\u0105cym si\u0119 z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105, budow\u0119przebudow\u0119 chodnik\u00f3w, zatok autobusowych wraz z peronami, odwodnienia drogiPodstawowe parametry techniczne drogi po przebudowie: klasa techniczna: G obci\u0105\u017cenie: 115 kN o\u015b kategoria ruchu: KR 4 szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu: od 3,00 m do 3,50 m szeroko\u015b\u0107 jezdni: od 6,00 m do 7,00 m ilo\u015b\u0107 jezdni: 1 obustronne pobocza szeroko\u015bci 1,25 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD szeroko\u015b\u0107 chodnika przy kraw\u0119dzi jezdni 2,0 m odwodnienie wraz z odprowadzeniem wody do odbiornik\u00f3wDrog\u0119 DW 968 nale\u017cy zaprojektowa\u0107 po istniej\u0105cym \u015bladzie, uwzgl\u0119dniaj\u0105c pas terenu przeznaczony pod drog\u0119 oraz istniej\u0105ce zagospodarowanie pasa drogowego i terenu przyleg\u0142ego. Trasa drogi obj\u0119ta opracowaniem winna pokrywa\u0107 si\u0119 z osi\u0105 jezdni istniej\u0105cej. Regulacji w planie sytuacyjnym podlega\u0107 b\u0119d\u0105 \u0142uki poziome.W projekcie zastosowano rozwi\u0105zania zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownik\u00f3w ruchu: pod\u015bwietlane znaki pionowe C9 z zasilaniem hybrydowym w tym zasilaniem ze sta\u0142ego \u0142\u0105cza, umieszczenie kostki p\u0142ytek wyczuwalnych dla os\u00f3b niedowidz\u0105cych w rejonie miejsc przekraczania drogi, o\u015bwietlenie drogi w rejonie zatok autobusowych, oznakowanie poziome grubowarstwowe chemoutwardzalne.Dalszy opis w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 968 Lubie\u0144 - Zabrze\u017c: Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1169.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4445100.00", "WARTOSC": "7408500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie w trakcie prac B+R nowej technologii prefabrykowanego budownictwa drewnianego, w postaci rozk\u0142adanego-mobilnego obiektu budowlanego, kt\u00f3ry b\u0119dzie wykonywany w ca\u0142o\u015bci na hali produkcyjnej. Kierownikiem B+R projektu b\u0119dzie dr Ma\u0142gorzata Fedorczak-Cisak - czo\u0142owa specjalistka w dziedzinie budownictwa energooszcz\u0119dnego w Polsce. Niniejszy projekt realizowany b\u0119dzie we wsp\u00f3\u0142pracy z Instytutem Techniki Budowlanej (jednostka badawczo-rozwojowa) \u2013 podwykonawca cz\u0119\u015bci prac merytorycznych projektu. Na potrzeby realizacji projektu Laboratorium ITB zapewni: akredytowane laboratorium (ok. 3500 metod testowych) w niezb\u0119dny sprz\u0119t do testowania materia\u0142\u00f3w budowlanych, element\u00f3w i konstrukcji). Zasadniczym elementem obiektu b\u0119dzie trzon podstawowy o bryle prostopad\u0142o\u015bcianu, kt\u00f3rego wymiary warunkuj\u0105 dost\u0119pne \u015brodki transportowe. Pozosta\u0142e elementy budynku: \u015bciany, pod\u0142ogi, strop, po\u0142acie dachowe b\u0119d\u0105 elementami rozk\u0142adanymi i sk\u0142adanymi w taki spos\u00f3b by po z\u0142o\u017ceniu tworzy\u0142y prostopad\u0142o\u015bcian mo\u017cliwy do przewiezienia na teren budowy. Konstrukcja budynku zostanie dobrana w spos\u00f3b pozwalaj\u0105cy zachowanie sztywno\u015bci konstrukcji zapobiegaj\u0105cej jak\u0105kolwiek deformacj\u0119 w trakcie jego transportu, a jednocze\u015bnie jej ci\u0119\u017car b\u0119dzie dostosowany do mo\u017cliwo\u015bci transportowych dost\u0119pnych \u015brodk\u00f3w transportu. Budynek ten b\u0119dzie sk\u0142adany na terenie budowy poprzez wysuwanie, sk\u0142adnie poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w i \u0142\u0105czenie za pomoc\u0105 specjalnych szczelnych po\u0142\u0105cze\u0144. W razie konieczno\u015bci lub ch\u0119ci przeniesienia obiektu w inne miejsce wystarczy z\u0142o\u017cy\u0107 budynek w bry\u0142\u0119 podstawow\u0105 i przewie\u017a\u0107 go w inne miejsce bez konieczno\u015bci rozk\u0142adania go na cz\u0119\u015bci. Pozwoli to na wt\u00f3rne wykorzystanie ca", "BENEFICJENT": "WIES\u0141AW MIKO\u0141AJCZYK FIRMA HANDLOWO-PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWA &QUOT;PACO&QUOT;", "TYTUL": "Mobilny, rozk\u0142adany obiekt budowlany MODEA-PACO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 571.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-01", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "23710918.00", "WARTOSC": "84850746.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica", "OPIS": "Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 etap\u00f3w realizowanych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Trasa gazoci\u0105gu w/c biegnie przez teren gminy S\u0142opnice i gminy Kamienica (pow. limanowski) natomiast trasa gazoci\u0105gu s/c przez teren gminy Kamienica, gminy \u0141\u0105cko (pow. nowos\u0105decki), gminy Ochotnica Dolna, gminy Kro\u015bcienko nad Dunajcem oraz gminy Szczawnica (pow. nowotarski). W gminie Kamienica wybudowana zostanie stacja redukcyjno pomiarowa. Sie\u0107 gazowa rozdzielcza s/c oraz przy\u0142\u0105cza uj\u0119te w projekcie zlokalizowane s\u0105 na terenie miasta Szczawnica. Na terenie 5 z 6 gmin obj\u0119tych projektem w chwili obecnej nie ma infrastruktury pozwalaj\u0105cej sieciowo dostarcza\u0107 gaz, ani sieci doprowadzaj\u0105cej gaz do granic poszczeg\u00f3lnych gmin. Gaz doprowadzony jest od p\u00f3\u0142nocy do gminy S\u0142opnice, gdzie istnieje stacja redukcyjno-pomiarowa. OBSZAR ODDZIA\u0141YWANIA Projekt ma charakter ponadregionalny. Projekt pozwala na przy\u0142\u0105czenie odbiorc\u00f3w z rejonu miasta Szczawnica - tam b\u0119d\u0105 realizowane przy\u0142\u0105cza i wyst\u0105pi bezpo\u015brednie oddzia\u0142ywanie projektu. Po wybudowaniu odcink\u00f3w sieci gazowej projekt da mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czenia odbiorc\u00f3w z niekt\u00f3rych miejscowo\u015bci zlokalizowanych na terenie gmin: Kamienica, \u0141\u0105cko, Ochotnica Dolna, Kro\u015bcienko nad Dunajcem, Szczawnica. Ponadto budowa gazoci\u0105gu wysokiego ci\u015bnienia opr\u00f3cz mo\u017cliwo\u015bci gazyfikacji ww. miejscowo\u015bci wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw paliwa gazowego w rejonie Po\u0142udniowej Polski. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych. W ramach projektu zostanie wybudowane ok. 73km sieci gazowej.", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Gazyfikacja rejonu Szczawnicy i gmin o\u015bciennych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 507.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "733926.04", "WARTOSC": "2156542.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo Polskie Wody Lecznicze sp. z o.o. sp. k. zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 i butelkowaniem w\u00f3d \u017ar\u00f3dlanych, mineralnych i leczniczych oraz w\u00f3d smakowych. Obecnie oferuje swoje produkty na terenie ca\u0142ej Polski. Posiada rozlewnie w\u00f3d w Szczawie, gdzie znajduj\u0105 si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a w\u00f3d, z kt\u00f3rych prowadzony jest rozlew, natomiast woda wykorzystywana do produkcji w\u00f3d leczniczych jest czerpana z bogatego w minera\u0142y obszaru wydobycia uj\u0119\u0107 Hanna, Dziedzilla oraz Szczawa. Wnioskodawca posiada w swojej ofercie wy\u0142\u0105cznie sprzeda\u017c w\u00f3d. Firma zamierza poszerzy\u0107 zakres bada\u0144 jako\u015bci wydobywanych w\u00f3d leczniczych oraz opracowa\u0107 i wprowadza\u0107 na rynek produkty kosmetyczne i produkty o potencjalnym dzia\u0142aniu leczniczym wytwarzane na bazie wody leczniczej. Posiadana infrastruktura nie pozwala na realizacj\u0119 zak\u0142adanych cel\u00f3w, dlatego Wnioskodawca zamierza rozwin\u0105\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 BR poprzez budow\u0119 i wyposa\u017cenie w aparatur\u0119 badawcz\u0105 nowoczesnego centrum badawczorozwojowego. Pozwoli to na opracowywanie innowacyjnej linii produkt\u00f3w o potencjalnym dzia\u0142aniu leczniczym i produkt\u00f3w kosmetycznych na bazie w\u00f3d leczniczych. Wprowadzanie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w umo\u017cliwi przedsi\u0119biorstwu dostosowywa\u0107 si\u0119 do obecnych trend\u00f3w oraz zwi\u0119ksza\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.07.2018 roku do 30.06.2020 roku. \u0141\u0105czny koszt projektu wynosi 1 753 286,86 z\u0142 netto, w tym wydatki kwalifikowane 1 630 946,75 z\u0142. Warto\u015b\u0107 dofinansowania wynosi 733 926,04 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POLSKIE WODY LECZNICZE SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Budowa i wyposa\u017cenie centrum badawczo-rozwojowego przedsi\u0119biorstwa Polskie Wody Lecznicze Sp. z o.o. Sp. k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-08-30", "DOFINANSOWANIE": "3674222.46", "WARTOSC": "7527911.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmie budynki:Powiat Limanowski: Bezp\u0142atna Powiatowa wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego i ortopedycznego medycznego w Limanowej Termomodernizacja, Specjalny O\u015brodek SzkolnoWychowawczy w Dobrej usuni\u0119ty po uwagach UMWM, DPS w Limanowej Termomodernizacja budynku, Wymiana kot\u0142a, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Limanowej Termomodernizacja, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. KEN w Tymbarku, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Tech. i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Limanowej Termomodernizacja budynku, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Limanowej Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Mszanie Dolnej Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Informatycznych w Mszanie D. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia; POZ Szpitala Powiatowego w Limanowej Termomodernizacja, Wymiana kot\u0142a, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Dom Wczas\u00f3w Dzieci\u0119cych 2 budynki Termomodernizacja budynk\u00f3w, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej w 1 bud., modernizacja o\u015bwietlenia w 1 bud., DPS w Mszanie Dolnej Termomodernizacja,Gmina Kamienica: Szko\u0142a Podstawowa Nr 1 w Szczawie Termomodernizacja, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, modernizacja o\u015bwietlenia.\u0141\u0105cznie projektem obj\u0119tych jest 13 budynk\u00f3w.Projekt cechuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:1. warto\u015b\u0107 poprawy efektywno\u015bci energetycznej: 40,93;2. W projekcie zosta\u0142y zastosowane liczniki ciep\u0142a;3. Audyt energetyczny budynku wskazuje na konieczno\u015b\u0107 wprowadzenia urz\u0105dze\u0144 utrzymuj\u0105cych zadan\u0105 temp. poprzez aktywne dzia\u0142anie termostaty ilub regulatory r\u00f3\u017cnicyci\u015bnie\u0144 zawory podpionowe. W projekcie zosta\u0142y zastosowane ww. urz\u0105dzenia.4. warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2: 44,32;5. warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w PM 10 i PM 2,5: 95,81 i 95,39", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Limanowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-12", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3449204.41", "WARTOSC": "7361050.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie wielofunkcyjnych szlak\u00f3w turystycznych wok\u00f3\u0142 g\u00f3ry Mogielica i szlaku \u0142\u0105cznikowego w gminach Limanowa, S\u0142opnice, Kamienica i w m. Limanowa, wraz z ich po\u0142\u0105czeniem z tras\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 VeloDunajec. Projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 istniej\u0105cych szlak\u00f3w poprzez ich odpowiednie oznakowanie, tworzenie nowych szlak\u00f3w, budow\u0119 infrastruktury towarzysz\u0105cej kosze na \u015bmieci, parkingi dla rower\u00f3w, \u0142awki, sto\u0142y, wiaty, tworzenie usprawnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.W\u0142\u0105czenie obj\u0119tych projektem szlak\u00f3w do sieci g\u0142\u00f3wnych tras rowerowych zaprojektowanych w Koncepcji budowy zintegrowanej sieci tras rowerowych, biegowych oraz narciarskich tras biegowych w Woj. Ma\u0142opolskim wyst\u0105pi w miejscowo\u015bci Tylmanowa po\u015brednio przez istniej\u0105ce trasy w Gm. Ochotnica po\u0142\u0105czenie z tras\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 VeloDunajec. Trasy prowadz\u0105 przez obszary atrakcyjne przyrodniczo i miejsca o du\u017cym potencjale turystycznym. Projektowane szlaki rowerowe b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119: minimaln\u0105 szeroko\u015bci\u0105, minimalizacj\u0105 objazd\u00f3w, minimalizacj\u0105 wysi\u0142k\u00f3w rowerzyst\u00f3w niezb\u0119dnych do pokonania trasy, oznakowaniem zgodnym z przepisami okre\u015blonymi przez Rozporz\u0105dzenie MSWiA z dnia 31 lipca 2002 r. w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych, Rozporz\u0105dzenie Ministra Infrastruktury z dnia 3 lipca 2003 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych...Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie trasy w infrastruktur\u0119 towarzysz\u0105c\u0105, poprawiaj\u0105c\u0105 komfort turyst\u00f3w oraz podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu rozpowszechnienie informacji na temat trasy turystycznej. Dla pozosta\u0142ych szlak\u00f3w trasy zaczynaj\u0105 ko\u0144cz\u0105 si\u0119 przy przystankach komunikacji zbiorowej, w punktach w\u0119z\u0142owych szlak\u00f3w, przy obiektach turystycznych oraz innych \u0142atwo dost\u0119pnych miejscach koncentracji ruchu turystycznego. Ich przebieg zosta\u0142 zaplanowany w spos\u00f3b logiczny, bez niepotrzebnego nadk\u0142adania drogi. Z uwagi na ograniczenie znak\u00f3w, pozosta\u0142e informacje zawarto w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "Rozbudowa szlak\u00f3w wielofunkcyjnych wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry Mogielica i szlak\u00f3w \u0142\u0105cznikowych w Gminach Limanowa, S\u0142opnice, Kamienica i Mie\u015bcie Limanowa wraz z ich po\u0142\u0105czeniem z tras\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 VeloDunajec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "401950.17", "WARTOSC": "592603.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica", "OPIS": "Charakterystyka projektu to: awykonanie podbudowy o gr.45 cm stanowi podstaw\u0119 dla przyjmowania wyspecjalizowanych aut o du\u017cym ci\u0119\u017carze. bnawierzchnia z mieszanek mineralnobitumicznych wykonanie 2 warstw wraz ze skropieniem nawierzchni asfaltem zapewni jej trwa\u0142o\u015b\u0107 cdostawa kontener\u00f3w i pojemnik\u00f3w na odpadywyposa\u017cenie PSZOK w kontenery to mo\u017cliwo\u015b\u0107 segregacji \u015bmieci oraz prawid\u0142owe zagospodarowanie terenu pod wzgl. u\u017cytkowym i funkcjonalnym. Cztery pojemniki o poj.1,1m3, 4 komplety kontener\u00f3w kp7 oraz kontener magazynowy do substancji niebezpiecznych to profesjonalne wyposa\u017cenie PSZOK spe\u0142niaj\u0105ce normydogrodzenie i monta\u017c bramy przesuwnejogrodzenie panelowe zwi\u0105zane jest z konieczno\u015bci\u0105 dowi\u0105zania si\u0119 bramy wjazdowej o szer. 5m. oraz istniej\u0105cego ogrodzenia. Brama wjazdowa b\u0119dzie przesuwana do \u015brodka obiektu zapewniaj\u0105c bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownikomeziele\u0144w celu zachowania prawid\u0142owego wizerunku planuje si\u0119 nasadzenie tui od strony drogi wojew\u00f3dzkiej zapewniaj\u0105c \u0142ad i odgrodzenie pasem zieleni od drogifo\u015bwietleniewymiana lampteren posiada stare o\u015bwietlenie nie o\u015bwietlenia du\u017cego obszaru. Monta\u017c s\u0142upa o\u015bwietleniowego wraz z kilkoma oprawami o\u015bwietleniowymi dla ca\u0142ego placu PSZOKgwiaty drewnianemaj\u0105 na celu ochron\u0119 kontener\u00f3w przed deszczem i \u015bniegiem o konstrukcji drewnianej wraz z blach\u0105 do kolorze grafitowym.hremont budynkug\u0142\u00f3wne prace to wymiana okien, wymiana drzwi stalowych oraz wymiana bram segmentowych, podnoszonych r\u0119cznie 2szt. W budynku planowana jest posadzka betonowa oraz malowanie \u015bcian.Ze wzgl\u0119du na star\u0105 instalacj\u0119 elektryczn\u0105 planowana jest jej wymiana wraz z monta\u017cem nowych gniazd oraz grzejnik\u00f3w konwektorowych.Planuje si\u0119 ocieplenie stropu i budynku styropianem o gr.10cmiw modernizowanym budynku nast\u0105pi wyposa\u017cenie stanowiska konserwatorskiego w st\u00f3\u0142,szaf\u0119 i rega\u0142 magazynowy. Pozwoli to na odpowiedni\u0105 segregacj\u0119. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 oparte na analizie rynku oraz funkcjonuj\u0105cych PSZOK.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIENICA", "TYTUL": "Modernizacja PSZOK w Gminie Kamienica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-08-05", "DOFINANSOWANIE": "374805.39", "WARTOSC": "558549.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo Polskie Wody Lecznicze sp. z o.o. sp. k. zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 i butelkowaniem w\u00f3d \u017ar\u00f3dlanych, mineralnych i leczniczych oraz w\u00f3d smakowych. Obecnie oferuje swoje produkty na terenie ca\u0142ej Polski. Posiada rozlewnie w\u00f3d w Szczawie, gdzie znajduj\u0105 si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a w\u00f3d, z kt\u00f3rych prowadzony jest rozlew, natomiast woda wykorzystywana do produkcji w\u00f3d leczniczych jest czerpana z bogatego w minera\u0142y obszaru wydobycia uj\u0119\u0107 Hanna, Dziedzilla oraz Szczawa. Wnioskodawca posiada w swojej ofercie wy\u0142\u0105cznie sprzeda\u017c w\u00f3d. Firma zamierza poszerzy\u0107 zakres bada\u0144 jako\u015bci wydobywanych w\u00f3d leczniczych oraz opracowa\u0107 i wprowadzi\u0107 na rynek od\u015bwie\u017cacz powietrza na bazie wody leczniczej jako wyr\u00f3b medyczny. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 badania w\u00f3d leczniczych oraz testy aromat\u00f3w, co pozwoli na stworzenie receptury od\u015bwie\u017caczy powietrza. Prace rozwojowe b\u0119d\u0105 polega\u0142y na opracowaniu pilota\u017cowej linii produkcyjnej oraz badaniu stabilno\u015bci wytworzonego produktu. Wprowadzanie na rynek innowacyjnego produktu umo\u017cliwi przedsi\u0119biorstwu dostosowanie si\u0119 do obecnych trend\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku.", "BENEFICJENT": "POLSKIE WODY LECZNICZE SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego od\u015bwie\u017cacza powietrza na bazie wody leczniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.17}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4127953.37", "WARTOSC": "4856415.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie Centrum Wsparcia Seniora oraz Opiekuna Nieformalnego ON Osoby Niesamodzielnej, z kt\u00f3rego oferty b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 osoby z powiatu limanowskiego. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, borykaj\u0105cych si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponad to, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, sami seniorzy jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 30 os\u00f3b z powiatu z zakresu us\u0142ug wspomagaj\u0105cych ON i min. 10 os\u00f3b starszych i ich rodziny z gminy Limanowa z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej. Powstan\u0105 dwa budynki: Punt InformacyjnoKonsultacyjny oraz Dzienny Dom Opieki i Aktywizacji Os\u00f3b Starszych Bli\u017cej Siebie", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3971739.68", "WARTOSC": "4672634.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie utrzymanie 30 nowych stacjonarnych oraz 13 miejsc zorganizowanych w formie podw\u00f3rkowej w celu \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. Aktywno\u015b\u0107 obejmuje dzia\u0142ania 2 pedagog\u00f3w ulicy na terenie Gminy Limanowa poprzez utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czoedukacyjno\u015brodowiskowosocjoterapeutycznej, w pe\u0142ni wyposa\u017conej, dost.do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142. Wsparciem dziennym obj\u0119te b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c 518 lat oraz ich rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej, lub opuszczaj\u0105ce j\u0105, osoby wobec kt\u00f3rych zast. \u015br. zwalczania i zapobiegania przest\u0119p. i demoralizacji, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby dotkni\u0119te wykluczeniem spo\u0142. Godziny \u015bwiadczenia us\u0142ug s\u0105 elastyczne i dostosowane do potrzeb gr. docelowej, pnpt od 8:00 do 20:00, soboty 8:00 do 14;00. Plac\u00f3wka \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie zaj\u0119cia w zakresie rozw.kompetencji kluczowych: matematyka, j.ojczysty, informatyka, j. ang., niem., Zaj\u0119cia rozw. Zainteresowania, pasje: teatralne, plastyczne, muzyczne, sportowe, taniec, Zaj\u0119cia specjalistyczne, dostosowane do indyw. Potrzeb: terapeuta, logopeda, psycholog, coach, pedagog, socjaterapeuta. W ramach real. aktywno\u015bci przewiduje si\u0119 prace z dzieckiem w oparciu o indywidualny plan wsparcia, przy wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami, r\u00f3wnoleg\u0142a praca z dzieckiem i rodzicami, wsp\u00f3\u0142pr. z plac\u00f3wkami o\u015bw.i innym instytucjami. Uczestnikom zapewniony zostanie dojazd do plac\u00f3wki oraz wy\u017cywienie, jak i wycieczki, spotkania integracyjne, konkursy, dost\u0119p do placu zabaw, si\u0142owni zew. Zapewniaj\u0105c pomoc og\u00f3lny rozw\u00f3j i wsparcie dla dzieci i rodzin dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "PHU MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czo-edukacyjno-\u015brodowiskowo-socjoterapeutycznej w Limanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.48}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3084675.15", "WARTOSC": "3629029.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON osoby niesamodzielnej, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, kt\u00f3re borykaj\u0105 si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Powstanie nowe Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego w gminie Limanowa. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponadto, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, ich opiekunowie, sami seniorzy, jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 40 os\u00f3b z powiatu limanowskiego: 10 opiekun\u00f3w formalnych oraz 10 ich podopiecznych i min. 10 os\u00f3b starszych oraz ich opiekunowie 10 os\u00f3b z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516778.36", "WARTOSC": "1799689.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko", "OPIS": "Celem projektu jest wysoka jako\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych przez JST woj. ma\u0142opolskiego i \u015bwietokrzyskiego - 9 JST w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. 1. W zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at W projekcie zostanie zrealizowana pe\u0142na elektronizacja procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych przez uruchomienie nowych e us\u0142ug na platformie ePUAP w tym us\u0142ug na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci tj.zapewniaj\u0105cych za\u0142atwienie sprawy urz\u0119dowej drog\u0105 elektroniczn\u0105 i jednocze\u015bnie wprowadzaj\u0105cych\u00a0 personalizacj\u0119 obs\u0142ugi, tzn. automatyczne dostarczenie konkretnych us\u0142ug, spersonalizowanych dla u\u017cytkownika i przez niego nie inicjowanych. Zostan\u0105 te\u017c zmodernizowane systemy dziedzinowe usprawniaj\u0105ce \u015bwiadczenie tych us\u0142ug. W projekcie 7 JST uruchomi Portale Intresanta aby przekazywa\u0107 klientowi spersonalizowan\u0105 informacj\u0119 dot. m.in op\u0142at i podatk\u00f3w, 4\u00a0 JST wraz z wdro\u017ceniem EZD uruchomi modu\u0142 Sprawd\u017a spraw\u0119 w BIP dla informowania klienta o przebiegu i sposobie za\u0142\u0105twienia sprawy. Te JST, kt\u00f3re maj\u0105 wdro\u017cony Portal i modu\u0142 usprawni\u0105 przekazywanie przez nie informacje przez wdro\u017cenie procedur zarz\u0105dczych ja r\u00f3wniez wdro\u017c\u0105 system monitorowania satysfakcji klienta z jako\u015bci us\u0142ug 153 pracownik\u00f3w tych 9 JST podnesie kompetencje w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at 2. W zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Zostanie uruchomionych 36 nowych e us\u0142ug aby zwiekszy\u0107 dost\u0119p klienta do us\u0142ug w tym obszarze, wdro\u017cony Portal Nieruchomo\u015bci, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 informacyjn\u0105 dla potencjalnych inwestor\u00f3w oraz mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy bed\u0105 mogli odt\u0105d uczestniczy\u0107 w zarz\u0105dzaniu nieruchomo\u015bciami przez JST bior\u0105c udzia\u0142 w konsultacjach na temat plan\u00f3w przeznaczenia nieruchomo\u015bci. Ponadto 90 pracownik\u00f3w zwiekszy swoje kompetencje w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, Ca\u0142a grupa docelowa tj. 243 pracownik\u00f3w zwiekszy umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi platformy ePUAP i \u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznie", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Nowoczesna i skuteczna e-administracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1837313.98", "WARTOSC": "2177313.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Cel proj jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do eduk przedszk dzie o specjalnych potrzeb z gmin ca\u0142ego pow limanowskiego poprzez otwarcie przedszk specjal w Limanowej dla 15 dz dost do ich niepe\u0142, w pe\u0142ni wyposa\u017con, prowadz\u0105cego zaj w ramach podstawy program , specjalist zaj\u0119cia dostos do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 12 rodz w zakresie ich kompetencji wychow oraz podniesienie kompetencji 6 nauczpedag zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 proj 31.03.2023..Wnioskod zapewni opiek\u0119 dla 15 dz w wieku od 36 lat w uzasad przypad w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkol do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dzienn. Rezult b\u0119dzie utworz 15 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wych przedszk, wykorzystuj\u0105cej specjalist sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 6 nauczycieli, pedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP, 6 naucz zatrud w OWP zostanie odpowiednio przeszk ze \u015brodk\u00f3w EFS, Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adapt budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105d specjalistycznych tj. tablica multim, pod\u0142oga interakt, biofeedback, sala poznania,systemSENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj z dz zgodnie z programem wychow przedszk uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywid potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrud nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cyw i dowozu do przedszkola Szkolkursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3wNad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizac projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119p dla os nie", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Lolek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1743073.51", "WARTOSC": "2525925.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania badawcze, edukacyjne i upowszechniaj\u0105ce dziedzictwo niematerialne G\u00f3rali Babiog\u00f3rskich, G\u00f3rali Orawskich, G\u00f3rali Spiskich, G\u00f3rali S\u0105deckich, G\u00f3rali Nadpopradzkich, G\u00f3rali Pieni\u0144skich, Zag\u00f3rzan i Kliszczak\u00f3w. W 8 mikroregionach zostanie przeprowadzonych \u0142\u0105cznie 10 cykli bada\u0144 terenowych na temat miejscowego dziedzictwa (odpowiedzialny partner projektu: Pa\u0144stwowe Muzeum Etnograficzne w Warszawie; zadanie 2). W ka\u017cdym mikroregionie zostan\u0105 przeprowadzone tematyczne warsztaty edukacyjne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w ramach kt\u00f3rych uczestnicy lepiej poznaj\u0105 miejscowe dziedzictwo kulturowe (warsztaty r\u0119kodzielnicze, muzyczne, teatralne, kulinarne \u2013 po 10 zaj\u0119\u0107 w ci\u0105gu roku szkolnego w wybranych o\u015brodkach). Ponadto w ka\u017cdym z 8 mikroregion\u00f3w powstanie 10-osobowa grupa wolontariuszy-badaczy (m\u0142odzie\u017c 14-20 lat), kt\u00f3rzy odb\u0119d\u0105 warsztaty dot. dziedzictwa niematerialnego swojego regionu (po 2 dni w ka\u017cdym mikroregionie, przez 2 lata, razem 16 warsztat\u00f3w 2-dniowych) oraz metod i narz\u0119dzi prowadzenia bada\u0144, w tym sztuki pisania reporta\u017cu, fotografii i wideo (\u0142\u0105cznie 12 warsztat\u00f3w 2-dniowych) oraz b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 w\u0142asne, dodatkowe badania terenowe, dzi\u0119ki kt\u00f3rym odkryj\u0105 bogactwo kulturowe swojego regionu i wzmocni\u0105 swoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 lokaln\u0105, a zarazem nab\u0119d\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci przydatne w dalszym \u017cyciu zawodowym (zadania 3 i 4 realizowane wsp\u00f3lnie przez partner\u00f3w projektu). Na podstawie zgromadzonej w trakcie bada\u0144 wiedzy o lokalnym dziedzictwie niematerialnym, wsp\u00f3lnie z mieszka\u0144cami i ekspertami zostanie utworzonych 50 nieznakowanych w terenie tras z zagadkami i skarbem (quest\u00f3w), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y atrakcyjn\u0105 ofert\u0119 edukacyjno-turystyczn\u0105 regionu (w formie ulotek, portalu internetowego i aplikacji mobilnej; zadanie 5). W ostatniej fazie zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania upowszechniaj\u0105ce zebrane materia\u0142y i stworzon\u0105 ofert\u0119 (2 publikacje, p\u0142yta z muzyk\u0105, seminaria upowszechniaj\u0105ce; zadanie 6).", "BENEFICJENT": "KLUB SPORTOWY \"B\u00d3R\"", "TYTUL": "Odkrywanie skarb\u00f3w dziedzictwa po\u0142udniowej Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2934234.61}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1672912.45}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 277166.62}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 127715.35}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 118576.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 91095.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 84140.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 37176.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13300.85}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1323792.71}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 780814.39}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 702039.24}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 609200.14}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 575818.72}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 443206.78}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 395299.95}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 357132.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 294038.30999999994}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 258874.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 230806.81000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 213047.91999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 174043.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 138893.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 120705.71000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69161.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 68344.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 64299.03999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 53059.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49507.729999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 42452.9}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35347.8}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 34956.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 34940.009999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31311.62}, {"name": "Gimnazja", "value": 22320.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18860.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13074.87}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12492.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10915.56}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9967.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8154.419999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4440.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3438.12}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2794.0099999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2497.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 2315.08}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2181.2799999999997}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1015.09}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 836.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 373.38}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 291.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 235.69}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8967670.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 944319.4299999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 788000.8900000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 699992.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 575511.7}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 484743.02}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 457452.04}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 398369.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 296933.08}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 228856.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 146332.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 106754.40000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 97196.04}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 87650.72000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 60298.19}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 58376.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 21738.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18952.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10127.72}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8902.99}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 8605.72}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 942.15}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 764.3100000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 699.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 542.29}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 300.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 415225.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 416000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 230921.15000000002}, {"name": "Biblioteki", "value": 203800.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 42634.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 574704.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 471330.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 205709.58}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 30000.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 484980.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 426879.38}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 91403.32}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 59299.25}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8382842.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3667616.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 434365.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 377700.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 337007.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 229737.07}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 181600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 127525.05}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 121419.42}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45790.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36042.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 33915.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33650.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 28683.84}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20100.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20100.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 9040.24}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6412.39}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 4438.12}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1244.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 281.79}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 32128.8}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 2934234.61}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1791488.95}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 277166.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 127715.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 91095.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 84140.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 37176.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13300.85}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2187969.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2157260.74}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 932950.99}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 609200.14}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 352914.3700000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 295041.27}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 205775.76}, {"name": "Rodzina", "value": 146962.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 138893.99}, {"name": "Turystyka", "value": 78142.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 53059.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 34956.3}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9967.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8854.419999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6047.080000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11222741.650000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1707409.9200000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 493348.74}, {"name": "Rodzina", "value": 406322.66}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 398369.15}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 106754.40000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 97196.04}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20494.92}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19252.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 942.15}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 415225.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 619800.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 230921.15000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 100000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 42634.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 574704.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 471330.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 205709.58}, {"name": "Turystyka", "value": 30000.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 484980.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 426879.38}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 91403.32}, {"name": "Turystyka", "value": 59299.25}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12428159.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 584653.04}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 533006.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 337007.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 170522.05000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40200.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4438.12}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1244.94}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 281.79}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 32128.8}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1965.9010989717221, "v": "15,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.03, "v_pc": "1965,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1526.5563946015425, "v": "11,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 150.841057840617, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.67}, {"name": "Gimnazja", "value": 80.52898971722365, "v": "626,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 67.92213753213368, "v": "528,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 50.80976221079692, "v": "395,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29.986632390745502, "v": "233,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 22.370578406169667, "v": "174,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18.808740359897172, "v": "146,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.854329048843187, "v": "68,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7.5033419023136245, "v": "58,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.6805745501285347, "v": "13,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.038560411311053984, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1668.5661773778922, "v": "12,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.88, "v_pc": "1668,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "28.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1092.7770128534705, "v": "8,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 517.8469087403599, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 51.66270694087403, "v": "401,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.09}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.543419023136247, "v": "35,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.27}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.6056555269922879, "v": "12,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.13047429305912597, "v": "1,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 403.55590488431875, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.98, "v_pc": "403,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "63.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 215.02730719794343, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.28}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 89.25388431876607, "v": "694,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.11}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 53.37082262210797, "v": "415,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.22}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 45.903890745501286, "v": "357,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.37}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 399.8181221079692, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.92, "v_pc": "399,82 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "25.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 179.65435475578406, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.93}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 129.5318586118252, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.39}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 56.193930591259644, "v": "437,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.05}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 27.384051413881746, "v": "213,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.84}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 5.456670951156813, "v": "42,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2996876606683805, "v": "10,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.2975681233933162, "v": "2,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 391.2855539845758, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.77, "v_pc": "391,29 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "150.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "325.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 377.15097814910024, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.38}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14.134575835475578, "v": "109,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.61}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 288.45079562981994, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.99, "v_pc": "288,45 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 153.9161092544987, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.35}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 99.68719794344473, "v": "775,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.55}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.04852699228792, "v": "124,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7.750410025706941, "v": "60,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.7233586118251925, "v": "52,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.325192802056555, "v": "33,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 201.9369318766067, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 178.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.49, "v_pc": "201,94 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115.45107712082262, "v": "898,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 57.17}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 53.47043701799486, "v": "416,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.47}, {"name": "Biblioteki", "value": 26.195372750642672, "v": "203,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.97}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 6.820044987146529, "v": "53,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 164.27550899742934, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84, "v_pc": "164,28 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59.51417352185091, "v": "463,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.22}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33.27430976863753, "v": "258,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 29.577178663239074, "v": "230,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 23.34190231362468, "v": "181,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.2}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 16.391394601542416, "v": "127,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.4030282776349614, "v": "10,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.7735218508997429, "v": "6,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 96.96342930591261, "v": "754,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67, "v_pc": "96,96 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "53.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 96.96342930591261, "v": "754,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 62.19595501285347, "v": "483,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07, "v_pc": "62,20 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "41.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 35.625529562982, "v": "277,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 162.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26.533003856041134, "v": "206,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.66}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.037421593830334186, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 43.317195372750646, "v": "337,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "43,32 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "72.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 43.317195372750646, "v": "337,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31.142254498714653, "v": "242,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "31,14 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31.103694087403596, "v": "241,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.87}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.038560411311053984, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 27.002071979434447, "v": "210,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "27,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 16.95809768637532, "v": "131,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.043974293059126, "v": "78,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.19}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13.988721079691517, "v": "108,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,99 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13.89874678663239, "v": "108,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.35}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.08997429305912596, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.578663239074547, "v": "66,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,58 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.165681233933163, "v": "32,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.55}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.087017994858612, "v": "31,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19742930591259641, "v": "1,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.12853470437017994, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4.493097686375322, "v": "34,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,49 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.493097686375322, "v": "34,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 4.129665809768637, "v": "32,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,13 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 4.129665809768637, "v": "32,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1.2853470437017995, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,29 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2853470437017995, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.060411311053984576, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.060411311053984576, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}