{"gmina": "gmina miejska Limanowa", "kod_gus": "011212207000", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "podregion_eurostat": "PL218", "ludnosc": 15138, "budzet": {"dochody": "86,42 mln z\u0142", "wydatki": "96,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,15 mln z\u0142", "wydatki": "2,60 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 78.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 69.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7783749299999996}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7783749299999996}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -8.255750669999987}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -8.255750669999987}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4659068799999952}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4659068799999952}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -9.859916269999951}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -9.859916269999951}], "dochod_ue": "6,03 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "109,82 mln z\u0142", "gmina_pc": "7254.7 z\u0142", "powiat": "13,70 mln z\u0142", "powiat_pc": "905.2 z\u0142", "wojewodztwo": "14,25 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "217,23 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,15 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-04-27", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11845628.63", "WARTOSC": "28115282.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "W ramach rewitalizacji p\u0142yty rynku planuje si\u0119 w szczeg\u00f3lno\u015bci uporz\u0105dkowanie funkcji na p\u0142ycie rynku, likwidacj\u0119 sanitariat\u00f3w, rozbudow\u0119 budynku Centrum Informacji Turystycznej tzw. Buzodrom, modernizacj\u0119 nawierzchni utwardzonych, relokacj\u0119 fontanny, kamienia papieskiego oraz d\u0119bu papieskiego, wprowadzenie nowych obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury oraz nowego o\u015bwietlenia. PARAMETRYPowierzchnia ca\u0142kowita p\u0142yty rynku5473 m2Powierzchnia teren\u00f3w zielonych 962 m2Powierzchnia nawierzchni utwardzonych p\u0142yty 4101 m2Powierzchnia zabudowy346 m2Powierzchnia sieci komunikacyjnej 4031 m2Powierzchnia ci\u0105g\u00f3w pieszych przy pierzejach 2146 m2Powierzchnia parkingu 500 m2Powierzchnia fontanny 64 m2Powierzchnia ca\u0142kowita terenu do rewitalizacji 12 150 m2Parametry okre\u015blaj\u0105ce wielko\u015b\u0107 obiektu: powierzchnia zabudowy obiektu 3387,5 m kubatura 14968,5 m liczba kondygnacji 2 intensywno\u015b\u0107 zabudowy 1,34 powierzchnia dzia\u0142ki nr 388 3561m powierzchnia dzia\u0142ki nr 3083 1578m powierzchnia zainwestowana dzia\u0142ki 3083 163 mPrzedmiotem i zakresem jest zamierzenie inwestycyjne zagospodarowania terenu w sumie o powierzchni ok. 4 ha, zlokalizowanego w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Miasta Limanowa wzd\u0142u\u017c Potoku Jab\u0142onieckiego. Aby wybudowa\u0107 Kompleks Parkowo rekreacyjny nale\u017cy wykona\u0107 nast\u0119puj\u0105ce prace: Rozbi\u00f3rka istniej\u0105cych nawierzchni utwardzonych. Rozbi\u00f3rka istniej\u0105cych zdewastowanych budynk\u00f3w. Demonta\u017c istniej\u0105cych element\u00f3w ma\u0142ej architektury. Zabezpieczenie istniej\u0105cych siedlisk ro\u015blin i zwierz\u0105t je\u017celi wyst\u0119puj\u0105 Makro i mikro niwelacja terenu. Odwodnienie terenu. Budowa o\u015bwietlenia parku. Budowa alejek parkowych oraz innych nawierzchni Budowa k\u0142adek pieszo rowerowych Monta\u017c urz\u0105dze\u0144 Wykonanie i monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury. Urz\u0105dzanie trawnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO LIMANOWA", "TYTUL": "Rewitalizacja Miasta Limanowa poprzez zagospodarowanie przestrzeni publicznej na cele spo\u0142eczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 782.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "11351609.72", "WARTOSC": "14416894.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "1. Przedmiotem inwestycji jest budynek dworca w Limanowej. Obiekt dwukondygnacyjny o wys. nieprzekraczaj\u0105cej 13 m. Budynek zwie\u0144czony dachem jednospadowym, na dachu ogniwa fotowoltaiczne, budynek energooszcz\u0119dny. Powierzchnia zabudowy ok 190 m2, powierzchnia u\u017cytkowa 332 m2. 2. Przedmiotem inwestycji jest plac manewrowy w\u0119z\u0142a przesiadkowego przed budynkiem dworca. Szeroko\u015b\u0107 drogi manewrowej 6,00 6,50 m, jezdnia o nawierzchni z betonu asfaltowego. Plac dworca o nawierzchni z p\u0142yt granitowych. Jezdnia ograniczona \u015bciekiem z kostki granitowej oraz kraw\u0119\u017cnikiem granitowym. Na placu monta\u017c stalowych \u0142awek oraz wiata przystankowa o wymiarach 8,0 x 4,0 m i wysoko\u015bci 3,0 m o konstrukcji stalowej. 3. Przedmiotem inwestycji jest dostawa Systemu Informacji Pasa\u017cerskiej SIP, Organizacja i zarz\u0105dzanie ruchem, Dostawa i monta\u017c wiat przystankowych wraz w wyposa\u017ceniem 28 szt., Dostawa i monta\u017c wyposa\u017cenia dla 3 parking\u00f3w ParkRide dla 100 miejsc parkingowych \u0142\u0105cznie, dostawa ekologicznych autobus\u00f3w 5 szt. wraz z wyposa\u017ceniem, wyposa\u017cenie stanowisk operator\u00f3w, wyniesionego stanowiska operatorskiego i zajezdni, system biletu elektronicznego, infrastruktura IT, dostawa systemu monitoringu wizyjnego, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Przedmiotowy projekt b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia bezpiecze\u0144stwo i komfort podr\u00f3\u017cnych poprzez m.in system monitoringu wizyjnego kt\u00f3re pomagaj\u0105 m.in w rejestracji zagro\u017ce\u0144 i identyfikacji os\u00f3b stwarzaj\u0105cych zagro\u017cenie a w przypadku taboru poszerzaj\u0105ce r\u00f3wnie\u017c pole obserwacji przez kierowc\u0119. System monitoringu obejmuje swoim zakresem nast\u0119puj\u0105ce elementy:1Kamery zlokalizowane na dworcu przesiadkowym,2Kamery zlokalizowane w pojazdach autobus\u00f3w,3Kamery zlokalizowane na przystankach autobusowych,4Kamery zlokalizowane na parkingach miejskich oraz obiektach Bike Ride,5Kamery zlokalizowane w budynku dworca centralnego,6Centralny system zarz\u0105dzania monitoringiem dost\u0119pny z poziomu systemu zarz\u0105dzania SIP,", "BENEFICJENT": "MIASTO LIMANOWA", "TYTUL": "Niskoemisyjny transport miejski w Limanowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 749.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7871313.75", "WARTOSC": "14544612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie opracowanie w okresie 1/04/2018-31/03/2021 technologii odlewania ci\u015bnieniowego opartej na nowo opracowanych formach odlewniczych do wytwarzania odlew\u00f3w z kompozyt\u00f3w na osnowie aluminium wzmacnianych cz\u0105stkami ceramicznymi. Projekt zawiera innowacj\u0119 procesow\u0105 jak i produktow\u0105. W zakresie innowacji procesowej (wiod\u0105cej) planuje si\u0119 opracowanie innowacyjnych form do odlewania ci\u015bnieniowego opartych na wk\u0142adach formuj\u0105cych ze stali narz\u0119dziowej ze zmodyfikowan\u0105 powierzchni\u0105. Opracowane zostan\u0105 wielowarstwy na bazie Cr/CrN/(Al,Cr,Ti,V,Zr)N osadzane technik\u0105 PVD (bez powinowactwa do aluminium). Pozwoli to na istotne zwi\u0119kszenie \u017cywotno\u015bci wk\u0142adek nara\u017conych na bezpo\u015bredni kontakt z ciek\u0142ym aluminium. Prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie prace nad wysokowytrzyma\u0142ymi rdzeniami piaskowymi umo\u017cliwiaj\u0105cymi uzyskanie z\u0142o\u017conej geometrii odlew\u00f3w oraz systemem pr\u00f3\u017cniowym wspomagaj\u0105cym proces wype\u0142nienia form stopem. W zakresie innowacji produktowej planuje si\u0119 opracowanie odlewanych kompozyt\u00f3w na osnowie aluminium wzmacnianych cz\u0105stkami ceramicznymi (SiC, Al2O3), kt\u00f3re przeznaczone b\u0119d\u0105 na obudowy aparaturowe pracuj\u0105ce w warunkach zagro\u017conych wybuchem. Zastosowanie kompozytu zamiast konwencjonalnych stop\u00f3w Al pozwoli w znacz\u0105cym stopniu zwi\u0119kszy\u0107 wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 odlew\u00f3w, a tym samym zaprojektowa\u0107 cie\u0144sze i l\u017cejsze obudowy, jak r\u00f3wnie\u017c ograniczy\u0107 zakres niezb\u0119dnych kosztownych obr\u00f3bek cieplnych. Czynnikiem \u0142\u0105cz\u0105cym obydwie innowacje b\u0119dzie opracowanie wysokowydajnej obr\u00f3bki skrawaj\u0105cej pozwalaj\u0105cej na obr\u00f3bk\u0119 wyka\u0144czaj\u0105c\u0105 opracowanych form odlewniczych zapewniaj\u0105c\u0105 uzyskanie wysokiej dok\u0142adno\u015bci wymiarowej oraz wydajno\u015bci procesu, jak r\u00f3wnie\u017c niskiego poziomu napr\u0119\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych. Proces ten pozwoli na uzyskanie wysokiej dok\u0142adno\u015bci wymiarowej, eliminuj\u0105c wady w strefie powierzch", "BENEFICJENT": "LIMATHERM S.A.", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie technologii odlewania ci\u015bnieniowego w innowacyjnych formach odlewniczych, obudowy aparaturowej z materia\u0142u o podwy\u017cszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach mechanicznych przeznaczonej do pracy w atmosferach zagro\u017conych wybuchem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 519.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "7796541.83", "WARTOSC": "9688293.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Planowane inwestycje obejmuj\u0105: W zakresie prac zasadniczych: \u2022 Digitalizacja dokument\u00f3w analogowych Pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego \u2022 Digitalizacja, weryfikacja, poprawa jako\u015bci mapy ewidencyjnej oraz modernizacja bazy danych EGiB \u2022 Dostawa baz danych BDOT500 i GESUT \u2022 Nadz\u00f3r oraz monitoring nad prawid\u0142owym wykonaniem digitalizacji, weryfikacji, poprawy jako\u015bci mapy ewidencyjnej oraz modernizacji bazy danych EGiB, a tak\u017ce dostawy baz danych BDOT500 i GESUT \u2022 Zatrudnienie pracownika w JST W zakresie oprogramowania: - \"Sklep geodezyjny on-line\" (poziom dojrz. 4) - w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci oraz potencjalni nabywcy nieruchomo\u015bci, - \"Zdalna aktualizacja bazy danych EGiB\" (poziom dojrz. 4) - jednostki wykonawstwa geodezyjnego - aktualizacje EGiB - \"Obs\u0142uga komornik\u00f3w s\u0105dowych\" (poziom dojrz. 4) - komornicy s\u0105dowi w celu zapyta\u0144 do EGiB W zakresie towarzysz\u0105cym e-us\u0142ugom mechanizm\u00f3w informatycznych: \u2022 Przebudowa strony internetowej Wnioskodawcy. \u2022 Integracja e-us\u0142ug z platform\u0105 ePUAP i systemem p\u0142atno\u015bci elektronicznych. W zakresie sprz\u0119tu informatycznego, wspomagaj\u0105cego oraz oprogramowania pomocniczego: \u2022 Modernizacja serwerowni. \u2022 Zakup sprz\u0119tu i oprogramowania s\u0142u\u017c\u0105cego do cyfryzacji PZGiK. Ci\u0105g dalszy przeniesiono do sekcji Q.", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "e-Us\u0142ugi w informacji przestrzennej Powiatu Limanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 515.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "6754407.18", "WARTOSC": "9635864.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest przebudowa, rozbudowa i nadbudowa istniej\u0105cego budynku Bloku Operacyjnego w celu utworzenia Oddzia\u0142u Geriatrycznego oraz Poradni Geriatrycznej w Szpitalu Powiatowym w Limanowej wraz z instalacjami wewn. elektr., wod. kan., c.o., wentylacji mechan., klimatyzacji, gaz\u00f3w medycz. i niskopr\u0105dowych, instalacjami zewn. oraz demonta\u017cem zewn. donic. Zakres rzeczowy proj. obejmuje:1 Zmiany w zakresie zagospodarowania terenu: dobudow\u0119 3kondygnacyjnej bry\u0142y o wymiarach: 6,85 m x 2,92 m dla funkcji nowoprojektowanego wej\u015bcia oraz d\u017awigu osobowo\u0142\u00f3\u017ckowego, demonta\u017c istn. kanalizacji deszcz. kana\u0142u otwartego po terenie na odcinku proj. dobudowy ok. 7 mb, przebudow\u0119 istn. kanalizacji deszcz. na odcinku proj. dobudowy wraz ze studni\u0105 ok. 12 mb, zabezpieczenie istn. przy\u0142\u0105cza wody rur\u0105 ochronn\u0105 na odcinku projektowanej rozbudowy ok. 3,5 mb, wykonanie przy\u0142\u0105czy kanalizacyjnych dla proj. odwodnienia dachu rur spustowych. 2 Zmiany w zakresie istniej\u0105cego obiektu: nadbudow\u0119 istn. budynku 2u kondygnacyjnego o 2 nast\u0119pne kondygnacje dodanie kondygnacji 3 i 4 po obrysie budynku, likwidacj\u0119 istn. donic zielonych wok\u00f3\u0142 budynku 6 szt., docieplenie istn. elewacji cz\u0119\u015bci do wymaganego przepisami wsp\u00f3\u0142czynnika przenikalno\u015bci cieplnej wraz z wykonaniem nowych tynk\u00f3w elewacyjnych, wzmocnienie element\u00f3w konstrukcyjnych istn. kondygnacji: 1 i 2, w zakresie istn. s\u0142up\u00f3w wewn. oraz wzmocnienia pod\u0142o\u017ca pod istn. fundamentami.Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych: 1 szt.Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej: 218382,48 z\u0142.Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi Cl36: 130 000 os.Liczba os\u00f3b leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem: 34000 os.rok.Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa: 39 EPC.Liczba nowo utworzonych miejsc pracy pozosta\u0142e formy: 1 EPC.Szczeg\u00f3\u0142owe dane dot. aparatury medycznej znajduj\u0105 si\u0119 w Za\u0142\u0105czniku nr 4. Wykaz aparatury medycznej.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY W LIMANOWEJ IMIENIA MI\u0141OSIERDZIA BO\u017bEGO", "TYTUL": "Utworzenie centrum leczenia chor\u00f3b os\u00f3b w podesz\u0142ym wieku - Oddzia\u0142u Geriatrycznego w Szpitalu Powiatowym w Limanowej im. Mi\u0142osierdzia Bo\u017cego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 446.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5444023.05", "WARTOSC": "7060944.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie powierzchni teren\u00f3w zieleni w Limanowej dzi\u0119ki utworzeniu parku o powierzchni ok. 8 ha, zlokalizowanego w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Miasta Limanowa wzd\u0142u\u017c Potoku Jab\u0142onieckiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO LIMANOWA", "TYTUL": "Tworzenie i odnowienie zdegradowanej zieleni przy potoku Jab\u0142onieckim wraz z kompleksem parku miejskiego w Limanowej oraz budowa infrastruktury do jej udost\u0119pnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 359.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-25", "DOFINANSOWANIE": "36920603.95", "WARTOSC": "43439222.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem zam\u00f3wienia jest zadanie polegaj\u0105ce na opracowaniu dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem zgody w\u0142a\u015bciwego organu na prowadzenie rob\u00f3t, w oparciu o obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy oraz wykonanie rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych rozbudow\u0119 drogi wojew\u00f3dzkiej nr 965 na odcinku Bochnia - Limanowa, jako drogi klasy \u201eG\u201d, jednojezdniowej, 2-pasowej. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w obj\u0119tych rozbudow\u0105 wynosi oko\u0142o 17 742 m. Rozbudow\u0105 b\u0119d\u0105 obj\u0119te odcinki: - odc. 010 km 0+000 do odc. 010 km 0+110, d\u0142. ok. 110 m, - odc. 120 km 0+370 do odc. 120 km 2+150, d\u0142. ok. 1780 m, - odc. 130 km 0+060 do odc. 130 km 0+680, d\u0142. ok. 620 m, - odc. 130 km 0+680 do odc. 130 km 2+020, d\u0142. ok 1340 m, - odc. 140 km 1+630 do odc. 150 km 2+150, d\u0142. ok. 5406 m, - odc. 170 km 0+100 do odc. 170 km 2+530, d\u0142. ok. 2430 m, - odc. 170 km 2+530 do odc. 180 km 0+130, d\u0142. ok. 142 m, - odc. 190 km 1+930 do odc. 200 km 0+080, d\u0142. ok. 362 m, - odc. 210 km 3+150 do odc. 210 km 3+880, d\u0142. ok. 730 m, - odc. 210 km 4+400 do odc. 220 km 2+166, d\u0142. ok. 4417 m, - odc. 240 km 1+115 do odc. 240 km 1+347, d\u0142. ok. 232 m, - odc. 240 km 1+347 do odc. 240 km 1+520, d\u0142. ok. 173 m. Podstawowe parametry techniczne drogi po przebudowie \u2022 klasa techniczna: G \u2022 obci\u0105\u017cenie: 115 kN/o\u015b \u2022 Kategoria ruchu: KR3 \u2022 szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu: 3,50 m \u2022 szeroko\u015b\u0107 jezdni: od 6,50 m \u2013 7,00 m, jednak nie mniejsza ni\u017c istniej\u0105ca, \u2022 szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu dla pojazd\u00f3w skr\u0119caj\u0105cych w lewo: 3,5 m \u2022 ilo\u015b\u0107 jezdni: 1 \u2022 szeroko\u015b\u0107 chodnika przy kraw\u0119dzi jezdni: 2,0 m; \u2022 odwodnienie wraz z odprowadzeniem wody do odbiornik\u00f3w. Wybrane technologie budowy poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w infrastruktury drogi wojew\u00f3dzkiej nr 965 prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 otrzymanych produkt\u00f3w, tak \u017ce nie b\u0119d\u0105 one wymaga\u0142y cz\u0119stych nak\u0142ad\u00f3w remontowych. Z uwagi na ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 znak\u00f3w w polu C.2.2. dodatkowe informacje w pkt.Q.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 965 Zielona - Limanowa ETAP I i II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 354.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4279950.00", "WARTOSC": "11938380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na wdro\u017ceniu innowacji procesowej oraz produktowej w postaci technologii produkcji mieszanek mineralnoasfaltowych. Innowacja polega na wytwarzaniu mieszanek mineralnoasfaltowych przy zastosowaniu spieniania asfaltu w ni\u017cszych temperaturach przy u\u017cyciu dodatku zeolitu grupy minera\u0142\u00f3w glinokrzemianowych o r\u00f3\u017cnym sk\u0142adzie chemicznym, w\u0142a\u015bciwo\u015bciach i postaci kryszta\u0142\u00f3w. Drugim kierunkiem dzia\u0142a\u0144 w projekcie b\u0119dzie umo\u017cliwienie wykorzystania do produkcji materia\u0142\u00f3w pochodz\u0105cych z recyklingu to znaczy sfrezowanej nawierzchni z remontowanych dr\u00f3g. G\u0142\u00f3wn\u0105 metod\u0105 realizacji inwestycji b\u0119dzie wyb\u00f3r odpowiednich maszyn i urz\u0105dze\u0144, przeprowadzenie procedury wyboru dostawc\u00f3w, zakupienie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz ich instalacja na terenie Przedsi\u0119biorstwa. W wyniku realizacji projektu planuje si\u0119 zakup oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz maszyn i urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia celu, jakim jest wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej. Wsparcie przeznaczone na realizacj\u0119 projektu wp\u0142ynie na rozbudow\u0119 i zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, poprzez wprowadzenie nowego procesu produkcyjnego w Firmie, w celu wyprodukowania innowacyjnego produktu. Ponadto, realizacja projektu wp\u0142ynie zwi\u0119kszenie na przychod\u00f3w Firmy i jej rozw\u00f3j w bran\u017cy budowy i utrzymania dr\u00f3g. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zapobiegania zmniejszaniu przychod\u00f3w w zwi\u0105zku z brakiem niezb\u0119dnych technologii wykorzystania surowc\u00f3w pochodz\u0105cych z recyklingu. Jednocze\u015bnie projekt zak\u0142ada zmiany organizacyjne, wynikaj\u0105ce z zatrudnienia 3 nowych pracownik\u00f3w do obs\u0142ugi nowych maszyn oraz zwi\u0105zanych z wprowadzeniem produktu na rynek.Projekt wpisuje si\u0119 w typ 2 wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac BR nabytych przez przedsi\u0119biorstwo oraz w typ 3a wdro\u017cenie wynalazku posiadaj\u0105cego ochron\u0119 patentow\u0105.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO DROGOWO-MOSTOWE \"LIMDROG\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowej oraz innowacji produktowej polegaj\u0105cej na uruchomieniu produkcji mieszanek mineralno-asfaltowych o takich w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, kt\u00f3re dotychczas nie by\u0142y oferowane na rynku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 282.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3978397.70", "WARTOSC": "7756815.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "1. Rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej (13,97 km) oraz sieci wodoci\u0105gowej (4,96 km). 2. Energia odnawialna oczyszczalni \u015bciek\u00f3w - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej.", "BENEFICJENT": "MIASTO LIMANOWA", "TYTUL": "Rozbudowa sieci wodo-kanalizacyjnej w ramach aglomeracji Miasta Limanowa - z wykorzystaniem energii odnawialnej dla oczyszczalni \u015bciek\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 262.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3811520.00", "WARTOSC": "17028120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego", "BENEFICJENT": "LIMATHERM S.A.", "TYTUL": "Utworzenie centrum B+R wykonywania odlew\u00f3w specjalnego przeznaczenia ze stop\u00f3w aluminium metod\u0105 wysokoci\u015bnieniow\u0105 zimnokomorow\u0105, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 podwy\u017cszon\u0105 szczelno\u015bci\u0105 i bezpiecze\u0144stwem u\u017cytkowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 251.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3691584.00", "WARTOSC": "4749323.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Polityka parkingowa to integralna cz\u0119\u015b\u0107 polityki transportowej niemal ka\u017cdego miasta. Ci\u0105gle rosn\u0105cy ruch samochodowy powoduje, \u017ce problemy zwi\u0105zane z parkowaniem samochod\u00f3w osobowych dotykaj\u0105 coraz wi\u0119kszych obszar\u00f3w wykraczaj\u0105cych poza samo centrum miasta. Komisja Europejska promuje koncepcj\u0119 SUMP - Sustainable Urban Mobility Plan, kt\u00f3ra stanowi now\u0105 koncepcj\u0119 planistyczn\u0105 maj\u0105c\u0105 na celu ochron\u0119 klimatu oraz popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej transportu. Zgodnie z ni\u0105 transport miejski i mobilno\u015b\u0107 nie powinny by\u0107 celem samym w sobie, tylko pozytywnie wp\u0142ywa\u0107 na jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Planuje si\u0119 opracowanie systemu o skuteczno\u015bci i dok\u0142adno\u015bci przewy\u017cszaj\u0105cej aktualnie stosowane i testowane rozwi\u0105zania. Istot\u0105 jest stworzenie technologii hybrydowej, \u0142\u0105cz\u0105cej analiz\u0119 danych z kamer - sekwencji wideo oraz statycznych zdj\u0119\u0107, co w ostateczno\u015bci ma da\u0107 u\u017cytkownikowi dok\u0142adn\u0105 informacj\u0119 o zaj\u0119to\u015bci danego miejsca parkingowego oraz o parametrach (wielko\u015b\u0107/miejsce p\u0142atne/ bezp\u0142atne/ cena parkowania, strze\u017cone/niestrze\u017cone itp). Informacja zostanie przekazana kierowcy w czasie rzeczywistym przez aplikacj\u0119 mobiln\u0105. W ramach projektu planowana jest realizacja 2 etap\u00f3w w ramach bada\u0144 przemys\u0142owych oraz 1 etapu w ramach prac rozwojowych: - W pocz\u0105tkowej fazie projektu, w ramach etapu 1, planowane jest opracowanie systemu wykorzystuj\u0105cego hybrydow\u0105 metod\u0119 analizy obrazu z system\u00f3w wizyjnych w monitoringu dost\u0119pno\u015bci miejsc parkingowych dla r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w parking\u00f3w. - W etapie 2 nast\u0105pi opracowanie wersji laboratoryjnej wizyjnego systemu analizy dost\u0119pno\u015bci miejsc parkingowych. - W ramach etapu 3 system zostanie poddany testom w warunkach rzeczywistych &ndash; parkingi w mie\u015bcie Limanowa.", "BENEFICJENT": "INTELLECT S.C. DUSZA KRZYSZTOF SMOLE\u0143 WOJCIECH", "TYTUL": "Opracowanie hybrydowej technologii analizy obrazu z przeznaczeniem do monitorowania dost\u0119pno\u015bci miejsc parkingowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 243.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2015-09-21", "DOFINANSOWANIE": "5624713.61", "WARTOSC": "6617310.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w szko\u0142ach z terenu powiatu limanowskiego, prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w bran\u017cach mechanicznej i g\u00f3rniczo-hutniczej, turystyczno-gastronomicznej poprzez utworzenie CKZiU w ZSTiO w Limanowej, organizacj\u0119 kurs\u00f3w, sta\u017cy, doradztwa zawodowego, w tym dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami, doskonalenie nauczycieli, a tak\u017ce adaptacj\u0119 i zakup wyposa\u017cenia do pracowni zawodowych. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 P stanowi\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 ZSTiO w L-ej, ZS nr 1 w L-ej, ZSP w Mszanie Dolnej oraz ZSP w Mszanie Dolnej oraz SOSW w Dobrej, a tak\u017ce kadra nauczycieli tych szk\u00f3\u0142. P obj\u0119te s\u0105 szko\u0142y zawodowe z terenu PL, do kt\u00f3rych r\u00f3wny dost\u0119p maj\u0105 uczniowie z ca\u0142ego subregionu sadeckiego, a tak\u017ce wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach P organizowane b\u0119d\u0105 zadania z bran\u017cy wiod\u0105cej: mechanicznej i g\u00f3rniczo-hutniczej, a tak\u017ce bran\u017cy turystyczno-gastronomicznej. G\u0142\u00f3wne formy wsparcia to: kursy i sta\u017ce dla uczni\u00f3w, w tym uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami, wizyty zawodoznawcze dla uczni\u00f3w, stypendia dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych, doradztwo edukacyjno-zawodowe, kursy i studia podyplomowe dla nauczycieli. Do czterech szk\u00f3\u0142 zostanie zakupione wyposa\u017cenie, a w trzech przeprowadzona zostanie adaptacja pracowni i warsztat\u00f3w. Dodatkowo w ograniczonym zakresie organizowane b\u0119d\u0105 kursy spoza g\u0142\u00f3wnych bran\u017c, tj. informatyczne oraz o charakterze interdyscyplinarnym. G\u0142\u00f3wne rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu to nabycie dodatkowych kwalifikacji i kompetencji zawodowych os\u00f3b m\u0142odych wchodz\u0105cych na rynek pracy oraz kadry przedmiotowych szk\u00f3\u0142 zawodowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 TECHNICZNYCH I OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH W LIMANOWEJ", "TYTUL": "Utworzenie CKZiU w ZSTiO w Limanowej - poszerzenie oferty szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe i ustawiczne z terenu powiatu limanowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 243.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3456946.90", "WARTOSC": "4392199.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie nowego produktu: zeroemisyjnego niskotemperaturowego systemu ogrzewania i produkcji energii elektrycznej (Sopsar). System ten jest dedykowany dla odbiorc\u00f3w przemys\u0142owych, bran\u017cy hotelarskiej, osiedli dom\u00f3w jednorodzinnych. Opracowany system w ca\u0142o\u015bci na energi\u0119 ciepln\u0105 dla budynku, a ponadto, b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em energii elektrycznej. Nadmiar energii el. sprzedawany b\u0119dzie do sieci elektroenergetycznej i tam magazynowany. W czasie zwi\u0119kszonego zapotrzebowania budynku na energi\u0119 el., b\u0119dzie ona pobierana z sieci, co zapewnia ustawa o O\u0179E znowelizowana w 2016. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez: &bull; stworzenie oprogramowania do doboru podzespo\u0142\u00f3w opracowywanego systemu Sopsar, &bull; opracowanie uk\u0142adu oraz algorytm\u00f3w sterowania systemem do produkcji en. cieplnej i elektrycznej, &bull; opracowanie metody magazynowania energii cieplnej w gruncie i zbiornikach w nim zakopanych i wymienniku gruntowym, &bull; zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej paneli fotowoltaicznych i kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, Projekt zosta\u0142 podzielony na nast\u0119puj\u0105ce etapy: 1. Opracowanie modelu obliczeniowego, kt\u00f3ry pozwoli zdefiniowa\u0107 i zaprojektowa\u0107 system w zale\u017cno\u015bci od r\u00f3\u017cnych parametr\u00f3w wst\u0119pnych. Ze wzgl\u0119du na du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 parametr\u00f3w wej\u015bciowych, a tak\u017ce du\u017cy stopie\u0144 skomplikowania ca\u0142ego uk\u0142adu, zadanie to b\u0119dzie realizowane razem z podwykonawc\u0105 naukowym. 2. Budowa stanowiska do bada\u0144 i test\u00f3w poszczeg\u00f3lnych podzespo\u0142\u00f3w i ca\u0142ego systemu razem z: gruntowym magazynem ciep\u0142a, obrotowymi kolektorami s\u0142onecznymi, panelami fotowoltaicznymi z uk\u0142adem nad\u0105\u017cnym za s\u0142o\u0144cem oraz innowacyjnym systemem odzysku ciep\u0142a poprzez ch\u0142odzenie paneli fotowoltaicznych. 3. Badania i testy na powsta\u0142ym stanowisku w celu weryfikacji za\u0142o\u017ce\u0144 projektowych. 4. Demonstracja dzia\u0142ania opracowanego systemu w warun", "BENEFICJENT": "FHU URZADZENIA CH\u0141ODNICZE MAREK CZAMARA", "TYTUL": "System bezemisyjnego ogrzewania i produkcji energii elektrycznej z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.36}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7540037.71", "WARTOSC": "8810115.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, maj\u0105cych na celu opracowanie i wdro\u017cenie innowacji produktowej \u2013 piwa bezalkoholowego typu gruit o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach od\u017cywczych i sensorycznych. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy konsorcjum, zawi\u0105zanego przez jednostk\u0119 naukow\u0105: Centrum Bada\u0144 i Innowacji Pro-Akademia oraz przedsi\u0119biorstwo: Agro-Drink. Zadania projektu obejmuj\u0105 opracowanie i testowanie innowacyjnej technologii produkcji, recepturowanie z wykorzystaniem surowc\u00f3w pozyskiwanych z ro\u015blin leczniczych, prototypowanie, badania sensoryczne, mikrobiologiczne i przechowalnicze nowego produktu, a tak\u017ce opracowanie, budow\u0119 i testowanie linii pilota\u017cowej produkcji. Rezultat projektu zostanie wdro\u017cony na terytorium RP, gdzie w 2018 roku zaobserwowano 80-procentowe zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy piwa bezalkoholowego i by\u0142 to najwy\u017cszy wzrost w Europie. SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "CENTRUM BADA\u0143 I INNOWACJI PRO-AKADEMIA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie produkcji piwa bezalkoholowego typu gruit", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6716351.67", "WARTOSC": "7901590.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Celem P jest poszerzenie oferty oraz rozw\u00f3j powsta\u0142ego przy ZST i O w Limanowej Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego, a tak\u017ce wsparcie kszta\u0142cenia uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami, w tym uczni\u00f3w ze szko\u0142y przysposabiaj\u0105cej do pracy ze SOSW w Dobrej. G\u0142. grup\u0119 docelow\u0105 P stanowi\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142: ZSTiO w Lwej, ZS nr 1 w Lwej, ZSP w Mszanie Dolnej, ZSTI w Mszanie Dolnej oraz SOSW w Dobrej. W ramach P kontynuowane b\u0119d\u0105 zadania z bran\u017cy mechanicznej i g\u00f3rniczohutniczej, turystycznogastronomicznej, a tak\u017ce zostan\u0105 wprowadzone zadania z bran\u017cy budowlanej. G\u0142\u00f3wne formy wsparcia, w tym dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami to: kursy i sta\u017ce, doradztwo edukacyjnozawodowe, stypendia dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych, wizyty zawodoznawcze, a dla nauczycieli studia podyplomowe, kursy doskonal\u0105ce. Dodatkowo, w ograniczonym zakresie organizowane b\u0119d\u0105 kursy spoza bran\u017c, w tym: interdyscyplinarne, informatyczne oraz ekonomiczne. W ramach P zostan\u0105 dostosowane pracownie budowlana i gastronomiczne, a tak\u017ce zakupione wyposa\u017cenie, sprz\u0119t specjalistyczny oraz pomoce dydaktyczne. G\u0142. rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji P to nabycie dodatkowych kwalifikacji i kompetencji zawodowych przez osoby m\u0142ode wchodz\u0105ce na rynek, nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci przez uczni\u00f3w szko\u0142y przysposabiaj\u0105cej do pracy, a tak\u017ce nabycie kwalifikacji i kompetencji przez kadr\u0119 tych szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 TECHNICZNYCH I OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH W LIMANOWEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j CKZ w Powiecie Limanowskim - poszerzenie oferty szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe i ustawiczne, a tak\u017ce kszta\u0142cenie dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 203.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3019350.00", "WARTOSC": "6677000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji technologicznej, kt\u00f3r\u0105 przeprowadzi firma jest wdro\u017cenie w\u0142asnej innowacyjnej technologii pn. Zautomatyzowana linia pralnicza wykorzystuj\u0105ca rozwi\u0105zania w zakresie cyrkulacji wody i rekuperacji powietrza oraz uruchomienie na jej podstawie nowego zak\u0142adu w kt\u00f3rym \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi prania o parametrach jako\u015bciowych nie oferowanych obecnie na rynku Wdro\u017cenie nowej technologii polega\u0107 b\u0119dzie na wybudowaniu nowego zak\u0142adu oraz zamontowaniu instalacji, kt\u00f3ra umo\u017cliwi prowadzenie procesu pralniczego zgodnego z za\u0142o\u017ceniami opracowanej technologii. Inwestycja zrealizowana zostanie w Limanowej w okresie od III kw. 2018 do IV kw. 2019 Inwestycja pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 firmy MAGIELEK gdy\u017c przyczyni si\u0119 do: \u2022 zwi\u0119kszenia potencja\u0142u us\u0142ugowego firmy; \u2022 zwi\u0119kszenia sprzeda\u017cy i przychod\u00f3w firmy; \u2022 pozyskania nowych klient\u00f3w; \u2022 zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci inwestycyjnej firmy w wyniku wzrostu zysk\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci; \u2022 wzrostu jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w; \u2022 wzrostu wska\u017anika innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "MAGIELEK ANNA TWAR\u00d3G", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii pn. zautomatyzowana linia pralnicza wykorzystuj\u0105ca rozwi\u0105zania w zakresie cyrkulacji wody i rekuperacji powietrza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2673807.71", "WARTOSC": "4562804.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Urz\u0105d Miasta Limanowa - modernizacja kot\u0142owni z wymian\u0105 kot\u0142a na kondensacyjny o mocy do 80kW, przebudowa instalacji cwu +cyrkulacji, przebudowa instalacji c.o., wymiana o\u015bwietlenia, instalacja fotowoltaiczna o mocy 14 kWp \u017b\u0142obek miejski - modernizacja kot\u0142owni z wymian\u0105 kot\u0142\u00f3w na 2 kot\u0142y kondensacyjne o mocy do 65kW ka\u017cdy, przebudowa instalacji cwu +cyrkulacji, przebudowa instalacji c.o., wymiana o\u015bwietlenia, instalacja fotowoltaiczna o mocy 10,0 kWp Miejskie Przedszkole nr 1 - przebudowa instalacji cwu +cyrkulacja, przebudowa instalacji c.o., wymiana o\u015bwietlenia, instalacja fotowoltaiczna o mocy 12,0 kWp Miejskie Przedszkole nr 2 - przebudowa instalacji cwu. +cyrkulacji, przebudowa instalacji c.o., wymiana o\u015bwietlenia, instalacja fotowoltaiczna o mocy 7,75 kWp Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych nr 1\u2013 modernizacja kot\u0142owni z wymian\u0105 kot\u0142\u00f3w na 2 kot\u0142y kondensacyjne o mocy 200kW ka\u017cdy, przebudowa instalacji cwu + cyrkulacji, przebudowa instalacji c.o., wymiana o\u015bwietlenia, instalacja fotowoltaiczna o mocy 40,0 kWp Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych nr 2 \u2013 modernizacja kot\u0142owni z wymian\u0105 kot\u0142\u00f3w na 2 kot\u0142y kondensacyjne o mocy 120 kW ka\u017cdy, przebudowa instalacji cwu + cyrkulacji, przebudowa instalacji c.o., wymiana o\u015bwietlenia, instalacja fotowoltaiczna o mocy 39,5 kWp, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych nr 3 \u2013modernizacja kot\u0142owni z wymian\u0105 kot\u0142\u00f3w na 2 kot\u0142y kondensacyjne o mocy 120kW i 170kW, przebudowa instalacji cwu + cyrkulacji, przebudowa instalacji c.o., wymiana o\u015bwietlenia, instalacji fotowoltaiczna o mocy 40,0 kWp Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych nr 4 \u2013 wymiana o\u015bwietlenia, instalacja fotowoltaiczna o mocy 39,75 kWp Budynek Miejski Spacerowa nr 8 \u2013 ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych oraz stropodachu, wymiana okien, przebudowa instalacji cwu + cyrkulacji, przebudowa instalacji c.o, modernizacja kot\u0142owni z wymian\u0105 kot\u0142a na kondensacyjny o mocy do 65 kW, instalacja fotowoltaiczna o mocy 5kWp", "BENEFICJENT": "MIASTO LIMANOWA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Miasta Limanowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 176.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-15", "DOFINANSOWANIE": "2596500.00", "WARTOSC": "5770000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych zwi\u0105zanych z opracowaniem technologii produkcji okien o podwy\u017cszonych parametrach. W ramach projektu firma rozpocznie produkcj\u0119 okien w nowej technologii. Inwestycja pozwoli firmie Partner \u2013 Alma znacz\u0105co zwi\u0119kszy\u0107 skal\u0119 produkcji i podnie\u015b\u0107 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 r\u00f3wnie\u017c na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Inwestycja obejmuje budow\u0119 nowej hali oraz zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do prowadzenia za\u0142o\u017conej dzia\u0142alno\u015bci. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie maj.2019 - grudzie\u0144.2021.", "BENEFICJENT": "PARTNER-ALMA STACH, KR\u00d3L SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji okien i drzwi PVC o podwy\u017cszonych parametrach w systemie Safe&Easy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1817488.26", "WARTOSC": "12837563.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "W ramach projektu zaprojektowano przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 sali widowiskowej poprzez powi\u0119kszenie widowni do 439 miejsc. Powi\u0119kszenie sceny wraz z rozbudow\u0105 zaplecza scenicznego w postaci garder\u00f3b, magazyn\u00f3w i niezb\u0119dnego zaplecza technicznego. Rozbudow\u0119 foyer wraz z punktem szatniowo-kasowym i w\u0119z\u0142em sanitarnym. Zaprojektowano dostosowanie obiektu dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zaprojektowano r\u00f3wnie\u017c termomodernizacj\u0119 budynku i przebudow\u0119 elewacji wraz z wymian\u0105 stolarki okiennej i drzwiowej. Bry\u0142\u0119 sali widowiskowej wyodr\u0119bniono wizualnie poprzez zastosowanie a\u017curowych element\u00f3w elewacji. Zaprojektowano now\u0105 stref\u0119 wej\u015bciow\u0105 do budynku. W zakresie zagospodarowania dzia\u0142ki przewidziano wykonanie utwardzenia terenu (doj\u015bcia i dojazdy). Dodatkowe wyja\u015bnienia: Zakres rzeczowy projektu obejmuj\u0105 dzia\u0142ania inwestycyjne: 1.1 Prace rozbi\u00f3rkowe i demonta\u017cowe 1.2 Stan surowy zamkni\u0119ty budynku - cz\u0119\u015b\u0107 dobudowana i roboty adaptacyjne w cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej 1.3 Roboty wyko\u0144czeniowe wewn\u0119trzne 1.4 Roboty wyko\u0144czeniowe zewn\u0119trzne 1.5 Roboty instalacyjne 1.6 Instalacja elektryczna 1.7 Instalacja teletechniczna 1.8 Plac przy budynku 1.9 Wyposa\u017cenie Sali Widowiskowej 1.10 Adaptacja cz\u0119\u015bci komercyjnej na szatnie oraz toalety oraz dzia\u0142ania zwi\u0105zane z pozosta\u0142ymi kosztami: 2.1 Nadz\u00f3r inwestorski 2.2 Nadz\u00f3r autorski 2.3 Certyfikat energetyczny 2.4 Promocja projektu", "BENEFICJENT": "MIASTO LIMANOWA", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku przy ul. Czecha w Limanowej dla potrzeb Domu Kultury z sal\u0105 widowiskow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166181584.93", "WARTOSC": "205137801.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Koncepcja realizacji Projektu zak\u0142ada:1. utworzenie i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnej platformy na poziomie regionalnym, umo\u017cliwiaj\u0105cej przetwarzanie i przesy\u0142anie danych medycznych pomi\u0119dzy jednostkami medycznymi w regionie, zawieraj\u0105cej regionalne repozytorium dokumentacji medycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przechowywanie i wymian\u0119 EDM zgodnie z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cymi standardami i rekomendacjami w zakresie interoperacyjno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa implementowanymi w oparciu o profile integracyjne IHE przy zapewnieniu zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym porz\u0105dkiem prawnym metod autoryzacji udost\u0119pnianej elektronicznej dokumentacji medycznej czego nie zapewnia projekt pilota\u017cowy;2. rozw\u00f3j MSIM o wybrane dodatkowe funkcjonalno\u015bcieus\u0142ugi:1 dost\u0119p pacjent\u00f3w do danych medycznych,2 wymiana EDM w tym m. in: udost\u0119pnianie, wyszukiwanie i pobieranie dokument\u00f3w pomi\u0119dzy podmiotami leczniczymi Partnerami Projektu,3 erejestracja regionalna;3. po\u0142\u0105czenie MSIM z og\u00f3lnokrajow\u0105 platform\u0105 P1 w budowie;4. integracj\u0119 z innymi krajowymi przedsi\u0119wzi\u0119ciami w obszarach eZdrowia oraz krajowej infrastruktury zaufania;5. zapewnienie \u015brodk\u00f3w technicznych niezb\u0119dnych dla wymiany danych z innymi platformami regionalnymi;6. przy\u0142\u0105czenie do MSIM kolejnych podmiot\u00f3w leczniczych, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte umowy o partnerstwie. Projekt przewiduje inwestycje w poszczeg\u00f3lnych podmiotach leczniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu skuteczne pod\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w do MSIM i zapewnienie technicznych mo\u017cliwo\u015bci do wytwarzania i wymiany EDM oraz wykorzystywania eus\u0142ug dost\u0119pnych w Systemie. W toku realizacji Projektu, m.in. w oparciu o praktyczn\u0105 weryfikacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144, przygotowywane analizy i opracowania, weryfikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci i warunki przy\u0142\u0105czenia do MSIM innych typ\u00f3w podmiot\u00f3w udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tym m.in. POZ, AOS, ZOL, laboratori\u00f3w diagnostycznych i szpitali prywatnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski System Informacji Medycznej (MSIM)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "1363552.51", "WARTOSC": "1384735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144: Zadanie 1 Wymiana piecy i instalacji wewn\u0119trznych w budynkach mieszkalnych Zadanie 2 Koszty obs\u0142ugi i przygotowania projektu Zadanie 3 Kampania edukacyjnoinformacyjna dla mieszka\u0144c\u00f3w GminyW wyniku projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ta redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla w wysoko\u015bci: 66,97, a tak\u017ce redukcja emisji py\u0142u PM10,0 w wysoko\u015bci: 99,57 i PM2,5 w wysoko\u015bci: 98,98.W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Jednocze\u015bnie na terenie Gminy dzia\u0142ania zwi\u0105zane z projektem s\u0105 zgodne z planami rozwoju w zakresie rozwoju lokalnej sieci ciep\u0142owniczej, co oznacza, \u017ce projektem nie b\u0119d\u0105 mieszkaniabudynki, kt\u00f3re potencjalnie mog\u0105 by\u0107 pod\u0142\u0105czone do takiej sieci w przysz\u0142o\u015bci. W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 odnosi\u0107 si\u0119 do zakresu wykraczaj\u0105cego poza podstawowe, standardowe dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne, do kt\u00f3rych Wnioskodawca jest zobowi\u0105zany w ramach realizacji projektu i umowy o dofinansowanie z funduszy UE. Szczeg\u00f3\u0142owo opisane zosta\u0142y one poni\u017cej w opisie pkt. C.2.3 w zakresie zadania zwi\u0105zanego z przeprowadzeniem kampanii edukacyjnej. Gmina jest zakwalifikowana do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XLII66213 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 30.09.2013 r.;Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.projekt zosta\u0142 wskazany w Planie gospodarki niskoemisyjnej dla danego obszaru uchwa\u0142a RM Limanowa nr XLVI.292.2017 z dn.31.03.2017 r., kt\u00f3ry zosta\u0142 zaopiniowany i uzyska\u0142 potwierdzenie z WFO\u015aiGW w Krakowie o poprawno\u015bci opracowania dokumentu.Cd. opisu w pkt. Q Wniosku", "BENEFICJENT": "MIASTO LIMANOWA", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza na terenie Miasta Limanowa poprzez wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w na kot\u0142y gazowe i na biomas\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1322400.00", "WARTOSC": "5074451.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem prezentowanego projektu jest znacz\u0105cy wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci o nowy obszar produkcji co nast\u0105pi dzi\u0119ki wdro\u017ceniu przeprowadzonych prac badawczorozwojowych.W wyniku tego Firma wdro\u017cy innowacj\u0119 produktowa w skali \u015bwiata nie ma opracowa\u0144 wskazuj\u0105cych czy na \u015bwiecie kto\u015b stosuje podobn\u0105 metod\u0119. B\u0119dzie si\u0119 ona opiera\u0142a o innowacje produktow\u0105 w zakresie narz\u0119dzi budowlanych. Innowacja b\u0119dzie polega\u0142a na wdro\u017ceniu do produkcji narz\u0119dzi budowlanych z surowc\u00f3w odnawialnych . Dodatkowo mo\u017cna b\u0119dzie produkowa\u0107 takie narz\u0119dzia w dw\u00f3ch wariantach biodegradowalnym i niebiodegradowalnym w zale\u017cno\u015bci od miejsca pracy i oczekiwanych w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykomechanicznych Aby firma mog\u0142a prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 konieczne jest w pierwszej kolejno\u015bci wybudowanie nowego obiektu produkcyjnego oraz nabycie nowoczesnego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia linii produkcyjnej, kt\u00f3ra pozwoli w pe\u0142ni wykona\u0107 zam\u00f3wienie. Firma musi naby\u0107 najnowocze\u015bniejsze urz\u0105dzenia oraz zakupi\u0107 je w takiej ilo\u015bci by odpowiednio zoptymalizowa\u0107 produkcj\u0119 i proces od momentu przyj\u0119cia zam\u00f3wienia do momentu przekazania klientowi finalnego produktu. W wyniku realizacji projektu zatrudnienie w przedsi\u0119biorstwie znajdzie 5 Os\u00f3b na nowo utworzonych stanowiskach.Realizacj\u0119 projektu przewidziano od 01.07.2017 do 30.06.2019.", "BENEFICJENT": "\"INSTAR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie przez sp\u00f3\u0142k\u0119 INSTARtechnologicznie rewolucyjnych narz\u0119dzi budowlanych poprzez wykorzystanie prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-08-30", "DOFINANSOWANIE": "3674222.46", "WARTOSC": "7527911.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmie budynki:Powiat Limanowski: Bezp\u0142atna Powiatowa wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego i ortopedycznego medycznego w Limanowej Termomodernizacja, Specjalny O\u015brodek SzkolnoWychowawczy w Dobrej usuni\u0119ty po uwagach UMWM, DPS w Limanowej Termomodernizacja budynku, Wymiana kot\u0142a, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Limanowej Termomodernizacja, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. KEN w Tymbarku, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Tech. i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Limanowej Termomodernizacja budynku, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Limanowej Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Mszanie Dolnej Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Informatycznych w Mszanie D. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia; POZ Szpitala Powiatowego w Limanowej Termomodernizacja, Wymiana kot\u0142a, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Dom Wczas\u00f3w Dzieci\u0119cych 2 budynki Termomodernizacja budynk\u00f3w, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej w 1 bud., modernizacja o\u015bwietlenia w 1 bud., DPS w Mszanie Dolnej Termomodernizacja,Gmina Kamienica: Szko\u0142a Podstawowa Nr 1 w Szczawie Termomodernizacja, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, modernizacja o\u015bwietlenia.\u0141\u0105cznie projektem obj\u0119tych jest 13 budynk\u00f3w.Projekt cechuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:1. warto\u015b\u0107 poprawy efektywno\u015bci energetycznej: 40,93;2. W projekcie zosta\u0142y zastosowane liczniki ciep\u0142a;3. Audyt energetyczny budynku wskazuje na konieczno\u015b\u0107 wprowadzenia urz\u0105dze\u0144 utrzymuj\u0105cych zadan\u0105 temp. poprzez aktywne dzia\u0142anie termostaty ilub regulatory r\u00f3\u017cnicyci\u015bnie\u0144 zawory podpionowe. W projekcie zosta\u0142y zastosowane ww. urz\u0105dzenia.4. warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2: 44,32;5. warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w PM 10 i PM 2,5: 95,81 i 95,39", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Limanowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-12", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3449204.41", "WARTOSC": "7361050.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie wielofunkcyjnych szlak\u00f3w turystycznych wok\u00f3\u0142 g\u00f3ry Mogielica i szlaku \u0142\u0105cznikowego w gminach Limanowa, S\u0142opnice, Kamienica i w m. Limanowa, wraz z ich po\u0142\u0105czeniem z tras\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 VeloDunajec. Projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 istniej\u0105cych szlak\u00f3w poprzez ich odpowiednie oznakowanie, tworzenie nowych szlak\u00f3w, budow\u0119 infrastruktury towarzysz\u0105cej kosze na \u015bmieci, parkingi dla rower\u00f3w, \u0142awki, sto\u0142y, wiaty, tworzenie usprawnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.W\u0142\u0105czenie obj\u0119tych projektem szlak\u00f3w do sieci g\u0142\u00f3wnych tras rowerowych zaprojektowanych w Koncepcji budowy zintegrowanej sieci tras rowerowych, biegowych oraz narciarskich tras biegowych w Woj. Ma\u0142opolskim wyst\u0105pi w miejscowo\u015bci Tylmanowa po\u015brednio przez istniej\u0105ce trasy w Gm. Ochotnica po\u0142\u0105czenie z tras\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 VeloDunajec. Trasy prowadz\u0105 przez obszary atrakcyjne przyrodniczo i miejsca o du\u017cym potencjale turystycznym. Projektowane szlaki rowerowe b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119: minimaln\u0105 szeroko\u015bci\u0105, minimalizacj\u0105 objazd\u00f3w, minimalizacj\u0105 wysi\u0142k\u00f3w rowerzyst\u00f3w niezb\u0119dnych do pokonania trasy, oznakowaniem zgodnym z przepisami okre\u015blonymi przez Rozporz\u0105dzenie MSWiA z dnia 31 lipca 2002 r. w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych, Rozporz\u0105dzenie Ministra Infrastruktury z dnia 3 lipca 2003 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych...Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie trasy w infrastruktur\u0119 towarzysz\u0105c\u0105, poprawiaj\u0105c\u0105 komfort turyst\u00f3w oraz podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu rozpowszechnienie informacji na temat trasy turystycznej. Dla pozosta\u0142ych szlak\u00f3w trasy zaczynaj\u0105 ko\u0144cz\u0105 si\u0119 przy przystankach komunikacji zbiorowej, w punktach w\u0119z\u0142owych szlak\u00f3w, przy obiektach turystycznych oraz innych \u0142atwo dost\u0119pnych miejscach koncentracji ruchu turystycznego. Ich przebieg zosta\u0142 zaplanowany w spos\u00f3b logiczny, bez niepotrzebnego nadk\u0142adania drogi. Z uwagi na ograniczenie znak\u00f3w, pozosta\u0142e informacje zawarto w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "Rozbudowa szlak\u00f3w wielofunkcyjnych wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry Mogielica i szlak\u00f3w \u0142\u0105cznikowych w Gminach Limanowa, S\u0142opnice, Kamienica i Mie\u015bcie Limanowa wraz z ich po\u0142\u0105czeniem z tras\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 VeloDunajec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "775440.50", "WARTOSC": "952352.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Przedmiotowy projekt to odpowied\u017a na zdiagnozowane bariery w godzeniu \u017cycia zawodowego z prywatnym przez matki i ojc\u00f3w, kt\u00f3rzy wskutek obowi\u0105zk\u00f3w rodzinnych zwi\u0105zanych z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi do lat 3 napotykaj\u0105 na powa\u017cne ograniczenia w utrzymaniu pe\u0142nej aktywno\u015bci zawodowej. Powr\u00f3t na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowywaniem dziecka jest sytuacj\u0105 wysoce trudn\u0105 dla rodzic\u00f3w, spot\u0119gowan\u0105 brakiem odpowiedniej liczby dost\u0119pnych miejsc w plac\u00f3wkach sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci w \u017c\u0142obkach i klubach dzieci\u0119cych. W ramach projektu przewidziane jest obj\u0119cie wsparciem os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105c funkcje opieku\u0144cze, maj\u0105 utrudnion\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 integracji z rynkiem pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie opieki \u017c\u0142obkowej w M. Limanowa dzi\u0119ki utworzeniu 64 miejsc w nowym \u017b\u0142obku oraz wzrost aktywno\u015bci zawodowej 26 os\u00f3b przebywaj\u0105cych na urlopach wychowawczych lub rodzicielskich oraz 38 os\u00f3b chc\u0105cych podj\u0105\u0107 prac\u0119 rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w w okresie realizacji projektu. Nowo tworzony \u017c\u0142obek b\u0119dzie mie\u015bci\u0142 si\u0119 w M. Limanowa w wynaj\u0119tym lokalu o powierzchni 340 m2 po\u0142o\u017conym na I i II pi\u0119trze. Tworzone b\u0119d\u0105 4 sale opieku\u0144cze na 16 dzieci , wraz z 2 \u0142azienkami dla dzieci, oraz \u0142azienk\u0105 dla Rodzic\u00f3w i personelu, kuchni\u0105 przystosowan\u0105 do wydawania posi\u0142k\u00f3w w formie cateringu oraz zmywalnia naczy\u0144 wyposa\u017con\u0105 m inn. w zmywarkowyparzark\u0119 naczy\u0144. Budynek w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142noprawnych z uwagi na wind\u0119 schodow\u0105. Dodatkowo dostosuje si\u0119 szeroko\u015b\u0107 drzwi na potrzeby os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich. Biuro projektu b\u0119dzie dost\u0119pne dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez zlikwidowanie barier architektonicznych drzwi, korytarze, winda, brak prog\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c zastosowanie uniwersalnych metod komunikacji z osobami nies\u0142ysz\u0105cymi lub niewidomymi, lub maj\u0105cymi utrudniony kontakt s\u0142ownologiczny. Wnioskodawca deklaruje przed\u0142o\u017cenie potwierdzenia o rejestracj\u0119wpis \u017c\u0142obka niezw\u0142ocznie po jego uzyskaniu.", "BENEFICJENT": "MA\u0141GORZATA BANACH CENTRUM EDUKACJI ARTYSTYCZNEJ - OGNISKO MUZYCZNE", "TYTUL": "\u017b\u0142obek w Limanowej szans\u0105 na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 mieszka\u0144c\u00f3wLimanowej i okolic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "679760.00", "WARTOSC": "800000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:ZWI\u0118KSZENIE MO\u017bLIWO\u015aCI GODZENIA \u017bYCIA ZAWODOWEGO Z PRYWATNYM opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 z terenu Gminy Miejskiej i Wiejskiej Limanowa, wkraczaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z t\u0105 opiek\u0105 DZI\u0118KI ZAPEWNIENIU OPIEKI NAD ICH DZIEMI W NOWO OTWARTYM \u017b\u0141OBKU.GRUPA DOCELOWA:Grup\u0105 docelow\u0105GD w ramach projektuPR jest 40 os\u00f3b z terenu Gminy Miejskiej i Wiejskiej Limanowa GMiWL powracaj\u0105cychwchodz\u0105cych na rynek pracy, kt\u00f3re obecnie pozostawa\u0142y bez pracy lub przebywa\u0142y na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim,czy wychowawczym, w zwi\u0105zku z opiek\u0105 nad dzieckiem do lat 3.ZADANIA W PROJEKCIE:1.Adaptacja, otwarcie i wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka.2.Funkcjonowanie i prowadzenie zaj\u0119\u0107 w \u017c\u0142obkuG\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU:1. Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie.2. Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniemwychowaniem dziecka po opuszczeniu programu.4. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "RE-BUD FIRMA US\u0141UGOWA BOGUS\u0141AWA DAROWSKA", "TYTUL": "U\u015bmiechni\u0119ty Maluszek = Szcz\u0119\u015bliwy Rodzic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "639690.16", "WARTOSC": "1110312.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "W ramach projektu opracowany zostanie system oceniaj\u0105cy ekonomi\u0119 jazdy kierowcy, rekomenduj\u0105cy mo\u017cliwo\u015bci poprawy w zakresie ecodrivingu, umo\u017cliwiaj\u0105cy uwzgl\u0119dnienie tych informacji w zarz\u0105dzaniu flot\u0105 pojazd\u00f3w. System b\u0119dzie przygotowany na potrzeby rosn\u0105cego udzia\u0142u aut elektrycznych i hybrydowych we flotach przedsi\u0119biorstw, pozwalaj\u0105c zarz\u0105dza\u0107 procesem wymiany i doboru aut w spos\u00f3b zoptymalizowany. Wiarygodna koncepcja oceny stylu jazdy kierowcy to narz\u0119dzie, kt\u00f3re ma szans\u0119 znacznie obni\u017cy\u0107 koszty przedsi\u0119biorstw i podmiot\u00f3w publicznych, kt\u00f3re w swojej dzia\u0142alno\u015bci wykorzystuj\u0105 pojazdy zasilane paliwami p\u0142ynnymi oraz elektryczne i hybrydowe. Najwi\u0119kszym wyzwaniem jest opracowanie odpowiednich kryteri\u00f3w oceny w ramach zagadnienia zasad stylu prowadzenia pojazdu. Podczas realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119 \u015bcis\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z osobami zarz\u0105dzaj\u0105cymi transportem, kierowcami wykonuj\u0105cym mi\u0119dzynarodowy przew\u00f3z drogowy oraz instruktorami doskonalenia techniki jazdy. W projekcie przewidziano prace nad nowymi algorytmami, bezpo\u015brednie badania kierowc\u00f3w, pozwalaj\u0105ce na uwzgl\u0119dnienie statystyk i wzorc\u00f3w w systemie, testy systemu oraz pilota\u017c w warunkach rzeczywistych z wykorzystaniem floty firm posiadaj\u0105cych floty pojazd\u00f3w o zr\u00f3\u017cnicowanym charakterze. Realizacja projektu prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie rentowno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, dzi\u0119ki rozbudowaniu oferowanego firmom i podmiotom publicznym systemu monitoringu pojazd\u00f3w Navifleet o kolejny modu\u0142. Navifleet uzupe\u0142niony o funkcjonalno\u015b\u0107 oceny jazdy zgodnie z zasadami ecodrivingu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c atrakcyjny dla indywidualnych w\u0142a\u015bcicieli pojazd\u00f3w. Projektowane rozwi\u0105zanie po\u015brednio wp\u0142ynie na rozwi\u0105zanie istotnego problemu, z jakim boryka si\u0119 bran\u017ca transportowa, tj. brakiem wykwalifikowanych kierowc\u00f3w i wysok\u0105 rotacj\u0105. Zaimplementowany mechanizm grywalizacji pomo\u017ce organizacjom podnie\u015b\u0107 satysfakcj\u0119 kierowc\u00f3w z wykonywanej pracy, wygeneruje dla nich dodatkowe korzy\u015bci w postaci nagrody z wypracowanych dla firmy oszcz\u0119dno\u015bci.", "BENEFICJENT": "INTELLECT SP\u00d3\u0141KA CYWILNA DUSZA KRZYSZTOF SMOLE\u0143 WOJCIECH", "TYTUL": "System zwi\u0119kszaj\u0105cy efektywno\u015b\u0107 eksploatacji floty pojazd\u00f3w spalinowych i elektrycznych bazuj\u0105cy na ocenie stylu jazdy kierowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.25}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4127953.37", "WARTOSC": "4856415.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie Centrum Wsparcia Seniora oraz Opiekuna Nieformalnego ON Osoby Niesamodzielnej, z kt\u00f3rego oferty b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 osoby z powiatu limanowskiego. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, borykaj\u0105cych si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponad to, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, sami seniorzy jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 30 os\u00f3b z powiatu z zakresu us\u0142ug wspomagaj\u0105cych ON i min. 10 os\u00f3b starszych i ich rodziny z gminy Limanowa z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej. Powstan\u0105 dwa budynki: Punt InformacyjnoKonsultacyjny oraz Dzienny Dom Opieki i Aktywizacji Os\u00f3b Starszych Bli\u017cej Siebie", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "569578.04", "WARTOSC": "1143205.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac budowlanych, dostawa i instalacja wyrob\u00f3w medycznych poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug leczniczych i bezpiecze\u0144stwo medyczne szpitalnego oddzia\u0142u ratunkowego.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY W LIMANOWEJ IMIENIA MI\u0141OSIERDZIA BO\u017bEGO", "TYTUL": "Wsparcie istniej\u0105cego szpitalnego oddzia\u0142u ratunkowego w Szpitalu Powiatowym w Limanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3971739.68", "WARTOSC": "4672634.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie utrzymanie 30 nowych stacjonarnych oraz 13 miejsc zorganizowanych w formie podw\u00f3rkowej w celu \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. Aktywno\u015b\u0107 obejmuje dzia\u0142ania 2 pedagog\u00f3w ulicy na terenie Gminy Limanowa poprzez utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czoedukacyjno\u015brodowiskowosocjoterapeutycznej, w pe\u0142ni wyposa\u017conej, dost.do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142. Wsparciem dziennym obj\u0119te b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c 518 lat oraz ich rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej, lub opuszczaj\u0105ce j\u0105, osoby wobec kt\u00f3rych zast. \u015br. zwalczania i zapobiegania przest\u0119p. i demoralizacji, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby dotkni\u0119te wykluczeniem spo\u0142. Godziny \u015bwiadczenia us\u0142ug s\u0105 elastyczne i dostosowane do potrzeb gr. docelowej, pnpt od 8:00 do 20:00, soboty 8:00 do 14;00. Plac\u00f3wka \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie zaj\u0119cia w zakresie rozw.kompetencji kluczowych: matematyka, j.ojczysty, informatyka, j. ang., niem., Zaj\u0119cia rozw. Zainteresowania, pasje: teatralne, plastyczne, muzyczne, sportowe, taniec, Zaj\u0119cia specjalistyczne, dostosowane do indyw. Potrzeb: terapeuta, logopeda, psycholog, coach, pedagog, socjaterapeuta. W ramach real. aktywno\u015bci przewiduje si\u0119 prace z dzieckiem w oparciu o indywidualny plan wsparcia, przy wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami, r\u00f3wnoleg\u0142a praca z dzieckiem i rodzicami, wsp\u00f3\u0142pr. z plac\u00f3wkami o\u015bw.i innym instytucjami. Uczestnikom zapewniony zostanie dojazd do plac\u00f3wki oraz wy\u017cywienie, jak i wycieczki, spotkania integracyjne, konkursy, dost\u0119p do placu zabaw, si\u0142owni zew. Zapewniaj\u0105c pomoc og\u00f3lny rozw\u00f3j i wsparcie dla dzieci i rodzin dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "PHU MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czo-edukacyjno-\u015brodowiskowo-socjoterapeutycznej w Limanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "1066737.67", "WARTOSC": "1254985.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie nowego DDW Dz. M\u0142od. LOKOMOTYWA, z kt\u00f3rego oferty b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 osoby z GWL oraz GML. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119w. jest stworzenie kompleks. programu wsparcia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 r. \u017c. oraz ich rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w prawnych, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na dzieci ilub rodziny, kt\u00f3rych dotykaj\u0105 problemy: deficyt\u00f3w emocjonalnych i mi\u0142o\u015bci w rodzinie, niedostosowanie spo\u0142. dzieci i m\u0142odzie\u017cy lub zagro\u017cenie niedostosowaniem, sprawiania problem\u00f3w wychowawczych, braku wzorc\u00f3w i systemu warto\u015bci w rodzinie, bezradno\u015bci w sprawach opiek.wychow., niskiego statusu ekonom.spo\u0142. rodziny, socjalne i mater. rodziny, przemocy i alkoholizmu, deficyt\u00f3w edukacyjnych dzieci, SPE i spo\u0142. dzieci, innych defic., tak\u017ce tych g\u0142\u0119bokich wynikaj\u0105cych z choroby, niepe\u0142nosprawno\u015bci czy uzale\u017cnie\u0144. Oferta plac\u00f3wki ma s\u0142u\u017cy\u0107 zapewnieniu pracy z dzieckiem oraz jego rodzicamiopiekunami prawnymi, kt\u00f3ra uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie diagnoz\u0119 sytuacji problemowych, potencja\u0142u predyspozycji, potrzeb dziecka oraz jego rodziny. DDW LOKOMOTYWA zak\u0142ada swoje funkcjonowanie w spos\u00f3b adekwatny do potrzeb gr.doc. i ich rodzin, w tym ich rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w prawnych, a mianowicie oferta plac\u00f3wki b\u0119dzie dost\u0119pna od pn.pt 9:0019.00 oraz w co drug\u0105 sb. 9:0015.00. Wachlarz us\u0142ug \u015bwiadczonych przez DDW obejmowa\u0142 b\u0119dzie form\u0119 opieku\u0144. opiek\u0119 i wych. pomoc w nauce, org. czasu wolnego, rozw\u00f3j zainter. a tak\u017ce us\u0142ugi specjal. terapeutycznych, korek.kompensacyjnych, logopedycznych, dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty DDW b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 65 os\u00f3b z GWL i GML w tym rodziceopiekunowie prawni uczestnika. Zasadniczym efektem b\u0119dzie poprawa funkc. gr.doc., zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w . Powstanie 1 komplek. plac\u00f3wka w centrum miasta Lim.", "BENEFICJENT": "RE-BUD FIRMA US\u0141UGOWA BOGUS\u0141AWA DAROWSKA", "TYTUL": "\"LOKOMOTYWA\" -DZIENNY DOM WSPARCIA DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3084675.15", "WARTOSC": "3629029.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON osoby niesamodzielnej, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, kt\u00f3re borykaj\u0105 si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Powstanie nowe Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego w gminie Limanowa. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponadto, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, ich opiekunowie, sami seniorzy, jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 40 os\u00f3b z powiatu limanowskiego: 10 opiekun\u00f3w formalnych oraz 10 ich podopiecznych i min. 10 os\u00f3b starszych oraz ich opiekunowie 10 os\u00f3b z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.67}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "304937.50", "WARTOSC": "358750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i zdolno\u015bci do zatrudnienia 335 uczni\u00f3wuczennic Technik\u00f3w Zawodowych Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Limanowej od 01.01. 2020 do 31.10. 2023, poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia i zdolno\u015bci zawodowych oczekiwanych przez rynek pracy, rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem, w tym z pracodawcami oraz wsparcie uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych. W ZSOiZ rozwijane b\u0119dzie CKZ w bran\u017cy administracyjno us\u0142ugowej. Stworzony zosta\u0142 O\u015brodek Dokszta\u0142cania i Doskonalenia Zawodowego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie i uczennice Technik\u00f3w Zawodowych 390 os. ZSOiZ w Limanowej oraz 1 nauczyciel bior\u0105cy udzia\u0142 w studiach podyplomowychGG\u0142\u00f3wne zadania:Zad. 1 Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 z zakresu kurs\u00f3w kwalifikacyjnych dla uczni\u00f3w.Zad. 2 Realizacja sta\u017cy dla uczni\u00f3w.Zad. 3 Stypendia dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych.Zad. 4 Studia podyplomowe dla nauczycieliZad. 5 Realizacja wizyt zawodoznawczychWska\u017aniki produktu:Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 390 os\u00f3bLiczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 60 os\u00f3b Liczba podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych zadania centrum kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem w programie 1 szt.Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia 40 os\u00f3bProj. stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem jego realizacji. Wnioskodawca deklaruje, \u017ce skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. przez szko\u0142\u0119 nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119 nie uleg\u0142a zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 nak\u0142ad\u00f3w prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 mcy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji proj.Legenda:Projekt proj.Uczestnicy Projektu UPWnioskodawca WN", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH I ZAWODOWYCH IM. KS. PROF. J\u00d3ZEFA TISCHNERA W LIMANOWEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompetentni uczniowie z Bran\u017cy Administracyjno-Us\u0142ugowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "224021.04", "WARTOSC": "224021.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PARTNER-ALMA STACH KR\u00d3L SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1837313.98", "WARTOSC": "2177313.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Cel proj jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do eduk przedszk dzie o specjalnych potrzeb z gmin ca\u0142ego pow limanowskiego poprzez otwarcie przedszk specjal w Limanowej dla 15 dz dost do ich niepe\u0142, w pe\u0142ni wyposa\u017con, prowadz\u0105cego zaj w ramach podstawy program , specjalist zaj\u0119cia dostos do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 12 rodz w zakresie ich kompetencji wychow oraz podniesienie kompetencji 6 nauczpedag zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 proj 31.03.2023..Wnioskod zapewni opiek\u0119 dla 15 dz w wieku od 36 lat w uzasad przypad w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkol do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dzienn. Rezult b\u0119dzie utworz 15 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wych przedszk, wykorzystuj\u0105cej specjalist sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 6 nauczycieli, pedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP, 6 naucz zatrud w OWP zostanie odpowiednio przeszk ze \u015brodk\u00f3w EFS, Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adapt budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105d specjalistycznych tj. tablica multim, pod\u0142oga interakt, biofeedback, sala poznania,systemSENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj z dz zgodnie z programem wychow przedszk uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywid potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrud nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cyw i dowozu do przedszkola Szkolkursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3wNad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizac projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119p dla os nie", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Lolek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "868070.65", "WARTOSC": "2943934.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja niedostosowanej infrastruktury energetycznej do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144. Modernizacja b\u0119dzie polega\u0107 na wymianie odcink\u00f3w sieci niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia na nowe linie napowietrzne oraz kablowe o zwi\u0119kszonych przekrojach a tak\u017ce wymieniona zostanie infrastruktura towarzysz\u0105ca. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznej o 0,150 MW oraz zdolno\u015b\u0107 do przy\u0142\u0105czania nowych \u017ar\u00f3de\u0142 energii o 50 jednostek.Ze wzgl\u0119d\u00f3w ekonomicznych i technicznych przy niekt\u00f3rych zadaniach dotycz\u0105cych linii niskiego napi\u0119cia zostanie zmodernizowane o\u015bwietlenie drogowe. Modernizacja ta zosta\u0142a wyodr\u0119bniona jako osobne dzia\u0142anie. W celu jak najlepszej optymalizacji kosztowej wi\u0119kszo\u015b\u0107 zmodernizowanych odcink\u00f3w linii poprowadzona zostanie po tej samej trasie, odst\u0119pstwa od tej zasady wyst\u0119puj\u0105 jedynie w miejscach w kt\u00f3rych zmiana trasy by\u0142a warunkowana zgodami w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w lub uwarunkowaniami technicznymi.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu limanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1229968.80", "WARTOSC": "1448284.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie oraz utrzymanie 24 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (w tym dzieci niepe\u0142nosprawnych) poprzez utworzenie \u017c\u0142obka \"Mi\u015b Uszatek\" w Limanowej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 dzi\u0119ki usuni\u0119ciu bariery braku miejsc opieki dla dziecka w przypadku powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy opiekun\u00f3w tych\u017ce dzieci. Projekt sprzyja\u0142 b\u0119dzie w ten spos\u00f3b \u0142\u0105czeniu \u017cycia zawodowego z prywatnym. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re obecnie w nim nie uczestnicz\u0105 ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu powiatu limanowskiego. Wnioskodawca wnosi na rzecz projektu nieruchomo\u015b\u0107. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu to: prace remontowo-adaptacyjne (dostosowanie budynku do wymog\u00f3w budowlanych, sanitarno-higienicznych, bezpiecze\u0144stwa p.po\u017carowego, organizacja pomieszcze\u0144), adaptacja pomieszcze\u0144 (zakup i monta\u017c odp.wyposa\u017cenia i pomocy) oraz podw\u00f3rka (zakup i monta\u017c placu zabaw i przestrzeni wok\u00f3\u0142 \u017c\u0142obka), a tak\u017ce organizacja opieki nad dzie\u0107mi (zatrudnienie personelu, wy\u017cywienie i inne), rekrutacja i zarz\u0105dzanie projektem. Rezultatem projektu b\u0119dzie upowszechnienie dost\u0119pu do form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, wsparcie godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego. W ramach projektu powstanie 1 \u017c\u0142obek, dysponuj\u0105cy 24 nowymi miejscami opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (w tym niepe\u0142nosprawnych) w pe\u0142ni wyposa\u017cony, zapewniaj\u0105cy profesjonaln\u0105 opiek\u0119 na najwy\u017cszym poziomie, dostosowany do potrzeb rodzic\u00f3w pracuj\u0105cych (dogodne godziny otwarcia, pe\u0142ne wy\u017cywienie dzieci itp.), 48 os\u00f3b powracaj\u0105cych lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przewie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub opiek\u0105 nad dzieckiem do lat 3 otrzymaj\u0105 wsparcie w godzeniu \u017cycia zawodowego i prywatnego w postaci zapewnienia profesjonalnej opieki nad dzie\u0107mi.", "BENEFICJENT": "P.H.U. \"MIDREW\" ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH", "TYTUL": "Wsparcie godzenia \u017cycia zawodowego z prywatnym w Limanowej i okolicznych gminach - \u017b\u0142obek Mi\u015b Uszatek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.7}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "190825.00", "WARTOSC": "469429.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa INSTAR poprzez zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu. W celu przygotowania firmy na prezentacj\u0119 swojej oferty na nowych rynkach zagranicznych zosta\u0142a opracowana strategia dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. W spos\u00f3b pe\u0142ny przedstawia ona mo\u017cliwo\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz jego atuty. Przedsi\u0119biorstwo przygotuje do wdro\u017cenia na nowych rynkach swoich produkt\u00f3w \u2013 narz\u0119dzia budowlane oraz ogrodnicze. Dotychczas firma nie prowadzi\u0142a dzia\u0142a\u0144 sprzeda\u017cowych na rynku francuskim, serbskim oraz hiszpa\u0144skim a przygotowana strategia zostanie zrealizowana w pe\u0142nym zakresie. Dodatkowo przedsi\u0119biorstwo rozszerzy zakres swojej Sprzeda\u017cy na dotychczasowych rynkach. W wyniku tego zaplanowano przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - Opracowanie Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej - Opracowanie koncepcji marki/Wizerunku przedsi\u0119biorstwa na wybranych rynkach - zaprojektowania materia\u0142\u00f3w marketingowych - Udzia\u0142 w targach bran\u017cowych na terenie ZEA, Serbii, Hiszpanii i Francji- w ramach tej grupy zada\u0144 przewiduje si\u0119 wynajem powierzchni wystawowej, obs\u0142ug\u0119 techniczn\u0105 targ\u00f3w, transport eksponat\u00f3w oraz zakwaterowanie pracownik\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki podczas targ\u00f3w. Podczas realizacji projektu przedsi\u0119biorstwo pi\u0119ciokrotnie zaprezentuje swoj\u0105 ofert\u0119 na najwi\u0119kszych imprezach bran\u017cowych odwiedzanych przez odbiorc\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. Projekt ma neutralny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "\"INSTAR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dynamiczny rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej sp\u00f3\u0142ki INSTAR poprzez zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy na dotychczasowych rynkach oraz wdro\u017cenie produkt\u00f3w na nowe rynki zagraniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "189750.60", "WARTOSC": "223236.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Projekt polega na odbiorze oraz utylizacji wyrob\u00f3w azbestowych na terenie Miasta Limanowa w ilo\u015bci 360 ton zgodnie z Program usuwania azbestu i wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Miasta Limanowa.Projektem obj\u0119te b\u0119d\u0105 222 budynki. Obecnie Wnioskodawca posiada Program usuwania azbestu i wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Miasta Limanowa z pa\u017adziernika 2011 roku. Program jest aktualny. Aktualizacji podlega baza budynk\u00f3w, w kt\u00f3rych znajduj\u0105 si\u0119 pokrycia azbestowe i kt\u00f3re obj\u0119te s\u0105 programem.", "BENEFICJENT": "MIASTO LIMANOWA", "TYTUL": "Kompleksowe usuwanie odpad\u00f3w azbestowych z terenu Miasta Limanowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-30", "DATA_START": "2018-11-07", "DOFINANSOWANIE": "126585.00", "WARTOSC": "335166.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa INSTAR poprzez zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu. W celu przygotowania firmy na prezentacj\u0119 swojej oferty na nowych rynkach zagranicznych zosta\u0142a opracowana strategia dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. W spos\u00f3b pe\u0142ny przedstawia ona mo\u017cliwo\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz jego atuty.Przedsi\u0119biorstwo przygotuje do wdro\u017cenia na nowych rynkach swoich produkt\u00f3w narz\u0119dzia budowlane oraz ogrodnicze.Dotychczas firma nie prowadzi\u0142a dzia\u0142a\u0144 sprzeda\u017cowych na wielu rynkach jednak konieczne sa dalsze zabiegi wzmacniaj\u0105ce pozycj\u0119 firmy jak r\u00f3wnie\u017c poszukiwanie nowych klient\u00f3w. W wyniku tego zaplanowano przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Opracowanie Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Udzia\u0142 w targach bran\u017cowych na terenie Maroko, Wielkiej Brytanii, Niemiec oraz Kazachstanu w ramach tej grupy zada\u0144 przewiduje si\u0119wynajem powierzchni wystawowej, obs\u0142ug\u0119 techniczn\u0105 targ\u00f3w, transport eksponat\u00f3w oraz zakwaterowanie pracownik\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki podczas targ\u00f3w.Podczas realizacji projektu przedsi\u0119biorstwo czterokrotnie zaprezentuje swoj\u0105 ofert\u0119 na najwi\u0119kszych imprezach bran\u017cowych odwiedzanych przez odbiorc\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. Projekt ma neutralny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "INSTAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej INSTAR poprzez zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy na dotychczasowych rynkach oraz wdro\u017cenie produkt\u00f3w na nowe rynki w Europie i Afryce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "110499.99", "WARTOSC": "159900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "W zakres projektu wchodzi realizacja dw\u00f3ch g\u0142\u00f3wnych zada\u0144:1. Modernizacji Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Limanowej;2. Podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. W ramach modernizacji PSZOK w Limanowej zaplanowano: usprawnienie komunikacji w obr\u0119bie PSZOK poprzez modernizacj\u0119 drogi wewn\u0119trznej, zakup wagi, zakup kontenera ocieplanego wraz z wyposa\u017ceniem.Obecnie dzia\u0142aj\u0105cy Punkt Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Limanowej zorganizowany jest na wydzielonym placu o powierzchni ok. 70 m2 o nawierzchni utwardzonej asfaltowej. Punkt wyposa\u017cony jest pojemniki, kontenery oraz jedn\u0105 wiat\u0119 stalow\u0105 ka\u017cdy z tych element\u00f3w wyposa\u017cenia jest przyporz\u0105dkowany dla jednego kodu odpad\u00f3w.Punkt wyposa\u017cony jest te\u017c w wag\u0119, lecz tylko mniejszych \u0142adunk\u00f3w do ok. 200 kg i niewielkich gabarytach. Brak wagi do wa\u017cenia wi\u0119kszych ilo\u015bci odpad\u00f3w, zw\u0142aszcza gruz\u00f3w z remont\u00f3w oraz odpad\u00f3w wielkogabarytowych.Z tego wzgl\u0119du, konieczny jest zakup wagi dla odpad\u00f3w wielkogabarytowych. Ponadto, konieczne jest zmodernizowanie drogi wewn\u0119trznej, by mo\u017cliwy by\u0142 transport odpad\u00f3w tego typu w obr\u0119bie PSZOK. Kontener ocieplany ma by\u0107 wykorzystywany przez pracownika obs\u0142uguj\u0105cego wag\u0119. Modernizacja PSZOK pozwoli na zwi\u0119kszenie odzysku odpad\u00f3w ulegaj\u0105cych biodegradacji, odpad\u00f3w remontowych, budowlanych i wielkogabarytowych.Na dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z konieczno\u015bci\u0105 podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej sk\u0142ada\u0142y si\u0119 b\u0119d\u0105: konkurs plastyczny dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej; pogadanki w miejskich szko\u0142ach i przedszkolach; rozpowszechnianie broszur dotycz\u0105cych funkcjonowania PSZOK i konieczno\u015bci zwi\u0119kszenia stopnia odzysku odpad\u00f3w. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 promowa\u0107 postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie zagospodarowania odpad\u00f3w i konieczno\u015bci zwi\u0119kszenia stopnia ich segregacji.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ I MIESZKANIOWEJ SP. Z O.O", "TYTUL": "Modernizacja Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Limanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "93720.00", "WARTOSC": "93720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GRUPA UCHACZ SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA STACJE SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Grupa Uchacz Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna STACJE Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-11-07", "DOFINANSOWANIE": "82710.00", "WARTOSC": "226653.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Zaplanowany do przeprowadzenia projekt ma na celu wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w na rynku skandynawskim a w szczeg\u00f3lno\u015bci na nowym rynku jakim jest Norwegia. W celu przygotowania firmy na prezentacj\u0119 swojej oferty na rynku zosta\u0142a opracowana strategia dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. W spos\u00f3b pe\u0142ny przedstawia ona mo\u017cliwo\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz jego atuty. Przedsi\u0119biorstwo przygotuje do wdro\u017cenia na rynku ca\u0142\u0105 gam\u0119 swoich produkt\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem innowacyjnych produkt\u00f3w jakim b\u0119d\u0105 preparaty i kosmetyki z linii eko i hipoalergicznych produkt\u00f3w. Dotychczas firma nie prowadzi\u0142a sprzeda\u017cy tych produkt\u00f3w na terenie Norwegii a przygotowana strategia zostanie zrealizowana w pe\u0142nym zakresie poniewa\u017c zak\u0142ada dzia\u0142ania promocyjne tylko na ca\u0142kowicie dla produkt\u00f3w nowym rynku.Przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia projektowe zak\u0142adaj\u0105 przygotowanie od strony marketingowej przedsi\u0119biorstwa do zaprezentowania si\u0119 na rynku skandynawskim. B\u0119dzie to opracowanie strategii marketingowej zak\u0142adaj\u0105cej spos\u00f3b prezentacji swojej firmy i oferty.Nast\u0119pnie wiosn\u0105 2019 i 2020 roku przedsi\u0119biorstwo zaprezentuje si\u0119 na najwi\u0119kszych imprezach targowych w Europie ukierunkowanej w\u0142a\u015bni na bran\u017c\u0119 chemii gospodarczej oraz kosmetyk\u00f3w.Analizuj\u0105c wp\u0142yw projektu na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych nale\u017cy wskaza\u0107, i\u017c projekt b\u0119dzie mia\u0142 neutralny wp\u0142yw na polityk\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji. Wszystkie produkty wytwarzane przez GOLD DROP ukierunkowane s\u0105 dla ka\u017cdego u\u017cytkownika bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, wiek, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, ras\u0119 lub pochodzenie etniczne, wyznawan\u0105 religie lub \u015bwiatopogl\u0105d, orientacj\u0119 seksualn\u0105. Bior\u0105c pod uwag\u0119 zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn r\u00f3wnie\u017c nale\u017cy wskaza\u0107 neutralny zakres oddzia\u0142ywania. Produkty wdra\u017cane na rynek przeznaczone s\u0105 dla kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Projekt w \u017caden spos\u00f3b nie wp\u0142ywa na dyskryminacj\u0119 p\u0142ci. Realizowany projekt ma r\u00f3wnie\u017c neutralny wp\u0142yw na zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "GOLD DROP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Znacz\u0105cy wzrost konkurencyjno\u015bci GOLD DROP poprzez promocj\u0119 produkt\u00f3w na nowych rynkach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-26", "DATA_START": "2018-05-18", "DOFINANSOWANIE": "80000.00", "WARTOSC": "151536.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Nowe kryteria dla produkt\u00f3w ekologicznych posiadaj\u0105cych oznakowanie UE wymog\u0142o na firmie w celu utrzymania na rynku produkt\u00f3w ekologicznych z oznakowanie ECOLABEL rozpocz\u0119cia prac nad nowymi recepturami serii ekologicznej. Jednak firma widz\u0105c du\u017cy potencja\u0142 tego typu produkt\u00f3w opr\u00f3cz opracowania nowych receptur dla ju\u017c istniej\u0105cych produkt\u00f3w idzie o krok do przodu i planuje opracowa\u0107 receptury dla ca\u0142kowicie nowych wyrob\u00f3w. Rezultatem projektu b\u0119dzie \u0142\u0105cznie dwana\u015bcie nowych produkt\u00f3w, w kt\u00f3rych zostan\u0105 zastosowane nowe surowce, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 musia\u0142y spe\u0142ni\u0107 zaostrzone kryteria dla wyrob\u00f3w ekologicznych. G\u0142\u00f3wn\u0105 cech\u0105, kt\u00f3ra odr\u00f3\u017cnia te surowce od innych jest to, \u017ce pozyskuje si\u0119 je z certyfikowanych upraw zgodnie z filozofi\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conej produkcji. Ma to na celu \u015bcis\u0142\u0105 kontrol\u0119 nad \u0142a\u0144cuchem dostaw i cyklem \u017cycia produktu. Celem takiego podej\u015bcia jest ograniczenie negatywnego oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, w tym na gleb\u0119, r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 biologiczn\u0105, zasoby w\u0119gla organicznego i ochron\u0119 zasob\u00f3w naturalnych poprzez zapobieganie nadmiernej eksploatacji obszar\u00f3w uprawnych i kontroli \u0142a\u0144cucha dostaw. Ekologiczno\u015b\u0107 produkt\u00f3w, nad kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 prowadzone prace nie ogranicza si\u0119 tylko do pozyskiwania surowc\u00f3w. Produkty ekologiczne w odr\u00f3\u017cnieniu od innych produkt\u00f3w musz\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c ekologiczno\u015bci\u0105 w czasie ca\u0142ego cyklu \u017cycia produkcji a w szczeg\u00f3lno\u015bci w momencie, kiedy najbardziej oddzia\u0142ywaj\u0105 na \u015brodowiska. W ramach wsp\u00f3\u0142pracy z wykonawc\u0105 zostan\u0105 przeprowadzone badanie nad opracowanie i optymalizacj\u0105 receptur dwunastu produkt\u00f3w. Wykazanie ich odpowiedniej skuteczno\u015bci tak, aby te produkty mog\u0142o spe\u0142ni\u0107 wymogi certyfikacji dla oznakowania ECOLABEL i mog\u0142y zaspokoi\u0107 zapotrzebowanie rynku na wyroby ekologiczne.", "BENEFICJENT": "GOLD DROP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Prace badawcze nad zastosowanie proekologicznych surowc\u00f3w w serii produkt\u00f3w czyszcz\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7749750.00", "WARTOSC": "10356000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiot:1Bud. systemu bezpiecze\u0144stwa danych przetwarzanych w jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego, w tym:rozbudowa sieci VPN o narz\u0119dzia zabezpieczaj\u0105ce dane przetwarzane w tej sieci,wydziel. nowego pomiesz. Serwer. KW PSP,2 Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w oprogram. do stworz. chmury z narz\u0119dz. typu exchang, sharepoint, SQL Server ;3 System Videokonferencji na linii KW PSP KPM PSP woj. ma\u0142opolskiego;4 Rozbudowa Centrum Przetwarzania Danych wraz z uruchomieniem chmury prywatnej;5 Integracja stosowanych system\u00f3w i ujednolicenie oprogramowania do dzia\u0142a\u0144 administracyjnych we wszystkich jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego: aplikacja do prognozowania i wyznacz. stref ska\u017ce\u0144 w przypadku awarii w zak\u0142ad. du\u017cego i zwi\u0119kszonego ryzyka powstania awarii przemys\u0142., oprogramowania do prowadzenia ewid. zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 kontr.rozpozn., jednolitego oprogramowania finansowoksi\u0119gowego., jednolitego oprogramowania kadrowop\u0142acowego,zintegrowanego systemu ewidencji sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku rzeczowego,zintegrowanego systemu ewidencji pojazd\u00f3w, sprz\u0119tu silnikowego i specjalnegoRealizacja ww. dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi wdro\u017cenie standard\u00f3w cyfrowego urz\u0119du. Systemy b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y EPUAP.4 Zwi\u0119ksz. kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci kadry administracyjnej PSP w zakresie obs\u0142ugi wdro\u017c. system\u00f3w.5 Implementacja eus\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3. Efekty:1w 20 jednostkach zostan\u0105 wdro\u017cone nowoczesne narz\u0119dzia i systemy teleinformatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce dokonanie tzw. awansu cyfrowego,22300 pracownik\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 z ww. narz\u0119dzi i systemu realizuj\u0105c zadania s\u0142u\u017cb. dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. woj. ma\u0142opolskiego,3zostanie uruchom. 1 nowoczesny zintegrowany system teleinformatyczny.Wszystkie zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z wymaganiami dot. interoperac. wynikaj\u0105cymi z Rozp. RM z dnia 12.04.2012. 4zmodernizowane zostanie 1 pomieszczenie serwerowni.Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142\u0105czniku", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ", "TYTUL": "Na stra\u017cy danych \u2013 cyfryzacja proces\u00f3w realizowanych w jednostkach PSP woj. Ma\u0142opolskiego wraz z budow\u0105 systemu bezpiecze\u0144stwa danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "899910.40", "WARTOSC": "1068260.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (w obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami), \u015bwiadczonych przez 5 miast w Ma\u0142opolsce, w okresie 24 miesi\u0119cy realizacji projektu.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 Miasta Andrych\u00f3w, Chrzan\u00f3w, Limanowa, Nowy S\u0105cz i Wadowice oraz 178 pracownik\u00f3w/czek tych JST (149 K, 29 M) zajmuj\u0105cych si\u0119 podatkami i op\u0142atami lokalnymi oraz nieruchomo\u015bciami. Pracownicy/czki zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem szkoleniowym, doradczym oraz techniczno-wdro\u017ceniowym.G\u0142\u00f3wne zadania:- - szkolenia specjalistyczne obejmuj\u0105ce tematyk\u0119 prawn\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, - szkolenia og\u00f3lne, w tym dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 horyzontalnych, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na popraw\u0119 obs\u0142ugi przedsi\u0119birc\u00f3w i \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publicznej; - Elektronizacja i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 podatkow\u0105;- Elektronizacja i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami.Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania projektu s\u0105 ukierunkowane zar\u00f3wno na zniwelowanie brak\u00f3w kompetencyjnych i zarz\u0105dczych, jak i sprz\u0119towych. Dzi\u0119ki planowanym szkoleniom specjalistycznym i og\u00f3lnym pracownicy b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do \u015bwiadczenia us\u0142ug na rzecz przedsi\u0119biorc\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w. Wdro\u017cenia i zakupy pozwol\u0105 na usprawnienie proces\u00f3w, kt\u00f3re dedykowane s\u0105 klientom.Rezultaty proj. - podniesienie kompetencji kadr urz\u0119d\u00f3w JST, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kobiet w zakresie szkole\u0144 obejmuj\u0105cych wiedz\u0119 specjalistyczn\u0105 oraz zarz\u0105dcz\u0105, przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji pomi\u0119dzy odsetkiem kobiet zatrudnionych w urz\u0119dach JST i odsetkiem kobiet zajmuj\u0105cych stanowiska kierownicze w tych urz\u0119dach, a dzi\u0119ki temu przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia barier r\u00f3wno\u015bciowych w obszarze realizacji proj. Projekt jest wra\u017cliwy na potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - zar\u00f3wno na etapie rekrutacji, jak i realizacji zada\u0144.Projekt realizuje szczeg\u00f3\u0142owe cele PO WER.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ IM. JERZEGO REGULSKIEGO", "TYTUL": "Rozwijamy si\u0119 dzi\u0119ki e-us\u0142ugom. Samorz\u0105dowe partnerstwo na rzecz informatyzacji wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "57297.43", "WARTOSC": "67408.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Celem P jest wzrost kompetencji i postaw uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami w I LO w Limanowej poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z ma\u0142opolskimi uczelniami wy\u017cszymi z przedmiot\u00f3w: biologia, fizyka i matematyka, a tak\u017ce kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 P stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie obecnych klas 1 (w roku szkolnym 2017/2018 b\u0119d\u0105 uczniami kl. 2), posiadaj\u0105cy kompetencje do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach wykraczaj\u0105cych ponad podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia dla danego przedmiotu. W ramach P realizowane b\u0119d\u0105 zadania zwi\u0105zane z prowadzeniem dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w z wykorzystaniem nowoczesnych technologii komunikacyjnych, tj. zaj\u0119cia on-line prowadzone przez nauczycieli akademickich uczelni wy\u017cszych w ramach obszar\u00f3w tematycznych biologia i matematyka, a tak\u017ce zwi\u0105zane z prowadzeniem k\u00f3\u0142 naukowych w ramach obszar\u00f3w tematycznych z biologii (3 ko\u0142a), fizyki (2 ko\u0142a) i matematyki (2 ko\u0142a). G\u0142\u00f3wne rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji P to podniesienie przez uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w P kompetencji w zakresie obszar\u00f3w tematycznych: biologia, fizyka, matematyka.", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "Nowoczesne nauczanie w I LO w Limanowej w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2652918.95", "WARTOSC": "3812240.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j i wdro\u017cenie us\u0142ug elektronicznej adm., s\u0142u\u017c\u0105cych podnoszeniu jako\u015bci i efektywno\u015bci proces\u00f3w adm. oraz zapewnieniu dost\u0119pno\u015bci zr\u00f3\u017cnicowanym grupom odbiorc\u00f3w m.in. przez wprowadzenie standard\u00f3w WCAG 2.0. Proponowane zadania s\u0142u\u017c\u0105 poszerzeniu zakresu spraw, kt\u00f3re interesanci b\u0119d\u0105 mogli za\u0142atwi\u0107 za po\u015brednictwem elektronicznych narz\u0119dzi niezale\u017cnie od czasu i miejsca ich zainicjowania. W wyniku projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z informacji i zasob\u00f3w sektora publ. w spos\u00f3b otwarty i nieodp\u0142atnie. Zastosowane w projekcie rozwi\u0105zania informat. zosta\u0142y dobrane pod k\u0105tem zdiagnozowanych potrzeb i oczekiwa\u0144 potencjalnych odbiorc\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem ich kompatybilno\u015bci z dotychczas stosowanymi systemami i posiadan\u0105 infrastr. oraz specyfik\u0105 i potrzebami urz\u0119d\u00f3w powiatowych. Projekt ma charakter subregionalny i b\u0119dzie realizowany w partnerstwie projektowym Powiatu Krakowskiego (PK, Lider - wnioskodawca) i Powiatu Limanowskiego (PL, Partner). Projekt dotyczy us\u0142ug dla administracji A2A, dla biznesu A2B, oraz dla obywateli A2C. S\u0105 to: A) Us\u0142ugi, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielem jest PK: 1) Za\u015bwiadczenia z KPA \u2013 us\u0142uga umo\u017cliwiaj\u0105ca wydanie za\u015bw. drog\u0105 elektr. w zakresie potwierdzania przyj\u0119cia zg\u0142oszenia, potwierdzania ostateczno\u015bci decyzji 2) Wydanie za\u015bw. na przewozy drogowe na potrzeby w\u0142asne, wykonywane w krajowym niezarobkowym przewozie drogowym os\u00f3b lub rzeczy 3) Wpis do rejestru prz-c\u00f3w prowadz\u0105cych Stacje Kontroli Pojazd\u00f3w 4) Wygaszenie licencji na wykonywanie krajowego transp. drog. 5) Wygaszenie zezwolenia na wykonywanie zawodu przewo\u017anika drogowego 6) Informacja o zmianach w rejestrze instruktor\u00f3w 7) Wycinka drzew i krzew\u00f3w z nieruchomo\u015bci b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 gminy 8) Za\u015bwiad. o posiadaniu prawa jazdy 9) Za\u015bwiad. do licencji wsp\u00f3lnotowej B) Us\u0142ugi, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielem jest PL: 1) Informacja o zmianach w rejestrze instruktor\u00f3w 2) Wycinka drzew i krzew\u00f3w z nieruchomo\u015bci b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 gminy 3) Zg\u0142oszenia rozbi\u00f3rki", "BENEFICJENT": "POWIAT KRAKOWSKI", "TYTUL": "e-Administracja w Powiatach Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "39960.00", "WARTOSC": "54612.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Badania stolarki pod k\u0105tem odporno\u015bci na w\u0142amanie z wykorzystaniem nowej, niestosowanej dot\u0105d, technologii pozwoli Wnioskodawcy zar\u00f3wno na rozw\u00f3j sprzeda\u017cy jak i na uzyskanie przewagi konkurencyjnej.", "BENEFICJENT": "PARTNER-ALMA STACH, KR\u00d3L SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wykonanie bada\u0144 okien i drzwi z profili PVC, wytworzonych w nowej technologii przez firm\u0119 Partner-Alma w zakresie odporno\u015bci na w\u0142amanie w klasie RC2 wg normy PN-EN 1627", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "34906.93", "WARTOSC": "41066.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Celem P jest wzrost kompetencji i postaw uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami w I LO w Limanowej poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z ma\u0142opolskimi uczelniami wy\u017cszymi z przedmiot\u00f3w: biologia, matematyka i fizyka, a tak\u017ce kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 P stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie klas 2 w roku szkolnym 20182019, posiadaj\u0105cy kompetencje do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach wykraczaj\u0105cych ponad podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia dla danego przedmiotu. W ramach P realizowane b\u0119d\u0105 zadania zwi\u0105zane z prowadzeniem dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w z wykorzystaniem nowoczesnych technologii komunikacyjnych, tj. zaj\u0119cia online prowadzone przez nauczycieli akademickich uczelni wy\u017cszych w ramach obszar\u00f3w tematycznych biologia i matematyka, a tak\u017ce zwi\u0105zane z prowadzeniem k\u00f3\u0142 naukowych w ramach obszar\u00f3w tematycznych z biologii 2 ko\u0142a, matematyki 1 ko\u0142o i fizyki 1 ko\u0142o. G\u0142\u00f3wne rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji P to podniesienie przez uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w P kompetencji w zakresie obszar\u00f3w tematycznych: biologia, matematyka i fizyka.", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "Nowoczesne nauczanie w I LO w Limanowej w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej - edycja III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-26", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "30272.22", "WARTOSC": "35614.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Celem P jest podniesienie u uczni\u00f3w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Limanowej kompetencji kluczowych oraz kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy jak r\u00f3wnie\u017c indywidualizacja podej\u015bcia przede wszystkim do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z ma\u0142opolskimi uczelniami wy\u017cszymi z przedmiot\u00f3w biologia i matematyka. Grup\u0119 docelow\u0105 P stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie klas 2 w roku szkolnym 20192020, chc\u0105cy rozwija\u0107 swoje zainteresowania oraz uniwersalne umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy, posiadaj\u0105cy kompetencje do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach wykraczaj\u0105cych ponad podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia dla danego przedmiotu. W ramach P realizowane b\u0119d\u0105 zadania zwi\u0105zane z prowadzeniem dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w z wykorzystaniem nowoczesnych technologii komunikacyjnych, tj. zaj\u0119cia online prowadzone przez nauczycieli akademickich uczelni wy\u017cszych w ramach obszaru tematycznego biologia, a tak\u017ce zaj\u0119cia w formie k\u00f3\u0142 naukowych w ramach obszar\u00f3w tematycznych z biologii 2 ko\u0142a i matematyki 2 ko\u0142a. G\u0142\u00f3wne rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji P to podniesienie przez uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w P kompetencji w zakresie obszar\u00f3w tematycznych: biologia i matematyka.", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "Nowoczesne nauczanie w I LO w Limanowej w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej - edycja IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "837060.00", "WARTOSC": "2050967.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Wszystkie planowane wydarzenia maj\u0105 charakter bezp\u0142atny. Zaplanowano po 2 koncerty w godzinach dopo\u0142udniowych w ka\u017cdym mie\u015bcie. Dzieci zostan\u0105 zaproszone do prawdziwych sal przygotowanych do aran\u017cacji symfonicznych. Hostessy b\u0119d\u0105 rozdawa\u0142y wszystkim dzieciom programy, ekologiczne ksi\u0105\u017ceczki z grami, rebusami o tematyce ekologicznej i wiedzy muzycznej. Nast\u0119pnie zostanie zaprezentowany program artystyczny. Najlepsz\u0105 drog\u0105 do poszerzenia percepcji \u015bwiata najm\u0142odszych odbiorc\u00f3w jest w tym przypadku wprowadzenie element\u00f3w zabawy. Na scenie pojawi si\u0119 Orkiestra Akademii Beethovenowskiej, a towarzyszy\u0107 b\u0119dzie jej bajkowo przebrany aktor i soli\u015bci. Projekt k\u0142adzie bowiem nacisk na interakcj\u0119. Podczas wykonywania muzycznych aran\u017cacji, bohaterowie z bajek, wskazywa\u0107 b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 multimedialnych animacji zagro\u017cony sw\u00f3j \u015bwiat ale i spos\u00f3b na zachowanie m\u0142odego cz\u0142owieka, kt\u00f3ry pomo\u017ce im rozwi\u0105za\u0107 problemy. Prowadz\u0105cy koncert aktor przebrany w bajkowy str\u00f3j b\u0119dzie zaprasza\u0142 m\u0142od\u0105 publiczno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnej zabawy, schodzi\u0142 ze sceny i przeprowadza\u0142 interaktywne zabawy o tematyce muzycznej i ekologicznej w\u015br\u00f3d dzieci, kt\u00f3re przestan\u0105 by\u0107 biernymi uczestnikami wydarzenia a stan\u0105 si\u0119 jego wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcami. Ponadto dyrygent wraz z konferansjerem za pomoc\u0105 swoich opowie\u015bci u\u015bwiadomi\u0105 najm\u0142odszym, jak wa\u017cne jest w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie energii na w\u0142a\u015bciwe zachowania w \u017cyciu ka\u017cdego z nas. Dzieci poprzez wsp\u00f3\u0142uczestnictwo w orkiestrowych wykonaniach bajek znanych i lubianych, b\u0119d\u0105 mog\u0142y wcieli\u0107 si\u0119 w rol\u0119 bajkowych bohater\u00f3w i w inny spos\u00f3b spojrze\u0107 na codzienn\u0105 ochron\u0119 ich najbli\u017cszego \u015brodowiska. Aspekt edukacyjny projektu widoczny na ka\u017cdym poziomie jego realizacji uatrakcyjnia wysokiej jako\u015bci koncert symfoniczny dla dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i kontynuacj\u0119 wypracowanego kontaktu z m\u0142odym widzem zapewni atrakcyjny portal multimedialny, zawieraj\u0105cy szereg gier i zagadek dla milusi\u0144skich. Projekt dotrze do 14 tys dzieci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIELECKI ART", "TYTUL": "Bajkowe Melodie - \"Na morza dnie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-01", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "646184.87", "WARTOSC": "766712.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Projekt pt.\u201dDzi\u015b dobrze - jutro lepiej\u201d realizowany w terminie 07.2017-12.2018 ma na celu aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i podniesienie kompetencji zawodowych 60 cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach projektu cz\u0142onkowie zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 Asystenta ds. pracy, doradcy zawodowego, wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach mi\u0119kkich, szkoleniach zawodowych oraz sta\u017cach. By zapewni\u0107 kompleksowe i efektywne wsparcie projekt realizowany b\u0119dzie przy wsparciu Grupy Konsultacyjnej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 przedstawiciele spo\u0142eczno\u015bci romskiej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA KROK NAPRZ\u00d3D", "TYTUL": "Dobre dzi\u015b - lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-24", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "464500.00", "WARTOSC": "1044805.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "\u201eWsp\u00f3lny Front\u201d to najwi\u0119kszy interdyscyplinarny projekt kulturalny realizowany w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim bazuj\u0105cy na najlepszych \u015bwiatowych do\u015bwiadczeniach edukacyjnych takich jak projekt edukacji muzycznej Roberty Guaspari, dla dzieci z nowojorskiego Harlemu czy taneczny, realizowany przez Simona Rattla i Filharmoni\u0119 Berli\u0144sk\u0105 dla dzieci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z tego miasta. Projekt realizuj\u0105 wybitne autorytety r\u00f3\u017cnych dziedzin sztuki, we wsp\u00f3\u0142uczestnictwie dzieci z ma\u0142ych miast i wsi. Jego nast\u0119pstwem jest r\u00f3wnie\u017c wykszta\u0142cenie nowej kadry kultury w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach, a tak\u017ce odkrywanie zapomnianych i nieznanych dzie\u0142 muzycznych Polskiego Dziedzictwa Narodowego w kontek\u015bcie bada\u0144 etnograficznych. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105: - 5 miesi\u0119czne warsztaty muzyczne dla instrumentalist\u00f3w, wokalist\u00f3w i ch\u00f3rzyst\u00f3w - 5 miesi\u0119czne warsztaty z r\u0119kodzie\u0142a artystycznego opartego na kulturze ludowej - 8 miesi\u0119czne warsztaty z ta\u0144ca wsp\u00f3\u0142czesnego - 8 miesi\u0119czne warsztaty filmowe ( operatorstwo i obr\u00f3bka filmowa) - 10 miesi\u0119czne warsztaty animacji ponadto: - nagranie audiowizualne opery F.Nowowiejskiego \"Legenda Ba\u0142tyku\" bezp\u0142atnie udost\u0119pnione szeroko poj\u0119temu odbiorcy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ARTYSTYCZNA KAMENY AGNIESZKA SKOTNICZNA", "TYTUL": "Wsp\u00f3lny Front", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1734.5679713304273, "v": "26,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.27, "v_pc": "1734,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 989.7159459637999, "v": "14,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 405.7025762980578, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 79.57115272823359, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 74.29180869335448, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}, {"name": "Gimnazja", "value": 70.04335777513543, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41.208801030519226, "v": "623,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 41.13749966970538, "v": "622,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 13.904815695600476, "v": "210,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 10.462145593869732, "v": "158,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.099968291716211, "v": "62,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.1333148368344563, "v": "47,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1.2965847536002115, "v": "19,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1408.156998943057, "v": "21,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.14, "v_pc": "1408,16 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 948.3881556348263, "v": "14,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 321.6226291451975, "v": "4,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.83}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 87.1508184700753, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 43.390494781344955, "v": "656,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5.327800237812129, "v": "80,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.1455938697318007, "v": "32,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.13150680406922977, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 886.9393909367155, "v": "13,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.94, "v_pc": "886,94 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "253.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "405.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 428.80370458448937, "v": "6,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.34}, {"name": "Biblioteki", "value": 425.9840441273616, "v": "6,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.02}, {"name": "Muzea", "value": 24.939562029330162, "v": "377,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5.325496102523451, "v": "80,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8865840930109659, "v": "28,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 508.71194279297123, "v": "7,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.99, "v_pc": "508,71 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 171.84540031708286, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.78}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 133.2189747654908, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 176.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.18}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 79.18776985070683, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.56}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 47.23140705509314, "v": "714,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31.231917690579994, "v": "472,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.13}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 28.367539965649364, "v": "429,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17.628933148368343, "v": "266,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.46}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 440.23776456599285, "v": "6,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.92, "v_pc": "440,24 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 275.2053131193024, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.51}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58.49253137798916, "v": "885,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32.56912141630334, "v": "493,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27.681298057867618, "v": "419,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 344.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25.86722156163298, "v": "391,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.87}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 20.422279032897347, "v": "309,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.63}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 369.78968225657286, "v": "5,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 1605.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.81, "v_pc": "369,79 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "673.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2722.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 358.6298295679746, "v": "5,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 4283.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.98}, {"name": "Cmentarze", "value": 4.345937376139517, "v": "65,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3.484000528471397, "v": "52,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.329914783987317, "v": "50,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 329.80874686220113, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.18, "v_pc": "329,81 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93.49545977011495, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.34}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66.60184172281676, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.19}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 47.15997621878715, "v": "713,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 44.18528669573259, "v": "668,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 23.004472849782008, "v": "348,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.595361342317346, "v": "266,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 14.864513145725988, "v": "225,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13.126450653983353, "v": "198,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7.195986259743691, "v": "108,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.0335685031047697, "v": "30,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.5458297000924826, "v": "8,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 769.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 278.7326965253005, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.38, "v_pc": "278,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "75.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 220.5736979785969, "v": "3,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.13}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 25.10647113224997, "v": "380,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.13898929845422, "v": "244,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.79}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9.404091689787291, "v": "142,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.37}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 6.8488571806050995, "v": "103,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.6605892456070815, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 74.2637356321839, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16, "v_pc": "74,26 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "53.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 51.42578478002377, "v": "778,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.24}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 15.80976549081781, "v": "239,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.28}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4.125510635486854, "v": "62,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.8630393711190383, "v": "43,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.03963535473642489, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 67.66086999603647, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06, "v_pc": "67,66 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "110.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 67.66086999603647, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 63.69383538116, "v": "964,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0, "v_pc": "63,69 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "69.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 55.98749108204519, "v": "847,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.706344299114811, "v": "116,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.09}]}, {"name": "Turystyka", "value": 55.905926806711584, "v": "846,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 352.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "55,91 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "207.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "135.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 55.905926806711584, "v": "846,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 352.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39.30655766944115, "v": "595,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "39,31 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.056594662438897, "v": "258,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.39}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15.659303078345882, "v": "237,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.83}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6.590659928656362, "v": "99,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.76}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34.81343704584489, "v": "527,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "34,81 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34.53268661646188, "v": "522,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.19}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.2080856123662307, "v": "3,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.07266481701677897, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30.59656889945832, "v": "463,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "30,60 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "76.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 19.230605099748978, "v": "291,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5.970201479719911, "v": "90,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.8896161976483024, "v": "58,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.71}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.7266481701677897, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37}, {"name": "Komenda G\u0142\u00f3wna Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej", "value": 0.5284713964856652, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.72}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.2510265556876734, "v": "3,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 12.942416435460432, "v": "195,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "12,94 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 12.942416435460432, "v": "195,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.620685031047694, "v": "145,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "9,62 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.688045977011495, "v": "70,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.72}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.6219764830228565, "v": "69,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.04}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1984410093803673, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.11222156163297661, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5.623406658739595, "v": "85,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1307.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,62 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.560176377328577, "v": "84,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1537.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.87}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.06323028141101862, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Handel", "value": 5.523306909763509, "v": "83,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,52 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "551.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "360.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.523306909763509, "v": "83,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2.8960133439027613, "v": "43,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,90 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.8960133439027613, "v": "43,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.03104769454353283, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.03104769454353283, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}