{"gmina": "Limanowa", "typ_gminy": "gmina wiejska Limanowa", "kod_gus": "011212207072", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "eurostat": "PL218", "ludnosc": 25005, "budzet": {"dochody": "148,64 mln z\u0142", "wydatki": "136,76 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 90937608.19999999, "dane1": 89889739.14999998, "dane2": 89889739.14999998, "dane3": 1047869.0500000119}, {"label": "2017", "dane0": 104352849.38, "dane1": 111081983.35000005, "dane2": 104352849.38, "dane4": 6729133.970000058}, {"label": "2018", "dane0": 112292243.01000002, "dane1": 118400846.87999994, "dane2": 112292243.01000002, "dane4": 6108603.869999915}, {"label": "2019", "dane0": 129270693.57999998, "dane1": 130680680.57000001, "dane2": 129270693.57999998, "dane4": 1409986.9900000244}, {"label": "2020", "dane0": 148637023.68, "dane1": 136761108.69000012, "dane2": 136761108.69000012, "dane3": 11875914.98999989}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 22604368.39, "dane1": 33305164.639999986}, {"label": "2017", "dane0": 22804543.22, "dane1": 32590698.81999999}, {"label": "2018", "dane0": 23110633.190000005, "dane1": 36963129.620000035}, {"label": "2019", "dane0": 24367988.470000003, "dane1": 37409311.07000002}, {"label": "2020", "dane0": 25693081.85, "dane1": 36984660.28999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,54 mln z\u0142", "wydatki": "4,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 74.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 36.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0478690500000118}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0478690500000118}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -6.729133970000058}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -6.729133970000058}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.108603869999915}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.108603869999915}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4099869900000244}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4099869900000244}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 11.87591498999989}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 11.87591498999989}], "dochod_ue": "3,81 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "32,82 mln z\u0142", "gmina_pc": "1312.4 z\u0142", "powiat": "22,64 mln z\u0142", "powiat_pc": "905.2 z\u0142", "wojewodztwo": "23,55 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "264,94 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "216,16 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "17,87 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 25693081.85, "wydatki": 36984660.28999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-25", "DOFINANSOWANIE": "36920603.95", "WARTOSC": "43439222.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem zam\u00f3wienia jest zadanie polegaj\u0105ce na opracowaniu dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem zgody w\u0142a\u015bciwego organu na prowadzenie rob\u00f3t, w oparciu o obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy oraz wykonanie rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych rozbudow\u0119 drogi wojew\u00f3dzkiej nr 965 na odcinku Bochnia - Limanowa, jako drogi klasy \u201eG\u201d, jednojezdniowej, 2-pasowej. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w obj\u0119tych rozbudow\u0105 wynosi oko\u0142o 17 742 m. Rozbudow\u0105 b\u0119d\u0105 obj\u0119te odcinki: - odc. 010 km 0+000 do odc. 010 km 0+110, d\u0142. ok. 110 m, - odc. 120 km 0+370 do odc. 120 km 2+150, d\u0142. ok. 1780 m, - odc. 130 km 0+060 do odc. 130 km 0+680, d\u0142. ok. 620 m, - odc. 130 km 0+680 do odc. 130 km 2+020, d\u0142. ok 1340 m, - odc. 140 km 1+630 do odc. 150 km 2+150, d\u0142. ok. 5406 m, - odc. 170 km 0+100 do odc. 170 km 2+530, d\u0142. ok. 2430 m, - odc. 170 km 2+530 do odc. 180 km 0+130, d\u0142. ok. 142 m, - odc. 190 km 1+930 do odc. 200 km 0+080, d\u0142. ok. 362 m, - odc. 210 km 3+150 do odc. 210 km 3+880, d\u0142. ok. 730 m, - odc. 210 km 4+400 do odc. 220 km 2+166, d\u0142. ok. 4417 m, - odc. 240 km 1+115 do odc. 240 km 1+347, d\u0142. ok. 232 m, - odc. 240 km 1+347 do odc. 240 km 1+520, d\u0142. ok. 173 m. Podstawowe parametry techniczne drogi po przebudowie \u2022 klasa techniczna: G \u2022 obci\u0105\u017cenie: 115 kN/o\u015b \u2022 Kategoria ruchu: KR3 \u2022 szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu: 3,50 m \u2022 szeroko\u015b\u0107 jezdni: od 6,50 m \u2013 7,00 m, jednak nie mniejsza ni\u017c istniej\u0105ca, \u2022 szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu dla pojazd\u00f3w skr\u0119caj\u0105cych w lewo: 3,5 m \u2022 ilo\u015b\u0107 jezdni: 1 \u2022 szeroko\u015b\u0107 chodnika przy kraw\u0119dzi jezdni: 2,0 m; \u2022 odwodnienie wraz z odprowadzeniem wody do odbiornik\u00f3w. Wybrane technologie budowy poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w infrastruktury drogi wojew\u00f3dzkiej nr 965 prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 otrzymanych produkt\u00f3w, tak \u017ce nie b\u0119d\u0105 one wymaga\u0142y cz\u0119stych nak\u0142ad\u00f3w remontowych. Z uwagi na ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 znak\u00f3w w polu C.2.2. dodatkowe informacje w pkt.Q.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 965 Zielona - Limanowa ETAP I i II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 354.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2015-11-20", "DOFINANSOWANIE": "4504848.54", "WARTOSC": "7342455.66", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144:1 Przygotowanie projektu w zakresie niezb\u0119dnej dokumentacji projektowej i opracowania analizy finansowej2 Rozbudowa budynku Szko\u0142y Podstawowej w Siekierczynie wraz z nadzorem nad inwestycj\u01053 Przebudowa budynku Szko\u0142y Podstawowej w Rupniowie wraz z przebudow\u0105 boiska i zagospodarowaniem terenu wraz z nadzorem nad inwestycj\u01054 Przebudowa i rozbudowa budynku Szko\u0142y Podstawowej w Kisiel\u00f3wce na cele publiczne \u015bwietlica wiejska wraz z zagospodarowaniem dzia\u0142ki wraz z nadzorem nad inwestycj\u01055 Modernizacja budynku WDK w Starym Rybiu wraz z nadzorem nad inwestycj\u01056 Dzia\u0142ania promocyjnoinformacyjne i edukacyjne", "BENEFICJENT": "GMINA LIMANOWA", "TYTUL": "Rewitalizacja przestrzeni publicznej na terenie Gminy Limanowa w celu rozwi\u0105zywania zdiagnozowanych problem\u00f3w i potrzeb spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3488000.00", "WARTOSC": "8720000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie autorskiego cyklu produkcyjnego w celu stworzenia innowacyjnych system\u00f3w ogrodze\u0144 polegaj\u0105cych na wyprodukowaniu element\u00f3w o idealnych wymiarach i fakturze, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna z\u0142o\u017cy\u0107 bez u\u017cycia zapraw, klej\u00f3w i narz\u0119dzi a specjalne profile b\u0119d\u0105 utrzymywa\u0142y wszystkie elementy w ca\u0142o\u015bci. System mo\u017cna por\u00f3wna\u0107 do klock\u00f3w, gdzie poszczeg\u00f3lne elementy nak\u0142adane na siebie tworz\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 i maj\u0105 funkcj\u0119 sk\u0142adaniarozk\u0142adania w zale\u017cno\u015bci od potrzeby. Dzi\u0119ki temu ogrodzenie b\u0119dzie mog\u0142o by\u0107 z\u0142o\u017cone nawet przez osoby, bez kwalifikacji i do\u015bwiadczenia, ograniczony b\u0119dzie czas i koszty, i r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie stosowane niezale\u017cnie od pogody. W ramach projektu planowany jest zakup 3 linii obr\u00f3bczych, form do nowych innowacyjnych produkt\u00f3w, kompresora, systemu dozowania barwnik\u00f3w i 2 dojrzewalni, kt\u00f3re przyspiesz\u0105 proces dojrzewania produkt\u00f3w, dzi\u0119ki czemu b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 kierowane do centr\u00f3w obr\u00f3bczych wprost z linii produkcyjnej. Celem projektu jest wzmacnianie pozycji konkurencyjnej firmy oraz wzrostu jej znaczenia gospodarczego poprzez zastosowanie zespo\u0142u linii centrum obr\u00f3bczego, linii frezuj\u0105co ob\u0142upiaj\u0105cej, wykonanie nowych form do wibropras, zastosowanie kompresora nowej generacji, nowego systemu dozowania barwnik\u00f3w granulowanych, oraz systemu dojrzewania wyrob\u00f3w w nowym zautomatyzowanym obiegu dojrzewalni, w wyniku czego powstan\u0105 nowe innowacyjne produkty zwi\u0119kszaj\u0105ce skal\u0119 dzia\u0142alno\u015bci firmy i prowadz\u0105ce do wzrostu zasi\u0119gu jej oferty. Dzi\u0119ki przedsi\u0119wzi\u0119ciu sfinansowany b\u0119dzie zakup maszyn, i sprz\u0119tu, kt\u00f3ry umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w, oraz pozwoli na zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 redukuj\u0105cych koszty firmy przez zmniejszenie zu\u017cycia energii i efektywniejszego wykorzystania surowc\u00f3w a tak\u017ce stanie si\u0119 innowacj\u0105 co najmniej na skal\u0119 krajow\u0105. Wnioskodawca w chwili sk\u0142adania wniosku dysponuje dokumentami potwierdzaj\u0105cymi z\u0142o\u017cenie wniosku o ochron\u0119 patentow\u0105.", "BENEFICJENT": "MIECZYS\u0141AW JONIEC FIRMA PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWA \"JONIEC\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci firmy F.P.U.H. \"Joniec\" Mieczys\u0142aw Joniec poprzez wdro\u017cenie autorskiej innowacyjnej technologii produkcji system\u00f3w ogrodze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2961678.37", "WARTOSC": "3484327.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu s\u0105 udoskonalone kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne 1030 uczni\u00f3w 12 Szk\u00f3\u0142 Podstawowy tj.Szko\u0142y Podstawowej w Mordarce, w Pisarzowej, nr 1 w M\u0119cinach, nr 1 i nr 2 w Starej Wsi, nr 1 i nr 2 w Siekierczynie, w K\u0142odnem, Kaninie, M\u0142ynnem, Wysokiem i Starym Rybiu dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Limanowa dzi\u0119ki udzia\u0142owi w dodatkowych zaj\u0119ciach wyr\u00f3wnawczych oraz rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne, zmniejszone deficyty rozwojowe 200 U o specjalnych potrzebach edukacyjnych dzi\u0119ki udzia\u0142owi w dodatkowych zaj\u0119ciach specjalistycznych, wyr\u00f3wnane szanse edukacyjne 302 U dzi\u0119ki stypendiom, udoskonalone kompetencje dydaktyczne i wychowawcze 224 nauczycieli w zakresie TIK i wsparcia uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych przez szkolenia i stworzone warunki do nauki metod\u0105 eksperymentu w 12 szko\u0142ach dzi\u0119ki doposa\u017cenie pracowni TIK i pracowni przedmiotowych do 07.2022. Grupa docelowa to 420 uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, 260 b\u0119dzie ucz\u0119szcza\u0107 na zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze, 200 r\u00f3wnie\u017c na specjalistyczne. 450 U o zainteresowaniach w zakresie kompetencji kluczowych matematycznych, przyrodniczych, cyfrowych i j\u0119zykowych b\u0119dzie doskonali\u0107 te kompetencje kluczowe. 300 uczni\u00f3w rozwinie umiej\u0119tno\u015b\u0107 uniwersaln\u0105 przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, 190 kreatywno\u015b\u0107 110 prac\u0119 zespo\u0142ow\u0105. Nauczyciele zwi\u0119ksz\u0105 kompetencje nie tylko w zakresie wykorzystania TIK i pracy z uczniem o specjalnych potrzebach, w tym niepe\u0142nosprawnym, udoskonal\u0105 te\u017c umiej\u0119tno\u015b\u0107 rozwi\u0105zywania problem\u00f3w wychowawczych, budowania autorytetu. Zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przedmiotowe i informatyczne. Powstanie Mi\u0119dzyszkolna Mobilna Pracowania Badawcza w SP w M\u0119cinie, Fizyczna w SP w Mordarce i Informatyczna w SP nr 1 w Starej Wsi.", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 z terenu Gminy Limanowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "2479942.19", "WARTOSC": "2517785.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1 Wymiana piecy i instalacji wewn\u0119trznych w budynkach mieszkalnychZadanie 2 Koszty obs\u0142ugi projektuZadanie 3 Kampania edukcyjnoinformacyjna dla mieszka\u0144c\u00f3w GminyW wyniku projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ta redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla w wysoko\u015bci: 67,46, a tak\u017ce redukcja emisji py\u0142u PM10,0 w wysoko\u015bci: 99,62 i PM2,5 w wysoko\u015bci: 99,10.W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Jednocze\u015bnie na terenie Gminy dzia\u0142ania zwi\u0105zane z projektem s\u0105 zgodne z planami rozwoju w zakresie rozwoju lokalnej sieci ciep\u0142owniczej, co oznacza, \u017ce projektem nie b\u0119d\u0105 mieszkaniabudynki, kt\u00f3re potencjalnie mog\u0105 by\u0107 pod\u0142\u0105czone do takiej sieci w przysz\u0142o\u015bci. W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 odnosi\u0107 si\u0119 do zakresu wykraczaj\u0105cego poza podstawowe, standardowe dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne, do kt\u00f3rych Wnioskodawca jest zobowi\u0105zany w ramach realizacji projektu i umowy o dofinansowanie z funduszy UE. Szczeg\u00f3\u0142owo opisane zosta\u0142y one poni\u017cej w opisie pkt. C.2.3 w zakresie zadania zwi\u0105zanego z przeprowadzeniem kampanii edukacyjnej. Gmina jest zakwalifikowana do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XLII66213 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 30.09.2013 r.;Projekt zosta\u0142 wskazany w Planie gospodarki niskoemisyjnej dla danego obszaru i nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.Gmina Limanowa jest wpisana w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do Uchwa\u0142y nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23.01.2017 r. Ze wzgl\u0119du na limit znak\u00f3w cd. znajduje si\u0119 w pkt. Q", "BENEFICJENT": "GMINA LIMANOWA", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza na terenie Gminy Limanowa poprzez wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w na kot\u0142y gazowe i na biomas\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-12", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3449204.41", "WARTOSC": "7361050.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie wielofunkcyjnych szlak\u00f3w turystycznych wok\u00f3\u0142 g\u00f3ry Mogielica i szlaku \u0142\u0105cznikowego w gminach Limanowa, S\u0142opnice, Kamienica i w m. Limanowa, wraz z ich po\u0142\u0105czeniem z tras\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 VeloDunajec. Projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 istniej\u0105cych szlak\u00f3w poprzez ich odpowiednie oznakowanie, tworzenie nowych szlak\u00f3w, budow\u0119 infrastruktury towarzysz\u0105cej kosze na \u015bmieci, parkingi dla rower\u00f3w, \u0142awki, sto\u0142y, wiaty, tworzenie usprawnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.W\u0142\u0105czenie obj\u0119tych projektem szlak\u00f3w do sieci g\u0142\u00f3wnych tras rowerowych zaprojektowanych w Koncepcji budowy zintegrowanej sieci tras rowerowych, biegowych oraz narciarskich tras biegowych w Woj. Ma\u0142opolskim wyst\u0105pi w miejscowo\u015bci Tylmanowa po\u015brednio przez istniej\u0105ce trasy w Gm. Ochotnica po\u0142\u0105czenie z tras\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 VeloDunajec. Trasy prowadz\u0105 przez obszary atrakcyjne przyrodniczo i miejsca o du\u017cym potencjale turystycznym. Projektowane szlaki rowerowe b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119: minimaln\u0105 szeroko\u015bci\u0105, minimalizacj\u0105 objazd\u00f3w, minimalizacj\u0105 wysi\u0142k\u00f3w rowerzyst\u00f3w niezb\u0119dnych do pokonania trasy, oznakowaniem zgodnym z przepisami okre\u015blonymi przez Rozporz\u0105dzenie MSWiA z dnia 31 lipca 2002 r. w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych, Rozporz\u0105dzenie Ministra Infrastruktury z dnia 3 lipca 2003 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych...Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie trasy w infrastruktur\u0119 towarzysz\u0105c\u0105, poprawiaj\u0105c\u0105 komfort turyst\u00f3w oraz podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu rozpowszechnienie informacji na temat trasy turystycznej. Dla pozosta\u0142ych szlak\u00f3w trasy zaczynaj\u0105 ko\u0144cz\u0105 si\u0119 przy przystankach komunikacji zbiorowej, w punktach w\u0119z\u0142owych szlak\u00f3w, przy obiektach turystycznych oraz innych \u0142atwo dost\u0119pnych miejscach koncentracji ruchu turystycznego. Ich przebieg zosta\u0142 zaplanowany w spos\u00f3b logiczny, bez niepotrzebnego nadk\u0142adania drogi. Z uwagi na ograniczenie znak\u00f3w, pozosta\u0142e informacje zawarto w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "Rozbudowa szlak\u00f3w wielofunkcyjnych wok\u00f3\u0142 G\u00f3ry Mogielica i szlak\u00f3w \u0142\u0105cznikowych w Gminach Limanowa, S\u0142opnice, Kamienica i Mie\u015bcie Limanowa wraz z ich po\u0142\u0105czeniem z tras\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 VeloDunajec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1003925.47", "WARTOSC": "1181088.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost upowszechnienia edukacji przedszkolnej oraz poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego w Gminie wiejskiej Limanowa poprzez utworzenie nowego integracyjnego OWP i rozwijanie kompetencji kadry pedagogicznej w zakresie pedagogiki specjalnej. GRUPA DOCELOWA: 40-ro dzieci w wieku przedszkolnym (w tym min. 5 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105) z terenu Gminy Wiejskiej Limanowa [GWL], ich rodzice/opiekunowie, 6 osobowa kadra nauczycielska nowo otwieranego przedszkola, nowo otwierane przedszkole integracyjne (OWP). ZADANIA W PROJEKCIE: 1. Otwarcie i funkcjonowanie przedszkola integracyjnego. 2. Prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych, w tym zaj\u0119\u0107 terapeutycznych dla dzieci ze specjalnymi potrzebami. 3. Kursy i szkolenia doskonal\u0105ce dla kadry nauczycielskiej G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: A. Dofinansowanie w programie 40 miejsc wychowania przedszkolnego B. Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych w edukacji przedszkolnej 40-rga dzieci, poprzez objecie ich dodatkowymi zaj\u0119ciami w programie C. Dostosowanie do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1 obiektu D. Uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu przez 6 nauczycieli.", "BENEFICJENT": "RE-BUD FIRMA US\u0141UGOWA BOGUS\u0141AWA DAROWSKA", "TYTUL": "PRZEDSZKOLE DRUGIM DOMEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.14}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4127953.37", "WARTOSC": "4856415.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie Centrum Wsparcia Seniora oraz Opiekuna Nieformalnego ON Osoby Niesamodzielnej, z kt\u00f3rego oferty b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 osoby z powiatu limanowskiego. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, borykaj\u0105cych si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponad to, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, sami seniorzy jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 30 os\u00f3b z powiatu z zakresu us\u0142ug wspomagaj\u0105cych ON i min. 10 os\u00f3b starszych i ich rodziny z gminy Limanowa z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej. Powstan\u0105 dwa budynki: Punt InformacyjnoKonsultacyjny oraz Dzienny Dom Opieki i Aktywizacji Os\u00f3b Starszych Bli\u017cej Siebie", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "898532.28", "WARTOSC": "912216.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144: Zadanie 1 Wymiana piecy i instalacji wewn\u0119trznych w budynkach mieszkalnych Zadanie 2 Koszty obs\u0142ugi i przygotowania projektu Zadanie 3 Kampania edukcyjnoinformacyjna dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy.Wnioskodawca planuje w ramach projektu wymian\u0119 starych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a r\u00f3wnie\u017c na kot\u0142y opalane w\u0119glem kamiennym.W wyniku projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ta redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla w wysoko\u015bci: 30,86, a tak\u017ce redukcja emisji py\u0142u PM10,0 w wysoko\u015bci: 95,89 i PM2,5 w wysoko\u015bci: 90,72.W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Jednocze\u015bnie na terenie Gminy dzia\u0142ania zwi\u0105zane z projektem s\u0105 zgodne z planami rozwoju w zakresie rozwoju lokalnej sieci ciep\u0142owniczej, co oznacza, \u017ce projektem nie b\u0119d\u0105 mieszkaniabudynki, kt\u00f3re potencjalnie mog\u0105 by\u0107 pod\u0142\u0105czone do takiej sieci w przysz\u0142o\u015bci. W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 odnosi\u0107 si\u0119 do zakresu wykraczaj\u0105cego poza podstawowe, standardowe dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne, do kt\u00f3rych Wnioskodawca jest zobowi\u0105zany w ramach realizacji projektu i umowy o dofinansowanie z funduszy UE. Szczeg\u00f3\u0142owo opisane zosta\u0142y one poni\u017cej w opisie pkt. C.2.3 w zakresie zadania zwi\u0105zanego z przeprowadzeniem kampanii edukacyjnej. Gmina jest zakwalifikowana do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XLII66213 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 30.09.2013 r.;Projekt zosta\u0142 wskazany w Planie gospodarki niskoemisyjnej dla danego obszaru i nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA LIMANOWA", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza na terenie Gminy Limanowa poprzez wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w na \u017ar\u00f3d\u0142a wykorzystuj\u0105ce paliwa sta\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1489999.68", "WARTOSC": "1752940.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest stworzenie trzech plac\u00f3wek wychowania przedszkolnego na terenie gmin: Limanowa, Nawojowa oraz Che\u0142miec, przeznaczonych dla 72 dzieci w wieku 37 lat, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Plac\u00f3wki zapewni\u0105 72 miejsca, z czego zostanie utworzonych 6 grup przedszkolnych po 12 os\u00f3b. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 72 dzieci w wieku przedszkolnym pochodz\u0105cych z teren\u00f3w gmin Limanowa, Nawojowa oraz Che\u0142miec, dla kt\u00f3rych zostan\u0105 utworzone nowe miejsca wychowania przedszkolnego. Do grupy docelowej nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c 7 wychowawc\u00f3w zatrudnionych w przedszkolach, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 podwy\u017csza\u0107 swoje kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci w ramach projektu. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zadania, kt\u00f3re obejmuj\u0105: adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 i dostosowanie do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; wyposa\u017cenie sal dydaktycznych, szatni, \u0142azienek oraz pomieszczenia kuchennego; budow\u0119 oraz wyposa\u017cenie placu zabaw; zakup pomocy dydaktycznych, artyku\u0142\u00f3w plastycznych, zabawek; zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci; doszkolenie opiekun\u00f3w przedszkola; bie\u017c\u0105ce utrzymanie plac\u00f3wek przedszkolnych, w tym catering oraz wynagrodzenie opiekun\u00f3w i specjalist\u00f3w.Plac\u00f3wki znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w budynkach, kt\u00f3re do tego celu zostan\u0105 wynaj\u0119te.Dzi\u0119ki realizacji projektu: zostan\u0105 dofinansowane 72 miejsca wychowania przedszkolnego w programie, 72 dzieci zostanie obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi szanse edukacyjne, 7 nauczycieli zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie oraz zwi\u0119kszy swoje kwalifikacje, 3 obiekty zostan\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 8 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zostanie obj\u0119tych wsparciem w ramach programu.Utworzenie 72 miejsc przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia odsetka dzieci obj\u0119tych edukacj\u0105 przedszkoln\u0105, podwy\u017cszenia jako\u015bci edukacji. Przebywanie dzieci w grupie zwi\u0119kszy ich \u0142atwo\u015b\u0107 nawi\u0105zywania relacji z r\u00f3wie\u015bnikami, rozwinie ich komunikatywno\u015b\u0107 i zdolno\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy.", "BENEFICJENT": "ORBE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przyjazne Przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3971739.68", "WARTOSC": "4672634.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie utrzymanie 30 nowych stacjonarnych oraz 13 miejsc zorganizowanych w formie podw\u00f3rkowej w celu \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. Aktywno\u015b\u0107 obejmuje dzia\u0142ania 2 pedagog\u00f3w ulicy na terenie Gminy Limanowa poprzez utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czoedukacyjno\u015brodowiskowosocjoterapeutycznej, w pe\u0142ni wyposa\u017conej, dost.do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142. Wsparciem dziennym obj\u0119te b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c 518 lat oraz ich rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej, lub opuszczaj\u0105ce j\u0105, osoby wobec kt\u00f3rych zast. \u015br. zwalczania i zapobiegania przest\u0119p. i demoralizacji, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby dotkni\u0119te wykluczeniem spo\u0142. Godziny \u015bwiadczenia us\u0142ug s\u0105 elastyczne i dostosowane do potrzeb gr. docelowej, pnpt od 8:00 do 20:00, soboty 8:00 do 14;00. Plac\u00f3wka \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie zaj\u0119cia w zakresie rozw.kompetencji kluczowych: matematyka, j.ojczysty, informatyka, j. ang., niem., Zaj\u0119cia rozw. Zainteresowania, pasje: teatralne, plastyczne, muzyczne, sportowe, taniec, Zaj\u0119cia specjalistyczne, dostosowane do indyw. Potrzeb: terapeuta, logopeda, psycholog, coach, pedagog, socjaterapeuta. W ramach real. aktywno\u015bci przewiduje si\u0119 prace z dzieckiem w oparciu o indywidualny plan wsparcia, przy wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami, r\u00f3wnoleg\u0142a praca z dzieckiem i rodzicami, wsp\u00f3\u0142pr. z plac\u00f3wkami o\u015bw.i innym instytucjami. Uczestnikom zapewniony zostanie dojazd do plac\u00f3wki oraz wy\u017cywienie, jak i wycieczki, spotkania integracyjne, konkursy, dost\u0119p do placu zabaw, si\u0142owni zew. Zapewniaj\u0105c pomoc og\u00f3lny rozw\u00f3j i wsparcie dla dzieci i rodzin dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "PHU MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czo-edukacyjno-\u015brodowiskowo-socjoterapeutycznej w Limanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "1066737.67", "WARTOSC": "1254985.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie nowego DDW Dz. M\u0142od. LOKOMOTYWA, z kt\u00f3rego oferty b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 osoby z GWL oraz GML. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119w. jest stworzenie kompleks. programu wsparcia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 r. \u017c. oraz ich rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w prawnych, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na dzieci ilub rodziny, kt\u00f3rych dotykaj\u0105 problemy: deficyt\u00f3w emocjonalnych i mi\u0142o\u015bci w rodzinie, niedostosowanie spo\u0142. dzieci i m\u0142odzie\u017cy lub zagro\u017cenie niedostosowaniem, sprawiania problem\u00f3w wychowawczych, braku wzorc\u00f3w i systemu warto\u015bci w rodzinie, bezradno\u015bci w sprawach opiek.wychow., niskiego statusu ekonom.spo\u0142. rodziny, socjalne i mater. rodziny, przemocy i alkoholizmu, deficyt\u00f3w edukacyjnych dzieci, SPE i spo\u0142. dzieci, innych defic., tak\u017ce tych g\u0142\u0119bokich wynikaj\u0105cych z choroby, niepe\u0142nosprawno\u015bci czy uzale\u017cnie\u0144. Oferta plac\u00f3wki ma s\u0142u\u017cy\u0107 zapewnieniu pracy z dzieckiem oraz jego rodzicamiopiekunami prawnymi, kt\u00f3ra uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie diagnoz\u0119 sytuacji problemowych, potencja\u0142u predyspozycji, potrzeb dziecka oraz jego rodziny. DDW LOKOMOTYWA zak\u0142ada swoje funkcjonowanie w spos\u00f3b adekwatny do potrzeb gr.doc. i ich rodzin, w tym ich rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w prawnych, a mianowicie oferta plac\u00f3wki b\u0119dzie dost\u0119pna od pn.pt 9:0019.00 oraz w co drug\u0105 sb. 9:0015.00. Wachlarz us\u0142ug \u015bwiadczonych przez DDW obejmowa\u0142 b\u0119dzie form\u0119 opieku\u0144. opiek\u0119 i wych. pomoc w nauce, org. czasu wolnego, rozw\u00f3j zainter. a tak\u017ce us\u0142ugi specjal. terapeutycznych, korek.kompensacyjnych, logopedycznych, dzia\u0142ania animacyjne. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty DDW b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 65 os\u00f3b z GWL i GML w tym rodziceopiekunowie prawni uczestnika. Zasadniczym efektem b\u0119dzie poprawa funkc. gr.doc., zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w . Powstanie 1 komplek. plac\u00f3wka w centrum miasta Lim.", "BENEFICJENT": "RE-BUD FIRMA US\u0141UGOWA BOGUS\u0141AWA DAROWSKA", "TYTUL": "\"LOKOMOTYWA\" -DZIENNY DOM WSPARCIA DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-09-13", "DOFINANSOWANIE": "628883.68", "WARTOSC": "759495.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "PR zak\u0142ada utw. oraz utrzymanie 45 nowych miejsc opieki nad dziec. do lat 3 w tym dzieci niepe\u0142. poprzez utworzenie \u017c\u0142obka w Mordarce w GWL. G\u0142. celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrud. os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144. nad dziec. do lat 3 dzi\u0119ki usuni\u0119ciu bariery braku miejsc opieki dla dziecka w przypadku powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy opiekun\u00f3w tych\u017ce dzieci. Pr. sprzyja\u0142 b\u0119dzie w ten spos\u00f3b \u0142\u0105czeniu \u017cycia zawodowego z prywatnym. Gr. doc.stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re obecnie w nim nie uczestnicz\u0105 ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie fkc. i opiekun. nad dziec. do lat 3 z terenu pow. lim.G\u0142. zad. realizowane w ramach pr. to: prace remontowoadaptacyjne dostosowanie budynku do wymog\u00f3w budowlanych, sanitarnohigien. bezpiecze\u0144stwa p.po\u017carowego, organizacja pomieszcze\u0144, adaptacja pomieszcze\u0144 zakup i monta\u017c odpowiedniego wyposa\u017cenia i pomocy, a tak\u017ce organizacja opieki nad dzie\u0107mi zatrudnienie personelu, wy\u017cywienie i inne, rekr. i zarz\u0105dzanie projektem. Rezultatem projektu b\u0119dzie upowszechnienie dost\u0119pu do form op. nad dziec. do lat 3, zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, wsparcie godzenia \u017cycia zawod. i prywat. W ramach projektu powstanie 1 \u017c\u0142obek, dysponuj\u0105cy 45 nowymi miejscami opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w tym niepe\u0142nosp. w pe\u0142ni wyposa\u017cony, zapewniaj\u0105cy prof. opiek\u0119 na najwy\u017cszym poziomie, dostosowany do potrzeb rodzic\u00f3w pracuj\u0105cych dogodne godz. otwarcia, pe\u0142ne wy\u017c. dzieci itp. 40 os. powracaj\u0105cych lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przewie zwi\u0105zanej z ur. ilub opiek\u0105 nad dziec. do lat 3 otrzyma wsparcie w godzeniu \u017cycia zawod. i prywat. w postaci zapewnienia profesjonalnej opieki nad dzie\u0107mi.", "BENEFICJENT": "RE-BUD FIRMA US\u0141UGOWA BOGUS\u0141AWA DAROWSKA", "TYTUL": "\"AKADEMIA ZUCH\u00d3W\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871510.68", "WARTOSC": "1036036.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dzieci w wieku zgodnym z podstaw\u0105 programow\u0105 z terenu Gminy Limanowa i \u0141ukowica, poprzez otwarcie nowego przedszkola na terenie Gminy \u0141ukowica dla 50 dzieci, przygotowanego zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci w okresie od 01.10.2017 r. do 31.12.2018 r., (przyj\u0119cie dzieci do przedszkola 01.01.2018 r.), przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do co najmniej 31.12.2020 r. Rezultatem b\u0119dzie utworzenie 50 miejsc w plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego. Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Adaptacja ok 200m kw budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola, organizacja placu zabaw, zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych, wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci przedszkola. 2. zatrudnienie nauczycieli, nauczyciela do zaj\u0119\u0107 z wczesnego wspomagania, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 dodatkowych m.in. gimnastyki korekcyjnej, logopedii, zaj\u0119\u0107 rytmiczno- tanecznych, zaj\u0119\u0107 z j. ang. 3. zapewnienie dzieciom zaj\u0119\u0107 zgodnych z podstaw\u0105 programow\u0105 i zaj\u0119\u0107 dodatkowych specjalistycznych, 4. zapewnienie pe\u0142nego wy\u017cywienia. 5. zapewnienie fachowej pomocy dzieciom niepe\u0142nosprawnym w zakresie wczesnego wspomagania.", "BENEFICJENT": "ANNA TRYSTU\u0141A", "TYTUL": "Otw\u00f3rzmy \u015bwiat dzieciom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.96}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3084675.15", "WARTOSC": "3629029.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON osoby niesamodzielnej, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, kt\u00f3re borykaj\u0105 si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Powstanie nowe Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego w gminie Limanowa. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponadto, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, ich opiekunowie, sami seniorzy, jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 40 os\u00f3b z powiatu limanowskiego: 10 opiekun\u00f3w formalnych oraz 10 ich podopiecznych i min. 10 os\u00f3b starszych oraz ich opiekunowie 10 os\u00f3b z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-04-09", "DOFINANSOWANIE": "585679.00", "WARTOSC": "1392052.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu limanowskiego i boche\u0144skiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Zadania polegaj\u0105 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na budowie sieci SN kablowych i napowietrznych. Planuje si\u0119 nowe odcinki sieci dla poprawy pewno\u015bci zasilania poprzez wzajemne rezerwowanie si\u0119 sieci SN. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w niezb\u0119dnym zakresie przebudowy istniej\u0105cych linii SN i nN ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny istniej\u0105cych sieci oraz ich znaczenie w zapewnieniu w\u0142a\u015bciwych parametr\u00f3w pracy ca\u0142ej sieci. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch zada\u0144:Zadanie 1. Budowa powi\u0105zania linii 15kV Rybie odga\u0142\u0119zienie do stacji transformatorowej 7087 Rybie Stare 2 z lini\u0105 15kV Zamra\u017calnia Kawec odga\u0142\u0119zienie do stacji transformatorowej S233 Tarnawa 3;Zadanie 2. Budowa powi\u0105zania linii 15kV Rybie odga\u0142\u0119zienie do stacji transformatorowej S7083 Rybie Nowe 1 z lini\u0105 15kV Zamra\u017calnia Kawec odga\u0142\u0119zienie do stacji transformatorowej S526 Kamionna 9 wraz z przebudow\u0105 odcinka sieci nN.Budowa nowych odcink\u00f3w sieci oraz zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci istniej\u0105cych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE. Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa i budowa linii kablowych oraz napowietrznych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami najkorzystniejszymi dla ww. obszar\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu limanowskiego i boche\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1837313.98", "WARTOSC": "2177313.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Cel proj jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do eduk przedszk dzie o specjalnych potrzeb z gmin ca\u0142ego pow limanowskiego poprzez otwarcie przedszk specjal w Limanowej dla 15 dz dost do ich niepe\u0142, w pe\u0142ni wyposa\u017con, prowadz\u0105cego zaj w ramach podstawy program , specjalist zaj\u0119cia dostos do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 12 rodz w zakresie ich kompetencji wychow oraz podniesienie kompetencji 6 nauczpedag zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 proj 31.03.2023..Wnioskod zapewni opiek\u0119 dla 15 dz w wieku od 36 lat w uzasad przypad w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkol do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dzienn. Rezult b\u0119dzie utworz 15 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wych przedszk, wykorzystuj\u0105cej specjalist sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 6 nauczycieli, pedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP, 6 naucz zatrud w OWP zostanie odpowiednio przeszk ze \u015brodk\u00f3w EFS, Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adapt budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105d specjalistycznych tj. tablica multim, pod\u0142oga interakt, biofeedback, sala poznania,systemSENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj z dz zgodnie z programem wychow przedszk uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywid potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrud nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cyw i dowozu do przedszkola Szkolkursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3wNad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizac projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119p dla os nie", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Lolek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1229968.80", "WARTOSC": "1448284.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie oraz utrzymanie 24 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (w tym dzieci niepe\u0142nosprawnych) poprzez utworzenie \u017c\u0142obka \"Mi\u015b Uszatek\" w Limanowej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 dzi\u0119ki usuni\u0119ciu bariery braku miejsc opieki dla dziecka w przypadku powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy opiekun\u00f3w tych\u017ce dzieci. Projekt sprzyja\u0142 b\u0119dzie w ten spos\u00f3b \u0142\u0105czeniu \u017cycia zawodowego z prywatnym. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re obecnie w nim nie uczestnicz\u0105 ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu powiatu limanowskiego. Wnioskodawca wnosi na rzecz projektu nieruchomo\u015b\u0107. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu to: prace remontowo-adaptacyjne (dostosowanie budynku do wymog\u00f3w budowlanych, sanitarno-higienicznych, bezpiecze\u0144stwa p.po\u017carowego, organizacja pomieszcze\u0144), adaptacja pomieszcze\u0144 (zakup i monta\u017c odp.wyposa\u017cenia i pomocy) oraz podw\u00f3rka (zakup i monta\u017c placu zabaw i przestrzeni wok\u00f3\u0142 \u017c\u0142obka), a tak\u017ce organizacja opieki nad dzie\u0107mi (zatrudnienie personelu, wy\u017cywienie i inne), rekrutacja i zarz\u0105dzanie projektem. Rezultatem projektu b\u0119dzie upowszechnienie dost\u0119pu do form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, wsparcie godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego. W ramach projektu powstanie 1 \u017c\u0142obek, dysponuj\u0105cy 24 nowymi miejscami opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (w tym niepe\u0142nosprawnych) w pe\u0142ni wyposa\u017cony, zapewniaj\u0105cy profesjonaln\u0105 opiek\u0119 na najwy\u017cszym poziomie, dostosowany do potrzeb rodzic\u00f3w pracuj\u0105cych (dogodne godziny otwarcia, pe\u0142ne wy\u017cywienie dzieci itp.), 48 os\u00f3b powracaj\u0105cych lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przewie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub opiek\u0105 nad dzieckiem do lat 3 otrzymaj\u0105 wsparcie w godzeniu \u017cycia zawodowego i prywatnego w postaci zapewnienia profesjonalnej opieki nad dzie\u0107mi.", "BENEFICJENT": "P.H.U. \"MIDREW\" ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH", "TYTUL": "Wsparcie godzenia \u017cycia zawodowego z prywatnym w Limanowej i okolicznych gminach - \u017b\u0142obek Mi\u015b Uszatek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "274175.00", "WARTOSC": "322875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie oraz utrzymanie 17 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w \u017c\u0142obku w Siekierczynie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 dzi\u0119ki usuni\u0119ciu bariery braku miejsc opieki dla dziecka w przypadku powrotu, wej\u015bcia na rynek pracy lub utrzymania zatrudnienia opiekun\u00f3w tych\u017ce dzieci. Projekt sprzyja\u0142 b\u0119dzie w ten spos\u00f3b \u0142\u0105czeniu \u017cycia zawodowego z prywatnym. Grupa docelowa: osoby powracaj\u0105ce wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym oraz osoby pracuj\u0105ce dla kt\u00f3rych wsparcie w postaci zapewnienia opieki nad dzie\u0107mi umo\u017cliwi utrzymanie zatrudnienia. Wnioskodawca wnosi na rzecz projektu nieruchomo\u015b\u0107. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu to: organizacja opieki nad dzie\u0107mi zatrudnienie personelu, wy\u017cywienie i inne. Rezultatem projektu b\u0119dzie upowszechnienie dost\u0119pu do form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, zwi\u0119kszenie oraz utrzymanie zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, wsparcie godzenia \u017cycia zawodowego z prywatnym.", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Pszcz\u00f3\u0142ka Maja\" w Siekierczynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2015-11-27", "DOFINANSOWANIE": "359404.85", "WARTOSC": "514170.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice", "OPIS": "Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem polegaj\u0105cym na zakupie sprz\u0119tu i urz\u0105dze\u0144, niezb\u0119dnych do rozwi\u0105zania problem\u00f3w zidentyfikowanych w obszarze bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w i ostrzegania przed zagro\u017ceniami naturalnymi. W toku analizy sytuacji obecnej zdiagnozowano, i\u017c do najbardziej pilnych inwestycji w zakresie bezpiecze\u0144stwa na terenie powiatu limanowskiego nale\u017cy wdro\u017cenie systemu ostrzegania, zapewniaj\u0105cego wysok\u0105 efektywno\u015b\u0107, p\u0142ynno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 dzia\u0142ania, umo\u017cliwiaj\u0105cego wykorzystanie najnowszych technologii i mo\u017cliwie najszybsze ostrzeganie przed zjawiskami burzowymi. Ponadto, do efektywnego dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb odpowiedzialnych za bezpiecze\u0144stwo konieczne jest ich w\u0142a\u015bciwe wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t. Konieczny jest zakup certyfikowanych beczkowoz\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 dostawy wody pitnej w sytuacjach awaryjnych i w czasie niedobor\u00f3w. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Zakup wyposa\u017cenia dla Gmin - Partner\u00f3w w projekcie \u2013 w ramach zadania zaplanowano zakup 5 sztuk beczkowoz\u00f3w o pojemno\u015bci 5000 l do zaopatrywania ludno\u015bci w wod\u0119 pitn\u0105 \u2013 beczkowozy pos\u0142u\u017c\u0105 do zapewnienia dostaw wody pitnej mieszka\u0144com miejscowo\u015bci, kt\u00f3re z powodu awarii lub wyst\u0105pienia zjawisk naturalnych zostan\u0105 czasowo pozbawione wody pitnej; 2. Zakup wyposa\u017cenia dla Starostwa Powiatowego w Limanowej \u2013 zadanie polega na kupnie 1 szt. agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego o mocy 100 kV dla Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego dzia\u0142aj\u0105cego przy Starostwie Powiatowym w Limanowej. Jest on konieczny do zapewnienia funkcjonowania PCKZ w przypadku awarii sieci energetycznej, np. podczas burzy; 3. Zakup systemu ostrzegania burzowego i meteo \u2013 zadanie zak\u0142ada zakup urz\u0105dze\u0144 sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na kompleksowy system ostrzegania przed zjawiskami burzowymi i meteorologicznymi (1 kpl.). System b\u0119dzie bazowa\u0142 na aktualnych danych i umo\u017cliwia\u0142 b\u0119dzie natychmiastowe wysy\u0142anie sygna\u0142\u00f3w ostrzegawczych, z wykorzystaniem nowoczesnych technologii. Zaplanowano uruchomienie systemu ostrzegania, kt\u00f3ry dzia\u0142a\u0142 b\u0119dzie w pa\u015bmie X \u2013 n", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "Zapewnienie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144com Powiatu Limanowskiego poprzez stworzenie systemu monitorowania i ostrzegania przed kl\u0119skami \u017cywio\u0142owymi oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36747485.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11676932.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1211988.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1203300.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 684660.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 442979.02}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 439523.13}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 331988.86000000004}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 325186.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 244200.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 173872.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 148884.61}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 120300.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38474.77}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 33339.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14283.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9300.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3657.58}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2967.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1805.89}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 23414292.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3703171.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2698221.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 833125.7799999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 762564.08}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 739056.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 714414.47}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 281685.79000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 250138.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 245299.11000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 187571.93999999997}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 112210.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 82925.06}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 48718.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41359.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 37527.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 35875.21}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 26218.339999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21777.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7099.2}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4934.950000000001}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2051.41}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 900.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 350.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4274366.720000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2904822.8500000006}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 2899661.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2447599.7}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1294592.61}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1234823.3800000001}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1075635.96}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 977295.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 710707.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 634188.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 599463.7700000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 451331.3}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 370686.91000000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 336336.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 245330.21}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 239314.90000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 230941.78}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 212485.84000000003}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 201301.17}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 139173.33}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 133386.21}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 115340.46}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 112123.44}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 109365.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 103043.29999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 80927.87999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64076.83}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 63282.95}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 61499.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 59854.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 58951.880000000005}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 56907.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56207.29}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33215.03}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyr\u00f3wnawcza subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 30633.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30039.85}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 23262.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 17150.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15988.62}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9090.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 8340.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7917.83}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6577.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4110.47}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1756.36}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 410.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 200.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11602975.49}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2609717.67}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 2200610.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1105986.69}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 787637.88}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 394605.71}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 222600.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 189999.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 127471.47}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 77198.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 53162.81}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46042.8}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 21402.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 13000.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 9594.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 303000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 589185.49}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1982699.83}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 846824.93}, {"name": "Biblioteki", "value": 372000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 304052.4}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 199971.19999999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 185279.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 119980.51}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 84409.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 445.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 208307.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37427.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 36113.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2126.45}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19200.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1139.43}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 216164.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 917551.4}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 49627717.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1553960.5100000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1426141.39}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 684660.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 429390.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 120300.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6800.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3657.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2500.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26938371.640000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4687877.2299999995}, {"name": "Rodzina", "value": 1168240.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 751942.27}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 281685.79000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 192311.13999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 112210.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 53653.36}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41359.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21777.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1160.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 900.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5872435.220000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5582276.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5213894.690000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2687905.93}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1546812.2100000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 449468.3200000001}, {"name": "Rodzina", "value": 351660.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 307485.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 240532.44}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 139998.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 133675.47999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 133386.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50239.93}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23262.95}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15988.62}, {"name": "Turystyka", "value": 3682.79}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11993575.68}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5375409.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 787637.88}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 394605.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 275762.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 258500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 189999.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 127471.47}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 64042.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 303000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 589185.49}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3034360.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 372000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 304052.4}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 199971.19999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 185279.67}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 208307.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 17427.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 36113.66}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2126.45}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19200.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1139.43}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 216164.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 917551.4}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 51451671.089999996, "v": "51,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.62, "v_pc": "2057,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37060906.15000002, "v": "37,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12590985.949999996, "v": "12,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1292802.4500000002, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 304052.4, "v": "304,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 139173.33, "v": "139,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 61499.4, "v": "61,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2251.41, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 36984660.28999999, "v": "36,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.04, "v_pc": "1479,09 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "29.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28022976.149999995, "v": "28,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.76}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3201833.9600000004, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 2693407.56, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.28}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 876605.52, "v": "876,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 831078.7, "v": "831,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 634188.61, "v": "634,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 406562.12, "v": "406,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 239760.40000000002, "v": "239,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 58951.880000000005, "v": "58,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19295.39, "v": "19,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13825731.26, "v": "13,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.1, "v_pc": "552,92 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "456.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1431.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13123142.24, "v": "13,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 698478.55, "v": "698,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.05}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4110.47, "v": "4,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11149997.07, "v": "11,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.15, "v_pc": "445,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 5100272.02, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.74}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 3904310.2800000003, "v": "3,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.01}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1075635.96, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 753184.36, "v": "753,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.75}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 285598.45, "v": "285,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 239.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 21402.0, "v": "21,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 9594.0, "v": "9,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8592811.919999998, "v": "8,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28, "v_pc": "343,64 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "42.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7087293.81, "v": "7,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.47}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 857364.2300000001, "v": "857,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.97}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 305153.76, "v": "305,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 252117.83000000002, "v": "252,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56557.29, "v": "56,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 34325.0, "v": "34,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7414124.5200000005, "v": "7,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.42, "v_pc": "296,51 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "49.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4386577.470000001, "v": "4,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.16}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1199895.79, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 937551.4, "v": "937,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.64}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 504494.11, "v": "504,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 216164.34, "v": "216,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 112123.44, "v": "112,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 56907.97, "v": "56,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 410.0, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2755371.1, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01, "v_pc": "110,19 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "67.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1110480.16, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.3}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 451319.08, "v": "451,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 439523.13, "v": "439,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.95}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 336336.4, "v": "336,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 325186.37, "v": "325,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 45027.8, "v": "45,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33215.03, "v": "33,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14283.13, "v": "14,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 884631.2, "v": "884,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64, "v_pc": "35,38 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 684660.0, "v": "684,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.39}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 199971.19999999998, "v": "199,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.6}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 702991.55, "v": "702,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "28,11 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "82.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 607991.55, "v": "607,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95000.0, "v": "95,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.51}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 648934.9, "v": "648,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "25,95 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 621344.24, "v": "621,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.74}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9090.66, "v": "9,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.77}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 589185.49, "v": "589,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "23,56 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "46.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 589185.49, "v": "589,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 513635.48000000004, "v": "513,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "20,54 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 372000.0, "v": "372,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.42}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 103043.29999999999, "v": "103,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38592.18, "v": "38,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.51}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 496519.6, "v": "496,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "19,86 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "86.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "89.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 294089.13, "v": "294,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 247.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 185279.67, "v": "185,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.31}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 17150.8, "v": "17,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 232765.61, "v": "232,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,31 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 232765.61, "v": "232,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 197216.31000000003, "v": "197,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,89 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 192281.36000000002, "v": "192,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.49}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4934.950000000001, "v": "4,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 139998.0, "v": "140,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,60 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 109365.0, "v": "109,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 78.11}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyr\u00f3wnawcza subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 30633.0, "v": "30,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.88}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 136886.21, "v": "136,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,47 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 136886.21, "v": "136,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 39894.3, "v": "39,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,60 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39894.3, "v": "39,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3682.79, "v": "3,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3682.79, "v": "3,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}