{"gmina": "Mszana Dolna", "typ_gminy": "gmina miejska Mszana Dolna", "kod_gus": "011212207021", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "eurostat": "PL218", "ludnosc": 7941, "budzet": {"dochody": "42,56 mln z\u0142", "wydatki": "41,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 32931370.639999997, "dane1": 32021124.260000013, "dane2": 32021124.260000013, "dane3": 910246.379999984}, {"label": "2017", "dane0": 36501411.71, "dane1": 31282084.74999999, "dane2": 31282084.74999999, "dane3": 5219326.960000012}, {"label": "2018", "dane0": 33345041.33, "dane1": 35761698.4, "dane2": 33345041.33, "dane4": 2416657.0700000003}, {"label": "2019", "dane0": 35985457.54, "dane1": 37435197.500000015, "dane2": 35985457.54, "dane4": 1449739.9600000158}, {"label": "2020", "dane0": 42558733.99000002, "dane1": 41496334.38000001, "dane2": 41496334.38000001, "dane3": 1062399.6100000069}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7065420.930000001, "dane1": 9102699.189999998}, {"label": "2017", "dane0": 7594968.860000001, "dane1": 11811938.829999996}, {"label": "2018", "dane0": 7510131.7299999995, "dane1": 10481304.090000005}, {"label": "2019", "dane0": 7891605.039999999, "dane1": 11920849.160000004}, {"label": "2020", "dane0": 8381678.089999999, "dane1": 12488599.519999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,90 mln z\u0142", "wydatki": "1,99 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.910246379999984}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.910246379999984}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 5.2193269600000125}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 5.2193269600000125}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.4166570700000003}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.4166570700000003}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4497399600000158}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4497399600000158}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0623996100000068}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0623996100000068}], "dochod_ue": "1,28 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "32,76 mln z\u0142", "gmina_pc": "4125.7 z\u0142", "powiat": "7,19 mln z\u0142", "powiat_pc": "905.2 z\u0142", "wojewodztwo": "7,48 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "171,18 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "52,53 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,54 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8381678.089999999, "wydatki": 12488599.519999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "37484999.95", "WARTOSC": "44100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko", "OPIS": "Przedmiotem zadania inwestycyjnego jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej DW 968, jako drogi klasy G jednojezdniowej, 2pasowej. Inwestycja zlokalizowana jest na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, powiatu limanowskiego, gmina: Kamienica; miejscowo\u015b\u0107: Szczawa, Kamienica. Ponadto w ramach zadania inwestycyjnego planowana jest budowa skrzy\u017cowa\u0144 typu rondo na DW 968 w miejscowo\u015bciach Mszana Dolna oraz Zabrze\u017c. Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 projektowanej trasy wynosi oko\u0142o 14 km. Opr\u00f3cz wykonania rozbudowy DW 968 planuje si\u0119 budow\u0119 1 obiektu in\u017cynierskiego na cieku krzy\u017cuj\u0105cym si\u0119 z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105, budow\u0119przebudow\u0119 chodnik\u00f3w, zatok autobusowych wraz z peronami, odwodnienia drogiPodstawowe parametry techniczne drogi po przebudowie: klasa techniczna: G obci\u0105\u017cenie: 115 kN o\u015b kategoria ruchu: KR 4 szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu: od 3,00 m do 3,50 m szeroko\u015b\u0107 jezdni: od 6,00 m do 7,00 m ilo\u015b\u0107 jezdni: 1 obustronne pobocza szeroko\u015bci 1,25 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD szeroko\u015b\u0107 chodnika przy kraw\u0119dzi jezdni 2,0 m odwodnienie wraz z odprowadzeniem wody do odbiornik\u00f3wDrog\u0119 DW 968 nale\u017cy zaprojektowa\u0107 po istniej\u0105cym \u015bladzie, uwzgl\u0119dniaj\u0105c pas terenu przeznaczony pod drog\u0119 oraz istniej\u0105ce zagospodarowanie pasa drogowego i terenu przyleg\u0142ego. Trasa drogi obj\u0119ta opracowaniem winna pokrywa\u0107 si\u0119 z osi\u0105 jezdni istniej\u0105cej. Regulacji w planie sytuacyjnym podlega\u0107 b\u0119d\u0105 \u0142uki poziome.W projekcie zastosowano rozwi\u0105zania zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownik\u00f3w ruchu: pod\u015bwietlane znaki pionowe C9 z zasilaniem hybrydowym w tym zasilaniem ze sta\u0142ego \u0142\u0105cza, umieszczenie kostki p\u0142ytek wyczuwalnych dla os\u00f3b niedowidz\u0105cych w rejonie miejsc przekraczania drogi, o\u015bwietlenie drogi w rejonie zatok autobusowych, oznakowanie poziome grubowarstwowe chemoutwardzalne.Dalszy opis w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 968 Lubie\u0144 - Zabrze\u017c: Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1169.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2019-02-28", "DOFINANSOWANIE": "18189999.99", "WARTOSC": "21400000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144", "OPIS": "Przedmiotem zadania inwestycyjnego jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej DW 968 na odcinku Lubie\u0144Mszana Dolna, jako drogi klasy G jednojezdniowej, 2pasowej. Inwestycja zlokalizowana jest na terenie Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, powiatu my\u015blenickiego i limanowskiego, gmina: Lubie\u0144 i Mszana Dolna; miejscowo\u015b\u0107: Lubie\u0144, Kasinka Ma\u0142a, Mszana Dolna. W ramach zadania planowana jest rozbudowa DW 968 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 7,3 km, budowaprzebudowa chodnik\u00f3w, zatok autobusowych wraz z peronami, przepust\u00f3w, odwodnienia drogi.Charakterystyczne parametry techniczne drogi po przebudowie: klasa drogi: G kategoria ruchu: KR 4V proj. na terenie zabudowy: 5060 kmhV proj. poza terenem zabudowy: 6070 kmhdopuszczalne obci\u0105\u017cenia nawierzchni: 115 kNo\u015bskrajnia pionowa min. 4,60mprzekr\u00f3j poprzeczny jezdni g\u0142\u00f3wnej:szer. jezdni 7,0m jednak nie mniejsza ni\u017c w stanie istniej\u0105cym dopuszcza si\u0119 na terenie zabudowy szer. jezdni 6,5 m zgodnie z Dz. U. Nr 43 poz. 124 z 2016 r. przekr\u00f3j jednojezdniowy, drogowy, uliczny lub p\u00f3\u0142ulicznyszer. poboczy: 1,25m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRDszer. chodnik\u00f3w:a przy jezdni 2,0mb odsuni\u0119tych od jezdni 1,5moptymalne pochylenie skarp i przeciwskarp row\u00f3w trapezowych: 1:1,5szer. dna rowu trapezowego: min. 0,40mDrog\u0119 DW 968 nale\u017cy zaprojektowa\u0107 po istniej\u0105cym \u015bladzie, uwzgl\u0119dniaj\u0105c istniej\u0105ce zagospodarowanie pasa drogowego i teren\u00f3wprzyleg\u0142ych. Trasa drogi obj\u0119ta opracowaniem winna pokrywa\u0107 si\u0119 z osi\u0105 jezdni istniej\u0105cej.W projekcie zastosowano rozwi\u0105zania zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownik\u00f3w ruchu: pod\u015bwietlane znaki pionowe C9 z zasilaniem hybrydowym w tym zasilaniem ze sta\u0142ego \u0142\u0105cza, umieszczenie kostki integracyjnej element\u00f3w wyczuwalnych dla os\u00f3b niedowidz\u0105cych w rejonie miejsc przekraczania jezdni, o\u015bwietlenie drogi w rejonie zatok autobusowych, oznakowanie poziome grubowarstwowe chemoutwardzalne.Ci\u0105g dalszy w pkt. Q", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 968 Lubie\u0144 - Zabrze\u017c - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2608636.58", "WARTOSC": "3537573.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Przedmiotowy wniosek zak\u0142ada opracowanie innowacyjnego narz\u0119dzia \u015bciernego listkowego lamelkowego. Podk\u0142ad tego narz\u0119dzia b\u0119dzie zu\u017cywa\u0142 si\u0119wykrusza\u0142 wraz z lamelkami \u015bciernymi zwi\u0119kszaj\u0105c dzi\u0119ki temu wydajno\u015b\u0107 narz\u0119dzia na niespotykan\u0105 dotychczas skal\u0119. Surowce,kt\u00f3re podlega\u0107 b\u0119d\u0105 badaniom poszukiwane b\u0119d\u0105 w\u015br\u00f3d materia\u0142\u00f3w naturalnych np.zwi\u0105zk\u00f3w krzemianowych lub pochodz\u0105cych z recyklingu \u017cu\u017cle lub popio\u0142y. Za\u0142o\u017ceniem jest zastosowanie w produkcji podk\u0142adu pionierskich w skali co najmniej krajowej rozwi\u0105za\u0144 wykorzystanie materia\u0142u przyjaznego \u015brodowisku, kt\u00f3rego niski koszt pozwoli na ekonomizacj\u0119 procesu produkcyjnego.Jednocze\u015bnie w\u0142a\u015bciwo\u015bci materia\u0142u pozwol\u0105 na uzyskanie unikatowej cechy podk\u0142adu tj. zu\u017cywania si\u0119 wraz z post\u0119puj\u0105cym zu\u017cyciem narz\u0119dzia ods\u0142aniaj\u0105c przy tym kolejne warstwy listk\u00f3w \u015bciernych. Rozwi\u0105zanie to pozwoli na zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci narz\u0119dzia o 30 w por\u00f3wnaniu do narz\u0119dzi produkowanych z wykorzystaniem tradycyjnych podk\u0142ad\u00f3w, przed\u0142u\u017cenie czasu ich efektywnej pracy o 612 minut oraz zmniejszenie ilo\u015bci powsta\u0142ych po zu\u017cyciu narz\u0119dzia odpad\u00f3w. Proponowane rozwi\u0105zanie nie jest stosowane w \u017cadnym z konkurencyjnych produkt\u00f3w oferowanych obecnie na rynku, a wprowadzenie go do oferty zapewni wnioskodawcy przewag\u0119 konkurencyjn\u0105. Potwierdzaj\u0105 to przeprowadzone analizy rynkowe, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 na ocen\u0119 popytu na wysokim poziomie, pozytywnie rokuj\u0105cym o sukcesie rynkowym przedsi\u0119wzi\u0119cia.Projekt realizowany b\u0119dzie w siedzibie Wnioskodawcy przez 36 miesi\u0119cy, od 01112017 roku do 31102020 roku. Uzyskany produkt finalny b\u0119dzie innowacj\u0105 co najmniej na skal\u0119 og\u00f3lnokrajow\u0105, wpisuje si\u0119 w ramy Regionalnej Strategii Innowacji WM na lata 20142020. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do upowszechnienia wynik\u00f3w przeprowadzonych bada\u0144 poprzez zaprezentowanie ich na konferencjach naukowych i technicznych, lub publikacj\u0119 w czasopismach naukowych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PENTAR STANIS\u0141AW R\u00d3G", "TYTUL": "Innowacyjne, przyjazne \u015brodowisku rozwi\u0105zania konstrukcyjne narz\u0119dzi \u015bciernych poprawiaj\u0105ce wydajno\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 328.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2319569.79", "WARTOSC": "6531182.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Planowany do realizacji przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 BOGMAR projekt jest inwestycj\u0105 technologiczn\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na wdro\u017ceniu w\u0142asnejnowej technologii maj\u0105cej posta\u0107 nieopatentowanej wiedzy technicznej powsta\u0142ej w toku w\u0142asnych i zleconych prac BR zg\u0142oszone do ochrony w Urz\u0119dzie Patentowym RP pod nr W.127221 pn: zesp\u00f3\u0142 okienny oraz uruchomieniu na jej podstawie wytwarzania nowych w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej towar\u00f3w z PCV Energy PREMIUM PASSIV oraz Energy PREMIUM LINE oraz aluminium ALU Energy PREMIUM PASSIV oraz ALU Energy PREMIUM LINE.Celem projektu jest wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w stolarki okiennej i drzwiowej w oparciu o w\u0142asn\u0105 technologi\u0119, o znacz\u0105co polepszonych parametrach energetycznych. W wyniku realizacji projektu zostanie uruchomiona produkcja okien i drzwi z PCV oraz aluminium pozwalaj\u0105cych ograniczy\u0107 straty ciep\u0142a o ok. 70 w stosunku do obecnie dost\u0119pnych na rynku rozwi\u0105za\u0144.", "BENEFICJENT": "\"BOGMAR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\"Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii do produkcji stolarki okienno \u2013 drzwiowej o podwy\u017cszonych parametrach\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 292.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-24", "DOFINANSOWANIE": "2288107.97", "WARTOSC": "2337604.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c nowoczesnych kot\u0142\u00f3w na paliwo sta\u0142e w budynkach mieszkalnych wraz z niezb\u0119dn\u0105 modernizacj\u0105 instalacji c.o. Zmiana z kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych o sprawno\u015bci rz\u0119du 4055 na nowoczesne kot\u0142y, kt\u00f3rych sprawno\u015b\u0107 wynosi ponad 90, zmniejszy ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego opa\u0142u.Zakres projektu obejmie zakup i monta\u017c 250 kot\u0142\u00f3w wraz z niezb\u0119dn\u0105 modernizacj\u0105 instalacji i robocizn\u0105. W sk\u0142ad zakresu rzeczowego uwzgl\u0119dniony zostanie demonta\u017c istniej\u0105cego kot\u0142a. Planowane jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w zdeklarowanych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w projekcie w zakresie oszcz\u0119dzania energii oraz efektywno\u015bci energetycznej i zu\u017cycia paliw w nowych kot\u0142ach. Projekt zosta\u0142 wskazany w Planach Gospodarki Niskoemisyjnej dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Inwestycja przyczyni si\u0119 do graniczenia emisji CO2 do atmosfery. Na podstawie ankiet od mieszka\u0144c\u00f3w obliczona zosta\u0142a redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla, wynosz\u0105ca 1202,149 Mgrok. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do zmniejszenia poziomu emisji py\u0142\u00f3w zawieszonych PM10 oraz PM 2.5. Obliczony zosta\u0142 poziom PM 10 na poziomie 0,27029 Mgrok oraz poziom PM 2.5 na poziomie 0,256778 Mgrok. Na terenie gminy nie znajduj\u0105 si\u0119 miejscowo\u015bci uzdrowiskowe oraz nie planuje si\u0119 zbiorowych pod\u0142\u0105cze\u0144 do sieci ciep\u0142owniczej z racji braku istniej\u0105cej sieci. Projekt jest realizowany na terenie gminy zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23.01.2017 r. Z uwagi na ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 znak\u00f3w pozosta\u0142e wymagane informacje zosta\u0142y uzupe\u0142nione w punkcie Q Analizy specyficzne", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA DOLNA", "TYTUL": "Ochrona \u015brodowiska naturalnego Gminy Mszana Dolna poprzez wymian\u0119 starych piec\u00f3w w\u0119glowych na nowoczesne kot\u0142y w ramach RPO dzia\u0142anie 4.4.3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 288.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2015-09-21", "DOFINANSOWANIE": "5624713.61", "WARTOSC": "6617310.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w szko\u0142ach z terenu powiatu limanowskiego, prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w bran\u017cach mechanicznej i g\u00f3rniczo-hutniczej, turystyczno-gastronomicznej poprzez utworzenie CKZiU w ZSTiO w Limanowej, organizacj\u0119 kurs\u00f3w, sta\u017cy, doradztwa zawodowego, w tym dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami, doskonalenie nauczycieli, a tak\u017ce adaptacj\u0119 i zakup wyposa\u017cenia do pracowni zawodowych. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 P stanowi\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 ZSTiO w L-ej, ZS nr 1 w L-ej, ZSP w Mszanie Dolnej oraz ZSP w Mszanie Dolnej oraz SOSW w Dobrej, a tak\u017ce kadra nauczycieli tych szk\u00f3\u0142. P obj\u0119te s\u0105 szko\u0142y zawodowe z terenu PL, do kt\u00f3rych r\u00f3wny dost\u0119p maj\u0105 uczniowie z ca\u0142ego subregionu sadeckiego, a tak\u017ce wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach P organizowane b\u0119d\u0105 zadania z bran\u017cy wiod\u0105cej: mechanicznej i g\u00f3rniczo-hutniczej, a tak\u017ce bran\u017cy turystyczno-gastronomicznej. G\u0142\u00f3wne formy wsparcia to: kursy i sta\u017ce dla uczni\u00f3w, w tym uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami, wizyty zawodoznawcze dla uczni\u00f3w, stypendia dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych, doradztwo edukacyjno-zawodowe, kursy i studia podyplomowe dla nauczycieli. Do czterech szk\u00f3\u0142 zostanie zakupione wyposa\u017cenie, a w trzech przeprowadzona zostanie adaptacja pracowni i warsztat\u00f3w. Dodatkowo w ograniczonym zakresie organizowane b\u0119d\u0105 kursy spoza g\u0142\u00f3wnych bran\u017c, tj. informatyczne oraz o charakterze interdyscyplinarnym. G\u0142\u00f3wne rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu to nabycie dodatkowych kwalifikacji i kompetencji zawodowych os\u00f3b m\u0142odych wchodz\u0105cych na rynek pracy oraz kadry przedmiotowych szk\u00f3\u0142 zawodowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 TECHNICZNYCH I OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH W LIMANOWEJ", "TYTUL": "Utworzenie CKZiU w ZSTiO w Limanowej - poszerzenie oferty szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe i ustawiczne z terenu powiatu limanowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 243.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1862288.04", "WARTOSC": "6544612.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie przez Wnioskodawc\u0119 Centrum Badawczo-Rozwojowego (dalej: \u201eCBR\u201d), w kt\u00f3rym realizowane b\u0119d\u0105 prace badawczo-rozwojowe, zawarte w Agendzie Badawczej. Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania inwestycyjne - zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych, \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. W wyniku realizacji prac zawartych w Agendzie Badawczej powstan\u0105 3 innowacje produktowe o prze\u0142omowym charakterze - \u015bciernice kompozytowe o zaawansowanych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. W wyniku wdro\u017cenia rezultat\u00f3w projektu Wnioskodawca wprowadzi na rynek nowe produkty, kt\u00f3rych odbiorcami b\u0119d\u0105 wszystkie sektory produkcyjne, w tym sektor produkcji \u015brodk\u00f3w transportu - automotive, kolejnictwa, odlewni i ci\u0119\u017cki.", "BENEFICJENT": "TECHNIFLEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Badawczo-Rozwojowe materia\u0142\u00f3w \u015bciernych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.51}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6716351.67", "WARTOSC": "7901590.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Celem P jest poszerzenie oferty oraz rozw\u00f3j powsta\u0142ego przy ZST i O w Limanowej Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego, a tak\u017ce wsparcie kszta\u0142cenia uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami, w tym uczni\u00f3w ze szko\u0142y przysposabiaj\u0105cej do pracy ze SOSW w Dobrej. G\u0142. grup\u0119 docelow\u0105 P stanowi\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142: ZSTiO w Lwej, ZS nr 1 w Lwej, ZSP w Mszanie Dolnej, ZSTI w Mszanie Dolnej oraz SOSW w Dobrej. W ramach P kontynuowane b\u0119d\u0105 zadania z bran\u017cy mechanicznej i g\u00f3rniczohutniczej, turystycznogastronomicznej, a tak\u017ce zostan\u0105 wprowadzone zadania z bran\u017cy budowlanej. G\u0142\u00f3wne formy wsparcia, w tym dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami to: kursy i sta\u017ce, doradztwo edukacyjnozawodowe, stypendia dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych, wizyty zawodoznawcze, a dla nauczycieli studia podyplomowe, kursy doskonal\u0105ce. Dodatkowo, w ograniczonym zakresie organizowane b\u0119d\u0105 kursy spoza bran\u017c, w tym: interdyscyplinarne, informatyczne oraz ekonomiczne. W ramach P zostan\u0105 dostosowane pracownie budowlana i gastronomiczne, a tak\u017ce zakupione wyposa\u017cenie, sprz\u0119t specjalistyczny oraz pomoce dydaktyczne. G\u0142. rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji P to nabycie dodatkowych kwalifikacji i kompetencji zawodowych przez osoby m\u0142ode wchodz\u0105ce na rynek, nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci przez uczni\u00f3w szko\u0142y przysposabiaj\u0105cej do pracy, a tak\u017ce nabycie kwalifikacji i kompetencji przez kadr\u0119 tych szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 TECHNICZNYCH I OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH W LIMANOWEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j CKZ w Powiecie Limanowskim - poszerzenie oferty szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe i ustawiczne, a tak\u017ce kszta\u0142cenie dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 203.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-06", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1056536.98", "WARTOSC": "1074158.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na wymianie starych kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w, urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e na nowoczesne kot\u0142y w\u0119glowe 100 szt. i na biomas\u0119 15 szt. o wysokiej sprawno\u015bci energetycznej wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji w budynku niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania w min. 115 indywidualnych jednorodzinnych gospodarstwach domowych. Planowane dzia\u0142ania w ramach projektu: Zakup i monta\u017c nowych urz\u0105dze\u0144 grzewczych, Wykonanie wewn\u0119trznych instalacji, Przeprowadzanie kontroli odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych Zarz\u0105dzanie projektem, Promocja, Dzia\u0142ania proekologiczne.W ramach niniejszego programu wsparcie udzielane b\u0119dzie na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105ce biomas\u0119 oraz paliwa sta\u0142e, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 wymagania klasy pi\u0105tej tzw. kot\u0142y pi\u0105tej generacji wed\u0142ug normy PNEN 3035:2012 oraz wymagania dotycz\u0105ce ekoprojektu. Mianowicie, nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 musia\u0142y charakteryzowa\u0107 si\u0119 minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. ustanawiaj\u0105cej og\u00f3lne zasady ustalania wymog\u00f3w dotycz\u0105cych ekoprojektu dla produkt\u00f3w zwi\u0105zanych z energi\u0105.Ostateczna ilo\u015b\u0107 odbiorc\u00f3w oraz zastosowana technologia wykonania inwestycji w ramach danego gospodarstwa domowego uzale\u017cniona b\u0119dzie od wynik\u00f3w przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych. Przy czym, ka\u017cde zg\u0142oszone do projektu przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie ka\u017cdorazowo weryfikowane i kwalifikowane w oparciu o ustalone przez Wnioskodawc\u0119 kryteria wyboru pkt. Q. Analizy specyficzne.Spodziewany efekt ekologiczny w wyniku realizacji przedmiotowego projektu: redukcja emisji CO2 46,15 tj. 1355,666 tCO2rok przed realizacj\u0105, 729,974 tCO2rok po realizacji redukcja emisji py\u0142u PM10 96,17 tj. 4,953395 Mgrok przed realizacj\u0105, 0,189812 Mgrok po realizacji redukcja emisji py\u0142u PM2,5 91,28 tj. 2,08564 Mgrok przed realizacj\u0105, 0,1818775 Mgrok po realizacji", "BENEFICJENT": "MIASTO MSZANA DOLNA", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji w Mszanie Dolnej - wymiana starych kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w, urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e w indywidualnych gospodarstwach domowych w ramach RPO WM 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2017-09-05", "DOFINANSOWANIE": "114440539.32", "WARTOSC": "145073263.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W przedmiotowym Projekcie uczestniczy 21 jednostek Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego dysponuj\u0105cych 58 budynkami u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Celem realizacji projektu jest osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci energetycznej oraz redukcji emisji maj\u0105cych wp\u0142yw na stan jako\u015bci powierza w wojew\u00f3dztwie. Dla wszystkich budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem zosta\u0142y opracowane audyty energetyczne. Na ich podstawie okre\u015blono zakres prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3rych dob\u00f3r zosta\u0142 uzale\u017cniony od specyfiki i obecnej charakterystyki energetycznej budynk\u00f3w.B\u0119d\u0105 to m. in. nast\u0119puj\u0105ce prace: docieplenie \u015bcian, strop\u00f3w i stropodach\u00f3w, docieplenie o\u015bcie\u017cy, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, monta\u017c nawiewnik\u00f3w, monta\u017c system\u00f3w solarnych, zastosowanie fotowoltaiki wspomagaj\u0105cej zapotrzebowanie na energi\u0119 budynku, wymiana instalacji c.w.u., c.o., grzejnik\u00f3w, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, remont pokrycia dachu, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne oraz dostosowanie istniej\u0105cej instalacji do o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dnego, m. in. poprzez instalacje czujnik\u00f3w ruchu, monta\u017c opomiarowania instalacji w budynkach, izolacje przeciwwilgociowe budynku i odwodnienia budynk\u00f3w, modernizacja instalacji nawiewnowywiewnej, monta\u017c system\u00f3w ch\u0142odzenia lub ich modernizacja, zastosowanie gazowych pomp ciep\u0142a, pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej,Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac termomodernizacyjnych dla ka\u017cdego budynku zosta\u0142 przedstawiony w cz\u0119\u015bci C.2.3. Dla wszystkich budynk\u00f3w zaplanowano r\u00f3wnie\u017c uzupe\u0142nienie opomiarowania w zakresie istniej\u0105cych i projektowanych instalacji. \u0141\u0105cznie zaplanowano instalacj\u0119: 112 licznik\u00f3w ciep\u0142a 69 licznik\u00f3w c.w.u. 52 liczniki ch\u0142odu, 21 licznik\u00f3w fotowoltaiki 8 licznik\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych.Ww. prace wykonane zostan\u0105 w oparciu o przygotowane przez Jednostki dokumentacje projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wojew\u00f3dzkich budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "735486.14", "WARTOSC": "757947.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na wymianie starych kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w, urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji w budynku niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania w min. 52 indywidualnych jednorodzinnych gospodarstwach domowych. Zainstalowane nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y w oparciu o wykorzystanie paliw gazowych.Planowane dzia\u0142ania w ramach projektu: Zakup i monta\u017c nowych urz\u0105dze\u0144 grzewczych, Wykonanie wewn\u0119trznych instalacji, Przeprowadzanie kontroli odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych Zarz\u0105dzanie projektem, Promocja, Dzia\u0142ania proekologiczne.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 musia\u0142y charakteryzowa\u0107 si\u0119 minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. ustanawiaj\u0105cej og\u00f3lne zasady ustalania wymog\u00f3w dotycz\u0105cych ekoprojektu dla produkt\u00f3w zwi\u0105zanych z energi\u0105.Ostateczna ilo\u015b\u0107 odbiorc\u00f3w oraz zastosowana technologia wykonania inwestycji w ramach danego gospodarstwa domowego uzale\u017cniona b\u0119dzie od wynik\u00f3w przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych. Przy czym, ka\u017cde zg\u0142oszone do projektu przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie ka\u017cdorazowo weryfikowane i kwalifikowane w oparciu o ustalone przez Wnioskodawc\u0119 kryteria wyboru pkt. Q. Analizy specyficzne. Spodziewany efekt ekologiczny w wyniku realizacji przedmiotowego projektu: redukcja emisji CO2 64,77 tj. 612,9968 tCO2rok przed realizacj\u0105, 215,94144 tCO2rok po realizacji, redukcja emisji py\u0142u PM10 99,96 tj. 2,239796 Mgrok przed realizacj\u0105, 0,000830544 Mgrok po realizacji, redukcja emisji py\u0142u PM2,5 99,91 tj. 0,943072 Mgrok przed realizacj\u0105, 0,000830544 Mgrok po realizacji.", "BENEFICJENT": "MIASTO MSZANA DOLNA", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji w Mszanie Dolnej - wymiana starych kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w, urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e w indywidualnych gospodarstwach domowych w ramach RPO WM 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "708678.06", "WARTOSC": "833738.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Przedmiotem planowanej inwestycji jest budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wzd\u0142u\u017c rzeki Mszanki w miejscowo\u015bci Mszana Dolna. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 wykonanie nast\u0119puj\u0105cych rob\u00f3t: Wyznaczenie uk\u0142adu geometrycznego \u015bcie\u017cki rowerowej Roboty ziemne: korytowanie, profilowanie pod warstwy konstrukcyjne, budowa nasyp\u00f3w U\u0142o\u017cenie warstw podbudowy z kruszywa niezwi\u0105zanego Wykonanie nawierzchni bitumicznej warstwy \u015bcieralnej Roboty wyko\u0144czeniowe, utwardzenie poboczy z kruszywa niezwi\u0105zanego, obsianie ziemi\u0105 urodzajn\u0105 powierzchni zielonych Wykonanie oznakowanie poziomego.Projektowana \u015bcie\u017cka rowerowa przebiega po terenach zielonych wzd\u0142u\u017c brzegu rzeki Mszanki i prowadzona jest w s\u0105siedztwie drogi gruntowej wykorzystywanej przez zarz\u0105dc\u0119 cieki na potrzeby utrzymania rzeki. W przekroju poprzecznym projektowana droga rowerowa posiada\u0107 b\u0119dzie sta\u0142\u0105 szeroko\u015b\u0107 na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci trasy wynosz\u0105c\u0105 3m. Taka szeroko\u015b\u0107 umo\u017cliwia\u0142 b\u0119dzie ruch rowerowy, dwukierunkowy. Pochylenie poprzeczne zasadniczo wynosi\u0107 b\u0119dzie 2 zar\u00f3wno na prostych jak r\u00f3wnie\u017c na \u0142ukach poziomych. Zaj\u0119to\u015b\u0107 terenu planowanej inwestycji to pas terenu o szeroko\u015bci 5m.Wzd\u0142u\u017c \u015bcie\u017cki rowerowej nie planuje si\u0119 wykonania oznakowania pionowego, natomiast planuje si\u0119 wykona\u0107 oznakowanie poziome np. znaki P23. Ponadto w rejonie gdzie projektowana droga rowerowa b\u0119dzie si\u0119 krzy\u017cowa\u0107 z istniej\u0105cymi drogami lokalnymi inwestor planuje umieszczenie element\u00f3w organizacji ruchu uniemo\u017cliwiaj\u0105cych wjazd pojazd\u00f3w zmechanizowanych na projektowan\u0105 drog\u0119 jak r\u00f3wnie\u017c umieszczenie oznakowania pionowego informuj\u0105cego o drodze rowerowej. Te dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zachowanie odpowiedniego poziomu bezpiecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "MIASTO MSZANA DOLNA", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wzd\u0142u\u017c rzeki Mszanki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "654214.97", "WARTOSC": "1359961.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Projekt obejmuje g\u0142\u0119bok\u0105 modernizacje Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Miejskich Nr 1 w ramach kt\u00f3rej zostan\u0105 podj\u0119te nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Zmniejszenie straty ciep\u0142a przez przenikanie, przez przegrody zewn\u0119trzne budynku, w tym docieplenie: dachu przewi\u0105zki pow. 113m2, w techn. \"blow-in\", granulatem we\u0142ny mineralnej o maks. wart. wsp\u00f3\u0142cz. ?=0,042 W/mK, o gr. 25 cm; po moder.wsp. U=0,146 W/m2K dachu cz. socjalnej pow. 371m2, w technologii \"blow-in\", granulatem we\u0142ny mineralnej o maks. warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika ?=0,042 W/mK, o gr. 24 cm; po moder. wsp. U=0,148 W/m2K dachu cz. g\u0142\u00f3wnej pow. 737m2, w technologii \"blow-in\", granulatem we\u0142ny mineralnej o maks. warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika ?=0,042 W/mK, o gr. 24 cm; po moder. wsp. U=0,147 W/m2K dachu sali gimnastycznej pow. 189m2, w technologii \"blow-in\", granulatem we\u0142ny mineralnej o maks. warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika ?=0,042 W/mK, o gr. 25 cm; po moder. wsp. U=0,146 W/m2K \u015bcian zewn\u0119trznych budynku pow. 2521m2, w systemie ETICS, styropianem o maks. warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika ?=0,033 W/mK, o gr. 14 cm; po moder. wsp. U=0,195 W/m2K \u015bcian piwnic ogrzewanych w cz. nadziemnej pow. 152m2, w systemie ETICS, styropianem o maks. warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika ? =0,033 W/mK, o gr. 14 cm; po moder. wsp. U=0,194 W/m2K \u015bcian piwnic z temp. 8oC w cz. nadziemnej pow. 99m2, w systemie ETICS, styropianem o maks warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika ? =0,033 W/mK, o gr. 14 cm; po moder. wsp. U=0,427 W/m2K 2. Wymiana okien oraz poprawa systemu wentylacyjnego w tym wymiana:27 szt. starych okien na 27 szt. nowych okien PCV z wbudowanymi nawiewnikami, o maks. warto\u015bci wsp. U? 1,1 W/m2K (\u0142\u0105czna pow. 49 m2) i luksfer\u00f3w na \u015blusark\u0119 aluminiow\u0105 o maks. warto\u015bci wsp. U? 1,1 W/m2K. Pow. elementu do wymiany 52 m2 3. Zmniejszenie zapotrzebowana na ciep\u0142o do przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w budynku poprzez monta\u017c na dachu cz. socjalnej, na stalowej podkonstrukcji wsporczej 4 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich, o min. pow. czynnej 2 m2 ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie min. 8m2)i sprawno\u015bci optycznej min 81%. RESZTA OPISU W Q", "BENEFICJENT": "MIASTO MSZANA DOLNA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w miasta Mszana Dolna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-08-30", "DOFINANSOWANIE": "3674222.46", "WARTOSC": "7527911.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmie budynki:Powiat Limanowski: Bezp\u0142atna Powiatowa wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego i ortopedycznego medycznego w Limanowej Termomodernizacja, Specjalny O\u015brodek SzkolnoWychowawczy w Dobrej usuni\u0119ty po uwagach UMWM, DPS w Limanowej Termomodernizacja budynku, Wymiana kot\u0142a, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Limanowej Termomodernizacja, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. KEN w Tymbarku, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Tech. i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Limanowej Termomodernizacja budynku, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Limanowej Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Mszanie Dolnej Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Informatycznych w Mszanie D. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia; POZ Szpitala Powiatowego w Limanowej Termomodernizacja, Wymiana kot\u0142a, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Dom Wczas\u00f3w Dzieci\u0119cych 2 budynki Termomodernizacja budynk\u00f3w, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej w 1 bud., modernizacja o\u015bwietlenia w 1 bud., DPS w Mszanie Dolnej Termomodernizacja,Gmina Kamienica: Szko\u0142a Podstawowa Nr 1 w Szczawie Termomodernizacja, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, modernizacja o\u015bwietlenia.\u0141\u0105cznie projektem obj\u0119tych jest 13 budynk\u00f3w.Projekt cechuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:1. warto\u015b\u0107 poprawy efektywno\u015bci energetycznej: 40,93;2. W projekcie zosta\u0142y zastosowane liczniki ciep\u0142a;3. Audyt energetyczny budynku wskazuje na konieczno\u015b\u0107 wprowadzenia urz\u0105dze\u0144 utrzymuj\u0105cych zadan\u0105 temp. poprzez aktywne dzia\u0142anie termostaty ilub regulatory r\u00f3\u017cnicyci\u015bnie\u0144 zawory podpionowe. W projekcie zosta\u0142y zastosowane ww. urz\u0105dzenia.4. warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2: 44,32;5. warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w PM 10 i PM 2,5: 95,81 i 95,39", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Limanowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "961619.28", "WARTOSC": "1131316.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska", "OPIS": "Celem jest powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 30 kobiet lub m\u0119\u017cczyzn po okresie opieki nad dzieckiem do lat 3 z miasta i gminy Mszana Dolna poprzez zabezpieczenie opieki nad dzieckiem w formie otwartego \u017c\u0142obka w Mszanie Dolnej dla co najmniej 30 dzieci w okresie od 2 I 2017 r. do 31 XII 2018 r. Wsparcie dla rodzic\u00f3w do 12 miesi\u0119cy, przy za\u0142o\u017ceniu powrotu/wej\u015bcia na rynek pracy w czasie trwania wsparcia, nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektu. Projekt skierowany jest do os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy/wchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105cych dotychczas na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim/wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105cych, niepe\u0142nosprawnych lub posiadaj\u0105cych niepe\u0142nosprawne dziecko. W projekcie zapewniona zostanie opieka dla dzieci w wieku od 1 do 3 roku \u017cycia w postaci \u017c\u0142obka otwartego 5 dni w tygodniu przez 12 godzin dziennie \u2013 godziny dostosowane do godzin pracy rodzic\u00f3w. Plac\u00f3wka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi zgodnie ze standardami jako\u015bci opieki i wspierania rozwoju dzieci do lat 3. W adaptowanych na ten cel pomieszczeniach (ok. 120 m kw) zgodnie z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego, opartego na 8 regu\u0142ach, powstanie sala zabaw ze strefami , sala do odpoczynku, miejsce do spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w, szatnia, WC dla dzieci i personelu oraz pok\u00f3j socjalny. W pe\u0142ni wyposa\u017cona zostanie kuchnia, bezpieczny plac zabaw. Zatrudniona wykwalifikowana kadra, zakupione pomoce dydaktycznych, meble, zabawki i wyposa\u017cenie, by warunki by\u0142y jak najbardziej zbli\u017cone do domowych. Efektem b\u0119dzie powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b, kt\u00f3re pogodz\u0105 \u017cycie rodzinne z zawodowym dzi\u0119ki zapewnieniu instytucjonalnej opieki, przy za\u0142o\u017ceniu: 5 bezrobotnych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajdzie prac\u0119 lub za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek lub b\u0119dzie mia\u0142o status poszukuj\u0105cego pracy oraz 25 os\u00f3b powr\u00f3ci do pracodawcy lub wznowi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek. Efekt-otwarty \u017c\u0142obek z 15 miejscami.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU O\u015aWIATY WYCHOWANIA I SPORTU FROWIS", "TYTUL": "Tuptusiowy \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-16", "DATA_START": "2017-12-07", "DOFINANSOWANIE": "256671.97", "WARTOSC": "386930.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem inwestycji, jest stworzenie optymalnych warunk\u00f3w do selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych, ich magazynowania w spos\u00f3b bezpieczny dla \u015brodowiska oraz docelowego zagospodarowania w spos\u00f3b zgodny z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami. Odpady b\u0119d\u0105 przekazywane uprawnionym podmiotom prowadz\u0105cym legaln\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 polegaj\u0105c\u0105 na magazynowaniu, transporcie i przetwarzaniu odpad\u00f3w. Podstawowymi odpadami przyjmowanymi w punkcie selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych b\u0119d\u0105: Papier, tektura; Tworzywa sztuczne, opakowania wielomateria\u0142owe; Szk\u0142o kolorowe; Zu\u017cyte opony za wyj\u0105tkiem opon z ci\u0105gnik\u00f3w, maszyn rolniczych i przemys\u0142owych, samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych; Odpady zielone trawa, li\u015bcie, ga\u0142\u0119zie itp.; Zmieszane odpady budowlane i rozbi\u00f3rkowe stanowi\u0105ce odpady komunalne styropian, we\u0142na mineralna itp.; Odpady budowlane i rozbi\u00f3rkowe gruz budowlany; Przeterminowane leki chemikalia, zu\u017cyte baterie i akumulatory; Zu\u017cyty sprz\u0119t elektryczny i elektroniczny; Meble i inne odpady wielkogabarytowe.Ponadto, w PSZOK powstanie punkt przyjmowania rzeczy u\u017cywanych niestanowi\u0105cych odpad\u00f3w, celem umo\u017cliwienia ich ponownego u\u017cycia przez innych mieszka\u0144c\u00f3w.Projektowany punkt selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych b\u0119dzie czynny i dost\u0119pny dla mieszka\u0144c\u00f3w zgodnie z harmonogramem pracy i przyj\u0119\u0107 odpad\u00f3w, wyznaczonym przez Burmistrza Mszany Dolnej.Planowane dzia\u0142ania w ramach projektu: 1. Dokumentacja projektowa, 2. Budowa Punktu Selektywnego Zbioru Odpad\u00f3w Komunalnych: Zakup wyposa\u017cenia PSZOK, Zagospodarowanie terenu PSZOK,3. Dzia\u0142ania proekologiczne. 4. Promocja i zarz\u0105dzanie projektem.", "BENEFICJENT": "MIASTO MSZANA DOLNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j systemu gospodarki odpadami poprzez budow\u0119 punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w Mszanie Dolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3971739.68", "WARTOSC": "4672634.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie utrzymanie 30 nowych stacjonarnych oraz 13 miejsc zorganizowanych w formie podw\u00f3rkowej w celu \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. Aktywno\u015b\u0107 obejmuje dzia\u0142ania 2 pedagog\u00f3w ulicy na terenie Gminy Limanowa poprzez utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czoedukacyjno\u015brodowiskowosocjoterapeutycznej, w pe\u0142ni wyposa\u017conej, dost.do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142. Wsparciem dziennym obj\u0119te b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c 518 lat oraz ich rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej, lub opuszczaj\u0105ce j\u0105, osoby wobec kt\u00f3rych zast. \u015br. zwalczania i zapobiegania przest\u0119p. i demoralizacji, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby dotkni\u0119te wykluczeniem spo\u0142. Godziny \u015bwiadczenia us\u0142ug s\u0105 elastyczne i dostosowane do potrzeb gr. docelowej, pnpt od 8:00 do 20:00, soboty 8:00 do 14;00. Plac\u00f3wka \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie zaj\u0119cia w zakresie rozw.kompetencji kluczowych: matematyka, j.ojczysty, informatyka, j. ang., niem., Zaj\u0119cia rozw. Zainteresowania, pasje: teatralne, plastyczne, muzyczne, sportowe, taniec, Zaj\u0119cia specjalistyczne, dostosowane do indyw. Potrzeb: terapeuta, logopeda, psycholog, coach, pedagog, socjaterapeuta. W ramach real. aktywno\u015bci przewiduje si\u0119 prace z dzieckiem w oparciu o indywidualny plan wsparcia, przy wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami, r\u00f3wnoleg\u0142a praca z dzieckiem i rodzicami, wsp\u00f3\u0142pr. z plac\u00f3wkami o\u015bw.i innym instytucjami. Uczestnikom zapewniony zostanie dojazd do plac\u00f3wki oraz wy\u017cywienie, jak i wycieczki, spotkania integracyjne, konkursy, dost\u0119p do placu zabaw, si\u0142owni zew. Zapewniaj\u0105c pomoc og\u00f3lny rozw\u00f3j i wsparcie dla dzieci i rodzin dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "PHU MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czo-edukacyjno-\u015brodowiskowo-socjoterapeutycznej w Limanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PENTAR STANIS\u0141AW R\u00d3G", "TYTUL": "Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.08}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3084675.15", "WARTOSC": "3629029.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON osoby niesamodzielnej, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, kt\u00f3re borykaj\u0105 si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Powstanie nowe Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego w gminie Limanowa. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponadto, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, ich opiekunowie, sami seniorzy, jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 40 os\u00f3b z powiatu limanowskiego: 10 opiekun\u00f3w formalnych oraz 10 ich podopiecznych i min. 10 os\u00f3b starszych oraz ich opiekunowie 10 os\u00f3b z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-21", "DATA_START": "2018-02-22", "DOFINANSOWANIE": "162807.06", "WARTOSC": "406958.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "W ramach projektu zorganizowany zostanie udzia\u0142 firmy Pentar w charakterze wystawcy w targach EISENWARENMESSE International Hardware Fair Cologne 2018 oraz National Hardware Show w USA w 2018 r. Zakres planowanych dzia\u0142a\u0144: targach EISENWARENMESSE International Hardware Fair Cologne 2018 oraz National Hardware Show w USA w 2018 r., realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjnopromocyjnych zgodnie z programem promocji o charakterze og\u00f3lnym w zwi\u0105zku z udzia\u0142em w targach targach EISENWARENMESSE International Hardware Fair Cologne 2018 oraz National Hardware Show w USA w 2018 r.Realizacja projektu pozwoli na zaspokojenie bie\u017c\u0105cych potrzeb przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re maj\u0105 obecnie strategiczne znaczenie dla rozwoju firmy. W perspektywie rozwoju poczynione zostan\u0105 starania maj\u0105ce na celu jak najlepsze wypromowanie marki PENTAR. Do efektywnej sprzeda\u017cy na rynkach zagranicznych zostanie wykorzystana posiadana ju\u017c pozycja.Promowan\u0105 mark\u0105 produktow\u0105 s\u0105 Talerzowe \u015bciernice listkowe \u015bciernice z tarcz\u0105 no\u015bn\u0105 spojon\u0105 matryc\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 nie\u015bcierne, drobne ziarna materia\u0142u, w znacz\u0105cej wi\u0119kszo\u015bci o ob\u0142ym, bezkraw\u0119dziowym kszta\u0142cie, co minimalizuje \u015bcierne oddzia\u0142ywanie matrycy na obrabian\u0105 powierzchni\u0119. Kraw\u0119dziowe zu\u017cywanie si\u0119 tarczy, umo\u017cliwiaj\u0105ce dost\u0119p do nowych, ostrych ziaren listk\u00f3w w strefie bli\u017cszej osi obrotu, opiera si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na wykruszaniu, wyrywaniu ziaren z matrycy, czemu szczeg\u00f3lnie sprzyja naturalnie ob\u0142y kszta\u0142t piasku. Talerzowe \u015bciernice listkowe wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 szczeg\u00f3lnie tym, \u017ce materia\u0142 drobnoziarnisty w matrycy kompozytowej stanowi nieorganiczny, mineralny lub syntetyczny materia\u0142 sypki, zw\u0142aszcza piasek kwarcowy, wapienny, w\u0119glanowy lub piasek polimeralny, py\u0142y przemys\u0142owe lub z kamienio\u0142om\u00f3w, \u017cu\u017cel wielkopiecowy lub pomiedziowy albo mieszanin\u0119 tych materia\u0142\u00f3w o granulacji naturalnej lub po rozdrobnieniu w zakresie od 0,06 do 2,0 mm oraz twardo\u015bci wed\u0142ug skali Mohsa w zakresie od 3 do 7.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PENTAR STANIS\u0141AW R\u00d3G", "TYTUL": "Umi\u0119dzynarodowienie innowacyjnych produkt\u00f3w Przedsi\u0119biorstwa Pentar R\u00f3g Stanis\u0142aw, poprzez wdro\u017cenie strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej na wybranych rynkach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2017-05-26", "DOFINANSOWANIE": "18271611.51", "WARTOSC": "21611506.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "W ramach Projektu zostan\u0105 wytworzone i udost\u0119pnione w UMWM oraz w wybranych jednostkach organizacyjnych WM nast\u0119puj\u0105ce systemymodu\u0142y:Zintegrowany system ds. planowania i obs\u0142ugi finansowo ksi\u0119gowej jego celem jest informatyczne wspomaganie prac realizowanych w dzia\u0142ach ksi\u0119gowo\u015bci finansowej i kosztowej, zgodnie z wymogami powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Dodatkowo system b\u0119dzie zapewnia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 planowania finans\u00f3w oraz prowadzenia sprawozdawczo\u015bci, r\u00f3wnie\u017c dla wybranych jednostek organizacyjnych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.Hurtownia Danych jego celem jest uporz\u0105dkowanie oraz integracja istniej\u0105cych informacji pochodz\u0105cych z r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 danych wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych, a nast\u0119pnie udost\u0119pnienie tej informacji w procesach decyzyjnych w celu sprawniejszego zarz\u0105dzania organizacj\u0105 i procesami biznesowymi UMWM. Hurtownia Danych b\u0119dzie stanowi\u0107 centraln\u0105 baz\u0119 danych pozyskiwanych z wielu \u017ar\u00f3de\u0142 system\u00f3w dziedzinowych, \u017ar\u00f3de\u0142 plikowych zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych, zewn\u0119trznych system\u00f3w statystycznych oraz innych \u017ar\u00f3de\u0142 danych i b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em danych dla Business Intelligence, a tak\u017ce \u017ar\u00f3d\u0142em danych wykorzystywanych przez narz\u0119dzia s\u0142u\u017c\u0105ce do publikacji danych w module Otwarte Dane. Business Intelligence jego celem jest zapewnienie dost\u0119pu do odpowiedniej jako\u015bci informacji, kt\u00f3ra w znacz\u0105cy spos\u00f3b wesprze podejmowanie decyzji biznesowych i kontrol\u0119 ich realizacji przez osoby b\u0119d\u0105ce w grupie manager\u00f3w wy\u017cszego i ni\u017cszego szczebla w UMWM. Pozwoli on tak\u017ce na szybki dost\u0119p do wybranych informacji okre\u015blonym u\u017cytkownikom, usprawniaj\u0105c wymian\u0119zbieranie danych w organizacji. Business Intelligence, poprzez generator raport\u00f3w, b\u0119dzie wspomaga\u0142 tworzenie i prezentowanie, a tak\u017ce analiz\u0119 prost\u0105 i wielowymiarow\u0105 bazuj\u0105c\u0105 na danych z wybranych obszar\u00f3w organizacji.Modu\u0142 Otwartych Danych system b\u0119dzie oparty o platform\u0119 dla us\u0142ug otwartych danych, kt\u00f3ra dost\u0119pna jest dla wszystkich jednostek samorz\u0105du terytorialnego http:danepubliczne.gov.pl.C.D.pkt Q", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Zintegrowany System Informatyczny \u2013 narz\u0119dzia IT wspomagaj\u0105ce zarz\u0105dzanie Wojew\u00f3dztwem Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2017-02-14", "DOFINANSOWANIE": "112080.00", "WARTOSC": "178576.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "W ramach projektu zorganizowany zostanie udzia\u0142 firmy Pentar w charakterze wystawcy w targach Hannover Messe 2017 oraz realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne zgodne z Programem promocji o charakterze og\u00f3lnym dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w zwi\u0105zku z udzia\u0142em Polski w targach Hannover Messe 2017 r. Zakres planowanych dzia\u0142a\u0144: -wzi\u0119cie udzia\u0142u w charakterze wystawcy w targach Hannover Messe w terminie 24-28 kwietnia 2017, -instalacja na stanowisku wystawienniczym panelu promocyjnego MPG zgodne z Programem promocji o charakterze og\u00f3lnym dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w zwi\u0105zku z udzia\u0142em Polski w targach Hannover Messe 2017 r., -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych zgodne z Programem promocji o charakterze og\u00f3lnym dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w zwi\u0105zku z udzia\u0142em Polski w targach Hannover Messe 2017 r. Promowan\u0105 mark\u0105 produktow\u0105 s\u0105 Talerzowe \u015bciernice listkowe - \u015bciernice z tarcz\u0105 no\u015bn\u0105 spojon\u0105 matryc\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 nie\u015bcierne, drobne ziarna materia\u0142u, w znacz\u0105cej wi\u0119kszo\u015bci o ob\u0142ym, bezkraw\u0119dziowym kszta\u0142cie, co minimalizuje \u015bcierne oddzia\u0142ywanie matrycy na obrabian\u0105 powierzchni\u0119. Kraw\u0119dziowe zu\u017cywanie si\u0119 tarczy, umo\u017cliwiaj\u0105ce dost\u0119p do nowych, ostrych ziaren listk\u00f3w w strefie bli\u017cszej osi obrotu, opiera si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na wykruszaniu, wyrywaniu ziaren z matrycy, czemu szczeg\u00f3lnie sprzyja naturalnie ob\u0142y kszta\u0142t piasku. Talerzowe \u015bciernice listkowe wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 szczeg\u00f3lnie tym, \u017ce materia\u0142 drobnoziarnisty w matrycy kompozytowej stanowi nieorganiczny, mineralny lub syntetyczny materia\u0142 sypki, zw\u0142aszcza piasek kwarcowy, wapienny, w\u0119glanowy lub piasek polimeralny, py\u0142y przemys\u0142owe lub z kamienio\u0142om\u00f3w, \u017cu\u017cel wielkopiecowy lub pomiedziowy albo mieszanin\u0119 tych materia\u0142\u00f3w o granulacji naturalnej lub po rozdrobnieniu w zakresie od 0,06 do 2,0 mm oraz twardo\u015bci wed\u0142ug skali Mohsa w zakresie od 3 do 7. Numer_referencyjny_programu_pomocowego:SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PENTAR STANIS\u0141AW R\u00d3G", "TYTUL": "Wsparcie promocji marek produktowych Przedsi\u0119biorstwa Pentar Stanis\u0142aw R\u00f3g na targach Hannover Messe 2017", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1837313.98", "WARTOSC": "2177313.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Cel proj jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do eduk przedszk dzie o specjalnych potrzeb z gmin ca\u0142ego pow limanowskiego poprzez otwarcie przedszk specjal w Limanowej dla 15 dz dost do ich niepe\u0142, w pe\u0142ni wyposa\u017con, prowadz\u0105cego zaj w ramach podstawy program , specjalist zaj\u0119cia dostos do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 12 rodz w zakresie ich kompetencji wychow oraz podniesienie kompetencji 6 nauczpedag zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 proj 31.03.2023..Wnioskod zapewni opiek\u0119 dla 15 dz w wieku od 36 lat w uzasad przypad w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkol do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dzienn. Rezult b\u0119dzie utworz 15 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wych przedszk, wykorzystuj\u0105cej specjalist sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 6 nauczycieli, pedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP, 6 naucz zatrud w OWP zostanie odpowiednio przeszk ze \u015brodk\u00f3w EFS, Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adapt budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105d specjalistycznych tj. tablica multim, pod\u0142oga interakt, biofeedback, sala poznania,systemSENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj z dz zgodnie z programem wychow przedszk uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywid potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrud nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cyw i dowozu do przedszkola Szkolkursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3wNad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizac projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119p dla os nie", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Lolek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2016-11-24", "DOFINANSOWANIE": "100600.00", "WARTOSC": "223452.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Przedmiotem projektu jest uzyskanie ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej w postaci patentu na wynalazek oraz przygotowanie do komercjalizacji przedmiotu zg\u0142oszenia. Przedmiotem wynalazku jest \u015bciernica z tarcz\u0105 no\u015bn\u0105 spojon\u0105 matryc\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 nie\u015bcierne, drobne ziarna materia\u0142u, w znacz\u0105cej wi\u0119kszo\u015bci o ob\u0142ym, bezkraw\u0119dziowym kszta\u0142cie, co minimalizuje \u015bcierne oddzia\u0142ywanie matrycy na obrabian\u0105 powierzchni\u0119. Kraw\u0119dziowe zu\u017cywanie si\u0119 tarczy, umo\u017cliwiaj\u0105ce dost\u0119p do nowych, ostrych ziaren listk\u00f3w w strefie bli\u017cszej osi obrotu, opiera si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na wykruszaniu, wyrywaniu ziaren z matrycy, czemu szczeg\u00f3lnie sprzyja naturalnie ob\u0142y kszta\u0142t piasku. Wynalazek wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 szczeg\u00f3lnie tym, \u017ce materia\u0142 drobnoziarnisty w matrycy kompozytowej stanowi nieorganiczny, mineralny lub syntetyczny materia\u0142 sypki, zw\u0142aszcza piasek kwarcowy, wapienny, w\u0119glanowy lub piasek polimeralny, py\u0142y przemys\u0142owe lub z kamienio\u0142om\u00f3w, \u017cu\u017cel wielkopiecowy lub pomiedziowy albo mieszanin\u0119 tych materia\u0142\u00f3w o granulacji naturalnej lub po rozdrobnieniu w zakresie od 0,06 do 2,0 mm oraz twardo\u015bci wed\u0142ug skali Mohsa w zakresie od 3 do 7. Zakres rzeczowy projektu obejmuje pokrycie koszt\u00f3w us\u0142ug zawodowego pe\u0142nomocnika. W zakresie przygotowania przedmiotu zg\u0142oszenia do komercjalizacji na wybranych rynkach. projekt obejmuje pokrycie koszt\u00f3w us\u0142ug doradczych w zakresie innowacji i us\u0142ug wsparcie innowacji.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PENTAR STANIS\u0141AW R\u00d3G", "TYTUL": "Uzyskanie mi\u0119dzynarodowej ochrony patentowej na wynalazek dotycz\u0105cy talerzowej \u015bciernicy listkowej w Przedsi\u0119biorstwie Pentar Stanis\u0142aw R\u00f3g.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "54268.65", "WARTOSC": "69206.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na usuni\u0119ciu i zutylizowaniu azbestu z regionu Miasto Mszana Dolna. Na terenie Miasta Mszana Dolna przeprowadzona zosta\u0142a inwentaryzacja materia\u0142\u00f3w azbestowych metod\u0105 spisu z natury, maj\u0105ca na celu okre\u015blenie lokalizacji, stanu oraz ilo\u015bci wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest. Wyniki przeprowadzonej w roku 2017 inwentaryzacji wskaza\u0142y, \u017ce na terenie Miasta Mszana Dolna zidentyfikowano 64005,00 m2 wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest, co daje 704,055 Mg tych wyrob\u00f3w. Najwi\u0119cej wyrob\u00f3w azbestowych zidentyfikowano w budynkach mieszkalnych, gospodarczych oraz innych, tj. zadaszenia, wiaty, szopy i gara\u017ce \u0142\u0105cznie 486 obiekty. Zgodnie z tre\u015bci\u0105 Programu Oczyszczania Kraju z Azbestu na lata 20092032 do roku 2032 nale\u017cy usun\u0105\u0107 i zutylizowa\u0107 wszystkie wyroby zawieraj\u0105ce azbest zlokalizowane na terenie Miasta Mszana Dolna. W celu wype\u0142nienia tych zapis\u00f3w nale\u017cy usuwa\u0107 ok. 44,003 Mg wyrob\u00f3w azbestowych rocznie tj. 4000,31 m2. Mianowicie okres realizacji projektu szacuje si\u0119 na 3 lata, w wyniku czego zostanie usuni\u0119tych 132,009 Mg azbestu. W ramach przedmiotowego projektu zostanie obj\u0119tych 48 obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych okre\u015blono I i II stopie\u0144 pilno\u015bci pod wzgl\u0119dem stanu technicznego wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest.W ramach projektu zostanie zastosowana najbardziej sprawdzona technologia usuwania azbestu, tj. sk\u0142adowanie. Odpady zawieraj\u0105ce azbest b\u0119d\u0105 sk\u0142adowane na sk\u0142adowiskach odpad\u00f3w niebezpiecznych lub na wydzielonych kwaterach sk\u0142adowisk odpad\u00f3w innych ni\u017c niebezpieczne, a nast\u0119pnie deponowane w spos\u00f3b zabezpieczaj\u0105cy przed emisj\u0105 py\u0142u azbestowego do powietrza. Odpady b\u0119d\u0105 sk\u0142adowanie na uprawnionych sk\u0142adowiskach odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, znajduj\u0105cych si\u0119 w Tarnowie, O\u015bwi\u0119cimiu lub Ujkowie Starym. Planowane dzia\u0142ania w ramach projektu:1. Przeprowadzenie prac polegaj\u0105cych na usuni\u0119ciu i zutylizowaniu azbestu, 3. Dzia\u0142ania proekologiczne,4. Promocja.", "BENEFICJENT": "MIASTO MSZANA DOLNA", "TYTUL": "Wzmocnienie stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego poprzez usuwanie i utylizacj\u0119 azbestu oraz wyrob\u00f3w azbestowych z terenu Miasta Mszana Dolna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.83}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-30", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "41850.00", "WARTOSC": "102951.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa PETMEX COMPANY poprzez zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu. W celu przygotowania firmy na prezentacj\u0119 swojej oferty na nowych rynkach zagranicznych zosta\u0142a opracowana strategia dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. W spos\u00f3b pe\u0142ny przedstawia ona mo\u017cliwo\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz jego atuty. Przedsi\u0119biorstwo przygotuje do wdro\u017cenia na nowych rynkach swoich produkt\u00f3w - gryzaki dla zwierz\u0105t (uszy wieprzowe, \u0142apki kurze). Dotychczas firma nie prowadzi\u0142a dzia\u0142a\u0144 sprzeda\u017cowych na rynku izraelskim i indyjskim a przygotowana strategia zostanie zrealizowana w pe\u0142nym zakresie. W wyniku tego zaplanowano przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - Opracowanie Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej - Opracowanie koncepcji marki/Wizerunku przedsi\u0119biorstwa na wybranych rynkach - zaprojektowania materia\u0142\u00f3w marketingowych - Dostosowanie produkcji (produktu i jego w\u0142a\u015bciwo\u015bci) do wymaga\u0144 docelowych rynku zagranicznego - opracowanie koncepcji marki i opakowania produktu - Udzia\u0142 w targach bran\u017cowych - Interzoo - w ramach tej grupy zada\u0144 przewiduje si\u0119 wynajem powierzchni wystawowej, obs\u0142ug\u0119 techniczn\u0105 targ\u00f3w, transport zabudowy i eksponat\u00f3w oraz zakwaterowanie pracownik\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki podczas targ\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PETMEX COMPANY KRZYSZTOF NAPORA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Znacz\u0105cy wzrost pozycji konkurencyjnej przedsi\u0119biorstwa PETMEX COMPANY poprzez zdobycie odbiorc\u00f3w na nowych rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "18432.00", "WARTOSC": "25190.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "W bran\u017cy, w jakiej dzia\u0142a firma PENTAR posiadanie aktualnych certyfikat\u00f3w potwierdzaj\u0105cych wdro\u017cenie system\u00f3w zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 i \u015brodowiskowego zgodnego z normami ISO, podnosi znacz\u0105co konkurencyjno\u015b\u0107 firmy zw\u0142aszcza na rynkach zagranicznych. Jednocze\u015bnie w wielu przypadkach posiadanie takich certyfikat\u00f3w jest warunkiem koniecznym do z\u0142o\u017cenia oferty a jego brak jest jednoznaczny z utrat\u0105 mo\u017cliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o intratne kontrakty. W zwi\u0105zku powy\u017cszym, PENTAR posiada system zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 i \u015brodowiskowego, oraz utrzymuje certyfikaty potwierdzaj\u0105ce wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 zgodnie z norm\u0105 ISO 9001:2008 oraz \u015brodowiskiem zgodnie z norm\u0105 ISO 14001:2004. Normy te zosta\u0142y zast\u0105pione przez ISO 9001:2015 i 14001:2015, zatem by utrzyma\u0107 certyfikaty, systemy zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 i \u015brodowiskiem w f-mie PENTAR wymagaj\u0105 doskonalenia dostosowuj\u0105cego do nowych wymaga\u0144. Realizacja projektu wynika zatem ze zdiagnozowanej konieczno\u015bci doskonalenia posiadanych system\u00f3w zarz\u0105dzania by spe\u0142nia\u0142y najwy\u017csze standardy ISO, i wymaga skorzystania ze specjalistycznej us\u0142ugi doradczej o charakterze prorozwojowym w trzech obszarach dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa: 1. Zaprojektowanie i wdro\u017cenie zmian w ramach doskonalenia systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 oraz przygotowanie systemu do certyfikacji. 2. Zaprojektowanie i wdro\u017cenie zmian w ramach doskonalenia systemu zarz\u0105dzania \u015brodowiskowego oraz przygotowanie do certyfikacji. 3. Wdro\u017cenie zarz\u0105dzania ryzykiem w organizacji w tym wdro\u017cenie rejestr\u00f3w ryzyk oraz przygotowanie do monitorowania skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w odpowiedzi na istotne ryzyka w organizacji. Doskonalenie systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 oraz \u015brodowiskowego oraz komplementarne z nimi wdro\u017cenie zarz\u0105dzania ryzykiem, jest niezb\u0119dne w celu przygotowania firmy do certyfikacji zgodnie z nowymi normami: ISO:9001:2015 oraz ISO 14001:2015.Podkre\u015bli\u0107 nale\u017cy, ze przej\u015bcie na nowe normy jest warunkiem utrzymania certyfikatu, zatem stanowi kluczowy element w strategii firmy", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PENTAR STANIS\u0141AW R\u00d3G", "TYTUL": "Doskonalenie systemu zarz\u0105dzania, \u015brodowiskiem oraz wdro\u017cenie zarz\u0105dzania ryzykiem w Przedsi\u0119biorstwie PENTARStanis\u0142aw R\u00f3g.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2015-11-27", "DOFINANSOWANIE": "359404.85", "WARTOSC": "514170.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice", "OPIS": "Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem polegaj\u0105cym na zakupie sprz\u0119tu i urz\u0105dze\u0144, niezb\u0119dnych do rozwi\u0105zania problem\u00f3w zidentyfikowanych w obszarze bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w i ostrzegania przed zagro\u017ceniami naturalnymi. W toku analizy sytuacji obecnej zdiagnozowano, i\u017c do najbardziej pilnych inwestycji w zakresie bezpiecze\u0144stwa na terenie powiatu limanowskiego nale\u017cy wdro\u017cenie systemu ostrzegania, zapewniaj\u0105cego wysok\u0105 efektywno\u015b\u0107, p\u0142ynno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 dzia\u0142ania, umo\u017cliwiaj\u0105cego wykorzystanie najnowszych technologii i mo\u017cliwie najszybsze ostrzeganie przed zjawiskami burzowymi. Ponadto, do efektywnego dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb odpowiedzialnych za bezpiecze\u0144stwo konieczne jest ich w\u0142a\u015bciwe wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t. Konieczny jest zakup certyfikowanych beczkowoz\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 dostawy wody pitnej w sytuacjach awaryjnych i w czasie niedobor\u00f3w. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Zakup wyposa\u017cenia dla Gmin - Partner\u00f3w w projekcie \u2013 w ramach zadania zaplanowano zakup 5 sztuk beczkowoz\u00f3w o pojemno\u015bci 5000 l do zaopatrywania ludno\u015bci w wod\u0119 pitn\u0105 \u2013 beczkowozy pos\u0142u\u017c\u0105 do zapewnienia dostaw wody pitnej mieszka\u0144com miejscowo\u015bci, kt\u00f3re z powodu awarii lub wyst\u0105pienia zjawisk naturalnych zostan\u0105 czasowo pozbawione wody pitnej; 2. Zakup wyposa\u017cenia dla Starostwa Powiatowego w Limanowej \u2013 zadanie polega na kupnie 1 szt. agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego o mocy 100 kV dla Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego dzia\u0142aj\u0105cego przy Starostwie Powiatowym w Limanowej. Jest on konieczny do zapewnienia funkcjonowania PCKZ w przypadku awarii sieci energetycznej, np. podczas burzy; 3. Zakup systemu ostrzegania burzowego i meteo \u2013 zadanie zak\u0142ada zakup urz\u0105dze\u0144 sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na kompleksowy system ostrzegania przed zjawiskami burzowymi i meteorologicznymi (1 kpl.). System b\u0119dzie bazowa\u0142 na aktualnych danych i umo\u017cliwia\u0142 b\u0119dzie natychmiastowe wysy\u0142anie sygna\u0142\u00f3w ostrzegawczych, z wykorzystaniem nowoczesnych technologii. Zaplanowano uruchomienie systemu ostrzegania, kt\u00f3ry dzia\u0142a\u0142 b\u0119dzie w pa\u015bmie X \u2013 n", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "Zapewnienie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144com Powiatu Limanowskiego poprzez stworzenie systemu monitorowania i ostrzegania przed kl\u0119skami \u017cywio\u0142owymi oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1944296.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 740068.5800000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 596571.49}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 574371.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 443461.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 334080.52999999997}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 331099.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 298086.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 211310.11000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 171698.7}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 100000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 99799.98}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 91043.39}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78554.55}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 75583.61}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 59988.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 54308.31}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48284.05}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47972.66}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42144.41}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37214.4}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 32831.73}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 25092.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 23611.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18140.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 17371.82}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 17319.23}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16650.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15430.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 13908.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12867.67}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11054.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10040.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8679.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8676.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8393.39}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 6812.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5393.860000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2879.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2156.2400000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1900.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 699.87}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 441.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 433.12}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2485554.26}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1144769.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 287271.78}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 78650.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 59582.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 55000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12700.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 12500.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Biblioteki", "value": 1566377.27}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 138712.75}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 81385.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9180832.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2316051.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 322000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 179716.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 123537.7}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 122839.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 88392.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58990.32}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 54538.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30660.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 26600.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 26100.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18339.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16204.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11237.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5000.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1977.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 849.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 720.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 400.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 371.48}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 200.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6115576.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2150628.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 1075854.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 491580.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 477922.2700000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 366627.62000000005}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 306523.14}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 240274.04}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 226063.65999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 183541.38}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 175237.18000000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 74338.53}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 65463.74}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 58946.87}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 48491.719999999994}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 31155.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18500.59}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 17025.760000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15239.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13670.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10785.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 7030.18}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1603.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 320.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 3006704.13}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 394100.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 343527.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 79900.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12878.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 73374.87}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136502.2}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 34678.77}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11180.8}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 9426.35}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2930.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2565.06}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 49600.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3259244.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1270051.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 683450.33}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 457441.7700000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 298152.82999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 171698.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 142963.48}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 113989.65}, {"name": "Rodzina", "value": 89750.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85903.41}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 26992.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 23611.8}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16300.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2156.2400000000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 2448654.26}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1144769.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 287271.78}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 103850.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 59582.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 55000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 36900.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1566377.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 138712.75}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 81385.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11818884.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 436563.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 217384.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 57315.93}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31060.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 849.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 200.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7954537.49}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2696885.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 509077.44000000006}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 366627.62000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 308272.49}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 175237.18000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 74338.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 49911.719999999994}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18883.07}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18628.760000000002}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3006704.13}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 737627.54}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 81900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24878.059999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 73374.87}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 134232.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 34678.77}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2269.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10757.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9426.35}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 423.34}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2930.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2565.06}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 49600.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12488599.519999998, "v": "12,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.09, "v_pc": "1572,67 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6965184.08, "v": "6,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 4295845.679999999, "v": "4,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 504448.04, "v": "504,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 283218.45, "v": "283,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 153972.78, "v": "153,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 91043.39, "v": "91,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 61338.49, "v": "61,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18118.11, "v": "18,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15430.5, "v": "15,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 12216907.300000004, "v": "12,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.44, "v_pc": "1538,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9262947.060000002, "v": "9,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2508271.6500000004, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 386340.73000000004, "v": "386,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47972.66, "v": "47,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11054.7, "v": "11,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 320.5, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4691838.309999999, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.3, "v_pc": "590,84 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1992788.48, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.47}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1144769.0, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 24.39}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 596571.49, "v": "596,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 443461.48, "v": "443,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.45}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 189630.51, "v": "189,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169721.88, "v": "169,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.61}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 99799.98, "v": "99,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 55095.49, "v": "55,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3597719.849999999, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.66, "v_pc": "453,06 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2736237.4, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.05}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 339726.3500000001, "v": "339,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 236740.58999999997, "v": "236,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.58}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 188109.38999999998, "v": "188,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.22}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 55884.399999999994, "v": "55,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21696.72, "v": "21,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2609096.1999999997, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28, "v_pc": "328,56 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "119.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "286.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2458974.0599999996, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.24}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 150122.14, "v": "150,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.75}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2357204.81, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.68, "v_pc": "296,84 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "23.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 1909904.81, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 489.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.02}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 394100.0, "v": "394,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53200.0, "v": "53,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1403082.8499999999, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38, "v_pc": "176,69 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 615467.1399999999, "v": "615,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.86}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 331099.03, "v": "331,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.59}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 123970.81999999999, "v": "123,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.83}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 122839.0, "v": "122,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.75}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 102300.48, "v": "102,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.29}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 49295.17, "v": "49,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 26600.0, "v": "26,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.89}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16904.01, "v": "16,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10040.12, "v": "10,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4567.08, "v": "4,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 153.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 447778.22, "v": "447,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07, "v_pc": "56,39 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 272055.91000000003, "v": "272,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 72984.05, "v": "72,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.29}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 59988.38, "v": "59,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.39}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 17371.82, "v": "17,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2067.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12878.06, "v": "12,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.87}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 12500.0, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.79}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 421299.42000000004, "v": "421,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "53,05 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "67.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 390639.42000000004, "v": "390,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30660.0, "v": "30,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 398935.89999999997, "v": "398,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96, "v_pc": "50,24 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "66.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 396486.95, "v": "396,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.38}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 448.95000000000005, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 395648.78, "v": "395,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95, "v_pc": "49,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 289171.78, "v": "289,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.08}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 81385.0, "v": "81,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.57}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 25092.0, "v": "25,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.34}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 231280.7, "v": "231,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "29,12 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 231280.7, "v": "231,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 113989.65, "v": "113,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "14,35 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 113548.57999999999, "v": "113,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.61}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 441.07, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 73374.87, "v": "73,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,24 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 73374.87, "v": "73,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46885.0, "v": "46,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,90 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 45282.00000000001, "v": "45,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.58}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1603.0, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2693.0, "v": "2,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,34 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2693.0, "v": "2,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}