{"gmina": "gmina wiejska Nied\u017awied\u017a", "kod_gus": "011212207000", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "podregion_eurostat": "PL218", "ludnosc": 7307, "budzet": {"dochody": "40,25 mln z\u0142", "wydatki": "41,03 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "804,19 tys z\u0142", "wydatki": "886,63 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8812990599999913}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8812990599999913}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1532303200000301}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1532303200000301}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.0543360000000149}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.0543360000000149}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7732454900000021}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7732454900000021}], "dochod_ue": "1,63 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,89 mln z\u0142", "gmina_pc": "1353.4 z\u0142", "powiat": "6,61 mln z\u0142", "powiat_pc": "905.2 z\u0142", "wojewodztwo": "6,88 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "859,28 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,05 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,32 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1974750.00", "WARTOSC": "3054580.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej oraz kszta\u0142towanie trwa\u0142ych postaw pro\u015brodowiskowych w spo\u0142ecze\u0144stwie poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 O\u015brodka Edukacyjnego Gorcza\u0144skiego Parku Narodowego w Por\u0119bie Wielkiej. W jego efekcie powstanie O\u015brodek Edukacyjny GPN wraz zinfrastruktur\u0105 edukacyjn\u0105 w parku dworskim. Realizacja zamierze\u0144 umo\u017cliwi uatrakcyjnienie oferty edukacyjnej oraz zwi\u0119kszenie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci grup odbiorc\u00f3w. Dzi\u0119ki temu, dzia\u0142ania edukacyjne b\u0119d\u0105 jeszcze skuteczniej wzmacnia\u0142y mechanizmy ochrony przyrody. Projekt zlokalizowany jest w parku dworskim w Por\u0119bie Wielkiej, gmina Nied\u017awied\u017a, powiat limanowski, wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie, na terenie nale\u017c\u0105cym do Skarbu Pa\u0144stwa, b\u0119d\u0105cym w u\u017cytkowaniu wieczystym GPN, obiekty adaptowane na cele edukacyjno-wystawiennicze s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 GPN. Projekt zak\u0142ada adaptacj\u0119 w.w zabytkowych obiekt\u00f3w na O\u015brodek Edukacyjny GPN, w kt\u00f3rym koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie dzia\u0142alno\u015b\u0107 edukacyjna GPN. W oficynie dworskiej znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105: na poziomie -1: ekspozycja przyrodnicza, na poziomie 0: sale edukacyjne: av i warsztatowa, biblioteka i czytelnia, punkt informacji turystycznej, pracownie edukacyjne, pomieszczenia magazynowe, socjalne, toalety. W dawnej wozowni utworzona zostanie ekspozycja kulturowo \u2013 historyczna. O\u015brodek Edukacyjny GPN wraz z ekspozycj\u0105 i infrastruktur\u0105 w parku dworskim b\u0119dzie w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich. Ekspozycja wykonana b\u0119d\u0105 z u\u017cyciem nowoczesnych narz\u0119dzi i technologii, atrakcyjnych dla wsp\u00f3\u0142czesnego odbiorcy. Ogl\u0105daj\u0105cy nie tylko b\u0119d\u0105 mogli zobaczy\u0107 bogactwo przyrody i kultury Gorc\u00f3w, ale tak\u017ce pozna\u0107 naturalne procesy przyrodnicze. Prezentowane zagadnienia po\u0142\u0105czone z r\u00f3\u017cnymi formami aktywno\u015bci b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y obalaniu funkcjonuj\u0105cych w \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej mit\u00f3w na temat gatunk\u00f3w i proces\u00f3w przyrodniczych. Wykorzystanie nowoczesnych \u015brodk\u00f3w multimedialnych umo\u017cliwi sta\u0142e poszerzanie prezentowanej tematyki i problematyki.", "BENEFICJENT": "GORCZA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "\u201eAdaptacja zabytkowego obiektu architektonicznego na O\u015brodek Edukacyjny Gorcza\u0144skiego Parku Narodowego wraz z zagospodarowaniem edukacyjnym parku dworskiego w Por\u0119bie Wielkiej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 270.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1511567.37", "WARTOSC": "1778314.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Rozwijanie kluczowych kompetencji z zakresu matematyki i informatyki u 480 uczni\u00f3w, wyr\u00f3wnywanie dysproporcji edukacyjnych poprzez pomoc stypendialn\u0105 dla 150 uczni\u00f3w nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142: 1. Szko\u0142a Podstawowa przy Zespole Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w Podobinie 2. Szko\u0142a Podstawowa przy Zespole Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w Koninie 3. Szko\u0142a Podstawowa w Por\u0119bie Wielkiej, 4. Szko\u0142a Podstawowa w Nied\u017awiedziu, dla kt\u00f3rych gmina Nied\u017awied\u017a jest organem prowadz\u0105cym oraz nabycie i/lub podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi oraz TIK i/lub nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki metod\u0105 eksperymentu u 50 nauczycieli w/w szk\u00f3\u0142, w okresie od 2017-09-01 do 2019-08-31. Grupa docelowa: 1. Szko\u0142a Podstawowa przy Zespole Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w Podobinie (dalej: SPP), Szko\u0142a Podstawowa przy Zespole Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w Koninie (dalej: SPK), Szko\u0142a Podstawowa w Por\u0119bie Wielkiej (dalej: SPPW), Szko\u0142a Podstawowa w Nied\u017awiedziu (dalej: SPN) 2. uczniowie w/w szk\u00f3\u0142, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze specjalnymi potrzebami, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 3. nauczyciele w/w. szk\u00f3\u0142 Gmina jako lider projektu ma na celu wzmocni\u0107 region w obszarze edukacji cyfrowej i TIK. Podnie\u015b\u0107 kompetencj\u0119 kluczowe uczni\u00f3w z obszar\u00f3w programowania, robotyki, matematyki i przedmiot\u00f3w przyrodniczych. W ramach proj. zaplanowano dzia\u0142ania: 1. Wsparcie szkoleniowe dla uczni\u00f3w 2. Wsparcie szkoleniowe dla nauczycieli 3. Dzia\u0142ania utrwalaj\u0105ce i wzmacniaj\u0105ce oddzia\u0142ywanie proj 4. Pozosta\u0142e wsparcie ucznia nie zwi\u0105zane z zaj\u0119ciami dydaktycznymi z matematyki i nauk\u0105 programowania 5. Stworzenie nowej mobilnej pracowni w ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 oraz doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dne pomoce do realizacji projek Wska\u017aniki: 1. l. uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania komp kluczowych w programie-480 2. l. nauczycieli obj\u0119tych wsparc w programie-50 3. l. nauczycieli obj\u0119tych wsparci z zakresu TIK w proj-50 4. L. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompete", "BENEFICJENT": "GMINA NIED\u0179WIED\u0179", "TYTUL": "Mi\u015bki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 206.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1261150.53", "WARTOSC": "1880179.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a", "OPIS": "Projekt polega na budowie infrastruktury obszaru aktywno\u015bci turystycznej w powiecie limanowskim, gminie Nied\u017awied\u017a, m. Por\u0119ba Wielka na bazie w\u00f3d geotermalnych. Obszar ten obejmuje teren parku podworskiego hrabi\u00f3w Wodzickich. Niniejsza inwestycja dotyczy budowy infrastruktury rekreacyjnej, udost\u0119pnianej bezp\u0142atnie i realizowanej na terenie Gorcza\u0144skiego Parku Narodowego. Zalicza si\u0119 do niej: budow\u0119 t\u0119\u017cni z przy\u0142\u0105czem geotermalnym do g\u0142\u00f3wnego ruroci\u0105gu (pow. u\u017cyt. 55m2), budow\u0119 amfiteatru (pow. u\u017cyt. 55m2), oraz o\u015bwietlenie, \u015bcie\u017cki, ci\u0105gi komunikacyjne, ziele\u0144 wok\u00f3\u0142 tych obiekt\u00f3w, parkingi, elementy ma\u0142ej architektury. G\u0142\u00f3wne cele przy projekcie zagospodarowania terenu Parku Wodzickich w Por\u0119bie Wielkiej. \u2022 zachowanie i podkre\u015blenie historycznego uk\u0142adu, \u2022 podwy\u017cszenie standardu przestrzeni publicznej poprzez odtworzenie i uczytelnienie uk\u0142adu, remont i budow\u0119 nowych ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych, uzupe\u0142nienie istniej\u0105cych element\u00f3w wyposa\u017cenia parku, a tak\u017ce dodanie nowych atrakcyjnych spo\u0142ecznie element\u00f3w architektury wynikaj\u0105cych z potrzeb funkcjonowania parku, \u2022 ujednolicenie materia\u0142\u00f3w i kolorystyki z \u201educhem\u201d historii, \u2022 projektowanie element\u00f3w ma\u0142ej architektury charakterystycznych dla tego regionu, \u2022 podkre\u015blenie najwa\u017cniejszych osi widokowych, \u2022 uczytelnienie uk\u0142adu kompozycyjnego poprzez niezb\u0119dn\u0105 gospodark\u0119 drzewostanem oraz wprowadzenie nowych rodzimych nasadze\u0144 tworz\u0105c r\u00f3\u017cnorodne wn\u0119trza ogrodowe, \u2022 wprowadzenie ekonomicznych i energooszcz\u0119dnych rozwi\u0105za\u0144 projektowych niezb\u0119dnych do funkcjonowania parku, \u2022 udost\u0119pnienie cz\u0119\u015bci parku i toalety publicznej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, \u2022 podniesienie warto\u015bci estetycznej, krajobrazowej i funkcjonalnej parku, \u2022 dobra kontynuacja z \u201educhem\u201d czasu oraz poszanowaniem za\u0142o\u017ce\u0144 historycznych parku.", "BENEFICJENT": "GMINA NIED\u0179WIED\u0179", "TYTUL": "Budowa infrastruktury obszaru aktywno\u015bci turystycznej na bazie potencja\u0142u w\u00f3d geotermalnych w Por\u0119bie Wielkiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1130158.46", "WARTOSC": "1713596.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zaprojektowanie i wykonanie sieci wodoci\u0105gowej z przy\u0142\u0105czami na o\u015b.: Rynek, Stare Gliniska, Nied\u017awiedzcy w msc. Nied\u017awied\u017a oraz na o\u015b.: Papiernia i Rypl\u00f3wka w msc. Podobin w Gm. Nied\u017awied\u017a dla zabezpieczenia dostaw wody na potrzeby bytowogospodarcze z uwzgl\u0119dnieniem zabezpieczenia p. po\u017carowego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na przebudowie wodoci\u0105gu obejmuj\u0105cego obszar, na kt\u00f3rym funkcjonuje sie\u0107 wykonana z azbestocementu 2,9 km oraz na budowie nowych odcink\u00f3w 0,1 km.W zakresie planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest przygotowanie dokumentacji projektowej i roboty budowlanomonta\u017cowe polegaj\u0105ce na budowie i przebudowie sieci wodoci\u0105gowej o \u015brednicach: 160 mm ok. 1200 m, 110 mm ok. 1300 m, 90 mm ok. 300 m, 63 mm ok. 200 m.Planowane do realizacji odcinki przewidziano wykona\u0107 z rur z polietylenu PEHD RC klasy PE 80 i PE 100. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 odcink\u00f3w realizowana b\u0119dzie bezwykopow\u0105 metod\u0105 Burstliningucrackingu statycznego wci\u0105ganie przy u\u017cyciu wysokiej mocy wci\u0105garek oraz specjalnych g\u0142owic tn\u0105cych nowych rur tworzywowych w miejsce niszczonych i rozpychanych rur starych.Na planowany system wodoci\u0105gowy sk\u0142adaj\u0105 si\u0119:1. Sieci wodoci\u0105gowea. Magistrala i sie\u0107 rozdzielczab. Zawory napowietrzaj\u0105coodpowietrzaj\u0105cec. Zasuwy na ruroci\u0105gach ci\u015bnieniowychd. Zasuwa klinowa mi\u0119kkouszczelniana z kr\u00f3\u0107cami PE do zgrzewania z rurami PEe. Kszta\u0142tki z \u017celiwa sferoidalnego2. Armatura wodoci\u0105gowaa. Zasuwy klinowe ko\u0142nierzoweb. Zasuwy klinowe mi\u0119kko uszczelniane c. Skrzynki uliczne do zasuwd. Obudowy teleskopowe do zasuw e. P\u0142yty podk\u0142adowe do skrzynek ulicznych f. Kszta\u0142tki z \u017celiwa sferoidalnego g. Opaski do nawiercaniah. Tr\u00f3jniki siod\u0142owe z nawiertk\u0105i. Hydranty nadziemne DN 80 mmNa magistrali b\u0119dzie si\u0119 znajdowa\u0107 komora pomiarowa dla cel\u00f3w monitoringu. Wykonanie wodoci\u0105gu z rur PE 100 RC SDR11 PN16 to w szczeg\u00f3lno\u015bci: roboty ziemne, roboty budowlanomonta\u017cowe ruroci\u0105g\u00f3w i hydrant\u00f3w nadziemnych, pr\u00f3by i uporz\u0105dkowanie terenu.", "BENEFICJENT": "GMINA NIED\u0179WIED\u0179", "TYTUL": "Budowa i przebudowa sieci wodoci\u0105gowej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 dla msc. Nied\u017awied\u017a i Podobin w Gminie Nied\u017awied\u017a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-15", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "1031761.96", "WARTOSC": "1051520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144: - Zadanie 1 - Wymiana piecy i instalacji wewn\u0119trznych w budynkach mieszkalnych - Zadanie 2 - Koszty obs\u0142ugi projektu - Zadanie 3 - Kampania edukacyjno-informacyjna dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy W wyniku projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ta redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla w wysoko\u015bci: 65,71%, a tak\u017ce redukcja emisji py\u0142u PM10,0 w wysoko\u015bci: 99,58 % i PM2,5 w wysoko\u015bci: 99,01 %. W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Jednocze\u015bnie na terenie Gminy dzia\u0142ania zwi\u0105zane z projektem s\u0105 zgodne z planami rozwoju w zakresie rozwoju lokalnej sieci ciep\u0142owniczej, co oznacza, \u017ce projektem nie b\u0119d\u0105 mieszkania/budynki, kt\u00f3re potencjalnie mog\u0105 by\u0107 pod\u0142\u0105czone do takiej sieci w przysz\u0142o\u015bci. W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 odnosi\u0107 si\u0119 do zakresu wykraczaj\u0105cego poza podstawowe, standardowe dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne, do kt\u00f3rych Wnioskodawca jest zobowi\u0105zany w ramach realizacji projektu i umowy o dofinansowanie z funduszy UE. Szczeg\u00f3\u0142owo opisane zosta\u0142y one poni\u017cej w opisie pkt. C.2.3 w zakresie zadania zwi\u0105zanego z przeprowadzeniem kampanii edukacyjnej. Gmina jest uj\u0119ta w programie naprawczym przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 Nr XXXII/451/17 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017 r. Projekt zosta\u0142 wskazany w Planie gospodarki niskoemisyjnej dla danego obszaru, kt\u00f3ry zosta\u0142 przyj\u0119ty Uchwa\u0142\u0105 przez Rad\u0119 Gminy w Nied\u017awied\u017a oraz zosta\u0142 zaopiniowany i uzyska\u0142 potwierdzenie poprawno\u015bci wykonania dokumentu z WFO\u015aiGW w Krakowie. W PGN zidentyfikowano, \u017ce emisje zwi\u0105zane z sektorem mieszkalnictwa na terenie Gminy stanowi\u0105 istotny problem zwi\u0105zany z emisj\u0105. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z projektem zosta\u0142y wpisane w PGNie jako dzia\u0142ania naprawcze poprawiaj\u0105ce sytuacj\u0119 na terenie Gminy. Cd. pkt. zamieszczony w pkt. Q wniosku", "BENEFICJENT": "GMINA NIED\u0179WIED\u0179", "TYTUL": "Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w gminie Nied\u017awied\u017a poprzez wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na bardziej ekologiczne no\u015bniki energii w prywatnych budynkach mieszkalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1018445.53", "WARTOSC": "2116761.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie termomodern. energety. 4 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gm. Nied\u017awied\u017a. Dzi\u0119ki audytom energet. okre\u015blone zosta\u0142y optymalne warianty przedsi\u0119wzi\u0119cia dla ka\u017cdego z obiektu. Obejmuje on nast\u0119puj\u0105cy zakres dzia\u0142a\u0144: 1. Dom Nauczyciela i PS w Nied\u017awiedziu - docieplenie wszystkich \u015bcian zewn., docieplenie stropu pod nieogrz. poddaszem i strop\u00f3w zewn., wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych, modernizacja instalacji C.W.U., monta\u017c PV o mocy 3,78 kWp, monta\u017c instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 3,69 kW, wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED (50szt.) oraz monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a. 2. PS w Por\u0119bie Wielkiej - docieplenie wszystkich \u015bcian zewn., docieplenie stropu pod nieogrz. poddaszem i strop\u00f3w zewn., wymiana okien i drzwi zewn., modernizacja instalacji C.W.U., monta\u017c PV o mocy 2,7 kWp, monta\u017c instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 3,69 kW, wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED (106szt.) oraz monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a. 3. UG Nied\u017awied\u017a - docieplenie wszystkich \u015bcian zewn., docieplenie dachu, docieplenie stropu nad piwnic\u0105, wymiana okien i drzwi zewn., monta\u017c PV o mocy 24,3 kWp, wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED (72szt.) oraz monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a 4. ZS i Gimnazjum w Nied\u017awiedziu \u2013 sala gimnastyczna + \u0142\u0105cznik - docieplenie wszystkich \u015bcian zewn., docieplenie \u015bcian zewn. przy gruncie, docieplenie wszystkich strop\u00f3w pod nieogrz. poddaszem, wymiana okien i drzwi zewn., monta\u017c PV o mocy 28,35 kWp, wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED (98szt.) oraz monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a W powy\u017cszych budynkach ze wzgl\u0119du na fakt, \u017ce \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a by\u0142y wymieniane w poprzednich latach zawory termostatyczne istniej\u0105 i nie ma konieczno\u015bci ich wymiany. Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania w spos\u00f3b jednoznaczny odpowiadaj\u0105 na potrzeby i problemy zidentyfikowane w cz\u0119\u015bci C.1. % warto\u015b\u0107 poprawy efektywno\u015bci energetycznej - 71,17%, redukcja emisji CO2 - 71,16%, redukcja emisji py\u0142u PM2,5 - 71,03%, redukcja emisji py\u0142u PM10 - 71,03%.", "BENEFICJENT": "GMINA NIED\u0179WIED\u0179", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 gminy Nied\u017awied\u017a w kt\u00f3rych wcze\u015bniej wymieniono urz\u0105dzenia grzewcze wykorzystuj\u0105ce do produkcji ciep\u0142a w\u0119giel na urz\u0105dzenia wykorzystuj\u0105ce gaz ziemny w miejscowo\u015bciach Nied\u017awied\u017a i Por\u0119ba Wielka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-08-30", "DOFINANSOWANIE": "3674222.46", "WARTOSC": "7527911.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmie budynki:Powiat Limanowski: Bezp\u0142atna Powiatowa wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego i ortopedycznego medycznego w Limanowej Termomodernizacja, Specjalny O\u015brodek SzkolnoWychowawczy w Dobrej usuni\u0119ty po uwagach UMWM, DPS w Limanowej Termomodernizacja budynku, Wymiana kot\u0142a, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Limanowej Termomodernizacja, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. KEN w Tymbarku, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Tech. i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Limanowej Termomodernizacja budynku, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Limanowej Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Mszanie Dolnej Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Informatycznych w Mszanie D. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia; POZ Szpitala Powiatowego w Limanowej Termomodernizacja, Wymiana kot\u0142a, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Dom Wczas\u00f3w Dzieci\u0119cych 2 budynki Termomodernizacja budynk\u00f3w, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej w 1 bud., modernizacja o\u015bwietlenia w 1 bud., DPS w Mszanie Dolnej Termomodernizacja,Gmina Kamienica: Szko\u0142a Podstawowa Nr 1 w Szczawie Termomodernizacja, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, modernizacja o\u015bwietlenia.\u0141\u0105cznie projektem obj\u0119tych jest 13 budynk\u00f3w.Projekt cechuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:1. warto\u015b\u0107 poprawy efektywno\u015bci energetycznej: 40,93;2. W projekcie zosta\u0142y zastosowane liczniki ciep\u0142a;3. Audyt energetyczny budynku wskazuje na konieczno\u015b\u0107 wprowadzenia urz\u0105dze\u0144 utrzymuj\u0105cych zadan\u0105 temp. poprzez aktywne dzia\u0142anie termostaty ilub regulatory r\u00f3\u017cnicyci\u015bnie\u0144 zawory podpionowe. W projekcie zosta\u0142y zastosowane ww. urz\u0105dzenia.4. warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2: 44,32;5. warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w PM 10 i PM 2,5: 95,81 i 95,39", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Limanowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-21", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "318138.82", "WARTOSC": "537419.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup na potrzeby NZOZ sprz\u0119tu medycznego i wyposa\u017cenia IT.W ramach projektu zaplanowano: zadanie przygotowawcze pozyskanie opinii Wojewody Ma\u0142opolskiego o celowo\u015bci inwestycji, zakup aparatury medycznej do POZ i poradni specjalistycznych aparat USG, system do bada\u0144 wysi\u0142kowych i spoczynkowych EKG z bie\u017cni\u0105 diagnostyczn\u0105, aparat EKG, holter ci\u015bnieniowy , holter EKG, Detektor T\u0119tna P\u0142odu, kardiotokograf , fotel ginekologiczny, spirometr diagnostyczny, inhalator t\u0142okowy, uroflowmetr, kompaktowy zestaw rentgenowski do zdj\u0119\u0107 kostnop\u0142ucnych, waga medyczna dla dzieci i dla doros\u0142ych, stolik do badania niemowl\u0105t , zakup sprz\u0119tu IT na potrzeby modernizacji serwerowni: szafa Rack , wentylator i swiche do szafy, UPS, monitor, aparat pr\u0105dotw\u00f3rczy, zadanie dotycz\u0105ce zarz\u0105dzania i promocji projektu na etapie jego realizacji.Zakupione wyposa\u017ceniesprz\u0119t b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymagania ustawy z 2010 r. o wyrobach medycznych oraz wymagania w dziedzinie bezpiecze\u0144stwa i ochrony zdrowia podczas u\u017cywania ich przez pracownik\u00f3w i pacjent\u00f3w. Zastosowane wyposa\u017cenie zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu. Przedstawiony wariant inwestycyjny wp\u0142ynie pozytywnie na dost\u0119pno\u015b\u0107, jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 \u015bwiadczonych przez jednostk\u0119 us\u0142ug. Jest to wariant daj\u0105cy najlepszy stosunek efektu do nak\u0142ad\u00f3w. Zakres projektowy jest adekwatny do zdiagnozowanych potrzeb, a projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny. Liczba os\u00f3b leczonych w NZOZ w 2019 r: 8 450 os., co w przeliczeniu na warto\u015b\u0107inwestycji daje koszt 63,60 z\u0142rzeczywistego pacjenta. Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi w pow. limanowskim w 2019 r: 131 735 os, co daje koszt inwestycji 4,08 z\u0142.os.", "BENEFICJENT": "RENATA KOPACZ-MODRZEJEWSKA NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"PRAKTYKA LEKARZA RODZINNEGO\" W POR\u0118BIE WIELKIEJ", "TYTUL": "Doposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny i IT NZOZ w Por\u0119bie Wielkiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.53}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4127953.37", "WARTOSC": "4856415.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie Centrum Wsparcia Seniora oraz Opiekuna Nieformalnego ON Osoby Niesamodzielnej, z kt\u00f3rego oferty b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 osoby z powiatu limanowskiego. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, borykaj\u0105cych si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponad to, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, sami seniorzy jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 30 os\u00f3b z powiatu z zakresu us\u0142ug wspomagaj\u0105cych ON i min. 10 os\u00f3b starszych i ich rodziny z gminy Limanowa z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej. Powstan\u0105 dwa budynki: Punt InformacyjnoKonsultacyjny oraz Dzienny Dom Opieki i Aktywizacji Os\u00f3b Starszych Bli\u017cej Siebie", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3971739.68", "WARTOSC": "4672634.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie utrzymanie 30 nowych stacjonarnych oraz 13 miejsc zorganizowanych w formie podw\u00f3rkowej w celu \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. Aktywno\u015b\u0107 obejmuje dzia\u0142ania 2 pedagog\u00f3w ulicy na terenie Gminy Limanowa poprzez utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czoedukacyjno\u015brodowiskowosocjoterapeutycznej, w pe\u0142ni wyposa\u017conej, dost.do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142. Wsparciem dziennym obj\u0119te b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c 518 lat oraz ich rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej, lub opuszczaj\u0105ce j\u0105, osoby wobec kt\u00f3rych zast. \u015br. zwalczania i zapobiegania przest\u0119p. i demoralizacji, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby dotkni\u0119te wykluczeniem spo\u0142. Godziny \u015bwiadczenia us\u0142ug s\u0105 elastyczne i dostosowane do potrzeb gr. docelowej, pnpt od 8:00 do 20:00, soboty 8:00 do 14;00. Plac\u00f3wka \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie zaj\u0119cia w zakresie rozw.kompetencji kluczowych: matematyka, j.ojczysty, informatyka, j. ang., niem., Zaj\u0119cia rozw. Zainteresowania, pasje: teatralne, plastyczne, muzyczne, sportowe, taniec, Zaj\u0119cia specjalistyczne, dostosowane do indyw. Potrzeb: terapeuta, logopeda, psycholog, coach, pedagog, socjaterapeuta. W ramach real. aktywno\u015bci przewiduje si\u0119 prace z dzieckiem w oparciu o indywidualny plan wsparcia, przy wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami, r\u00f3wnoleg\u0142a praca z dzieckiem i rodzicami, wsp\u00f3\u0142pr. z plac\u00f3wkami o\u015bw.i innym instytucjami. Uczestnikom zapewniony zostanie dojazd do plac\u00f3wki oraz wy\u017cywienie, jak i wycieczki, spotkania integracyjne, konkursy, dost\u0119p do placu zabaw, si\u0142owni zew. Zapewniaj\u0105c pomoc og\u00f3lny rozw\u00f3j i wsparcie dla dzieci i rodzin dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "PHU MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czo-edukacyjno-\u015brodowiskowo-socjoterapeutycznej w Limanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.48}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3084675.15", "WARTOSC": "3629029.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON osoby niesamodzielnej, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, kt\u00f3re borykaj\u0105 si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Powstanie nowe Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego w gminie Limanowa. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponadto, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, ich opiekunowie, sami seniorzy, jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 40 os\u00f3b z powiatu limanowskiego: 10 opiekun\u00f3w formalnych oraz 10 ich podopiecznych i min. 10 os\u00f3b starszych oraz ich opiekunowie 10 os\u00f3b z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1486493.34", "WARTOSC": "1763755.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj", "OPIS": "\u00a0Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia dla 9JST wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i 201 pracownik\u00f3w tych JST przez 1. wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie 68 us\u0142ug w 9 JST na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci i modernizacj\u0119 5ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cych do 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci oraz wdro\u017cenie/modernizacje aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144 b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez uruchomienie portalu interesanta i modu\u0142u \u015bled\u017c spraw\u0119 w BIP w 9 JST i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 dla klienta w 9JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w 9JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym e-us\u0142ug. W 9 JSt zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta w obszarze realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne 2. wdro\u017cenie w rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie 36 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 9JST b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w z 9 JST ka\u017cdej JST portalu dotycz\u0105cego nieruchomo\u015bci. c) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 klienta przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi do monitorowania satysfakcji klienta dotycz\u0105cych jako\u015bci, przejrzysto\u015bci i zakresu informacji zawartych w portalu ( ankieta dost\u0119pna w portalu). d) doskonalenie kompetencji kadr 9JST w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Sprawne urz\u0119dy ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1837313.98", "WARTOSC": "2177313.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Cel proj jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do eduk przedszk dzie o specjalnych potrzeb z gmin ca\u0142ego pow limanowskiego poprzez otwarcie przedszk specjal w Limanowej dla 15 dz dost do ich niepe\u0142, w pe\u0142ni wyposa\u017con, prowadz\u0105cego zaj w ramach podstawy program , specjalist zaj\u0119cia dostos do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 12 rodz w zakresie ich kompetencji wychow oraz podniesienie kompetencji 6 nauczpedag zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 proj 31.03.2023..Wnioskod zapewni opiek\u0119 dla 15 dz w wieku od 36 lat w uzasad przypad w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkol do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dzienn. Rezult b\u0119dzie utworz 15 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wych przedszk, wykorzystuj\u0105cej specjalist sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 6 nauczycieli, pedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP, 6 naucz zatrud w OWP zostanie odpowiednio przeszk ze \u015brodk\u00f3w EFS, Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adapt budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105d specjalistycznych tj. tablica multim, pod\u0142oga interakt, biofeedback, sala poznania,systemSENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj z dz zgodnie z programem wychow przedszk uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywid potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrud nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cyw i dowozu do przedszkola Szkolkursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3wNad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizac projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119p dla os nie", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Lolek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "194380.78", "WARTOSC": "478086.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wprowadzenie firmy Aurora Company na nowe rynki zagraniczne oraz zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy pochodz\u0105cych z eksportu. Aby prawid\u0142owo przygotowa\u0107 firm\u0119 do prezentacji swojej oferty na rynkach docelowych sporz\u0105dzono strategi\u0119 umi\u0119dzynarodowienia firmy, kt\u00f3ra przedstawia atuty przedsi\u0119biorstwa pozwalaj\u0105ce na prawid\u0142owe wprowadzenie firmy na rynki zagraniczne i zwi\u0119kszenie jego konkurencyjno\u015bci. Zrealizowanie w pe\u0142ni zada\u0144 wyszczeg\u00f3lnionych w niniejszym wniosku pozwoli firmie na sprawne wdro\u017cenie swoich produkt\u00f3w na nowe rynki zbytu.Niniejszy projekt przewidziany jest do realizacji w okresie 24 miesi\u0119cy od 01.06.2019 do 31.05.2021r. Przedmiotem eksportu b\u0119d\u0105 domki na k\u00f3\u0142kach Tiny House produkowane przez Wnioskodawc\u0119 na terenie ma\u0142opolski. W ramach realizacji zadania planuje si\u0119 udzia\u0142 Wnioskodawcy w jednej imprezie targowej Caravan Salon Niemcy. Ponadto przewiduje si\u0119 szereg us\u0142ug doradczych w zakresie:okre\u015blenia potencjalnych partner\u00f3w handlowych Okre\u015blenie charakterystyki potencjalnych partner\u00f3w handlowychklient\u00f3w; Wyszukiwanie i dob\u00f3r partner\u00f3w na rynkach perspektywistycznych; Us\u0142uga doradcza dotycz\u0105ca przygotowania ofert wsp\u00f3\u0142pracy i przeprowadzenie negocjacji handlowychopracowania koncepcji marki i wizerunkusporz\u0105dzenia strategii finansowania przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 eksportowych i dzia\u0142alno\u015bci eksportowejdostosowania produktu i produkcji do oczekiwa\u0144 klient\u00f3w pochodz\u0105cych z rynk\u00f3w zagranicznychDodatkowo planuje si\u0119 przygotowanie t\u0142umacze\u0144 materia\u0142\u00f3w reklamowych na j\u0119zyki obowi\u0105zuj\u0105ce na rynkach docelowych.G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy Aurora Company poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w firmy na nowe rynki zagraniczne. Dzi\u0119ki realizacji projektu nawi\u0105zane zostanie 60 nowych zagranicznych kontrakt\u00f3w handlowych, zwi\u0119kszone zostan\u0105 przychody firmy z eksportu, nast\u0105pi wzrost produkcji oraz zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy zar\u00f3wno na terenie Polski jak i rynk\u00f3w docelowych", "BENEFICJENT": "AURORA COMPANY DAMIAN NAPORA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej firmy Aurora Company", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2003.7940823867525, "v": "14,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.68, "v_pc": "2003,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "1.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1095.8665731490353, "v": "8,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 342.22906801696996, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.07}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 155.71059805665794, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132.40092787737782, "v": "967,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.6}, {"name": "Gimnazja", "value": 93.0631079786506, "v": "680,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 85.06160530997674, "v": "621,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 63.40836731900917, "v": "463,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 13.431948816203642, "v": "98,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9.561978924319147, "v": "69,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9.462813740249077, "v": "69,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.597093198302997, "v": "26,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1809.81501026413, "v": "13,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.23, "v_pc": "1809,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1161.6285055426304, "v": "8,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 569.4643629396469, "v": "4,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 61.232605720541954, "v": "447,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 7.9327357328589025, "v": "57,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6.981673737511974, "v": "51,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.4759819351306964, "v": "18,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09914465580949774, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 426.47283289995875, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.59, "v_pc": "426,47 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 319.0819542904064, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.81}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 48.2945873819625, "v": "352,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23.699247297112358, "v": "173,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.55}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 22.79611879020118, "v": "166,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.389738606815382, "v": "46,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.211186533461064, "v": "45,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 275.2105528944848, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9, "v_pc": "275,21 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 121.3394525797181, "v": "886,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.08}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 73.20189407417544, "v": "534,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.59}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 34.708604078281105, "v": "253,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.61}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 32.171984398521964, "v": "235,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.68}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 9.328520596688108, "v": "68,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.38}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3.968797043930478, "v": "29,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.44}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.4913001231695634, "v": "3,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 263.19263582865744, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 409.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68, "v_pc": "263,19 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "148.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 208.72321335705487, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 1055.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51.084157657041196, "v": "373,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.4}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 3.314594224716026, "v": "24,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.07067058984535377, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 217.2417325851923, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86, "v_pc": "217,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 100.73519091282333, "v": "736,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.37}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 78.36238948953059, "v": "572,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.07}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 33.01208703982483, "v": "241,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.132065143013548, "v": "37,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 361.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 206.70437388805252, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68, "v_pc": "206,70 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 75.22454632544134, "v": "549,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 34.1393157246476, "v": "249,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.51}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 33.06207472286848, "v": "241,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.99}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25.054718762830163, "v": "183,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.12}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 19.98426166689476, "v": "146,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13.824509374572328, "v": "101,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.874439578486383, "v": "13,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.766430819761872, "v": "12,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1.0863801833857945, "v": "7,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.6876967291638155, "v": "5,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 87.64097440810181, "v": "640,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56, "v_pc": "87,64 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 54.74290817024771, "v": "400,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.46}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 32.89806623785412, "v": "240,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 80.8867305323662, "v": "591,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44, "v_pc": "80,89 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "345.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "240.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80.8867305323662, "v": "591,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 65.06402627617355, "v": "475,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15, "v_pc": "65,06 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "74.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 35.991587518817575, "v": "262,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.31}, {"name": "Biblioteki", "value": 21.510406459559327, "v": "157,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.15146708635555, "v": "52,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.99}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.4105652114410839, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 32.07142876693582, "v": "234,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "32,07 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "40.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 32.07142876693582, "v": "234,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 30.392379909675658, "v": "222,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "30,39 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "64.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 30.392379909675658, "v": "222,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 29.260500889557957, "v": "213,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "29,26 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 29.260500889557957, "v": "213,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16.49651019570275, "v": "120,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 14507.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "16,50 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "65.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16.49651019570275, "v": "120,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 14507.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15.985546736006569, "v": "116,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "15,99 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15.399807034350623, "v": "112,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5857397016559464, "v": "4,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.66}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13.552076091419188, "v": "99,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,55 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.552076091419188, "v": "99,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 177.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 10.68348706719584, "v": "78,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,68 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "132.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "196.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.68348706719584, "v": "78,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.96338442589298, "v": "72,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,96 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9.893588339947994, "v": "72,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.06979608594498427, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9.4931627206788, "v": "69,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,49 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9.156534829615437, "v": "66,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.30045709593540443, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.16}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.01915970986725058, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.017011085260708908, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.926366497878747, "v": "57,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,93 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.226507458601341, "v": "23,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 40.7}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.168055289448474, "v": "23,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 39.96}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1.3391747639250036, "v": "9,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.89}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19262898590392774, "v": "1,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2.604906254276721, "v": "19,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,60 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "213.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 2.604906254276721, "v": "19,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.06432188312576981, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.06432188312576981, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}