{"gmina": "Jod\u0142ownik", "typ_gminy": "gmina wiejska Jod\u0142ownik", "kod_gus": "011212207042", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "eurostat": "PL218", "ludnosc": 8552, "budzet": {"dochody": "50,21 mln z\u0142", "wydatki": "50,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 37667146.91000001, "dane1": 35432014.97, "dane2": 35432014.97, "dane3": 2235131.9400000125}, {"label": "2017", "dane0": 37101549.660000004, "dane1": 37790584.12000002, "dane2": 37101549.660000004, "dane4": 689034.4600000158}, {"label": "2018", "dane0": 40393338.68000002, "dane1": 44704765.940000005, "dane2": 40393338.68000002, "dane4": 4311427.259999983}, {"label": "2019", "dane0": 45876395.66, "dane1": 44972862.27999999, "dane2": 44972862.27999999, "dane3": 903533.3800000101}, {"label": "2020", "dane0": 50214787.35000001, "dane1": 50461390.74000002, "dane2": 50214787.35000001, "dane4": 246603.39000000805}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8322123.75, "dane1": 11006298.280000001}, {"label": "2017", "dane0": 8866698.589999998, "dane1": 11691186.23}, {"label": "2018", "dane0": 8560577.779999997, "dane1": 12027506.25}, {"label": "2019", "dane0": 9689453.47, "dane1": 14582059.890000004}, {"label": "2020", "dane0": 9968395.989999998, "dane1": 14057240.84}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,58 mln z\u0142", "wydatki": "1,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 85.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 106.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2351319400000125}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2351319400000125}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6890344600000158}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6890344600000158}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.311427259999983}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.311427259999983}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9035333800000102}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9035333800000102}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.24660339000000805}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.24660339000000805}], "dochod_ue": "185,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,36 mln z\u0142", "gmina_pc": "626.3 z\u0142", "powiat": "7,74 mln z\u0142", "powiat_pc": "905.2 z\u0142", "wojewodztwo": "8,05 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "310,64 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,22 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9968395.989999998, "wydatki": 14057240.84}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1220014.04", "WARTOSC": "1486379.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik", "OPIS": "Projekt obejmuje:1. utworzenie nowych 50 miejsc w 2 oddzia\u0142ach przedszkolnych: w Szczyrzycu 25 i Jod\u0142owniku 25. 2. dostosowanie miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,3.rozszerzenie oferty dodatkowej przedszkoli, w tym wsparcie dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Szczyrzycu i Jod\u0142owniku.4. rozw\u00f3j kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych i spo\u0142ecznych 8 nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA JOD\u0141OWNIK", "TYTUL": "Przedszkole otwartym oknem na \u015bwiat - tworzenie nowych miejsc przedszkolnych oraz rozszerzenie oferty dodatkowej o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego w Gminie Jod\u0142ownik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1011693.44", "WARTOSC": "1790614.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie oddzia\u0142u geriatrycznego w szpitalu w Szczyrzycu. Przedmiotem projektu jest realizacja zakupu niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz wyposa\u017cenia dla potrzeb Szpitala w Szczyrzycu oraz wykonanie niezb\u0119dnych prac wyko\u0144czeniowych w pomieszczeniach, kt\u00f3re zostan\u0105 zagospodarowane na oddzia\u0142 geriatryczny. Realizacja projektu umo\u017cliwi \u015bwiadczenie wyspecjalizowanych us\u0142ug na rzecz pacjent\u00f3w w podesz\u0142ym wieku, rozw\u00f3j geriatrii na obszarze, na kt\u00f3rym dost\u0119p do tych us\u0142ug jest obecnie bardzo niski, popraw\u0119 kompleksowo\u015bci i sp\u00f3jno\u015bci opieki medycznej adresowanej do os\u00f3b starszych oraz us\u0142ug zaspokajaj\u0105cych ich specyficzne potrzeby. Projekt zak\u0142ada wykonanie rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych nowego budynku dla potrzeb realizacji projektu. W ich zakres wchodz\u0105: roboty wyko\u0144czeniowe monta\u017c stolarki drzwiowej i okiennej, monta\u017c osprz\u0119tu elektrycznego, instalacja wentylacji i klimatyzacji; instalacje sanitarne monta\u017c grzejnik\u00f3w, detekcja gazu, przebudowa instalacji wewn\u0119trznych, kanalizacja deszczowa; instalacje gaz\u00f3w technicznych wg norm zharmonizowanych z dyrektyw\u0105 europejsk\u0105, a w szczeg\u00f3lno\u015bci zgodnie z norm\u0105 PNEN SO7396 zakup aparatu USG zakup zestawu \u0142\u00f3\u017cek szpitalnych zakup pozosta\u0142ego wyposa\u017cenia medycznego: Szafki przy\u0142\u00f3\u017ckowe 27 szt. Aparat EKG Holter EKG 2 szt. Kozetki lekarskie 8 szt. Kardiomonitor na Sali intensywnego nadzoru SIT Ssak 2 szt. Defibrylator 2 szt. Pompy infuzyjne dwustrzykawkowe 3 szt. Projekt obejmuje tak\u017ce koszty po\u015brednie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OCHRONY I PROMOCJI ZDROWIA W SZCZYRZYCU", "TYTUL": "Dostosowanie opieki zdrowotnej do potrzeb rosn\u0105cej populacji os\u00f3b starszych poprzez rozbudow\u0119 Szpitala w Szczyrzycu \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9753227.25", "WARTOSC": "11474385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ochrona muraw kserotermicznych: odtworzenie i utrzymanie odpowiednich warunk\u00f3w dla zachowania siedlisk kserotermicznych i gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t z nimi zwi\u0105zanych w 18 obszarach Natura 2000 w woj. Ma\u0142opolskim, przywr\u00f3cenie na murawach odpowiednich warunk\u00f3w siedliskowych, powr\u00f3t do dawnych sposob\u00f3w u\u017cytkowania(wypas) muraw; zaanga\u017cowanie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci w ochron\u0119 muraw. Projekt dotyczy r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 ochronnych nietoperzy, w tym m.in. ochrona letnich schronie\u0144 nietoperzy (poprzez remont pokry\u0107 dachowych w obiektach wykorzystywanych przez te zwierz\u0119ta, instalowanie platform na guano, poprawa tras migracji nietoperzy) ochrona zimowych stanowisk nietoperzy (poprzez ich zabezpieczenie). Spodziewanym efektem projektu jest zachowanie w woj. ma\u0142opolskim populacji: podkowca ma\u0142ego, nocka orz\u0119sionego, nocka du\u017cego.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk chronionych w ramach sieci Natura 2000 w Ma\u0142opolsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "353122.17", "WARTOSC": "353122.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ KURNIK P.P.H.U,,KONSTAL\"", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA P.P.H.U KONSTAL ANDRZEJ KURNIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.29}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4127953.37", "WARTOSC": "4856415.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie Centrum Wsparcia Seniora oraz Opiekuna Nieformalnego ON Osoby Niesamodzielnej, z kt\u00f3rego oferty b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 osoby z powiatu limanowskiego. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, borykaj\u0105cych si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponad to, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, sami seniorzy jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 30 os\u00f3b z powiatu z zakresu us\u0142ug wspomagaj\u0105cych ON i min. 10 os\u00f3b starszych i ich rodziny z gminy Limanowa z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej. Powstan\u0105 dwa budynki: Punt InformacyjnoKonsultacyjny oraz Dzienny Dom Opieki i Aktywizacji Os\u00f3b Starszych Bli\u017cej Siebie", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3971739.68", "WARTOSC": "4672634.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie utrzymanie 30 nowych stacjonarnych oraz 13 miejsc zorganizowanych w formie podw\u00f3rkowej w celu \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. Aktywno\u015b\u0107 obejmuje dzia\u0142ania 2 pedagog\u00f3w ulicy na terenie Gminy Limanowa poprzez utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czoedukacyjno\u015brodowiskowosocjoterapeutycznej, w pe\u0142ni wyposa\u017conej, dost.do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142. Wsparciem dziennym obj\u0119te b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c 518 lat oraz ich rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej, lub opuszczaj\u0105ce j\u0105, osoby wobec kt\u00f3rych zast. \u015br. zwalczania i zapobiegania przest\u0119p. i demoralizacji, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby dotkni\u0119te wykluczeniem spo\u0142. Godziny \u015bwiadczenia us\u0142ug s\u0105 elastyczne i dostosowane do potrzeb gr. docelowej, pnpt od 8:00 do 20:00, soboty 8:00 do 14;00. Plac\u00f3wka \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie zaj\u0119cia w zakresie rozw.kompetencji kluczowych: matematyka, j.ojczysty, informatyka, j. ang., niem., Zaj\u0119cia rozw. Zainteresowania, pasje: teatralne, plastyczne, muzyczne, sportowe, taniec, Zaj\u0119cia specjalistyczne, dostosowane do indyw. Potrzeb: terapeuta, logopeda, psycholog, coach, pedagog, socjaterapeuta. W ramach real. aktywno\u015bci przewiduje si\u0119 prace z dzieckiem w oparciu o indywidualny plan wsparcia, przy wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami, r\u00f3wnoleg\u0142a praca z dzieckiem i rodzicami, wsp\u00f3\u0142pr. z plac\u00f3wkami o\u015bw.i innym instytucjami. Uczestnikom zapewniony zostanie dojazd do plac\u00f3wki oraz wy\u017cywienie, jak i wycieczki, spotkania integracyjne, konkursy, dost\u0119p do placu zabaw, si\u0142owni zew. Zapewniaj\u0105c pomoc og\u00f3lny rozw\u00f3j i wsparcie dla dzieci i rodzin dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "PHU MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czo-edukacyjno-\u015brodowiskowo-socjoterapeutycznej w Limanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.48}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3084675.15", "WARTOSC": "3629029.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON osoby niesamodzielnej, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, kt\u00f3re borykaj\u0105 si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Powstanie nowe Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego w gminie Limanowa. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponadto, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, ich opiekunowie, sami seniorzy, jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 40 os\u00f3b z powiatu limanowskiego: 10 opiekun\u00f3w formalnych oraz 10 ich podopiecznych i min. 10 os\u00f3b starszych oraz ich opiekunowie 10 os\u00f3b z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516399.23", "WARTOSC": "1799239.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Projekt w spos\u00f3b kompleksowy odpowiada na zdiagnozowane problemy 9 gmin z Ma\u0142opolski w zakresie zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi. W obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at projekt przewiduje: elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej poprzez uruchomienie w 5 gm. a modernizacj\u0119 w 3 gm Portalu Interesanta, umo\u017cliwiaj\u0105cego weryfikacj\u0119 stanu zobowi\u0105za\u0144 (w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lok.) wraz z obs\u0142ug\u0105 p\u0142atno\u015bci przez internet; utworzenie 4 Punkt\u00f3w Potwierdzania Profilu Zaufanego; podniesienie dojrza\u0142o\u015bci do poziomu 5 istniej\u0105cych 20 eUs\u0142ug z zakresu podatk\u00f3w i op\u0142at oraz uruchomienie 52 nowych, na takim samym poziomie; modernizacj\u0119 system\u00f3w dziedzinowych (podatki i op\u0142aty lokalne) poprzez integracj\u0119 z SOD w 7 jst; zakup systemu do rozliczania podatku od \u015brodk\u00f3w transportowych oraz oprogramowania do tworzenia automat. kopii zapasowych danych podatkowych dla jednej jst oraz modernizacj\u0119 system\u00f3w op\u0142at lokalnych (3jst) i podatk\u00f3w w 1 jst. Uruchomienie sys. EZD wraz z modu\u0142em Brokera Integracyjnego oraz integracj\u0105 z ePUAP i BIP w 3 gm. W obszarze zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami projekt zak\u0142ada: Opracowanie dla wszystkich jst procedur w zakresie elektronicznej wymiany dok. pomi\u0119dzy JST a podatnikiem/przedsi\u0119biorc\u0105 (A2B) w zakresie podatku od nieruchomo\u015bci oraz op\u0142at z tytu\u0142u najm\u00f3w i dzier\u017caw mienia gminnego. Uruchomienie w 7 gm. Portalu Informacyjnego o Nieruchomo\u015bciach a przy okazji s\u0142u\u017c\u0105cego do zarzadzania satysfakcj\u0105 klienta. Dla 2 gm zostan\u0105 opracowane ortofotomapy, celem weryfikacji granic mienia gminnego z ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w z rzeczywistym przebiegiem oraz informacji i deklaracji podatkowych sk\u0142adanych przez podatnik\u00f3w. Kompetencje 230 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych b\u0119d\u0105 doskonalone poprzez udzia\u0142 w 7 szkoleniach, po\u0142\u0105czonych z elementami praktycznymi. W ramach zada\u0144 przewidziano zakup podpis\u00f3w elektr. \u2013 15szt oraz dost\u0119p do informacji prawnej z zakresu podatk\u00f3w i nieruchomo\u015bci dla 3 jst. Wszystkim partnerom dostarczony zostanie sprz\u0119t w celu usprawnienia wdro\u017ce\u0144", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Podwy\u017cszenie standard\u00f3w e - administracji w 9 gminach z terenu Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1837313.98", "WARTOSC": "2177313.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Cel proj jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do eduk przedszk dzie o specjalnych potrzeb z gmin ca\u0142ego pow limanowskiego poprzez otwarcie przedszk specjal w Limanowej dla 15 dz dost do ich niepe\u0142, w pe\u0142ni wyposa\u017con, prowadz\u0105cego zaj w ramach podstawy program , specjalist zaj\u0119cia dostos do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 12 rodz w zakresie ich kompetencji wychow oraz podniesienie kompetencji 6 nauczpedag zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 proj 31.03.2023..Wnioskod zapewni opiek\u0119 dla 15 dz w wieku od 36 lat w uzasad przypad w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkol do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dzienn. Rezult b\u0119dzie utworz 15 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wych przedszk, wykorzystuj\u0105cej specjalist sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 6 nauczycieli, pedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP, 6 naucz zatrud w OWP zostanie odpowiednio przeszk ze \u015brodk\u00f3w EFS, Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adapt budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105d specjalistycznych tj. tablica multim, pod\u0142oga interakt, biofeedback, sala poznania,systemSENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj z dz zgodnie z programem wychow przedszk uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywid potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrud nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cyw i dowozu do przedszkola Szkolkursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3wNad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizac projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119p dla os nie", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Lolek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "868070.65", "WARTOSC": "2943934.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja niedostosowanej infrastruktury energetycznej do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144. Modernizacja b\u0119dzie polega\u0107 na wymianie odcink\u00f3w sieci niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia na nowe linie napowietrzne oraz kablowe o zwi\u0119kszonych przekrojach a tak\u017ce wymieniona zostanie infrastruktura towarzysz\u0105ca. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznej o 0,150 MW oraz zdolno\u015b\u0107 do przy\u0142\u0105czania nowych \u017ar\u00f3de\u0142 energii o 50 jednostek.Ze wzgl\u0119d\u00f3w ekonomicznych i technicznych przy niekt\u00f3rych zadaniach dotycz\u0105cych linii niskiego napi\u0119cia zostanie zmodernizowane o\u015bwietlenie drogowe. Modernizacja ta zosta\u0142a wyodr\u0119bniona jako osobne dzia\u0142anie. W celu jak najlepszej optymalizacji kosztowej wi\u0119kszo\u015b\u0107 zmodernizowanych odcink\u00f3w linii poprowadzona zostanie po tej samej trasie, odst\u0119pstwa od tej zasady wyst\u0119puj\u0105 jedynie w miejscach w kt\u00f3rych zmiana trasy by\u0142a warunkowana zgodami w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w lub uwarunkowaniami technicznymi.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu limanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1229968.80", "WARTOSC": "1448284.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie oraz utrzymanie 24 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (w tym dzieci niepe\u0142nosprawnych) poprzez utworzenie \u017c\u0142obka \"Mi\u015b Uszatek\" w Limanowej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 dzi\u0119ki usuni\u0119ciu bariery braku miejsc opieki dla dziecka w przypadku powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy opiekun\u00f3w tych\u017ce dzieci. Projekt sprzyja\u0142 b\u0119dzie w ten spos\u00f3b \u0142\u0105czeniu \u017cycia zawodowego z prywatnym. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re obecnie w nim nie uczestnicz\u0105 ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu powiatu limanowskiego. Wnioskodawca wnosi na rzecz projektu nieruchomo\u015b\u0107. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu to: prace remontowo-adaptacyjne (dostosowanie budynku do wymog\u00f3w budowlanych, sanitarno-higienicznych, bezpiecze\u0144stwa p.po\u017carowego, organizacja pomieszcze\u0144), adaptacja pomieszcze\u0144 (zakup i monta\u017c odp.wyposa\u017cenia i pomocy) oraz podw\u00f3rka (zakup i monta\u017c placu zabaw i przestrzeni wok\u00f3\u0142 \u017c\u0142obka), a tak\u017ce organizacja opieki nad dzie\u0107mi (zatrudnienie personelu, wy\u017cywienie i inne), rekrutacja i zarz\u0105dzanie projektem. Rezultatem projektu b\u0119dzie upowszechnienie dost\u0119pu do form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, wsparcie godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego. W ramach projektu powstanie 1 \u017c\u0142obek, dysponuj\u0105cy 24 nowymi miejscami opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (w tym niepe\u0142nosprawnych) w pe\u0142ni wyposa\u017cony, zapewniaj\u0105cy profesjonaln\u0105 opiek\u0119 na najwy\u017cszym poziomie, dostosowany do potrzeb rodzic\u00f3w pracuj\u0105cych (dogodne godziny otwarcia, pe\u0142ne wy\u017cywienie dzieci itp.), 48 os\u00f3b powracaj\u0105cych lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przewie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub opiek\u0105 nad dzieckiem do lat 3 otrzymaj\u0105 wsparcie w godzeniu \u017cycia zawodowego i prywatnego w postaci zapewnienia profesjonalnej opieki nad dzie\u0107mi.", "BENEFICJENT": "P.H.U. \"MIDREW\" ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH", "TYTUL": "Wsparcie godzenia \u017cycia zawodowego z prywatnym w Limanowej i okolicznych gminach - \u017b\u0142obek Mi\u015b Uszatek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2015-11-27", "DOFINANSOWANIE": "359404.85", "WARTOSC": "514170.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice", "OPIS": "Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem polegaj\u0105cym na zakupie sprz\u0119tu i urz\u0105dze\u0144, niezb\u0119dnych do rozwi\u0105zania problem\u00f3w zidentyfikowanych w obszarze bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w i ostrzegania przed zagro\u017ceniami naturalnymi. W toku analizy sytuacji obecnej zdiagnozowano, i\u017c do najbardziej pilnych inwestycji w zakresie bezpiecze\u0144stwa na terenie powiatu limanowskiego nale\u017cy wdro\u017cenie systemu ostrzegania, zapewniaj\u0105cego wysok\u0105 efektywno\u015b\u0107, p\u0142ynno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 dzia\u0142ania, umo\u017cliwiaj\u0105cego wykorzystanie najnowszych technologii i mo\u017cliwie najszybsze ostrzeganie przed zjawiskami burzowymi. Ponadto, do efektywnego dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb odpowiedzialnych za bezpiecze\u0144stwo konieczne jest ich w\u0142a\u015bciwe wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t. Konieczny jest zakup certyfikowanych beczkowoz\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 dostawy wody pitnej w sytuacjach awaryjnych i w czasie niedobor\u00f3w. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Zakup wyposa\u017cenia dla Gmin - Partner\u00f3w w projekcie \u2013 w ramach zadania zaplanowano zakup 5 sztuk beczkowoz\u00f3w o pojemno\u015bci 5000 l do zaopatrywania ludno\u015bci w wod\u0119 pitn\u0105 \u2013 beczkowozy pos\u0142u\u017c\u0105 do zapewnienia dostaw wody pitnej mieszka\u0144com miejscowo\u015bci, kt\u00f3re z powodu awarii lub wyst\u0105pienia zjawisk naturalnych zostan\u0105 czasowo pozbawione wody pitnej; 2. Zakup wyposa\u017cenia dla Starostwa Powiatowego w Limanowej \u2013 zadanie polega na kupnie 1 szt. agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego o mocy 100 kV dla Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego dzia\u0142aj\u0105cego przy Starostwie Powiatowym w Limanowej. Jest on konieczny do zapewnienia funkcjonowania PCKZ w przypadku awarii sieci energetycznej, np. podczas burzy; 3. Zakup systemu ostrzegania burzowego i meteo \u2013 zadanie zak\u0142ada zakup urz\u0105dze\u0144 sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na kompleksowy system ostrzegania przed zjawiskami burzowymi i meteorologicznymi (1 kpl.). System b\u0119dzie bazowa\u0142 na aktualnych danych i umo\u017cliwia\u0142 b\u0119dzie natychmiastowe wysy\u0142anie sygna\u0142\u00f3w ostrzegawczych, z wykorzystaniem nowoczesnych technologii. Zaplanowano uruchomienie systemu ostrzegania, kt\u00f3ry dzia\u0142a\u0142 b\u0119dzie w pa\u015bmie X \u2013 n", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "Zapewnienie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144com Powiatu Limanowskiego poprzez stworzenie systemu monitorowania i ostrzegania przed kl\u0119skami \u017cywio\u0142owymi oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1905663.34}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1396154.93}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1026363.6799999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 668819.3399999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 657556.92}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 629651.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 511763.77}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 326473.31}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 274665.53}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 239358.94999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 222239.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 202231.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 192754.99000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 133735.62}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 102333.78}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 94483.02}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 91191.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 87543.54000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 81370.95}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 72866.17}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 62093.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 52790.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41837.020000000004}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 41453.92}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 30923.74}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27059.27}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 24135.41}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18275.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 17227.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17218.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17003.7}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 16084.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13965.749999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12048.53}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 10432.48}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8452.01}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6906.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6775.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 6638.86}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6391.110000000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6104.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5702.9800000000005}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5612.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5133.610000000001}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2187.78}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1690.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1318.8}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 669.98}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 44.24}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11.8}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1986438.9}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1400861.31}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1335309.21}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 643241.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 501349.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 163165.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 149240.74}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 77028.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 46950.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 43354.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 34394.96}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8863126.360000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1983183.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 987397.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 798504.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 356409.64999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 288405.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 236912.22}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 231010.03}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 130348.22000000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 110139.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 84129.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 81927.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 66672.46}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 65193.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 56535.049999999996}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 51820.70999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37558.57}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 30024.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21168.660000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18323.71}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12876.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 6797.95}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6455.7}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 259358.93}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11894997.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4089586.72}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 473627.44}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 391500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 370800.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 159426.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 140477.82}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 138061.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 122535.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85617.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 79884.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 72064.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 56401.23}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 55100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52550.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 48026.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 38913.45}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26339.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19288.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6855.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5528.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2438.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2250.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1893.48}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1544.9}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 250.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 167.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 19510.03}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 436094.64}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 184999.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 48191.74}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 33917.97}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 315000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 179030.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 14993.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3060.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2643.95}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1911.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 108.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 4856.08}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 43532.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 124611.14}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 77394.99}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2354702.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2124681.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1655307.0100000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 867599.24}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 690151.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 381855.44000000006}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 318851.11}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 246264.94999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 213566.05999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 139438.6}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 105932.76000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 105286.23}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 81745.95}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 60006.68}, {"name": "Turystyka", "value": 30923.74}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8081.110000000001}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2683963.59}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1535747.66}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1400861.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 197560.00999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 189763.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 180843.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 159240.74}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 43354.73}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11008508.249999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2067094.76}, {"name": "Rodzina", "value": 478097.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 296297.84}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 240487.91999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 231010.03}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66672.46}, {"name": "Turystyka", "value": 51820.70999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30024.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21168.660000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12876.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9305.7}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 6797.95}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4757.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 259358.93}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16355384.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 913785.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 595651.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 170561.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 155623.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 85617.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 55100.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2438.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1794.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 167.69}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 20000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19510.03}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 436094.64}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 233191.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33917.97}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 315000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 194023.34}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4971.62}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2643.95}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 108.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4856.08}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 43532.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 124611.14}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 77394.99}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 16938768.62, "v": "16,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.56, "v_pc": "1980,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12006186.719999999, "v": "12,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4459962.12, "v": "4,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 413492.18, "v": "413,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 41453.92, "v": "41,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17003.7, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 669.98, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14057240.84, "v": "14,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.85, "v_pc": "1643,74 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "21.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10711282.020000001, "v": "10,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 1653681.67, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.76}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 942449.2799999999, "v": "942,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 242440.22, "v": "242,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 144394.52000000002, "v": "144,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104747.0, "v": "104,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 94483.02, "v": "94,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 73725.36, "v": "73,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 53531.75, "v": "53,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 36506.0, "v": "36,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5272114.659999999, "v": "5,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.44, "v_pc": "616,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2888706.92, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 171.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.79}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2326936.36, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54283.6, "v": "54,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2187.78, "v": "2,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3153672.4499999997, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.24, "v_pc": "368,76 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2678439.9599999995, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.93}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 173118.0, "v": "173,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 98159.73000000001, "v": "98,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 63366.94, "v": "63,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 62093.28, "v": "62,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51169.54, "v": "51,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27325.0, "v": "27,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.86}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2634123.1700000004, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22, "v_pc": "308,01 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "48.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1396154.93, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 504022.3100000001, "v": "504,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.13}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 222239.97, "v": "222,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.43}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 170508.68, "v": "170,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 138065.6, "v": "138,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 135820.01, "v": "135,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.15}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 58859.66, "v": "58,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.23}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8452.01, "v": "8,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2118715.2, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19, "v_pc": "247,74 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "149.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1341413.21, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 771689.41, "v": "771,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.42}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5612.58, "v": "5,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2091013.23, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14, "v_pc": "244,51 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "19.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "145.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2058418.23, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.44}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 32595.0, "v": "32,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.55}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1772891.21, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51, "v_pc": "207,31 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "49.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 402307.0, "v": "402,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.69}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 391500.0, "v": "391,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.08}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 274665.53, "v": "274,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 194594.13999999998, "v": "194,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 3374.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.97}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 159534.85, "v": "159,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 140477.82, "v": "140,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.92}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 138106.0, "v": "138,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.78}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 52790.0, "v": "52,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12048.53, "v": "12,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6867.34, "v": "6,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 534592.9600000001, "v": "534,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "62,51 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 513258.42000000004, "v": "513,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10015.74, "v": "10,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.87}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.87}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1318.8, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 437740.38, "v": "437,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86, "v_pc": "51,19 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "78.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 315000.0, "v": "315,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.96}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 70316.18, "v": "70,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 589.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28421.629999999997, "v": "28,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 17227.57, "v": "17,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.93}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6775.0, "v": "6,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 436094.64, "v": "436,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86, "v_pc": "50,99 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "16.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 436094.64, "v": "436,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 246264.94999999998, "v": "246,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "28,80 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "44.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "103.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 239358.94999999998, "v": "239,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.19}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6906.0, "v": "6,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 175532.62, "v": "175,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "20,53 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 125595.0, "v": "125,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 48026.0, "v": "48,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.36}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1911.62, "v": "1,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.08}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 152314.6, "v": "152,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "17,81 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 146611.62, "v": "146,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5702.9800000000005, "v": "5,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 151230.05000000005, "v": "151,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "17,68 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 148211.10000000003, "v": "148,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2643.95, "v": "2,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 375.0, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 112730.71000000002, "v": "112,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22, "v_pc": "13,18 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "29.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 109131.73000000001, "v": "109,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.8}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3598.98, "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.19}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 93206.0, "v": "93,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,90 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "55.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 91516.0, "v": "91,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.18}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1690.0, "v": "1,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}]}, {"name": "Turystyka", "value": 82744.45, "v": "82,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,68 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 82744.45, "v": "82,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}