{"gmina": "Mszana Dolna", "typ_gminy": "gmina wiejska Mszana Dolna", "kod_gus": "011212207092", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "eurostat": "PL218", "ludnosc": 17543, "budzet": {"dochody": "94,34 mln z\u0142", "wydatki": "92,62 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 67834022.21, "dane1": 66757820.56999996, "dane2": 66757820.56999996, "dane3": 1076201.6400000304}, {"label": "2017", "dane0": 78185351.82000001, "dane1": 76830932.19, "dane2": 76830932.19, "dane3": 1354419.6300000101}, {"label": "2018", "dane0": 79938140.17, "dane1": 83855550.02000007, "dane2": 79938140.17, "dane4": 3917409.8500000685}, {"label": "2019", "dane0": 91435893.41999999, "dane1": 89547038.42999998, "dane2": 89547038.42999998, "dane3": 1888854.9900000095}, {"label": "2020", "dane0": 94335273.49999999, "dane1": 92623252.66000007, "dane2": 92623252.66000007, "dane3": 1712020.8399999142}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18102096.53, "dane1": 23695595.03000001}, {"label": "2017", "dane0": 18197886.259999998, "dane1": 25583472.840000007}, {"label": "2018", "dane0": 18662105.72, "dane1": 27408285.32}, {"label": "2019", "dane0": 19390620.3, "dane1": 30804269.679999985}, {"label": "2020", "dane0": 18484153.76, "dane1": 30158394.630000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,91 mln z\u0142", "wydatki": "2,92 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 34.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0762016400000305}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0762016400000305}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3544196300000102}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3544196300000102}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.9174098500000687}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.9174098500000687}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8888549900000096}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8888549900000096}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7120208399999142}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7120208399999142}], "dochod_ue": "2,49 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "26,45 mln z\u0142", "gmina_pc": "1507.4 z\u0142", "powiat": "15,88 mln z\u0142", "powiat_pc": "905.2 z\u0142", "wojewodztwo": "16,52 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "764,21 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,87 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "15,14 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 18484153.76, "wydatki": 30158394.630000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2019-02-28", "DOFINANSOWANIE": "18189999.99", "WARTOSC": "21400000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144", "OPIS": "Przedmiotem zadania inwestycyjnego jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej DW 968 na odcinku Lubie\u0144Mszana Dolna, jako drogi klasy G jednojezdniowej, 2pasowej. Inwestycja zlokalizowana jest na terenie Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, powiatu my\u015blenickiego i limanowskiego, gmina: Lubie\u0144 i Mszana Dolna; miejscowo\u015b\u0107: Lubie\u0144, Kasinka Ma\u0142a, Mszana Dolna. W ramach zadania planowana jest rozbudowa DW 968 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 7,3 km, budowaprzebudowa chodnik\u00f3w, zatok autobusowych wraz z peronami, przepust\u00f3w, odwodnienia drogi.Charakterystyczne parametry techniczne drogi po przebudowie: klasa drogi: G kategoria ruchu: KR 4V proj. na terenie zabudowy: 5060 kmhV proj. poza terenem zabudowy: 6070 kmhdopuszczalne obci\u0105\u017cenia nawierzchni: 115 kNo\u015bskrajnia pionowa min. 4,60mprzekr\u00f3j poprzeczny jezdni g\u0142\u00f3wnej:szer. jezdni 7,0m jednak nie mniejsza ni\u017c w stanie istniej\u0105cym dopuszcza si\u0119 na terenie zabudowy szer. jezdni 6,5 m zgodnie z Dz. U. Nr 43 poz. 124 z 2016 r. przekr\u00f3j jednojezdniowy, drogowy, uliczny lub p\u00f3\u0142ulicznyszer. poboczy: 1,25m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRDszer. chodnik\u00f3w:a przy jezdni 2,0mb odsuni\u0119tych od jezdni 1,5moptymalne pochylenie skarp i przeciwskarp row\u00f3w trapezowych: 1:1,5szer. dna rowu trapezowego: min. 0,40mDrog\u0119 DW 968 nale\u017cy zaprojektowa\u0107 po istniej\u0105cym \u015bladzie, uwzgl\u0119dniaj\u0105c istniej\u0105ce zagospodarowanie pasa drogowego i teren\u00f3wprzyleg\u0142ych. Trasa drogi obj\u0119ta opracowaniem winna pokrywa\u0107 si\u0119 z osi\u0105 jezdni istniej\u0105cej.W projekcie zastosowano rozwi\u0105zania zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownik\u00f3w ruchu: pod\u015bwietlane znaki pionowe C9 z zasilaniem hybrydowym w tym zasilaniem ze sta\u0142ego \u0142\u0105cza, umieszczenie kostki integracyjnej element\u00f3w wyczuwalnych dla os\u00f3b niedowidz\u0105cych w rejonie miejsc przekraczania jezdni, o\u015bwietlenie drogi w rejonie zatok autobusowych, oznakowanie poziome grubowarstwowe chemoutwardzalne.Ci\u0105g dalszy w pkt. Q", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 968 Lubie\u0144 - Zabrze\u017c - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "13000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem planowanego Projektu jest odpowiedzenie na wyzwania rynkowe stoj\u0105ce przed Sp\u00f3\u0142k\u0105 zwi\u0105zane z rosn\u0105c\u0105 konkurencj\u0105 na rynku producent\u00f3w palet. Wyzwaniem jest r\u00f3wnie\u017c dostosowanie si\u0119 do sytuacji spadaj\u0105cego dost\u0119pu do podstawowego surowca i wzrostu jego ceny. W nurcie zagadnie\u0144 wskazywanych jako kluczowej dla ca\u0142ej bran\u017cy Sp\u00f3\u0142ka podj\u0119\u0142a prace nad produktem, kt\u00f3ry odpowie na te wyzwania i pozwoli Wnioskodawcy na jego efektywn\u0105 komercjalizacj\u0119. Planowany produkt to innowacyjna, wzmocniona paleta wykonana m.in. z gatunk\u00f3w drewna szybkorosn\u0105cego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 jej \u0142\u0105czenia (kaskadowo\u015b\u0107). Klienci oczekuj\u0105 produktu, kt\u00f3ry zapewnia wysokie parametry no\u015bno\u015bci, bezpiecze\u0144stwa, a przy tym dzi\u0119ki zoptymalizowanej konstrukcji daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 lepszej organizacji transportu oraz wykorzystania dost\u0119pnej przestrzeni magazynowej. Planowany produkt wpisuje si\u0119 w tak zdefiniowanie oczekiwania odbiorc\u00f3w, b\u0119d\u0105c przy tym szczeg\u00f3lnie warto\u015bciowy w obszarze realizacji polityki zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Technologia stanowi wynik prac badawczo-rozwojowych zrealizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy i pod kierownictwem naukowym dr Izabeli Burawskiej-Kupniewskiej ze Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Gospodarstwa Wiejskiego w Warszawie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"NAWARA\" S.C. NAWARA CZES\u0141AW, JAN, STANIS\u0141AW, TADEUSZ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania wzmocnionych, kaskadowych palet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 342.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-11", "DOFINANSOWANIE": "2283431.09", "WARTOSC": "4569604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa o\u015brodka i wyposa\u017cenie wielofunkcyjnej infrastruktury turystycznorekreacyjnej przez sp. Gorcza\u0144skie Zacisze .Zakres rzeczowy projektu obejmuje realizacj\u0119 rob\u00f3t budowlanych budynku A i budynku B, zagospodarowanie terenu, a tak\u017ce zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i wyposa\u017cenia. Poszczeg\u00f3lne zadania w projekcie to:Zad 1 Roboty budowlane.Zad 2 Zagospodarowanie terenu.Zad 3 Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i wyposa\u017cenia.Zad 4 Koszty po\u015brednie rzeczywiste.W ramach ww. zada\u0144 koszty zwi\u0105zane z poddaszem budynk\u00f3w A i B, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przeznaczone na baz\u0119 noclegow\u0105, zosta\u0142y uj\u0119te jako koszty niekwalifikowane. Proporcje zosta\u0142y wyliczone na podstawie powierzchni poszczeg\u00f3lnych pomieszcze\u0144 pow. pokoi noclegowych zajmuje 77,72 m2, co stanowi 14,17 pow.. St\u0105d 14,17 koszt\u00f3w inwestycji zwi\u0105zanych z baz\u0105 noclegow\u0105 w poszczeg\u00f3lnych zadaniach to koszty niekwalifikowane. Planowane w projekcie rozwi\u0105zania architektoniczne i technologiczne b\u0119d\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 budowlan\u0105 wraz z wykorzystaniem energooszcz\u0119dnych technologii pomp ciep\u0142a, fotowoltaiki czy przydomowej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania charakteryzuj\u0105 si\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0105 jako\u015bci do ceny. Wnioskodawca posiada do\u015bwiadczenie w dziedzinie zarz\u0105dzania i przygotowywania infrastruktury rekreacyjnej oraz b\u0119dzie posi\u0142kowa\u0142 si\u0119 spec. z dziedziny architektury i budownictwa.Dobra relacja jako\u015bci do ceny istotna jest tak\u017ce z punktu widzenia efektywno\u015bci biznesowej inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie, jakie ponosi Wnioskodawca wynosz\u0105 2298269 z\u0142. W wyniku realizacji projektu wsparcie na powstanie obiektu tur.rekr. otrzyma 1 przeds. Powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie posiada\u0107 racjonalne usprawnienia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.W wyniku powstania wielofunkcyjnego obiektu wzro\u015bnie zatrudnienie na umow\u0119 o prac\u0119 w przedsi\u0119biorstwie 5 etat\u00f3w oraz na umowy cywilnoprawne 2 osoby. Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na potrzeby i problemy zdiagnozowane w cz\u0119\u015bci C.1 wniosku.", "BENEFICJENT": "GORCZA\u0143SKIE ZACISZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Gorcza\u0144skie Zacisze \u2013 Rozw\u00f3j infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej w subregionie S\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2017-01-24", "DOFINANSOWANIE": "2136341.47", "WARTOSC": "2169887.49", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c nowoczesnych kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119, gaz w budynkach mieszkalnych wraz z niezb\u0119dn\u0105 modernizacj\u0105 instalacji c.o. Zmiana z kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych o sprawno\u015bci rz\u0119du 4055 na nowoczesne kot\u0142y, kt\u00f3rych sprawno\u015b\u0107 wynosi ponad 90, zmniejszy ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego opa\u0142u. Zakres projektu obejmie zakup i monta\u017c 150 kot\u0142\u00f3w 137 kot\u0142\u00f3w gazowych i 13 opalanych biomas\u0105 wraz z niezb\u0119dn\u0105 modernizacj\u0105 instalacji i robocizn\u0105. W sk\u0142ad zakresu rzeczowego uwzgl\u0119dniony zostanie demonta\u017c istniej\u0105cego kot\u0142a. Planowane jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w zdeklarowanych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w projekcie w zakresie oszcz\u0119dzania energii oraz efektywno\u015bci energetycznej i zu\u017cycia paliw w nowych kot\u0142ach. Projekt zosta\u0142 wskazany w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Plan Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Mszana Dolna posiada inwentaryzacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery w podziale na sektory. W sektorze budownictwa mieszkalnego oszacowano i\u017c ok. 85 gospodarstw u\u017cywa w\u0119gla, co w og\u00f3lnej liczbie budynk\u00f3w 4182 budynk\u00f3w mieszkalnych stanowi 3508 budynk\u00f3w. Z PGN wynika, \u017ce g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em energii jest w\u0119giel. Stanowi on 36,92 ca\u0142o\u015bciowego zu\u017cycia energii ko\u0144cowej. Sektorem odpowiadaj\u0105cym za najwi\u0119ksz\u0105 emisj\u0119 CO2 do atmosfery na terenie Gminy Mszana Dolna jest sektor budownictwa mieszkalnego. Odpowiada on za 74,63 ca\u0142kowitej emisji CO2. W Planie Gospodarki Niskoemisyjnej zosta\u0142a zawarta informacja o projekcie wymiany kot\u0142\u00f3w i instalacji w ramach poddzia\u0142ania 4.4.2., Gmina Mszana Dolna jest koordynatorem projektu, w kt\u00f3rym odbiorc\u0105 ko\u0144cowym jest mieszkaniec Gminy. Pozosta\u0142e informacje dotycz\u0105ce Planu Gospodarki Niskoemisyjnej, redukcji emisji oraz poziom\u00f3w zanieczyszcze\u0144, plan\u00f3w rozwoju sieci ciep\u0142owniczej oraz programu os\u0142onowego dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Mszana Dolna zawarte zostala\u0142y w punkcie Q Analizy specyficzne.", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA DOLNA", "TYTUL": "Ochrona \u015brodowiska naturalnego Gminy Mszana Dolna poprzez wymian\u0119 starych piec\u00f3w na nowoczesne kot\u0142y w ramach dzia\u0142ania 4.4.2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-05", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1306678.49", "WARTOSC": "4481641.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska", "OPIS": "W zakres ca\u0142ego projektu wchodzi przebudowa i rozbudowa budynku o\u015brodka zdrowia w Mszanie G\u00f3rnej na potrzeby \u015arodowiskowego Domu Samopomocy. Projektowany obiekt b\u0119dzie zlokalizowany na dz.ew.nr 3300, 3302 o pow. \u0142\u0105cznie 0,16 ha w miejscowo\u015bci Mszana G\u00f3rna. Powsta\u0142y 3 pi\u0119trowy obiekt podpiwniczony b\u0119dzie w wi\u0119kszej cz\u0119\u015bci pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 \u015arodowiskowego Domu, w kt\u00f3rym zlokalizowane b\u0119d\u0105 sale terapeutyczne, salka komputerowa, du\u017ca sala\u015bwietlica, pok\u00f3j psychologa, si\u0142ownia, w\u0119ze\u0142 administracyjnobiurowy, magazyn, toalety i \u0142azienki z prysznicem. Wszystkie pomieszczenia dostosowano do korzystania przez osoby niepe\u0142nosprawne. W cz\u0119\u015bci centralnej znajduje si\u0119 windaplatforma dla niepe\u0142nosprawnych. Cz\u0119\u015b\u0107 projektowanego obiektu nadal b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 o\u015brodka zdrowia a jego koszt w tym wniosku stanowi koszt niekwalifikowalny. Ca\u0142y obiekt b\u0119dzie podzielony powierzchniowo na \u015arodowiskowy Dom Samopomocy zajmuj\u0105cy 532,16m2, co stanowi 56,32 powierzchni u\u017cytkowej obiektu oraz O\u015brodek Zdrowia zajmuj\u0105cy 412,72m2, co stanowi 43,68 pow. u\u017cytkowej ca\u0142o\u015bci obiektu. \u015aDS o O\u015brodek Zdrowia w projekcie nie posiadaj\u0105 cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych a koszty inwestycji zosta\u0142y w poszczeg\u00f3lnych elementach rozliczono procentowo wg powy\u017cszych udzia\u0142\u00f3w w powierzchni u\u017cytkowej wg sugestii IZ RPO. Koszty zosta\u0142y podzielone wg proporcji powierzchni wg wskaz\u00f3wek IZ RPO\u015arodowiskowy Dom ogrzewany b\u0119dzie przez nowoczesn\u0105 kot\u0142owni\u0119 gazow\u0105 a do grzania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zainstalowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne. W ramach projektu zostanie zakupione wyposa\u017cenie \u015aDS. Wcze\u015bniejszy projekt budowlany za\u0142\u0105czona 1 strona z decyzj\u0105 o pozwoleniu na budow\u0119 z dnia 04.05.2015r. znak BA.OZ.6740.2.175.2014 faktycznie zawiera\u0142 w sobie cz\u0119\u015bciow\u0105 przebudow\u0119 budynku szko\u0142y podstawowej ale nast\u0105pi\u0142a zmiana pozwolenia na budow\u0119 decyzja nr 1112017 BA.OZ.6740.2.39.2017 z dnia 18.05.2017r. wy\u0142\u0105czaj\u0105ca ten zakres. Do\u0142\u0105czamy r\u00f3wnie\u017c stron\u0119 tytu\u0142owa 2 projektu zamiennego oraz 1 pozwolenie na budow\u0119", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA DOLNA", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku o\u015brodka zdrowia na potrzeby \u015arodowiskowego Domu Samopomocy w Mszanie G\u00f3rnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1151298.48", "WARTOSC": "1354468.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska", "OPIS": "Gmina Mszana Dolna (Gm MD) jest gmin\u0105 wiejsk\u0105 w powiecie limanowskim oddalan\u0105 o 60 km od Krakowa. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w oraz wyposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiotowych na terenie Gminy Mszana Dolna w terminie do 30.06.2019r. Z przeprowadzonych i zatwierdzonych przez W\u00f3jta Gm MD w dniu 31.08.2016r. diagnoz szk\u00f3\u0142 wynika, \u017ce grupami docelowymi obj\u0119tymi wsparciem w projekcie s\u0105: -11 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, tj. 7 szk\u00f3\u0142 podstawowych: Szko\u0142a Podstawowa w Glisnem (SP G), Szko\u0142a Podstawowa nr 1 w Lubomierzu(SP L1),Szko\u0142a Podstawowa nr 1 w Kasince Ma\u0142ej (SP KM1),Szko\u0142a Podstawowa nr 2 w Kasince Ma\u0142ej (SP KM2), Szko\u0142a Podstawowa w Kasinie Wielkiej (SP KW), Szko\u0142a Podstawowa nr 1 w Mszanie G\u00f3rnej (SP MG1), szko\u0142a Podstawowa nr 2 w Mszanie G\u00f3rnej (SP MG2) oraz 4 gimnazja: Gimnazjum nr 1 w Kasinie Wielkiej (G1),Gimnazjum nr 2 w Kasince Ma\u0142ej (G2), Gimnazjum nr 3 w Rabie Ni\u017cnej (G3), Gimnazjum nr 4 w Mszanie G\u00f3rnej (G4), kt\u00f3re zostan\u0105 wyposa\u017cone w specyficzne dla danego rodzaju przedmiotu sprz\u0119ty i pomoce dydaktyczne do realizacji podstawy programowej oraz pomoce i narz\u0119dzia TIK . - uczniowie tych szk\u00f3\u0142, u kt\u00f3rych zidentyfikowano r\u00f3\u017cne zaburzenia i deficyty, a tak\u017ce szczeg\u00f3lne uzdolnienia i zainteresowania \u2013 568 (256K,312M), dla kt\u00f3rych zorganizowane zostan\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz 4 rodzaje zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych \"Super Programista\", \"Super Matematyk\" , \"Super Biolog\" i \"Super Geograf\", a tak\u017ce wyjazdy edukacyjne. Dzi\u0119ki realizacji projektu 426 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kluczowe kompetencje z zakresu matematyki, informatyki i przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz 11 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych zostanie wyposa\u017conych w specyficzne dla danego rodzaju przedmiotu sprz\u0119ty i pomoce dydaktyczne do realizacji podstawy programowej oraz pomoce i narz\u0119dzia TIK . Gmina dotychczas nie korzysta\u0142a ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach podzia\u0142ania 10.1.3.", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA DOLNA - ZESP\u00d3\u0141 EKONOMICZNO-ADMINISTRACYJNY SZK\u00d3\u0141 W GMINIE MSZANA DOLNA", "TYTUL": "Szko\u0142y marze\u0144 w Gminie Mszana Dolna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "853617.81", "WARTOSC": "1004256.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dzieci z obszaru powiatu limanowskiego, gminy wiejskiej Mszana Dolna poprzez utworzenie dwuoddzia\u0142owej plac\u00f3wki dla 50 dzieci 23 dz i 27 ch\u0142 w tym 2 niepe\u0142nosprawnych w bud wynaj\u0119tym przez Wniosk w Kasince Ma\u0142ej w okresie od 1 III 2020 r. do 28 lI 2021r. przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do 28 II 2023r. Budynek powsta\u0142 z my\u015bl\u0105 o funkcjonowaniu plac\u00f3wki o\u015bwiatowej dla dzieci w wieku przedszk, a wi\u0119c zaprojektowany i wybudowany zg z koncepcj\u0105 uniwer projekt. Plac\u00f3wka b\u0119dzie prowadzi\u0142a zaj w ramach podst programowej, zaj specjalistyczne dla dzieci niepe\u0142nosp, zaj wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse eduk oraz rozwijaj\u0105ce kompet kluczowe wychowank\u00f3w. W budynku zostan\u0105 przeprowadzone prace adaptacyjne, zakupiony zostanie sprz\u0119t, powstan\u0105 sale do zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi w tym niepe\u0142n. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom projektowym wzrosn\u0105 r\u00f3wnie\u017c kwalifikacje zawodowe 2 N: kurs j\u0119z migowego, Trening umiej\u0119tno\u015bci wychow oraz kompetencje 2 os\u00f3b wykorzystuj\u0105cych TIK w pracy z dzie\u0107mi, w tym ze stwierdzonymi deficytami.Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom projekt powstanie 50 miejsc w plac\u00f3wce wych przedszkolnego oraz w pe\u0142ni bezpieczny plac zabaw dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142n.", "BENEFICJENT": "MARZENA KRUCZEK", "TYTUL": "Kasinkowa chatka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "771887.01", "WARTOSC": "908137.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.09.2018 31.08.2021.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy Mszana Dolna. Wyb\u00f3r Grupy Docelowej okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2017 roku poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w GOPS oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze oraz co najmniej 10 udzia\u0142 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 pracy o charakterze socjalnym, realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami w formie zlecenia zadania publicznego. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu efektywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozatrudnieniowa uczestnik\u00f3w projektu 56 w wymiarze spo\u0142ecznym i 22 w wymiarze zatrudnieniowym.", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA DOLNA -GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Ca\u0142a naprz\u00f3d!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-11-06", "DOFINANSOWANIE": "740332.35", "WARTOSC": "870979.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na demonta\u017cu wraz z unieszkodliwieniem 1400 Mg wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest, kt\u00f3re pokrywaj\u0105 dachy zabudowa\u0144 na terenie gminy Mszana Dolna oraz unieszkodliwienie 400 Mg gruzu azbestowego, kt\u00f3ry nie zosta\u0142 jeszcze unieszkodliwiony a zalega na terenie nieruchomo\u015bci jako wynik wcze\u015bniejszego demonta\u017cu. Demonta\u017c azbestu projektowany jest na 350 obiektach natomiast wyroby azbestowe zostan\u0105 odebrane z 140 posesji. Czas realizacji projektu to 36 miesi\u0119cy. Demonta\u017cem i unieszkodliwianiem azbestu zajmie si\u0119 firma zewn\u0119trzna posiadaj\u0105ca wszelkie niezb\u0119dne zasoby ludzkie jak i uprawnienia, wy\u0142oniona na podstawie PZP.", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA DOLNA", "TYTUL": "Demonta\u017c i unieszkodliwianie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest na terenie gminy Mszana Dolna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "961619.28", "WARTOSC": "1131316.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska", "OPIS": "Celem jest powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 30 kobiet lub m\u0119\u017cczyzn po okresie opieki nad dzieckiem do lat 3 z miasta i gminy Mszana Dolna poprzez zabezpieczenie opieki nad dzieckiem w formie otwartego \u017c\u0142obka w Mszanie Dolnej dla co najmniej 30 dzieci w okresie od 2 I 2017 r. do 31 XII 2018 r. Wsparcie dla rodzic\u00f3w do 12 miesi\u0119cy, przy za\u0142o\u017ceniu powrotu/wej\u015bcia na rynek pracy w czasie trwania wsparcia, nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektu. Projekt skierowany jest do os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy/wchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105cych dotychczas na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim/wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105cych, niepe\u0142nosprawnych lub posiadaj\u0105cych niepe\u0142nosprawne dziecko. W projekcie zapewniona zostanie opieka dla dzieci w wieku od 1 do 3 roku \u017cycia w postaci \u017c\u0142obka otwartego 5 dni w tygodniu przez 12 godzin dziennie \u2013 godziny dostosowane do godzin pracy rodzic\u00f3w. Plac\u00f3wka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi zgodnie ze standardami jako\u015bci opieki i wspierania rozwoju dzieci do lat 3. W adaptowanych na ten cel pomieszczeniach (ok. 120 m kw) zgodnie z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego, opartego na 8 regu\u0142ach, powstanie sala zabaw ze strefami , sala do odpoczynku, miejsce do spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w, szatnia, WC dla dzieci i personelu oraz pok\u00f3j socjalny. W pe\u0142ni wyposa\u017cona zostanie kuchnia, bezpieczny plac zabaw. Zatrudniona wykwalifikowana kadra, zakupione pomoce dydaktycznych, meble, zabawki i wyposa\u017cenie, by warunki by\u0142y jak najbardziej zbli\u017cone do domowych. Efektem b\u0119dzie powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b, kt\u00f3re pogodz\u0105 \u017cycie rodzinne z zawodowym dzi\u0119ki zapewnieniu instytucjonalnej opieki, przy za\u0142o\u017ceniu: 5 bezrobotnych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajdzie prac\u0119 lub za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek lub b\u0119dzie mia\u0142o status poszukuj\u0105cego pracy oraz 25 os\u00f3b powr\u00f3ci do pracodawcy lub wznowi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek. Efekt-otwarty \u017c\u0142obek z 15 miejscami.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU O\u015aWIATY WYCHOWANIA I SPORTU FROWIS", "TYTUL": "Tuptusiowy \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3971739.68", "WARTOSC": "4672634.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie utrzymanie 30 nowych stacjonarnych oraz 13 miejsc zorganizowanych w formie podw\u00f3rkowej w celu \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. Aktywno\u015b\u0107 obejmuje dzia\u0142ania 2 pedagog\u00f3w ulicy na terenie Gminy Limanowa poprzez utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czoedukacyjno\u015brodowiskowosocjoterapeutycznej, w pe\u0142ni wyposa\u017conej, dost.do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142. Wsparciem dziennym obj\u0119te b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c 518 lat oraz ich rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej, lub opuszczaj\u0105ce j\u0105, osoby wobec kt\u00f3rych zast. \u015br. zwalczania i zapobiegania przest\u0119p. i demoralizacji, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby dotkni\u0119te wykluczeniem spo\u0142. Godziny \u015bwiadczenia us\u0142ug s\u0105 elastyczne i dostosowane do potrzeb gr. docelowej, pnpt od 8:00 do 20:00, soboty 8:00 do 14;00. Plac\u00f3wka \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie zaj\u0119cia w zakresie rozw.kompetencji kluczowych: matematyka, j.ojczysty, informatyka, j. ang., niem., Zaj\u0119cia rozw. Zainteresowania, pasje: teatralne, plastyczne, muzyczne, sportowe, taniec, Zaj\u0119cia specjalistyczne, dostosowane do indyw. Potrzeb: terapeuta, logopeda, psycholog, coach, pedagog, socjaterapeuta. W ramach real. aktywno\u015bci przewiduje si\u0119 prace z dzieckiem w oparciu o indywidualny plan wsparcia, przy wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami, r\u00f3wnoleg\u0142a praca z dzieckiem i rodzicami, wsp\u00f3\u0142pr. z plac\u00f3wkami o\u015bw.i innym instytucjami. Uczestnikom zapewniony zostanie dojazd do plac\u00f3wki oraz wy\u017cywienie, jak i wycieczki, spotkania integracyjne, konkursy, dost\u0119p do placu zabaw, si\u0142owni zew. Zapewniaj\u0105c pomoc og\u00f3lny rozw\u00f3j i wsparcie dla dzieci i rodzin dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "PHU MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czo-edukacyjno-\u015brodowiskowo-socjoterapeutycznej w Limanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.48}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3084675.15", "WARTOSC": "3629029.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON osoby niesamodzielnej, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, kt\u00f3re borykaj\u0105 si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Powstanie nowe Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego w gminie Limanowa. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponadto, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, ich opiekunowie, sami seniorzy, jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 40 os\u00f3b z powiatu limanowskiego: 10 opiekun\u00f3w formalnych oraz 10 ich podopiecznych i min. 10 os\u00f3b starszych oraz ich opiekunowie 10 os\u00f3b z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1837313.98", "WARTOSC": "2177313.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Cel proj jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do eduk przedszk dzie o specjalnych potrzeb z gmin ca\u0142ego pow limanowskiego poprzez otwarcie przedszk specjal w Limanowej dla 15 dz dost do ich niepe\u0142, w pe\u0142ni wyposa\u017con, prowadz\u0105cego zaj w ramach podstawy program , specjalist zaj\u0119cia dostos do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 12 rodz w zakresie ich kompetencji wychow oraz podniesienie kompetencji 6 nauczpedag zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 proj 31.03.2023..Wnioskod zapewni opiek\u0119 dla 15 dz w wieku od 36 lat w uzasad przypad w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkol do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dzienn. Rezult b\u0119dzie utworz 15 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wych przedszk, wykorzystuj\u0105cej specjalist sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 6 nauczycieli, pedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP, 6 naucz zatrud w OWP zostanie odpowiednio przeszk ze \u015brodk\u00f3w EFS, Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adapt budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105d specjalistycznych tj. tablica multim, pod\u0142oga interakt, biofeedback, sala poznania,systemSENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj z dz zgodnie z programem wychow przedszk uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywid potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrud nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cyw i dowozu do przedszkola Szkolkursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3wNad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizac projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119p dla os nie", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Lolek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "204881.61", "WARTOSC": "592814.49", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 nowoczesnego produktu turystycznego w postaci Areny M\u0142odego Rowerzysty, kt\u00f3ra b\u0119dzie rodzinnym miejscem aktywnego wypoczynku. Projekt zak\u0142ada, \u017ce Arena b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: \u2022 Tor rowerowy Pumptrack o d\u0142ugo\u015bci ok. 130 m - Pumptrack to zap\u0119tlony tor o kszta\u0142cie falistym do jazdy rowerem bez nap\u0119du i z nap\u0119dem. Tor b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 do zabawy, doskonalenia jazdy oraz do profesjonalnych trening\u00f3w przede wszystkim na rowerze, ale tak\u017ce na rolkach, hulajnodze czy deskorolce. Pumptrack b\u0119dzie torem w pe\u0142ni przyjaznym dla \u015brodowiska poniewa\u017c b\u0119dzie wykonany w wi\u0119kszo\u015bci z materia\u0142\u00f3w naturalnych, takich jak ziemia i kamie\u0144. \u2022 Mini si\u0142ownia plenerowa - monta\u017c urz\u0105dze\u0144 typu outdoor fitness \u2013 5 szt. (je\u017adziec, narty, pajacyk, rowerek, wahad\u0142o) \u2022 Mini drewniany plac zabaw, o charakterze aktywizacyjnym dla najm\u0142odszych, sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z: ciuchci z wagonem, przewr\u00f3conego wagonu na w\u0119giel wype\u0142nionego piaskiem, wagonu osobowego z zabawami edukacyjnymi, zje\u017cd\u017calni, przej\u015bcia mi\u0119dzy mini wie\u017cami w siatkach zabezpieczaj\u0105cych, piaskownicy w postaci przewr\u00f3conego wagonu. B\u0119dzie wykonany w wi\u0119kszo\u015bci z element\u00f3w drewnianych. Sk\u0142adowe elementy placu nawi\u0105zuj\u0105 do stacji kolei znajduj\u0105cej si\u0119 u podn\u00f3\u017ca \u015anie\u017cnicy. Ca\u0142o\u015b\u0107 otoczona b\u0119dzie palisad\u0105 okalaj\u0105c\u0105. Wszystkie elementy projektu zostan\u0105 wykonane zgodnie z najlepsz\u0105 praktyk\u0105, z uwzgl\u0119dnieniem zachowania zasad bezpiecze\u0144stwa, komfortu u\u017cytkowania i najwy\u017cszej jako\u015bci. Wszystkie urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 posiada\u0142y w\u0142a\u015bciwe atesty jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa. Wa\u017cne cechy rowerowego placu zabaw pumptrucka,: - atrakcyjno\u015b\u0107\u00b4 dla u\u017cytkownik\u00f3w r\u00f3\u017cnych grup wiekowych oraz dyscyplin sportowych: rowerzyst\u00f3w, skater\u00f3w, mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na BMX, longboarder\u00f3w czy os\u00f3b na hulajnogach. - najwy\u017csze standardy bezpiecze\u0144stwa: grupa niebieska wed\u0142ug Szwajcarskiej Poradni ds. Zapobiegania Wypadkom (BFU).", "BENEFICJENT": "KASINA SKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Arena M\u0142odego Rowerzysty \u2013 budowa infrastruktury turystyczno \u2013 rekreacyjnej w gminie Mszana Dolna w postaci mi\u0119dzypokoleniowego centrum aktywnego wypoczynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.67}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "73080.00", "WARTOSC": "99876.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska", "OPIS": "ANDREW prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 w obszarze produkcji wyrob\u00f3w tartacznych, od ponad 10 lat specjalizuje si\u0119 w wytwarzaniu b\u0119bn\u00f3w drewnianych do kabli i lin, kt\u00f3re b\u0119d\u0105c g\u0142\u00f3wnych produktem przedsi\u0119biorstwa generuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 warto\u015b\u0107 przychod\u00f3w firmy. Przedmiotem Projektu jest zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej zwi\u0105zanej z opracowaniem zmian procesowych w przedsi\u0119biorstwie ANDREW. Planowana do zakupu us\u0142uga dotyczy wykonania wizyjnego stanowiska kontrolnopomiarowego przystosowanego do pracy w linii produkcji tarcz b\u0119bn\u00f3w. Stanowisko z wykorzystaniem metod wizyjnych b\u0119dzie realizowa\u0142o kontrol\u0119 tarcz oraz kontrol\u0119 drewna pod k\u0105tem obecno\u015bci wad na powierzchni w postaci chodnik\u00f3w wykonanych przez szkodniki. Stanowisko b\u0119dzie pracowa\u0142o w trybie automatycznym, co pozwoli na wzrost automatyzacji i wydajno\u015bci kontroli jako\u015bci i jednocze\u015bnie procesu produkcji w zak\u0142adzie. Stanowisko jest innowacyjnym rozwi\u0105zaniem niedost\u0119pnym obecnie na rynku polskim. Projekt jest przygotowany pod wzgl\u0119dem technicznym, organizacyjnym oraz finansowym. Realizacja Projektu oraz p\u00f3\u017aniejsze wdro\u017cenie rezultat\u00f3w us\u0142ugi w postaci zakupu wizyjnego stanowiska kontrolnopomiarowego wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku regionalnym, krajowym oraz mi\u0119dzynarodowym.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO \u2013 US\u0141UGOWA \"ANDREW\" S.C. ANDRZEJ KOWALCZYK, KRZYSZTOF KOWALCZYK", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej dotycz\u0105cej projektu wizyjnego stanowiska kontrolno-pomiarowego przez \"ANDREW\" s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2801961.17}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2695928.4899999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1081950.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1031591.4199999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 948949.89}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 919652.56}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 692117.44}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 649765.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 595211.62}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 393685.37}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 284681.37000000005}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 259742.34}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 205065.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 195839.75999999998}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 179163.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 161752.98}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 155240.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 113461.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 106038.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 87160.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 84841.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 84084.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 65717.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 57945.14}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 55569.7}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 54322.44}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 51495.42}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 46114.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39924.240000000005}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 34033.060000000005}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 25409.85}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 25014.379999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19815.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15378.27}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 12340.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11647.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11297.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8474.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8103.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 7764.42}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6814.42}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 6460.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4720.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4500.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3345.29}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2859.24}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 886.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 170.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 50.14}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18298171.830000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3079185.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 2232495.2100000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 927523.63}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 824015.23}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 747303.73}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 743148.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 670156.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 434794.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 384530.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 191402.24000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 180258.03}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 114992.80999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 83875.18}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 66649.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 66608.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 51576.479999999996}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 40451.71000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 38167.479999999996}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 33074.58}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 13781.52}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3075.21}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2531.9999999999995}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1963.95}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1700.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1059.1399999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 996.12}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 700.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2211538.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 695773.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 569688.94}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 227788.13}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 135880.46}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 132705.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 45900.19}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 35934.91}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26999.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 9079.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1899217.99}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 107920.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 902419.45}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 46890.22}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 17359.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2226165.21}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 34944.78}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 17805.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23896050.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8473765.35}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 967008.1699999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 784849.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 658000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 226131.99}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 202055.87}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 186235.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 172751.52}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 166960.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 126041.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105543.75}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 79800.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 55888.62}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 32956.85}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 31339.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31302.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29000.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 24600.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13355.28}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6528.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3091.51}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2865.89}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2743.39}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1672.35}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 649.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 402.52}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 270.08}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 40.46}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 384032.16}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 443000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 222631.63}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 195800.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 184576.86}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 164000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24152.57}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1477.0}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 402582.28}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 182475.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 25823.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18815.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12674.27}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 179152.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32340.260000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 32201.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5292.120000000001}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 903673.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10406.98}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5073879.7299999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3416548.2300000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2713675.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1020761.8199999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 643882.03}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 397363.74999999994}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 340916.83}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 284681.37000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 218109.31000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 52114.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 51495.42}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41924.240000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28714.379999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12533.08}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 12340.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8103.55}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22658613.46000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4430315.07}, {"name": "Rodzina", "value": 918081.9800000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 875591.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 114992.80999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 83875.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42983.71000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 40131.42999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33074.58}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 13781.52}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11271.66}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3075.21}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1700.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 700.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2365124.2600000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 569688.94}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 523276.41000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 228976.27}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 196329.19}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 135880.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51078.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 35934.91}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2007137.99}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 902419.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 64250.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2226165.21}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 52750.53999999999}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 33154666.159999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1197651.44}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 806633.79}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 660783.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 343863.47}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 79800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37830.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 402.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 270.08}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 384032.16}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 607000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 431361.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 195800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4477.0}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 224200.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 187696.68}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 157925.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15235.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 57313.03}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 118303.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 47316.36}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13532.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31544.24}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 796.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35682.56}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1811.04}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 903673.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10406.98}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 34290857.449999996, "v": "34,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.02, "v_pc": "1954,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24110341.970000003, "v": "24,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9201867.260000002, "v": "9,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 859932.5200000001, "v": "859,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 55569.7, "v": "55,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 54322.44, "v": "54,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 7764.42, "v": "7,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1059.1399999999999, "v": "1,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30158394.630000003, "v": "30,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.56, "v_pc": "1719,11 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 22530797.43, "v": "22,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 3492063.9300000006, "v": "3,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.57}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1442287.06, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1073282.46, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 481969.60000000003, "v": "481,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 389884.85, "v": "389,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 222631.63, "v": "222,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 195839.75999999998, "v": "195,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 155240.14, "v": "155,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 89556.29000000001, "v": "89,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 84841.48, "v": "84,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7091937.690000001, "v": "7,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.65, "v_pc": "404,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2861304.58, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.34}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1899217.99, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1214655.24, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.12}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 919652.56, "v": "919,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.96}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 107920.0, "v": "107,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89187.31999999999, "v": "89,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5991269.55, "v": "5,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.46, "v_pc": "341,52 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "42.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3753254.14, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.64}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 831981.07, "v": "831,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 829340.9400000001, "v": "829,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.84}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 202699.29000000004, "v": "202,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 198161.37, "v": "198,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.3}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 143457.6, "v": "143,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.39}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 32325.0, "v": "32,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 50.14, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5001012.640000001, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.39, "v_pc": "285,07 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "51.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2917224.06, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.33}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 952591.51, "v": "952,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 422780.87, "v": "422,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.45}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 393685.37, "v": "393,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.87}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 221136.54, "v": "221,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93594.29000000001, "v": "93,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3449900.94, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 183.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72, "v_pc": "196,65 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "3.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3449900.94, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 183.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2413130.75, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6, "v_pc": "137,56 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1132109.8199999998, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 295043.47, "v": "295,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.22}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 259742.34, "v": "259,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 243526.25999999998, "v": "243,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.09}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 192954.30000000002, "v": "192,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 190735.46, "v": "190,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.9}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 59040.83, "v": "59,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.44}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 24600.0, "v": "24,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15378.27, "v": "15,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 884129.96, "v": "884,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95, "v_pc": "50,40 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 881270.72, "v": "881,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.67}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2859.24, "v": "2,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 804265.3200000001, "v": "804,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86, "v_pc": "45,85 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "69.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 429588.13, "v": "429,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 295488.28, "v": "295,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 36.74}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 79188.91, "v": "79,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.84}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 709018.83, "v": "709,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "40,42 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "75.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 658000.0, "v": "658,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 49014.42, "v": "49,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.91}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2004.41, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 638789.59, "v": "638,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "36,41 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 443000.0, "v": "443,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.34}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 192089.59, "v": "192,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3700.0, "v": "3,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 429825.33, "v": "429,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "24,50 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 220053.98, "v": "220,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.19}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 185691.85, "v": "185,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 9276.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.2}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.48}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 9079.5, "v": "9,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.11}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 384032.16, "v": "384,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "21,89 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "49.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 384032.16, "v": "384,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 135316.79, "v": "135,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,71 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "10.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 131898.79, "v": "131,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.47}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3417.9999999999995, "v": "3,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 130678.93999999999, "v": "130,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,45 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 125678.93999999999, "v": "125,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.17}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.53}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 53195.42, "v": "53,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,03 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 53195.42, "v": "53,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 31375.149999999998, "v": "31,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,79 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31375.149999999998, "v": "31,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 26121.52, "v": "26,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,49 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "55.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 26121.52, "v": "26,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}