{"gmina": "Tymbark", "typ_gminy": "gmina wiejska Tymbark", "kod_gus": "011212207122", "kod_gus_powiatu": "011212207000", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "podregion_eurostat": "PL218", "ludnosc": 6518, "budzet": {"dochody": "33,41 mln z\u0142", "wydatki": "32,26 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25651060.94, "dane1": 26141638.519999985, "dane2": 25651060.94, "dane4": 490577.5799999833}, {"label": "2017", "dane0": 28124525.950000003, "dane1": 28524402.51999998, "dane2": 28124525.950000003, "dane4": 399876.56999997795}, {"label": "2018", "dane0": 31671453.95, "dane1": 32659506.120000005, "dane2": 31671453.95, "dane4": 988052.1700000055}, {"label": "2019", "dane0": 33414714.109999992, "dane1": 32257580.250000022, "dane2": 32257580.250000022, "dane3": 1157133.8599999696}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7903727.319999999, "dane1": 10466467.659999989}, {"label": "2017", "dane0": 8818660.370000001, "dane1": 11216145.180000005}, {"label": "2018", "dane0": 8393831.99, "dane1": 12101219.49999999}, {"label": "2019", "dane0": 8249299.090000001, "dane1": 11542724.42}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "635,20 tys z\u0142", "wydatki": "669,84 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 72.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 87.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4905775799999833}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4905775799999833}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.39987656999997795}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.39987656999997795}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9880521700000056}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9880521700000056}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1571338599999696}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1571338599999696}], "dochod_ue": "582,09 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,09 mln z\u0142", "gmina_pc": "934.1 z\u0142", "powiat": "5,90 mln z\u0142", "powiat_pc": "905.2 z\u0142", "wojewodztwo": "6,14 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "40,04 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "178,83 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,21 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8249299.090000001, "wydatki": 11542724.42}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1202454.22", "WARTOSC": "3006135.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest udoskonalenie uk\u0142adu do oczyszczania \u015bciek\u00f3w dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnych metod obr\u00f3bki \u015bciek\u00f3w, odzysku subtancji biogennych z osadu \u015bciekowego oraz zoptymalizowaniu ilo\u015bci jon\u00f3w amonowych w \u015bciekach. Wnioskodawca zastosuje reagenty nowej generacji: neutralizacje witamin\u0105 C kwasu nadoctowego pochodz\u0105cego z ci\u0105gu technologicznego linii aseptycznych. Wszystkie wy\u017cej wymienione dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 kondycji bakterii metanogennych, kt\u00f3re stanowi\u0105 osad czynny reaktora IC (beztlenowego) na oczyszczalni. Prze\u0142o\u017cy si\u0119 to na podwy\u017cesznie efektywno\u015bci procesu oczyszczania \u015bciek\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie intensywno\u015bci produkcji biogazu. Dzi\u0119ki realizacji projektu polepszeniu ulegnie jako\u015b\u0107 wody oczyszczonej co umo\u017cliwi jej zawr\u00f3cenie i ponowne wykorzystanie w Przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy do cel\u00f3w nie technologicznych (Gospodarka Obiegu Zamkni\u0119tego), zwi\u0119kszy si\u0119 ilo\u015b\u0107 produkcji odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii: biogazu. Efekt ko\u0144cowy prac b\u0119dzie stanowi\u0107 innowacyjny, uzasadniony ekonomicznie proces oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Wska\u017aniki \u015brodowiskowe w postaci zawr\u00f3conej wody i ilo\u015bci wyprodukowanego biogazu, zapewni\u0105 nie tylko dodatkowe bezpiecze\u0144stwo wodne i energetyczne Wnioskodawcy ale tak\u017ce wpisze si\u0119 w kierunek polityki \u015brodowiskowej jaki obra\u0142a Wsp\u00f3lnota Europejska. Wyniki prac badawczo-rozwojowych projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w czterech etapach badawczych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 kamieniami milowymi i rezultatami, kt\u00f3re osi\u0105gane w logicznej kolejno\u015bci potwierdz\u0105 osi\u0105gni\u0119cie IXpoziomu gotowo\u015bci technologicznej. Wynik projektu zostanie wdro\u017cony w na terenie RP do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy. [...]", "BENEFICJENT": "TYMBARK-MWS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Realizacja prac badawczo-rozwojowych: optymalizacji biologicznego oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych i przemys\u0142owych w celu ponownego wykorzystania wody oczyszczonej w obiegu zamkni\u0119tym przedsi\u0119biorstwa Tymbark-MWS Sp. z o.o. Sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2017-02-16", "DOFINANSOWANIE": "694303.23", "WARTOSC": "704847.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 50 szt. kot\u0142\u00f3w opalanych w\u0119glem, s\u0142u\u017c\u0105cych indywidualnym gospodarstwom domowym z terenu Gminy Tymbark do wytwarzania ciep\u0142a dla potrzeb grzewczych oraz przygotowania c.w.u. W miejsce starych kot\u0142\u00f3w zaplanowano monta\u017c kot\u0142\u00f3w gazowych: 46 szt. oraz opalanych biomas\u0105: 4 szt. Ich liczba oraz rodzaj wynikaj\u0105 z zapotrzebowania zg\u0142oszonego przez mieszka\u0144c\u00f3w.Specyfika projektu w dzia\u0142aniu 4.4.2 typ A decyduje o tym, i\u017c parametry kot\u0142\u00f3w takie jak moc, sprawno\u015b\u0107 itd. zostan\u0105 dobrane po przeprowadzeniu audyt\u00f3w energetycznych, odpowiednio do zapotrzebowania danego budynku wynikaj\u0105cego z: poziomu docieplenia, powierzchni, liczby u\u017cytkownik\u00f3w oraz dotychczasowego zu\u017cycia paliwa. Audyty zostan\u0105 przeprowadzone przez wskazanych przez IZ audytor\u00f3w, a wszystkie urz\u0105dzenia spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymogi ekoprojektu, a po ich instalacji spe\u0142nione zostan\u0105 wymogi co do poziomu zu\u017cycia Ep przez dany budynek. W zwi\u0105zku z planowan\u0105 wymian\u0105 kot\u0142\u00f3w zajdzie konieczno\u015b\u0107 wymiany cz\u0119\u015bci wewn. instalacji cieplnych w budynkach. Po sporz\u0105dzeniu audyt\u00f3w zostan\u0105 okre\u015blone szczeg\u00f3\u0142owe warunki techn. i wskazane budynki, w kt\u00f3rych b\u0119dzie wymieniana instalacja.Kalkulacj\u0119 koszt\u00f3w wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz instalacji wewn. sporz\u0105dzono zgodnie z zasadami dofinansowania: 1 dla kot\u0142\u00f3w 350z\u0142kW mocy, maks. do mocy wyznaczonej w audycie i nie wi\u0119cej ni\u017c 8 tys. z\u0142kocio\u0142, tu: \u015br. ok. 22,7kWkocio\u0142 i cena 8000 z\u0142 kocio\u0142; 2 dla instalacji przyj\u0119to cen\u0119 \u015brednio 5312,35 z\u0142kocio\u0142, przy za\u0142o\u017ceniu, \u017ce instalacje b\u0119d\u0105 wykonane we wszystkich budynkach.Ponadto projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 na rzecz podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach przys\u0142uguj\u0105cego limitu koszt\u00f3w po\u015brednich zaplanowano promocj\u0119 projektu, a tak\u017ce koszty zarz\u0105dzania i us\u0142ugi w zakresie obs\u0142ugi techn. Koszty przygotowawcze obj\u0119\u0142y przygotowanie analizy ekonomiczno finansowej.W ramach monta\u017cu finansowego wk\u0142ad w\u0142asny pochodzi\u0107 b\u0119dzie z bud\u017cetu Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "GMINA TYMBARK", "TYTUL": "Wymiana kot\u0142\u00f3w na wykorzystuj\u0105ce paliwa gazowe w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Tymbark.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-27", "DOFINANSOWANIE": "687448.68", "WARTOSC": "1243478.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa obiekt\u00f3w sportowych, w tym boiska sportowego wielofunkcyjnego, boiska do koszyk\u00f3wki, budowa obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury, si\u0142owni zewn\u0119trznej, placu zabaw, bie\u017cni do biegu na 60m, bie\u017cni do skoku w dal oraz utwardzenie terenu i zagospodarowanie teren\u00f3w zieleni\u0105. W ramach prac przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c utwardzenie powierzchni gruntu przy budynku szko\u0142y kt\u00f3re obejmuje przebudow\u0119 placu utwardzonego wyznaczenie jezdni oraz mini ronda, budow\u0119 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w osobowych, budow\u0119 chodnika, odwodnienie cz\u0119\u015bci terenu, ukszta\u0142towanie terenu i zieleni, budowa murku \u017celbetowego wraz z monta\u017cem por\u0119czy z pochwytem dla niepe\u0142nosprawnych. Ponadto projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno promocyjnych oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w i dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla mieszka\u0144c\u00f3w w celu zachowania \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 i maj\u0105c na celu utrzymania trwa\u0142o\u015bci projektu i ewaluacji przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144. W ramach przys\u0142uguj\u0105cego limitu koszt\u00f3w po\u015brednich zaplanowano koszty zarz\u0105dzania projektem. Koszty przygotowawcze obj\u0119\u0142y przygotowanie analizy ekonomiczno finansowej i dokumentacji technicznej. W ramach monta\u017cu finansowego wk\u0142ad w\u0142asny pochodzi\u0107 b\u0119dzie z bud\u017cetu Wnioskodawcy.Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144:1 Przygotowanie projektu w zakresie niezb\u0119dnej dokumentacji projektowej i opracowania analizy finansowej2 Przeprowadzenie prac budowlanomonta\u017cowych wraz zagospodarowaniem terenu i pe\u0142nieniem nadzoru inwestorskiego3 Koordynacja projektu4 Dzia\u0142ania promocyjnoedukacyjne", "BENEFICJENT": "GMINA TYMBARK", "TYTUL": "Przebudowa boisk sportowych wraz z kompleksem rekreacyjnym przy Szkole Podstawowej w Tymbarku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "618675.00", "WARTOSC": "1472925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiot projektu dotyczy opracowania projekt\u00f3w wzorniczych i wdro\u017cenia do oferty Wnioskodawcy 2 produkt\u00f3w - system dekoracji wn\u0119trz biurowych - system dekoracji wn\u0119trz mieszkaniowych Zakres projektu obejmuje: 1)Us\u0142ugi doradcze polegaj\u0105ce na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego (3 fazy). a)Diagnoza: maj\u0105ca na celu zweryfikowanie potencja\u0142u Wnioskodawcy i przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego (przeprowadzana przed z\u0142o\u017ceniem wniosku). b)Synteza i analiza: okre\u015blenie strategii dalszych dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, w tym opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego i okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych. c)Opracowanie projekt\u00f3w, prototyp\u00f3w, testowanie prototyp\u00f3w. 2)Us\u0142ugi doradcze w zakresie wdro\u017cenia nowego produktu 3)Nowa inwestycja: inwestycja w \u015brodki trwa\u0142e : - Linia do produkcji profili - (1 szt. nowy \u015brodek trwa\u0142y) - Matryce do produkcji profili (zestaw np. 8 szt. nowe \u015brodki trwa\u0142e) - Matryce do wtryskarki (zestaw np. 9 szt. nowe \u015brodki trwa\u0142e) - Matryce do element\u00f3w aluminiowych (zestaw np. 5 szt. nowe \u015brodki trwa\u0142e) Projekt wpisuje w plany rozwojowe Wnioskodawcy \u2013 w optymalny spos\u00f3b wykorzystuje mocne strony firmy i nadarzaj\u0105ce si\u0119 okazj\u0119 oraz minimalizuje i/lub niweluje s\u0142abe strony firmy i zewn\u0119trzne zagro\u017cenia. Realizacja projektu pozwoli zdynamizowa\u0107 rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "J\u00d3ZEF KUREK KARPOL PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez opracowanie projektu wzorniczego element\u00f3w wyposa\u017cenia wn\u0119trz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-08-30", "DOFINANSOWANIE": "3674222.46", "WARTOSC": "7527911.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmie budynki:Powiat Limanowski: Bezp\u0142atna Powiatowa wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego i ortopedycznego medycznego w Limanowej Termomodernizacja, Specjalny O\u015brodek SzkolnoWychowawczy w Dobrej usuni\u0119ty po uwagach UMWM, DPS w Limanowej Termomodernizacja budynku, Wymiana kot\u0142a, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Limanowej Termomodernizacja, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. KEN w Tymbarku, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Tech. i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Limanowej Termomodernizacja budynku, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Limanowej Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Mszanie Dolnej Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Informatycznych w Mszanie D. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia; POZ Szpitala Powiatowego w Limanowej Termomodernizacja, Wymiana kot\u0142a, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Dom Wczas\u00f3w Dzieci\u0119cych 2 budynki Termomodernizacja budynk\u00f3w, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej w 1 bud., modernizacja o\u015bwietlenia w 1 bud., DPS w Mszanie Dolnej Termomodernizacja,Gmina Kamienica: Szko\u0142a Podstawowa Nr 1 w Szczawie Termomodernizacja, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, modernizacja o\u015bwietlenia.\u0141\u0105cznie projektem obj\u0119tych jest 13 budynk\u00f3w.Projekt cechuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:1. warto\u015b\u0107 poprawy efektywno\u015bci energetycznej: 40,93;2. W projekcie zosta\u0142y zastosowane liczniki ciep\u0142a;3. Audyt energetyczny budynku wskazuje na konieczno\u015b\u0107 wprowadzenia urz\u0105dze\u0144 utrzymuj\u0105cych zadan\u0105 temp. poprzez aktywne dzia\u0142anie termostaty ilub regulatory r\u00f3\u017cnicyci\u015bnie\u0144 zawory podpionowe. W projekcie zosta\u0142y zastosowane ww. urz\u0105dzenia.4. warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2: 44,32;5. warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w PM 10 i PM 2,5: 95,81 i 95,39", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Limanowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-29", "DOFINANSOWANIE": "432038.44", "WARTOSC": "877309.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na przeprowadzeniu prac termomodernizacyjnych oraz zastosowaniu energii odnawialnej, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na obni\u017cenie aktualnej ilo\u015bci zu\u017cywanej energii cieplnej, obni\u017cenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz na redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 gazowych i py\u0142owych do powietrza. Dla obiektu przyj\u0119to rozwi\u0105zania techniczne i technologiczne oraz zakres rzeczowy zgodnie ze wskazaniami okre\u015blonymi w przeprowadzonym Audycie Energetycznym, zapewniaj\u0105cymi oszcz\u0119dno\u015bci energii i koszt\u00f3w zgodnie z za\u0142o\u017conymi celami projektu. Budowa instalacji fotowoltaicznej, wykonana zostanie zgodnie z zapisami nowej ustawy OZE oraz nowelizacji prawa budowlanego, stanowi\u0105ca mikroinstalacj\u0119 o mocy do 10 kW. Instalacja zostanie zamontowana na dachu zgodnie z mo\u017cliwo\u015bciami monta\u017cowymi i nie wymaga uzyskania pozwolenia na budow\u0119/zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Projekt swoim zakresem obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Termomodernizacja budynku, w tym dzia\u0142ania: ocieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych, docieplenie stropu nad najwy\u017csz\u0105 kondygnacj\u0105, wymiana okien, wymiana drzwi zewn\u0119trznych. - Modernizacja instalacji centralnego ogrzewania w obiekcie. - Modernizacja instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w obiekcie. - Wykonanie instalacji fotowoltaicznej w obiekcie. oraz wymienione poni\u017cej zadania pomocnicze: dokumentacja przygotowawcza, promocja projektu i nadz\u00f3r inwestorski. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku planowana do otrzymania w wyniku realizacji projektu wyniesie 61,9% w stosunku do stanu aktualnego (oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej). Zaplanowane w projekcie rozwi\u0105zania technologiczne, s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 i umo\u017cliwi\u0105 realizacj\u0119 cel\u00f3w przedmiotowego projektu. Parametry sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w zosta\u0142y dobrane tak, aby zapewni\u0107 ca\u0142kowit\u0105 niezawodno\u015b\u0107 oraz zgodno\u015b\u0107 z wymogami bezpiecze\u0144stwa i przepisami prawa w tym zakresie. (Pozosta\u0142e informacje przedstawiono w cz\u0119\u015bci Q wniosku).", "BENEFICJENT": "GMINA TYMBARK", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku Szko\u0142y Podstawowej w Tymbarku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "269123.42", "WARTOSC": "273214.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 30 szt. kot\u0142\u00f3w opalanych w\u0119glem, s\u0142u\u017c\u0105cych indywidualnym gospodarstwom domowym z terenu Gminy Tymbark do wytwarzania ciep\u0142a dla potrzeb grzewczych oraz przygotowania c.w.u. W miejsce starych kot\u0142\u00f3w zaplanowano monta\u017c niskoemisyjnych kot\u0142\u00f3w opalanych ekogroszkiem. Ich liczba oraz rodzaj wynikaj\u0105 z zapotrzebowania zg\u0142oszonego przez mieszka\u0144c\u00f3w.Specyfika projektu w dzia\u0142aniu 4.4.3 typ A decyduje o tym, i\u017c parametry kot\u0142\u00f3w takie jak moc, sprawno\u015b\u0107 itd. zostan\u0105 dobrane po przeprowadzeniu audyt\u00f3w energetycznych, odpowiednio do zapotrzebowania danego budynku wynikaj\u0105cego z: poziomu docieplenia, powierzchni, liczby u\u017cytkownik\u00f3w oraz dotychczasowego zu\u017cycia paliwa. Audyty zostan\u0105 przeprowadzone przez wskazanych przez IZ audytor\u00f3w, a wszystkie urz\u0105dzenia spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymogi ekoprojektu, a po ich instalacji spe\u0142nione zostan\u0105 wymogi co do poziomu zu\u017cycia Ep przez dany budynek. W zwi\u0105zku z planowan\u0105 wymian\u0105 kot\u0142\u00f3w zajdzie konieczno\u015b\u0107 wymiany cz\u0119\u015bci wewn. instalacji cieplnych w budynkach. Po sporz\u0105dzeniu audyt\u00f3w zostan\u0105 okre\u015blone szczeg\u00f3\u0142owe warunki techn. i wskazane budynki, dla kt\u00f3rych niezb\u0119dna b\u0119dzie wymiana instalacji.Kalkulacj\u0119 koszt\u00f3w wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz instalacji wewn. sporz\u0105dzono zgodnie z zasadami dofinansowania: 1 dla kot\u0142\u00f3w 350z\u0142kW mocy, maks. do mocy wyznaczonej w audycie i nie wi\u0119cej ni\u017c 8 tys. z\u0142kocio\u0142, tu: \u015br. ok. 21,4kWkocio\u0142 i cena 7,5 tys. z\u0142 kocio\u0142; 2 dla instalacji przyj\u0119to cen\u0119 865,2420 z\u0142kocio\u0142, przy za\u0142o\u017ceniu, \u017ce instalacje b\u0119d\u0105 wykonane we wszystkich budynkach.Ponadto projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 na rzecz podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach przys\u0142uguj\u0105cego limitu koszt\u00f3w po\u015brednich zaplanowano promocj\u0119 projektu, a tak\u017ce koszty zarz\u0105dzania i us\u0142ugi w zakresie obs\u0142ugi techn. Koszty przygotowawcze obj\u0119\u0142y przygotowanie analizy ekonomiczno finansowej.W ramach monta\u017cu finansowego wk\u0142ad w\u0142asny pochodzi\u0107 b\u0119dzie z bud\u017cetu Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "GMINA TYMBARK", "TYTUL": "Wymiana kot\u0142\u00f3w grzewczych na wykorzystuj\u0105ce paliwa sta\u0142e w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Tymbark.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-08", "DOFINANSOWANIE": "260134.31", "WARTOSC": "346845.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie \u015bwiadczenia drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych skierowanych dla biznesu (A2B) i obywateli (A2C) oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych w Gminie Tymbark. Projekt ma charakter lokalny, bo realizowany b\u0119dzie w 1 Gminie Tymbark, obejmuje 2 typy projektu: A (dominuj\u0105cy wg zakresu rzeczowo-finansowego) i C. Zaplanowano wdro\u017cenie zada\u0144: 1-OPRACOWANIE DOKUMENTACJI APLIKACYJNEJ (I kw.2016, 1 dzia\u0142.)- przeprowadzono analizy poprzedzaj\u0105ce opracowanie dokumentacji technicznej i analizy proces\u00f3w biznesowych 2-URUCHOMIENIE SYSTEMU KOMUNIKACJI MOBILNEJ (W TYM US\u0141UG KONSULTACYJNYCH) (III-IV.2017, 4 dzia\u0142.) \u2013 zostanie uruchomiony 1 system teleinformat, zostan\u0105 wdro\u017cone 4 us\u0142ugi on-line o 4. Stopniu dojrza\u0142o\u015bci, b\u0119dzie nadz\u00f3r meryt. 3-URUCHOMIENIE E-US\u0141UG FINANSOWYCH (I-III kw.2017, 6 dzia\u0142.) \u2013 zostanie uruchomiony 1 (portal informacyjno-p\u0142atniczy) i zmodernizowany 1 (system dziedzinowy) system teleinformat, zostanie wdro\u017conych 6 us\u0142ug on-line o 4. stopniu dojrza\u0142o\u015bci, b\u0119dzie asysta techniczna i nadz\u00f3r meryt, doposa\u017cona zostanie serwerownia (zakup serwera z oprogr.), 4- WDRO\u017bENIE ELEKTRONICZNEGO SYSTEMU OBIEGU DOKUMENT\u00d3W (IV kw.2016-I kw.2017, 7 dzia\u0142.) \u2013 uruchomiony zostanie 1 system teleinformat, zostanie wdro\u017conych 10 us\u0142ug on-line o 3. Stopniu dojrza\u0142o\u015bci, b\u0119dzie nadz\u00f3r meryt, doposa\u017conych zostanie 10 stanowisk pracowniczych (zakup 10 komputer\u00f3w z oprogr.) i 1 kancelaryjne urz\u0119du (zakup komputera z oprogr. i skanera), 5-PROMOCJA PROJEKTU (I kw.2016- IV kw.2017) - prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa/ na poziomie koszt\u00f3w zakupiona zostanie tablica promocyjna. Wdra\u017cane systemy teleinformat.i e-us\u0142ugi b\u0119d\u0105 innowacyjne na skal\u0119 gminy i regionu, zaprojektowane rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 cechowa\u0142y si\u0119 najwy\u017cszym poziomem technologicznym.", "BENEFICJENT": "GMINA TYMBARK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych w Gminie Tymbark", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4127953.37", "WARTOSC": "4856415.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie Centrum Wsparcia Seniora oraz Opiekuna Nieformalnego ON Osoby Niesamodzielnej, z kt\u00f3rego oferty b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 osoby z powiatu limanowskiego. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, borykaj\u0105cych si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponad to, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, sami seniorzy jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 30 os\u00f3b z powiatu z zakresu us\u0142ug wspomagaj\u0105cych ON i min. 10 os\u00f3b starszych i ich rodziny z gminy Limanowa z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej. Powstan\u0105 dwa budynki: Punt InformacyjnoKonsultacyjny oraz Dzienny Dom Opieki i Aktywizacji Os\u00f3b Starszych Bli\u017cej Siebie", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-25", "DATA_START": "2019-12-25", "DOFINANSOWANIE": "242593.38", "WARTOSC": "288573.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "PR zak\u0142ada utw. oraz utrzymanie 20 nowych miejsc opieki nad dziec. do lat 3poprzez utworzenie \u017c\u0142. w Tymb. w GT. G\u0142. celem pr. jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrud. os., kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144. nad dziec. do lat 3 dzi\u0119ki usuni\u0119ciu bariery braku miejsc opieki dla dziecka w przypadku powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy opiekun\u00f3w tych\u017ce dzieci. Pr. sprzyja\u0142 b\u0119dzie w ten spos\u00f3b \u0142\u0105czeniu \u017cycia zawodowego z pryw.. Gr. doc.stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re obecnie w nim nie uczestnicz\u0105 ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie fkc. i opiekun. nad dziec. do lat 3 z terenu pow. lim.G\u0142. zad. realizowane w ramach pr. to: prace remontowoadaptacyjne dostosowanie budynku do wymog\u00f3w bud., sanitarnohigien. bezp. p.po\u017carowego, organizacja pomieszcze\u0144, adaptacja pomieszcze\u0144 zakup i monta\u017c odpowiedniego wyposa\u017cenia i pomocy, a tak\u017ce organizacja opieki nad dzie\u0107mi zatrudnienie personelu, wy\u017cywienie i inne, rekr. i zarz\u0105dzanie projektem. Rezultatem projektu b\u0119dzie upowszechnienie dost\u0119pu do form op. nad dziec. do lat 3, zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, wsparcie godzenia \u017cycia zawod. i prywat. W ramach projektu powstanie 1 \u017c\u0142obek, dysponuj\u0105cy 20 nowymi miejscami opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w pe\u0142ni wyposa\u017cony, zapewniaj\u0105cy prof. opiek\u0119 na najwy\u017cszym poziomie, dostosowany do potrzeb rodzic\u00f3w pracuj\u0105cych dogodne godz. otwarcia, pe\u0142ne wy\u017c. dzieci itp. 20 os. powracaj\u0105cych lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przewie zwi\u0105zanej z ur. ilub opiek\u0105 nad dziec. do lat 3 otrzyma wsparcie w godzeniu \u017cycia zawod. i prywat. w postaci zapewnienia profesjonalnej opieki nad dzie\u0107mi.", "BENEFICJENT": "AGATA K\u0118SKA NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE U CIOCI AGATKI", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"U Cioci Agatki\" w Tymbarku szans\u0105 rodzic\u00f3w na powr\u00f3t na rynek pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3971739.68", "WARTOSC": "4672634.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie utrzymanie 30 nowych stacjonarnych oraz 13 miejsc zorganizowanych w formie podw\u00f3rkowej w celu \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. Aktywno\u015b\u0107 obejmuje dzia\u0142ania 2 pedagog\u00f3w ulicy na terenie Gminy Limanowa poprzez utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czoedukacyjno\u015brodowiskowosocjoterapeutycznej, w pe\u0142ni wyposa\u017conej, dost.do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142. Wsparciem dziennym obj\u0119te b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c 518 lat oraz ich rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej, lub opuszczaj\u0105ce j\u0105, osoby wobec kt\u00f3rych zast. \u015br. zwalczania i zapobiegania przest\u0119p. i demoralizacji, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby dotkni\u0119te wykluczeniem spo\u0142. Godziny \u015bwiadczenia us\u0142ug s\u0105 elastyczne i dostosowane do potrzeb gr. docelowej, pnpt od 8:00 do 20:00, soboty 8:00 do 14;00. Plac\u00f3wka \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie zaj\u0119cia w zakresie rozw.kompetencji kluczowych: matematyka, j.ojczysty, informatyka, j. ang., niem., Zaj\u0119cia rozw. Zainteresowania, pasje: teatralne, plastyczne, muzyczne, sportowe, taniec, Zaj\u0119cia specjalistyczne, dostosowane do indyw. Potrzeb: terapeuta, logopeda, psycholog, coach, pedagog, socjaterapeuta. W ramach real. aktywno\u015bci przewiduje si\u0119 prace z dzieckiem w oparciu o indywidualny plan wsparcia, przy wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami, r\u00f3wnoleg\u0142a praca z dzieckiem i rodzicami, wsp\u00f3\u0142pr. z plac\u00f3wkami o\u015bw.i innym instytucjami. Uczestnikom zapewniony zostanie dojazd do plac\u00f3wki oraz wy\u017cywienie, jak i wycieczki, spotkania integracyjne, konkursy, dost\u0119p do placu zabaw, si\u0142owni zew. Zapewniaj\u0105c pomoc og\u00f3lny rozw\u00f3j i wsparcie dla dzieci i rodzin dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "PHU MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czo-edukacyjno-\u015brodowiskowo-socjoterapeutycznej w Limanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.48}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3084675.15", "WARTOSC": "3629029.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON osoby niesamodzielnej, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, kt\u00f3re borykaj\u0105 si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Powstanie nowe Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego w gminie Limanowa. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponadto, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, ich opiekunowie, sami seniorzy, jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 40 os\u00f3b z powiatu limanowskiego: 10 opiekun\u00f3w formalnych oraz 10 ich podopiecznych i min. 10 os\u00f3b starszych oraz ich opiekunowie 10 os\u00f3b z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "22210619.14", "WARTOSC": "26130140.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa ekologicznego oraz zasob\u00f3w \u015brodowiska poprzez modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w ma\u0142opolskiej Policji.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa ekologicznego oraz zasob\u00f3w \u015brodowiska poprzez modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w ma\u0142opolskiej Policji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1837313.98", "WARTOSC": "2177313.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Cel proj jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do eduk przedszk dzie o specjalnych potrzeb z gmin ca\u0142ego pow limanowskiego poprzez otwarcie przedszk specjal w Limanowej dla 15 dz dost do ich niepe\u0142, w pe\u0142ni wyposa\u017con, prowadz\u0105cego zaj w ramach podstawy program , specjalist zaj\u0119cia dostos do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 12 rodz w zakresie ich kompetencji wychow oraz podniesienie kompetencji 6 nauczpedag zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 proj 31.03.2023..Wnioskod zapewni opiek\u0119 dla 15 dz w wieku od 36 lat w uzasad przypad w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkol do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dzienn. Rezult b\u0119dzie utworz 15 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wych przedszk, wykorzystuj\u0105cej specjalist sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 6 nauczycieli, pedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP, 6 naucz zatrud w OWP zostanie odpowiednio przeszk ze \u015brodk\u00f3w EFS, Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adapt budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105d specjalistycznych tj. tablica multim, pod\u0142oga interakt, biofeedback, sala poznania,systemSENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj z dz zgodnie z programem wychow przedszk uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywid potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrud nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cyw i dowozu do przedszkola Szkolkursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3wNad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizac projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119p dla os nie", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Lolek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1229968.80", "WARTOSC": "1448284.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie oraz utrzymanie 24 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (w tym dzieci niepe\u0142nosprawnych) poprzez utworzenie \u017c\u0142obka \"Mi\u015b Uszatek\" w Limanowej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 dzi\u0119ki usuni\u0119ciu bariery braku miejsc opieki dla dziecka w przypadku powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy opiekun\u00f3w tych\u017ce dzieci. Projekt sprzyja\u0142 b\u0119dzie w ten spos\u00f3b \u0142\u0105czeniu \u017cycia zawodowego z prywatnym. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re obecnie w nim nie uczestnicz\u0105 ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu powiatu limanowskiego. Wnioskodawca wnosi na rzecz projektu nieruchomo\u015b\u0107. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu to: prace remontowo-adaptacyjne (dostosowanie budynku do wymog\u00f3w budowlanych, sanitarno-higienicznych, bezpiecze\u0144stwa p.po\u017carowego, organizacja pomieszcze\u0144), adaptacja pomieszcze\u0144 (zakup i monta\u017c odp.wyposa\u017cenia i pomocy) oraz podw\u00f3rka (zakup i monta\u017c placu zabaw i przestrzeni wok\u00f3\u0142 \u017c\u0142obka), a tak\u017ce organizacja opieki nad dzie\u0107mi (zatrudnienie personelu, wy\u017cywienie i inne), rekrutacja i zarz\u0105dzanie projektem. Rezultatem projektu b\u0119dzie upowszechnienie dost\u0119pu do form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, wsparcie godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego. W ramach projektu powstanie 1 \u017c\u0142obek, dysponuj\u0105cy 24 nowymi miejscami opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (w tym niepe\u0142nosprawnych) w pe\u0142ni wyposa\u017cony, zapewniaj\u0105cy profesjonaln\u0105 opiek\u0119 na najwy\u017cszym poziomie, dostosowany do potrzeb rodzic\u00f3w pracuj\u0105cych (dogodne godziny otwarcia, pe\u0142ne wy\u017cywienie dzieci itp.), 48 os\u00f3b powracaj\u0105cych lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przewie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub opiek\u0105 nad dzieckiem do lat 3 otrzymaj\u0105 wsparcie w godzeniu \u017cycia zawodowego i prywatnego w postaci zapewnienia profesjonalnej opieki nad dzie\u0107mi.", "BENEFICJENT": "P.H.U. \"MIDREW\" ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH", "TYTUL": "Wsparcie godzenia \u017cycia zawodowego z prywatnym w Limanowej i okolicznych gminach - \u017b\u0142obek Mi\u015b Uszatek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-27", "DATA_START": "2020-07-27", "DOFINANSOWANIE": "80020.80", "WARTOSC": "197696.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest opracowanie i pe\u0142ne wdro\u017cenie Strategii Dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowej SDM w przedsi\u0119biorstwie J\u00f3zef Kurek KARPOL Przedsi\u0119biorstwo ProdukcyjnoHandlowe. W fazie przedwdro\u017ceniowej zosta\u0142a zakupiona us\u0142uga doradcza w zakresie opracowania profesjonalnej SDM. W fazie wdro\u017ceniowej, Firma podejmie intensywne dzia\u0142ania marketingowe zmierzaj\u0105ce do efektywnego wyszukania klient\u00f3w na rynku hiszpa\u0144skim. W tym celu, w ramach projektu, Firma zakupi us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 wyselekcjonowania potencjalnych partner\u00f3w handlowych na rynku hiszpa\u0144skim, a tak\u017ce us\u0142ug\u0119 w zakresie opracowania i wytworzenia materia\u0142\u00f3w informacyjnopromocyjnych ulotki, katalogi oraz we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy w imprezach targowowystawienniczych na terenie Hiszpanii VETECO 2020, CONSTRUMAT 2021.", "BENEFICJENT": "J\u00d3ZEF KUREK \"KARPOL\" PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Strategii Dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowej w firmie KARPOL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "65262.50", "WARTOSC": "160545.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest pe\u0142na realizacja zada\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy na nowe rynki zagraniczne - Hiszpania, Austria, Niemcy, Bia\u0142oru\u015b i Litwa. Dodatkowym efektem projektu b\u0119dzie wzmocnienie pozycji firmy na rynkach na kt\u00f3rych ju\u017c s\u0105 eksportowane produkty firmy. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z za\u0142o\u017ceniami zam\u00f3wionej strategii (dokument planistyczny). Firma zrealizuje projekt w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy pomi\u0119dzy 1 wrze\u015bnia 2016 a 31 sierpnia 2017. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacje trzech podstawowych dzia\u0142a\u0144: 1. Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach na terenie RP - Budma 2017 w roli wystawcy; 2. Zakup us\u0142ug z zakresu okre\u015blenia potencjalnych partner\u00f3w handlowych, wyszukiwania i doboru partner\u00f3w na wybranych rynkach zagranicznych, przygotowania ofert wsp\u00f3\u0142pracy oraz negocjacji handlowych (tak\u017ce ich przeprowadzenie) - na rynkach Hiszpanii, Niemiec, Austrii, Bia\u0142orusi i Litwy. 3. Doradztwo w zakresie dzia\u0142a\u0144 marketingowych zawieraj\u0105ce: doradztwo w zakresie projektowania strony internetowej oraz doradztwo w zakresie projektowania materia\u0142\u00f3w promocyjnych - ulotek, folder\u00f3w) Bud\u017cet projektu jest optymalny i zak\u0142ada najlepsze podej\u015bcie stosunku nak\u0142ad\u00f3w do oczekiwanych koszt\u00f3w. Projekt ma neutralny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych Unii Europejskiej.", "BENEFICJENT": "J\u00d3ZEF\u00a0KUREK\u00a0\"KARPOL\"\u00a0PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-\u00adHANDLOWE", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy J\u00f3zef\u00a0Kurek\u00a0\"KARPOL\"\u00a0Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-\u00adHandlowe na nowe rynki zagraniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-30", "DATA_START": "2016-09-22", "DOFINANSOWANIE": "43233.84", "WARTOSC": "59086.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest nabycie od jednostki naukowej us\u0142ugi badawczo-rozwojowej w zakresie opracowania konstrukcji karniszy drewnianych z innowacyjnym systemem mocowania oraz opracowanie nowego procesu technologicznego, uwzgl\u0119dniaj\u0105cego zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci oraz materia\u0142och\u0142onno\u015bci. Us\u0142uga uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie dob\u00f3r odpowiednich materia\u0142\u00f3w do produkcji oraz badanie wytrzyma\u0142o\u015bci i innych funkcjonalno\u015bci zaproponowanego rozwi\u0105zania w zakresie sytemu mocowania. Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 w jednym etapie w okresie: 22.09.2016 r. - 02.12.2016 r. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie pozyskanie nieopatentowanej wiedzy technicznej, stanowi\u0105cej w\u0142asno\u015b\u0107 wnioskodawcy, niezb\u0119dnej do opracowania produktu innowacyjnego w skali rynku krajowego i europejskiego. Kontynuacj\u0105 efekt\u00f3w uzyskanych w wyniku realizacji niniejszego projektu b\u0119dzie komercjalizacja wynik\u00f3w przeprowadzonych prac B+R, polegaj\u0105cych na wdro\u017ceniu innowacji produktowej w skali rynku europejskiego i krajowego oraz innowacji procesowej i organizacyjnej w skali przedsi\u0119biorstwa, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z innowacj\u0105 produktow\u0105. Konieczno\u015b\u0107 wdro\u017cenia nowego produktu przez KARPOL wynika z faktu, i\u017c wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z sieciami handlowymi musi dostarcza\u0107 produkty najwy\u017cszej jako\u015bci, przystosowane do samodzielnego monta\u017cu. Obecnie g\u0142\u00f3wnym problemem jest brak innowacyjnego rozwi\u0105zania w zakresie instalowania karniszy drewnianych. Produkt z tradycyjnym systemem mocowania przy zwi\u0119kszonym obci\u0105\u017ceniu mo\u017ce zosta\u0107 wyrwany, co powoduje jego reklamacj\u0119 . Decyzj\u0119 o konieczno\u015bci wprowadzenia innowacji produktowej wnioskodawca poprzedzi\u0142 gruntown\u0105 analiz\u0105 rynku, obejmuj\u0105c\u0105 m. in.: zapoznanie si\u0119 z zapytaniami ofertowymi dotycz\u0105cymi karniszy drewnianych z nowym systemem mocowania, kierowanymi przez dotychczasowych i potencjalnych klient\u00f3w. Opracowanie produktu, odpowiadaj\u0105cego zak\u0142adanym wymaganiom jako\u015bciowym i funkcjonalnym, w pe\u0142ni zaspokoi zapotrzebowanie rynkowe w tym zakresie.", "BENEFICJENT": "J\u00d3ZEF KUREK KARPOL PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWE", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego produktu wraz z procesem jego wytwarzania, powsta\u0142ego przy wsp\u00f3\u0142pracy J\u00f3zef Kurek \"KARPOL\" Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno - Handlowe z jednostkami naukowo-badawczymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 942951.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 269847.03}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 186112.24}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 134486.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 124251.03}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 16000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4200.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 658496.54}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 653910.6300000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 649944.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 429728.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 371844.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 356344.80999999994}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 304744.92}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 256539.41999999998}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 216406.56}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 192289.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 188260.66000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 164330.81}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 154609.25}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 129513.77}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 125572.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 116490.92000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 100838.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 98230.13}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 88126.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 77896.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69074.03}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 61994.68}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 58238.88}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 53563.75}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42497.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41600.64}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 39924.67999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 39237.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 26565.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26021.25}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21600.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 21450.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18878.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 17798.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17722.870000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16673.71}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14968.8}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14764.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12000.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11051.830000000002}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10500.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9713.8}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 9000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5281.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5019.89}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4953.53}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4707.150000000001}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2915.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2806.7}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 2660.95}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2198.97}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1897.32}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1722.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1491.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1424.16}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 923.09}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 901.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 900.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 870.13}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4637620.18}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1509453.3199999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 795439.9700000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 576609.4400000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 389664.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 317797.61}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 261919.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 240148.30000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 146638.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 144040.32}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 90062.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 73004.76999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 60125.00000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 59938.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50305.869999999995}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 38160.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 34074.03}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 29621.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 20296.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 19900.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15742.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15376.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11650.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5547.469999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4939.11}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2121.9900000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2072.48}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1292.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 497.56}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1001615.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 940686.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 657889.12}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 241208.68}, {"name": "Biblioteki", "value": 225000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 196067.69}, {"name": "Gimnazja", "value": 86795.11}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 85081.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 83912.72}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 78459.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 75000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 25000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17929.45}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7830.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7778.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7243649.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2518962.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 294900.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 227235.44}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 79584.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 72114.08}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 64720.04}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 64080.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47291.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 32437.52}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 31733.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27600.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 22093.92}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16050.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9315.24}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8255.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5510.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5423.56}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4477.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2863.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 835.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 683.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 550.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 300.86}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 300.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 155.14}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 183523.98}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14737.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7934.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28581.699999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12500.490000000002}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11459.939999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4068.23}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 164094.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1246.21}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 942951.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 269847.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 186112.24}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 138686.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 124251.03}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1597318.9200000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1538074.9300000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 976309.4500000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 445849.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 302745.08}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 280978.13}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 269970.31}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 185780.81}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 128879.57}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 101145.13}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 88126.42}, {"name": "Rodzina", "value": 67756.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18396.309999999998}, {"name": "Turystyka", "value": 14764.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10873.420000000002}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2660.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6692942.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1877556.7999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 427824.72}, {"name": "Rodzina", "value": 238053.07000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 148760.28000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 84654.76999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20296.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15742.56}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15376.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11778.58}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1172.48}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2863810.2500000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 250000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 241208.68}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 196067.69}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 78459.44}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 75000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17929.45}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7778.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10057512.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 300973.12}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 221282.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 96457.13}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 87995.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32100.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 550.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 300.86}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 183523.98}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14737.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7934.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19031.71}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9549.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10878.29}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1622.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6178.65}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5281.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3018.71}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1049.52}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 164094.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1246.21}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11542724.42, "v": "11,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.78, "v_pc": "1770,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "10.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6606375.58, "v": "6,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 2017753.31, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 786336.4800000001, "v": "786,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.81}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 772339.12, "v": "772,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.69}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 519293.88, "v": "519,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 360566.71, "v": "360,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 224796.72, "v": "224,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 129513.77, "v": "129,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49928.3, "v": "49,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 39237.0, "v": "39,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 31205.0, "v": "31,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5378.55, "v": "5,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10363322.189999998, "v": "10,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.12, "v_pc": "1589,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7346086.370000001, "v": "7,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2674054.7299999995, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 330398.18999999994, "v": "330,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9713.8, "v": "9,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2198.97, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 870.13, "v": "0,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2427641.7799999993, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.52, "v_pc": "372,45 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1870275.1899999997, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 358022.29, "v": "358,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.74}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 81878.41, "v": "81,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 62305.869999999995, "v": "62,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37437.15, "v": "37,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17722.870000000003, "v": "17,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1736005.1199999999, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.38, "v_pc": "266,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "76.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 658496.54, "v": "658,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 429728.44, "v": "429,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 371844.13, "v": "371,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 21.41}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 134486.2, "v": "134,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.74}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 125572.63, "v": "125,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15877.18, "v": "15,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1588871.5199999996, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.92, "v_pc": "243,77 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 669844.0, "v": "669,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.15}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 489315.6, "v": "489,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.79}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 170048.3, "v": "170,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.7}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 154609.25, "v": "154,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.73}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 58238.88, "v": "58,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 26565.69, "v": "26,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14968.8, "v": "14,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.94}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5281.0, "v": "5,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1031077.92, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 319.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19, "v_pc": "158,19 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "23.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1031077.92, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 319.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 951852.6099999999, "v": "951,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95, "v_pc": "146,03 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 506030.37999999995, "v": "506,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.16}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 192289.35, "v": "192,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 82614.08, "v": "82,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.67}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 64720.04, "v": "64,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 59760.0, "v": "59,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.27}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 31733.5, "v": "31,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6475.0, "v": "6,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5423.56, "v": "5,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2806.7, "v": "2,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 551997.64, "v": "552,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71, "v_pc": "84,69 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "20.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 281227.52, "v": "281,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 159.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.94}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 269847.03, "v": "269,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.88}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 923.09, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 494286.81, "v": "494,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53, "v_pc": "75,83 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 225000.0, "v": "225,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.52}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 209626.81, "v": "209,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38210.0, "v": "38,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.73}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 21450.0, "v": "21,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.33}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 430175.08, "v": "430,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33, "v_pc": "66,00 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 289961.33, "v": "289,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 140213.75, "v": "140,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.59}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 333611.91000000003, "v": "333,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03, "v_pc": "51,18 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 171567.94, "v": "171,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.42}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 82459.17, "v": "82,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 24.71}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 79584.8, "v": "79,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.85}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 200622.12999999998, "v": "200,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "30,78 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 172233.48, "v": "172,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.84}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.97}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.48}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1897.32, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1491.33, "v": "1,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 196067.69, "v": "196,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "30,08 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 196067.69, "v": "196,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 183523.98, "v": "183,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "28,16 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 183523.98, "v": "183,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 134751.84, "v": "134,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "20,67 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 131836.84, "v": "131,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.83}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2915.0, "v": "2,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 54752.0, "v": "54,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,40 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26551.000000000004, "v": "26,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.49}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26009.0, "v": "26,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1292.0, "v": "1,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 18400.359999999997, "v": "18,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05, "v_pc": "2,82 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18400.359999999997, "v": "18,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 14764.3, "v": "14,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,27 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14764.3, "v": "14,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2660.95, "v": "2,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,41 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 2660.95, "v": "2,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}