{"gmina": "Go\u0142cza", "typ_gminy": "gmina wiejska Go\u0142cza", "kod_gus": "011212008022", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "eurostat": "PL214", "ludnosc": 6167, "budzet": {"dochody": "30,22 mln z\u0142", "wydatki": "27,95 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21059979.109999992, "dane1": 20607490.090000007, "dane2": 20607490.090000007, "dane3": 452489.01999998465}, {"label": "2017", "dane0": 25187358.720000003, "dane1": 23665293.67, "dane2": 23665293.67, "dane3": 1522065.0500000007}, {"label": "2018", "dane0": 26741061.840000004, "dane1": 30363301.5, "dane2": 26741061.840000004, "dane4": 3622239.6599999964}, {"label": "2019", "dane0": 29164556.56000001, "dane1": 28370841.390000023, "dane2": 28370841.390000023, "dane3": 793715.1699999869}, {"label": "2020", "dane0": 30215844.029999994, "dane1": 27953636.560000006, "dane2": 27953636.560000006, "dane3": 2262207.4699999876}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5284185.239999999, "dane1": 6624065.560000003}, {"label": "2017", "dane0": 5274331.58, "dane1": 6201812.909999999}, {"label": "2018", "dane0": 5463262.54, "dane1": 6283245.76}, {"label": "2019", "dane0": 5343460.51, "dane1": 7845186.53}, {"label": "2020", "dane0": 5500560.76, "dane1": 7233488.849999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,14 mln z\u0142", "wydatki": "1,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 120.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 80.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.45248901999998464}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.45248901999998464}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5220650500000008}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5220650500000008}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.6222396599999964}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.6222396599999964}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7937151699999869}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7937151699999869}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2622074699999875}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2622074699999875}], "dochod_ue": "818,84 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,86 mln z\u0142", "gmina_pc": "787.6 z\u0142", "powiat": "7,07 mln z\u0142", "powiat_pc": "1146.6 z\u0142", "wojewodztwo": "5,81 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "154,98 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "328,87 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,75 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5500560.76, "wydatki": 7233488.849999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2014-08-28", "DOFINANSOWANIE": "1273937.50", "WARTOSC": "3147547.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza", "OPIS": "Niniejszy projekt realizowany b\u0119dzie w gminie Go\u0142cza, w miejscowo\u015bciach: Czaple Wielkie i Chob\u0119dza. Celem og\u00f3lnym projektu zgodnie z Gminnym Programem Rewitalizacji Gminy Go\u0142cza na lata 20162023 jest: Poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru zdegradowanego Gminy Go\u0142cza poprzez ograniczenie problem\u00f3w spo\u0142ecznych, przestrzennych, gospodarczych i \u015brodowiskowych oraz dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce do rozwijania nowych form aktywno\u015bci gospodarczej generuj\u0105cych nowe miejsca pracy, przy r\u00f3wnoczesnej trosce o ochron\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego warunkuj\u0105cego zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j gospodarczospo\u0142eczny. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy miejscowo\u015bci: Czaple Wielkie oraz Chob\u0119dza. Odbiorcami nowopowsta\u0142ej infrastruktury b\u0119d\u0105 zatem wszyscy mieszka\u0144cy tych miejscowo\u015bci. Przyj\u0119to, \u017ce w pierwszym roku po zako\u0144czeniu jego realizacji min. po\u0142owa mieszka\u0144c\u00f3w ww. miejscowo\u015bci skorzysta z produkt\u00f3w projektu, tj. 348 os\u00f3b. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Przygotowanie projektu, 2. Odnowa centrum wsi Czaple Wielkie, 3. Odnowa centrum wsi Chob\u0119dza, 4. Zarz\u0105dzanie projektem, 5. Promocja projektuW ramach realizacji projektu przewiduje si\u0119 zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE w postaci: monta\u017cu paneli fotowoltaicznych.W miejscowo\u015bci Czaple Wielkie utworzona zostanie sala konferencyjna, kt\u00f3ra b\u0119dzie miejscem nie tylko spotka\u0144 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, ale tak\u017ce miejscem prezentacji i promowania lokalnych inicjatyw kulturalnych i artystycznych. W ramach zagospodarowania terenu zostanie wybudowana wiata oraz altana, boisko do siatk\u00f3wki oraz trybuny. Ca\u0142y teren zostanie przystosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.W przypadku Chob\u0119dzy, w wyniku przebudowy pomieszcze\u0144 budynku zostan\u0105 zaaran\u017cowane dwa pomieszczenia dla m\u0142odzie\u017cy, dwa sanitariaty w tym jeden dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz kuchnia. W wyniku prac zwi\u0105zanych z zagospodarowaniem terenu powstanie plac zabaw oraz altana. Teren zostanie przystosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u0141CZA", "TYTUL": "Odnowa centr\u00f3w wsi Czaple Wielkie i Chob\u0119dza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 206.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "839786.93", "WARTOSC": "987984.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy od lipca 2016 do czerwca 2019 roku. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 66 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy Go\u0142cza. Wyb\u00f3r Grupy Docelowej -okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2015 roku poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w GOPS oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze oraz co najmniej 10% udzia\u0142 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 pracy o charakterze socjalnym, realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami w formie zlecenia zadania publicznego. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu \u2013 efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa uczestnik\u00f3w projektu - 56 % w wymiarze spo\u0142ecznym i 22% w wymiarze zatrudnieniowym.", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u0141CZA / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-02-21", "DOFINANSOWANIE": "11965744.33", "WARTOSC": "19828167.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, przebudowa istniej\u0105cych oraz oznakowanie tras rowerowych odpowiednimi oznakowaniami u\u0142atwiaj\u0105cymi poruszanie si\u0119 po nich. W ramach projektu planuje si\u0119 tak\u017ce budow\u0119 miejsc przesiadkowych daj\u0105cych mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmiany \u015brodka transportu, odpowiednio o\u015bwietlonych i wyposa\u017conych oraz utworzenie parking\u00f3w rowerowych. Wybudowane zostan\u0105 punktu ParkRide umo\u017cliwiaj\u0105ce pozostawienie samochodu i kontynuowanie podr\u00f3\u017cy \u015brodkiem komunikacji zbiorowej. Stworzenie w ka\u017cdej gminie bior\u0105cej udzia\u0142 w projekcie odpowiedniej infrastruktury da mieszka\u0144com wyb\u00f3r i zach\u0119ci ich do zmiany \u015brodka transportu, co przyczyni si\u0119 do ograniczenia niskiej emisji. Rowerowe w\u0119z\u0142y przesiadkowe pomi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi rodzajami transportu ogranicza wyst\u0119puj\u0105ce uci\u0105\u017cliwo\u015bci, zwi\u0119ksz\u0105 wygod\u0119 podr\u00f3\u017cuj\u0105cych, spe\u0142ni\u0105 potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w zakresie oznakowania i mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119 na w\u00f3zkach, zmniejszy ryzyko wypadk\u00f3w, znacz\u0105co wp\u0142ynie na popraw\u0119 gospodarni niskoemisyjnej w regionie i propagowanie zdrowego stylu \u017cycia. Aby zapewni\u0107 komfort i bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cy \u015bcie\u017cki rowerowe zosta\u0142y wykonane w optymalnej szeroko\u015bci, z zastosowaniem niskich kraw\u0119\u017cnik\u00f3w, odpowiednio oznakowane oraz wykonane przy zastosowaniu odpowiedniej nawierzchni. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105, a ca\u0142y projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny. Realizacja projektu w planowanym zakresie przyczyni si\u0119 do polepszenia warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w przedmiotowych gmin, bezpo\u015brednio poprzez udost\u0119pnienie infrastruktury rowerowej, a tak\u017ce po\u015brednio poprzez ograniczenie niskiej emisji i redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144. W ramach projektu powstanie: 3 obiekt\u00f3w parkride o \u0142\u0105cznej liczbie 76 miejsc postojowych w tym 3 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 7 w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych, 27,42 km nowych dr\u00f3g dla rower\u00f3w, 19 obiekty BikeRide o \u0142\u0105cznej liczbie 126 stanowisk postojowych.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142praca mi\u0119dzygminna na rzecz niskoemisyjnej i zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2018-05-21", "DOFINANSOWANIE": "498668.71", "WARTOSC": "712383.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do prowadzenia akcji ratowniczej w sytuacji wyst\u0105pienia niekorzystnych zjawisk atmosferycznych. Istot\u0105 przewidzianych w projekcie dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie skr\u00f3cenie czasu reakcji oraz dostosowanie wyposa\u017cenia Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Przybys\u0142awicach do prowadzenia akcji ratowniczych zwi\u0105zanych m.in. z podtopieniami, po\u0142amanymi drzewami, podmytymi drogami, czy po\u017carami.Planowane do zakupienia wyposa\u017cenie:1. \u015aredni samoch\u00f3d ratowniczoga\u015bniczy ma na celu skr\u00f3cenie czasu reakcji w sytuacji wyst\u0105pienia niekorzystnych zjawisk atmosferycznych w obszarze gospodarstw indywidualnych, p\u00f3l uprawnych, rzek i sieci drogowej na obszarze miejscowo\u015bci Przybys\u0142awice, Gminy Go\u0142cza, powiatu miechowskiego a tak\u017ce regionu w zwi\u0105zku z wyst\u0119puj\u0105cymi na tym obszarze stanami powodziowymi, gwa\u0142townymi burzami lub suszami.2. Elementy wyposa\u017cenia OSP: przeno\u015bne radiotelefony, pilarka spalinowa, zestaw reanimacyjny, zestaw do oznakowania miejsc wypadk\u00f3w,maj\u0105 na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa oraz szybkie udzielenie pomocy.Na terenie Gminy Go\u0142cza cyklicznie niemal corocznie w okresie majsierpie\u0144 dochodzi do niekorzystnych zjawisk atmosferycznych w postaci nawa\u0142nic, porywistych burz, ulewnych deszczy, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j nag\u0142y charakter czyni\u0105 ogromne straty w mieniu mieszka\u0144c\u00f3w i gminy. Cz\u0119sto nawa\u0142nice te powoduj\u0105 znaczne zniszczenia w miejscowo\u015bci Przybys\u0142awice oraz w ca\u0142ej Gminie Go\u0142cza. Zakup samochodu ratowniczoga\u015bniczego pozwoli na szybsze dotarcie do miejsca zdarzenia. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki temu, \u017ce b\u0119dzie posiada\u0142 podw\u00f3jny nap\u0119d mo\u017cliwe b\u0119dzie dotarcie do trudniej dost\u0119pnych miejsc jest to szczeg\u00f3lnie wa\u017cna kwestia z uwagi na ukszta\u0142towanie terenu Gminy Go\u0142cza i wyst\u0119powanie licznych wzniesie\u0144 i pag\u00f3rk\u00f3w.Samoch\u00f3d ratowniczy b\u0119dzie to pojazd nowy, wyposa\u017cony w uk\u0142ad nap\u0119dowy 4x4 uterenowiony. Samoch\u00f3d stra\u017cacki b\u0119dzie wyposa\u017cony m.in. w: system ABS z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 od\u0142\u0105czenia podczas jazdy w terenie, silnik posiadaj\u0105cy aktualne norm", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u0141CZA", "TYTUL": "Podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa w Gminie Go\u0142cza poprzez zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego oraz specjalistycznego wyposa\u017cenia dla OSP Przybys\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "294772.48", "WARTOSC": "301669.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza", "OPIS": "Cele: Celem dzia\u0142ania jest redukcja niskiej emisji CO2 i py\u0142u PM10 i PM2,5. Dwutlenek w\u0119gla CO2 redukcja o 73,92, czyli 263,70 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok, emisja przed 356,72 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok, emisja po 93,02 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok Py\u0142y PM10 redukcja o 99,97 , czyli 1,303048 Mgrok, emisja przed 1,30 Mgrok, emisja po 0,0003410 Mgrok Py\u0142y PM 2,5 redukcja o 99,94, czyli 0,548454 Mgrok, emisja przed 0,55 Mgrok, emisja po 0,0003410 Mgrok.W Gminie nie wyst\u0119puj\u0105 tereny uzdrowiskowe oraz nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej, gmina nie wykonuje programu os\u0142onowego. Dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej: Spotkania informacyjne dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy, plakaty, broszury dot.ekologii Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 w C.2.3.. Gmina le\u017cy w obszarze wskazanym w Programie Ochrony Powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP Za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017 roku. Projekt zosta\u0142 wskazany w PGN jako wizja d\u0142ugoterminowa Gminy Go\u0142cza DBAMY O POWIETRZE DZIA\u0141ANIA D\u0141UGOTERMINOWE 20152030 jako DZIA\u0141ANIE 3. OGRANICZENIE ZU\u017bYCIA ENERGII i WYTWARZANIE ENERGII Z ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 BUDOWNICTWO MIESZKANIOWE.Typ przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 wymiana kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na kot\u0142y gazowe, monta\u017c pomp ciep\u0142a. Dzia\u0142ania naprawcze likwidacja \u017ar\u00f3de\u0142 niskiej emisji.W PGN jako g\u0142\u00f3wny problem przedstawiona jest niska emisja z gospodarstw domowych, w kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a jest w\u0119giel kamienny spalany w ma\u0142o efektywnych piecach emituj\u0105cych do \u015brodowiska du\u017ce zanieczyszczenia powietrza.Zakres rzeczowyprodukty w projekcie inwestycji:1 szt. pompy ciep\u0142a wykorzystuj\u0105c\u0105 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, 24 szt. kot\u0142\u00f3w nowej generacji spalaj\u0105ce paliwo gazowemodernizacja starych instalacji w ilo\u015bci 25, niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewaniapodejmowanie dzia\u0142a\u0144 na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej przygotowanie analizy finansowej", "BENEFICJENT": "GMINA GO\u0141CZA", "TYTUL": "Wymiana istniej\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na kot\u0142y gazowe i pomp\u0119 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych zlokalizowanych na terenie Gminy Go\u0142cza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "869030.73", "WARTOSC": "1022389.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza", "OPIS": "Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego dla Dzieci i M\u0142odzie\u017cy Centrum w Gminie Iwanowice dalej:PWDPLANETA MARZE\u0143 w Grzegorzowicach Wielkich to nowy podmiot \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 r.\u017c. oraz ich rodzin, w szczeg\u00f3lno\u015bci dla os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia, niepe\u0142nosprawne, korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych na terenie G.Iwanowice. Z oferty plac\u00f3wki skorzysta minimum 105 os\u00f3b, tj. dzieci i m\u0142odzie\u017cy i ich rodziny.Plac\u00f3wka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi w formie plac\u00f3wki o charakterze opieku\u0144czym, specjalistycznym oraz pracy podw\u00f3rkowoanimacyjnej. W ramach projektu za\u0142o\u017cono: Dostosowanie i wyposa\u017cenie lokalu do dzia\u0142alno\u015bci PWD w Grzegorzowicach WielkichDzia\u0142alno\u015bci plac\u00f3wki przez okres 36 miesi\u0119cy w projekcieRealizacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodne oferty wsparcia w PWD oraz rozwijanie kompetencji kluczowych podopiecznych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do:Zapobieganie marginalizacji spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku do 18 r.\u017c. oraz ich rodzin najbardziej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Wzmocnienia infrastruktury pomocowej w G.Iwanowice poprzez utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MA\u0141OPOLSKA IZBA SAMORZ\u0104DOWA", "TYTUL": "Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego dla Dzieci i M\u0142odzie\u017cy w Gminie Iwanowice - \u201ePLANETA MARZE\u0143\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1067443.59", "WARTOSC": "1083700.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 119 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na paliwa sta\u0142e. Zamontowane, nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. min. poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano spotkania z mieszka\u0144cami, piknik ekologiczny oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 31,03, PM10 o 95,83 oraz PM2,5 o 90,59.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 1597,32 MgrokPM10: 5,836 MgrokPM2,5: 2,457 MgrokPo realizacji:CO2: 1101,74 MgrokPM10: 0,243 MgrokPM2,5: 0,231 MgrokProjekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika z zapis\u00f3w Planu gospodarki niskoemisyjnej dla 1. Gminy Miech\u00f3w Uchwa\u0142a nr XII1732015 Rady Miejskiej w Miechowie z dn. 21.10.2015;2. Gminy Charsznica Uchwa\u0142a Nr XIV852015 Rady Gminy Charsznica z dn. 04.12.2015;3. Gminy Go\u0142cza Uchwa\u0142y Rady Gminy Go\u0142cza nr XXVIII16316 z dn. 08.11.2016 r.4. Gminy Koz\u0142\u00f3w Uchwa\u0142a Nr XV1122016 Rady Gminy Koz\u0142\u00f3w z dn. 17.03.2016.Z powy\u017cszych dokument\u00f3w wynika, i\u017c stan powietrza w ww. gminach jest z\u0142y, a odpowiedzialno\u015b\u0107 za ten stan spoczywa w du\u017cej mierze na lokalnych kot\u0142owniach m.in. w budynkach mieszkalnych. Wymiana starych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowoczesne zosta\u0142a uwzgl\u0119dniona w dzia\u0142aniach naprawczych w ww. dokument\u00f3", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie gmin: Miech\u00f3w, Go\u0142cza, Koz\u0142\u00f3w i Charsznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1486493.34", "WARTOSC": "1763755.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj", "OPIS": "\u00a0Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia dla 9JST wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i 201 pracownik\u00f3w tych JST przez 1. wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie 68 us\u0142ug w 9 JST na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci i modernizacj\u0119 5ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cych do 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci oraz wdro\u017cenie/modernizacje aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144 b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez uruchomienie portalu interesanta i modu\u0142u \u015bled\u017c spraw\u0119 w BIP w 9 JST i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 dla klienta w 9JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w 9JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym e-us\u0142ug. W 9 JSt zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta w obszarze realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne 2. wdro\u017cenie w rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie 36 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 9JST b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w z 9 JST ka\u017cdej JST portalu dotycz\u0105cego nieruchomo\u015bci. c) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 klienta przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi do monitorowania satysfakcji klienta dotycz\u0105cych jako\u015bci, przejrzysto\u015bci i zakresu informacji zawartych w portalu ( ankieta dost\u0119pna w portalu). d) doskonalenie kompetencji kadr 9JST w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Sprawne urz\u0119dy ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "706146.93", "WARTOSC": "837858.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 (3025K,20M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat, z woj. ma\u0142opolskiegoniezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 6% os. niepe\u0142nosprawnych i 100%zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie - poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy (doradztwo zawod. i po\u015brednictwo pracy) kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (100% os. obj\u0119tych szkol. zawod.), nabyciem do\u015bwiadczenia zawodowego (20 os. poprzez sta\u017ce zawod.-12K;8M); dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. -w\u0142\u0105cznie z przygotowaniem do prowadzenia dz. gosp. i uzupe\u0142nieniem luk kompetencyjnych w postaci bon\u00f3w szkoleniowych (10os-6K;4M) zgodnie z rozpoznanymi w ramach pr. PI-PWN \"Nowe mo\u017cliwo\u015bci we wspieraniu przedsi\u0119biorczo\u015bci\".Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rezultatami (realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu dla projektu za\u0142o\u017conym w Planie dzia\u0142ania dla konkursu na dany rok/lata) poprzez:1. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy dzi\u0119ki zaoferowaniu im wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz dodatk\u00f3w na zasiedlenie,umo\u017cliwiaj\u0105cych przekwalifikowanie si\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do mobilno\u015bci zawodowej i geograficznej);2. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc pracy dla os\u00f3b z grup defaworyzowanych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet dzi\u0119ki zastosowaniu dedykowanych tym grupom dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych;3. wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w regionie dzi\u0119ki organizacji szkole\u0144 w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w;4. wzmocnieniu motywacji i orientacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia dzi\u0119ki organizacji poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy5. przyznanie dofinansowanie i wsparcia doradczo-szkoleniowego na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz zastosowaniu zwalidowanych rozwi\u0105za\u0144 projektu innowacyjnego PO KL", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c z POWERem wkracza na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1378689.25}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1068769.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 972868.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 604460.8300000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 410443.4000000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 398661.1}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 296380.33}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 166204.58000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 147326.12}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 143881.48}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 99094.34000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 95136.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 91170.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84944.29000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 68276.38}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 64688.1}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46770.31}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 35889.05}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 31249.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 30800.11}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 26636.88}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21927.36}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 19434.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19073.719999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15978.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13774.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13409.939999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12317.21}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10854.9}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 8845.630000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8836.52}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8647.77}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5413.16}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 4259.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3611.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2836.27}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2340.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2174.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1013.08}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 922.19}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 710.54}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 665.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 382.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 138.5}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4425286.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1615726.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 657695.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 346960.6}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 315562.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 250559.26}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 154033.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 113501.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108204.10000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 101221.92000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 95645.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 50019.409999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 48321.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 44621.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 42274.090000000004}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 39606.96}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 27099.03}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 23937.359999999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 19485.1}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 19463.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 16717.910000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16120.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13511.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1270.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 442.34000000000003}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 286.92}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 659355.19}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 605723.68}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 243503.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 225707.08}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 207992.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 88157.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 86400.0}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 56414.01}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 35633.91}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6088.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 100808.92}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 61253.98}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 48162.12}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 358000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 82000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 29203.35}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 23000.0}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 17915.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4800.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6142977.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1399878.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 230909.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 214200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 180531.59}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 125639.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104400.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 54213.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41221.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 40431.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 39900.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 32080.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26339.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4708.21}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2806.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1200.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 117058.77}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114978.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12609.31}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5519.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1226.01}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 310.13}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19403.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2472.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14605.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 436.37000000000006}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 397624.19}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 306503.94}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 328868.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1961381.7999999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1188775.01}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1104658.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 608808.7200000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 562186.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 445428.0000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 190264.66000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 143881.48}, {"name": "Rodzina", "value": 137243.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 31249.27}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26636.88}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21413.719999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13995.449999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4259.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 710.54}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5527056.45}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2037660.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 461533.11999999994}, {"name": "Rodzina", "value": 332574.55000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46261.509999999995}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 39606.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27099.03}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19485.1}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19463.48}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16120.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14241.05}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5202.08}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1270.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1057219.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 399361.35}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 259993.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 255707.08}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 122033.91}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 88157.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 56414.01}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6088.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 162062.9}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 48162.12}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 375915.36}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 82000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 29203.35}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4800.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7757055.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 280645.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 275176.54}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 258578.27000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39900.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32080.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 117058.77}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114978.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12609.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5519.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1226.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 310.13}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19403.69}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2472.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14605.71}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 436.37000000000006}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 397624.19}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 306503.94}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 328868.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 8226872.6400000015, "v": "8,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.43, "v_pc": "1334,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6196711.640000001, "v": "6,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1527154.4800000002, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 233754.18000000002, "v": "233,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 162878.95, "v": "162,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 95136.1, "v": "95,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10854.9, "v": "10,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 382.39, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7233488.849999999, "v": "7,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.87, "v_pc": "1172,93 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "43.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5462034.299999999, "v": "5,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.51}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 729717.6399999999, "v": "729,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 433519.29000000004, "v": "433,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.99}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 216223.99, "v": "216,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 174017.27, "v": "174,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 119340.06999999999, "v": "119,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.64}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 47254.590000000004, "v": "47,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46770.31, "v": "46,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4611.389999999999, "v": "4,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2905047.459999999, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.39, "v_pc": "471,06 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2027369.75, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.78}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 381250.22, "v": "381,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 170705.31999999998, "v": "170,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.87}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 134475.79, "v": "134,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 95645.0, "v": "95,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 68276.38, "v": "68,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.35}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27325.0, "v": "27,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.94}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2728100.39, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.75, "v_pc": "442,37 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1402626.6099999999, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 120.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 438266.87, "v": "438,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.06}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 420624.19, "v": "420,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 299.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 398661.1, "v": "398,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.61}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 39839.04999999999, "v": "39,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 19434.8, "v": "19,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8647.77, "v": "8,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2372628.91, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.48, "v_pc": "384,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "64.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1823990.1, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.87}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 304757.52999999997, "v": "304,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.84}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 243881.28000000003, "v": "243,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.27}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1182137.66, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.22, "v_pc": "191,69 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "53.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 431904.89, "v": "431,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.53}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 296380.33, "v": "296,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 181453.78, "v": "181,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117015.56, "v": "117,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.89}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 54213.45, "v": "54,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.58}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 44621.65, "v": "44,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 40431.5, "v": "40,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.42}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15978.0, "v": "15,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 138.5, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1087875.33, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.89, "v_pc": "176,40 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "26.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 729875.3300000001, "v": "729,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 243.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.09}, {"name": "Biblioteki", "value": 358000.0, "v": "358,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.9}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 966749.8200000001, "v": "966,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45, "v_pc": "156,76 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 944822.4600000001, "v": "944,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.73}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21927.36, "v": "21,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 447241.74, "v": "447,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59, "v_pc": "72,52 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "50.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 326071.42, "v": "326,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.9}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 91170.32, "v": "91,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.38}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 328.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.7}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 228505.40999999997, "v": "228,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81, "v_pc": "37,05 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 170157.11, "v": "170,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.46}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 58348.3, "v": "58,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.53}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 189576.44, "v": "189,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "30,74 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 189576.44, "v": "189,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 117058.77, "v": "117,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "18,98 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "56.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 117058.77, "v": "117,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 68136.50000000001, "v": "68,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,05 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 65729.0, "v": "65,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1107.5, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.62}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 56636.880000000005, "v": "56,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 302.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,18 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 56636.880000000005, "v": "56,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 302.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 48162.12, "v": "48,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17, "v_pc": "7,81 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 48162.12, "v": "48,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42333.72000000001, "v": "42,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,86 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39993.72000000001, "v": "39,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2340.0, "v": "2,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.52}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32080.0, "v": "32,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,20 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 32080.0, "v": "32,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21003.920000000002, "v": "21,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,41 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16744.32, "v": "16,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.71}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 4259.6, "v": "4,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 20.28}]}]}