{"gmina": "Koz\u0142\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Koz\u0142\u00f3w", "kod_gus": "011212008032", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "eurostat": "PL214", "ludnosc": 4706, "budzet": {"dochody": "22,88 mln z\u0142", "wydatki": "20,66 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15281610.020000001, "dane1": 14086151.420000006, "dane2": 14086151.420000006, "dane3": 1195458.599999996}, {"label": "2017", "dane0": 17772232.750000004, "dane1": 16462416.549999991, "dane2": 16462416.549999991, "dane3": 1309816.2000000123}, {"label": "2018", "dane0": 19878558.48, "dane1": 19160923.80999999, "dane2": 19160923.80999999, "dane3": 717634.6700000092}, {"label": "2019", "dane0": 22037043.48, "dane1": 21843793.01000001, "dane2": 21843793.01000001, "dane3": 193250.46999999136}, {"label": "2020", "dane0": 22877743.080000002, "dane1": 20661835.11, "dane2": 20661835.11, "dane3": 2215907.9700000025}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3279075.8800000004, "dane1": 4725083.099999998}, {"label": "2017", "dane0": 3312284.0, "dane1": 4626451.8}, {"label": "2018", "dane0": 3471621.99, "dane1": 4769023.270000001}, {"label": "2019", "dane0": 3512883.24, "dane1": 8423573.32}, {"label": "2020", "dane0": 3887856.93, "dane1": 5799314.269999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "910,92 tys z\u0142", "wydatki": "1,33 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 117.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 52.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1954585999999958}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1954585999999958}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3098162000000122}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3098162000000122}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7176346700000092}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7176346700000092}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.19325046999999135}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.19325046999999135}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2159079700000026}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2159079700000026}], "dochod_ue": "348,53 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,93 mln z\u0142", "gmina_pc": "1898.5 z\u0142", "powiat": "5,40 mln z\u0142", "powiat_pc": "1146.6 z\u0142", "wojewodztwo": "4,43 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "204,63 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,32 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3887856.93, "wydatki": 5799314.269999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-06", "DOFINANSOWANIE": "4202605.64", "WARTOSC": "4944241.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt pn. Usuwanie azbestu z terenu Gminy Koz\u0142\u00f3w dotyczy usuwania azbestu z budynk\u00f3w mieszkalnych i gospodarczych os\u00f3b fizycznych w ilo\u015bci 1956 szt, co stanowi 259 230 m kw, oraz 2851,5 Mg. Zinwentaryzowane wyroby azbestowe nale\u017c\u0105 do materia\u0142\u00f3w twardych,zawieraj\u0105cych poni\u017cej 20 azbestu. Opakowania z azbestem powinny by\u0107 odpowiednio oznakowane w formie etykiety trwale przytwierdzonej do opakowania,lub bezpo\u015bredniego nadruku na opakowaniu.Oznakowanie powinno posiada\u0107 wymiary: co najmniej 5 cm wysoko\u015bci H i 2,5 cm szeroko\u015bci. Sk\u0142ada si\u0119 on w g\u00f3rnej cz\u0119\u015bci h1 40H z litery a w bia\u0142ym kolorze na czarnym tle, a w dolnej h2 60H z napisu czarnego lub bia\u0142ego na czerwonym tle: UWAGA ZAWIERA AZBEST Wdychanie py\u0142u azbestu stanowi niebezpiecze\u0144stwo dla zdrowia.Post\u0119puj zgodnie z przepisami i zasadami bezpiecze\u0144stwa i higieny pracy. Prowadzone prace zwi\u0105zane z usuwaniem azbestu polegaj\u0105 na izolowaniu od otoczenia obszaru prac przez stosowanie odpowiednich os\u0142on, ogrodzeniu terenu pracz zachowaniem bezpiecznej odleg\u0142o\u015bci od trakt\u00f3w komunikacyjnych dla os\u00f3b pieszych, nie mniej ni\u017c 1 m przy stosowaniu os\u0142on, umieszczenie tablic ostrzegawczych o tre\u015bci: uwaga zagro\u017cenie azbestem, zastosowaniu odpowiednich \u015brodk\u00f3w technicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych zmniejszenie emisji w\u0142\u00f3kien azbestu, codziennym usuwaniu pozosta\u0142o\u015bci py\u0142u azbestowego ze strefy prac przy zastosowaniu podci\u015bnieniowego sprz\u0119tu odkurzaj\u0105cego lub metod\u0105 czyszczenia na mokro. Projektem pn. usuwanie azbestu z terenu Gminy Koz\u0142\u00f3w jest obj\u0119te 1120 posesji.", "BENEFICJENT": "GMINA KOZ\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Usuwanie azbestu z terenu Gminy Koz\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 893.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-27", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2012508.13", "WARTOSC": "3153853.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 przebudow\u0119 cz\u0119\u015bci budynku Szko\u0142y Podstawowej w Koz\u0142owie. W rezultacie powstanie dodatkowa przestrze\u0144 przedszkolna i szkolna.Cz\u0119\u015b\u0107 przygotowawcza:Dla projektu opracowano: Projekt budowlany umo\u017cliwiaj\u0105cy realizacj\u0119 ca\u0142ego przedsi\u0119wzi\u0119cia wykonanie CANEA In\u017cynieria i Komputery Artur Polakowski. Opracowany w 2014 roku projekt podlega\u0142 poprawkom w zwi\u0105zku ze zmianami przepis\u00f3w prawnych, w tym w zwi\u0105zku z reform\u0105 edukacji.Analiz\u0119 finansow\u0105 stanowi\u0105c\u0105 za\u0142\u0105cznik do niniejszego Wniosku. Cz\u0119\u015b\u0107 inwestycyjna:Zakres projektu zak\u0142ada ca\u0142o\u015bciowe dostosowanie obiektu do potrzeb szkolnoprzedszkolnych. Zgodnie z projektem budowlanym, na ca\u0142o\u015b\u0107 prac sk\u0142adaj\u0105 si\u0119:Roboty budowlane powierzchnia zabudowy cz\u0119\u015bci obj\u0119tej opracowaniem to 953,0 m2 w cz\u0119\u015bci szkolnej i 413,82 m2 w cz\u0119\u015bci przedszkolnej. W ka\u017cdej z cz\u0119\u015bci powstan\u0105 4 dodatkowe sale zaj\u0119ciowe z zapleczem i pomieszczeniami pracownik\u00f3w, w tym pok\u00f3j nauczycielski, pok\u00f3j pedagoga, pomieszczenie gospodarcze itd. Roboty elektryczne, w tym instalacje o\u015bwietleniowe, odgromowe, bezpieczniki itd.Teletechnika, w tym systemy informowania o po\u017carze, Instalacje, w tym: c.w.u., sanitarna, p. po\u017carowa, centralnego ogrzewania, wentylacji i klimatyzacji,Technologia zakup sprz\u0119tu zgodnie z opracowanym i za\u0142\u0105czonym do Wniosku kosztorysem, w tym wyposa\u017cenie wszystkich planowanych pomieszcze\u0144, umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie zaj\u0119\u0107. Do zakupu planowane s\u0105 meble, wyposa\u017cenie \u0142azienek, podstawowe wyposa\u017cenie sal np. tablice, kosze na \u015bmieci. Realizacja:Nadz\u00f3r inwestorski realizowany przez inspektora nadzoru,Zarz\u0105dzanie projektem wraz z promocj\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania planowany jest zakup tablicy pami\u0105tkowoinformacyjnej oraz zarz\u0105dzanie poprzez zwi\u0119kszenie zakresu zada\u0144 pracownika lub pracownik\u00f3w Urz\u0119du Gminy w Koz\u0142owie.", "BENEFICJENT": "GMINA KOZ\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa cz\u0119\u015bci budynku Szko\u0142y Podstawowej z Gimnazjum z dostosowaniem pomieszcze\u0144 na potrzeby Szko\u0142y Podstawowej i Przedszkola w Koz\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 427.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-05-24", "DOFINANSOWANIE": "769743.61", "WARTOSC": "2278507.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa nowego budynku o\u015brodka zdrowia wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 oraz zakup sprz\u0119tu medycznego. Inwestycja obejmuje budow\u0119 budynku przychodni wraz z zagospodarowaniem terenu. W obiekcie O\u015brodka Zdrowia realizowane b\u0119d\u0105 funkcje i zadania medyczne zwi\u0105zane z pe\u0142nieniem funkcji przychodni w zakresie: pediatrii, z rozdzia\u0142em stref dla dzieci zdrowych i stref\u0119 dzieci chorych strefa dzieci chorych przyjmowanych w zmienno\u015bci czasowej z doros\u0142ymi, lekarza og\u00f3lnego internisty z gabinetem zabiegowym, ginekologii, stomatologii, rehabilitacji. Planowana liczba pomieszcze\u0144 funkcjonalnych to 29, a powierzchnia u\u017cytkowa 264,51m2. Budynek b\u0119dzie parterowy, wyposa\u017cony w podjazd dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich. Praca w obiekcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w systemie dwuzmianowym. Godziny pracy O\u015brodka Zdrowia: 7:30 18:00. Wn\u0119trza zostan\u0105 wyko\u0144czone odpowiednio do norm i przeznaczenia poszczeg\u00f3lnych pomieszcze\u0144. W projekcie zaplanowano zar\u00f3wno wymian\u0119 wyrob\u00f3w medycznych USG, EKG, unit stomatologiczny, fotel ginekologiczny, podstawowe umeblowanie pomieszcze\u0144, jak i zakup nowych wyrob\u00f3w. PZOZ dysponuje jedn\u0105 sztuk\u0105 ka\u017cdego z ww. planowanych do wymiany wyrob\u00f3w medycznych sprz\u0119t medyczny. Przyczyn\u0105 ich wymiany jest bardzo wysokie zu\u017cycie moralne i fizyczne poziom wyeksploatowania nie pozwala na dalsze ich efektywne u\u017cytkowanie. Ponadto, tak\u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 mebli jest wyeksploatowana, nie nadaj\u0105ca si\u0119 do u\u017cytku, zaplanowano wymian\u0119 wszystkich mebli na nowe Zakupiony zostanie defibrylator AED obecnie na terenie ca\u0142ej Gminy Koz\u0142\u00f3w brak jest tego typu urz\u0105dze\u0144. W zwi\u0105zku z uruchomieniem O\u015brodka rehabilitacji dziennej zakupiony zostanie nowy sprz\u0119t do rehabilitacji ugul, drabinki do \u0107wicze\u0144 2 szt., materac 1szt., st\u00f3\u0142 rehabilitacyjny, bie\u017cnia, retory 2 szt. ko\u0144czyny dolne i g\u00f3rne, tablica do \u0107wicze\u0144 manualnych. Przeniesione do nowego o\u015brodka zostan\u0105 dotychczas u\u017cytkowane komputery.", "BENEFICJENT": "PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KOZ\u0141OWIE", "TYTUL": "Budowa i wyposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny O\u015brodka Zdrowia w Koz\u0142owie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "671028.36", "WARTOSC": "789445.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 70 uczni\u00f3w GZS poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydakt i sprz\u0119t TIK oraz wzrost kompetencji 40 nauczycieli szk\u00f3\u0142 w zakresie kompetencji cyfrowych oraz nauczania metod\u0105 eksperymentu w okresie 24 mc realizacji proj na terenie Gminy Koz\u0142\u00f3w. Projekt realizowany 24 mc w okresie od 1.06.2017 do 31.05.2019 r. zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Program rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w GZS Gminy Koz\u0142\u00f3w, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce z przedmiot\u00f3w: n.przyrodnicze, matematyka i informatyka dla Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum, zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 zawiera\u0142y modu\u0142y dotycz\u0105ce odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, Rozw\u00f3j bazy dydaktycznej Gminnego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Gminy Koz\u0142\u00f3w, poprzez utworzenie w SP i G pracowni przedmiotowych oraz doposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK i infrastruktur\u0119 sieciowo-us\u0142ugow\u0105, Kszta\u0142cenie kadr GZS Gminy Koz\u0142\u00f3w- rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 40 nauczycieli GZS oraz umiej\u0119tno\u015bci stosowania metody eksperymentu i projektu edukacyjnego w procesie dydaktycznym.", "BENEFICJENT": "GMINA KOZ\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Szko\u0142a z e(ko)-szans\u0105- program rozwoju szk\u00f3\u0142 Gminy Koz\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "605904.25", "WARTOSC": "712834.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j Punktu przedszkolnego w Kamionce, dla kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest Gmina Koz\u0142\u00f3w poprzez utworzenie 11 nowych miejsc przedszkolnych, realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 54 dzieci w wieku przedszkolnym i rozw\u00f3j kompetencji 3 nauczycieli wychowania przedszkolnego w okresie 23 miesi\u0119cy realizacji projektu na terenie Gminy Koz\u0142\u00f3w w woj. ma\u0142opolskim. Projekt realizowany 23 mc w okresie od 1.10.2017 do 31.08.2019 r. zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: rozw\u00f3j Punktu Przedszkolnego w Kamionce, realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych w ramach Punktu Przedszkolnego w Kamionce, kszta\u0142cenie kadr Punktu Przedszkolnego w Kamionce.", "BENEFICJENT": "GMINA KOZ\u0141\u00d3W", "TYTUL": "T\u0119czowe przedszkole-rozw\u00f3j Punktu Przedszkolnego w Kamionce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1067443.59", "WARTOSC": "1083700.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 119 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na paliwa sta\u0142e. Zamontowane, nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. min. poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano spotkania z mieszka\u0144cami, piknik ekologiczny oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 31,03, PM10 o 95,83 oraz PM2,5 o 90,59.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 1597,32 MgrokPM10: 5,836 MgrokPM2,5: 2,457 MgrokPo realizacji:CO2: 1101,74 MgrokPM10: 0,243 MgrokPM2,5: 0,231 MgrokProjekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika z zapis\u00f3w Planu gospodarki niskoemisyjnej dla 1. Gminy Miech\u00f3w Uchwa\u0142a nr XII1732015 Rady Miejskiej w Miechowie z dn. 21.10.2015;2. Gminy Charsznica Uchwa\u0142a Nr XIV852015 Rady Gminy Charsznica z dn. 04.12.2015;3. Gminy Go\u0142cza Uchwa\u0142y Rady Gminy Go\u0142cza nr XXVIII16316 z dn. 08.11.2016 r.4. Gminy Koz\u0142\u00f3w Uchwa\u0142a Nr XV1122016 Rady Gminy Koz\u0142\u00f3w z dn. 17.03.2016.Z powy\u017cszych dokument\u00f3w wynika, i\u017c stan powietrza w ww. gminach jest z\u0142y, a odpowiedzialno\u015b\u0107 za ten stan spoczywa w du\u017cej mierze na lokalnych kot\u0142owniach m.in. w budynkach mieszkalnych. Wymiana starych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowoczesne zosta\u0142a uwzgl\u0119dniona w dzia\u0142aniach naprawczych w ww. dokument\u00f3", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie gmin: Miech\u00f3w, Go\u0142cza, Koz\u0142\u00f3w i Charsznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "706146.93", "WARTOSC": "837858.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 (3025K,20M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat, z woj. ma\u0142opolskiegoniezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 6% os. niepe\u0142nosprawnych i 100%zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie - poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy (doradztwo zawod. i po\u015brednictwo pracy) kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (100% os. obj\u0119tych szkol. zawod.), nabyciem do\u015bwiadczenia zawodowego (20 os. poprzez sta\u017ce zawod.-12K;8M); dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. -w\u0142\u0105cznie z przygotowaniem do prowadzenia dz. gosp. i uzupe\u0142nieniem luk kompetencyjnych w postaci bon\u00f3w szkoleniowych (10os-6K;4M) zgodnie z rozpoznanymi w ramach pr. PI-PWN \"Nowe mo\u017cliwo\u015bci we wspieraniu przedsi\u0119biorczo\u015bci\".Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rezultatami (realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu dla projektu za\u0142o\u017conym w Planie dzia\u0142ania dla konkursu na dany rok/lata) poprzez:1. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy dzi\u0119ki zaoferowaniu im wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz dodatk\u00f3w na zasiedlenie,umo\u017cliwiaj\u0105cych przekwalifikowanie si\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do mobilno\u015bci zawodowej i geograficznej);2. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc pracy dla os\u00f3b z grup defaworyzowanych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet dzi\u0119ki zastosowaniu dedykowanych tym grupom dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych;3. wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w regionie dzi\u0119ki organizacji szkole\u0144 w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w;4. wzmocnieniu motywacji i orientacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia dzi\u0119ki organizacji poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy5. przyznanie dofinansowanie i wsparcia doradczo-szkoleniowego na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz zastosowaniu zwalidowanych rozwi\u0105za\u0144 projektu innowacyjnego PO KL", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c z POWERem wkracza na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 356762.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 156008.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 131795.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 39400.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 24398.2}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 9840.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 861.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1265436.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 565722.35}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 406763.06999999995}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 357760.95999999996}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 204965.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 204028.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 178950.02}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 167547.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 145399.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 137681.16}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 103737.86}, {"name": "Przedszkola", "value": 79792.15000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 61712.13}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 50196.34}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48178.42}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 34874.01}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31667.84}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 30067.460000000003}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29100.93}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 27478.510000000002}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 24281.2}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 24200.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16822.9}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13344.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13341.65}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 11500.769999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9868.119999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8328.41}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7674.66}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7500.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6413.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5852.179999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5390.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3581.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3550.67}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3345.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2247.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1942.6100000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1845.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1210.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1108.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 800.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 773.98}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 559.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 379.92}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 195.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 121.89}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4452477.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1096586.47}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 175650.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 160200.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 98500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 96198.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 48750.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 40609.8}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24339.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16251.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 14880.8}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 12609.14}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10734.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7532.54}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5929.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 4937.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4166.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1309.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1106.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 945.86}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2909545.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1877902.9800000002}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 369439.81}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 368095.32}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 366580.79999999993}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 226408.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 161312.80000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 128751.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 89882.84000000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 76858.23999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 76354.31}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 65116.780000000006}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 53159.76}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 37746.39}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32279.12}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 22881.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20575.15}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 19010.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9902.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7778.75}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5770.299999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2140.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 1500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 526.01}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 250.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 482949.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 419969.75}, {"name": "Biblioteki", "value": 357976.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 141148.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 62598.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4800.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4800.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4653.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 407507.53}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 57886.25}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 19680.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 161441.86}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 102574.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 95772.93}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3413.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 320.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 27755.49}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9221.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 636.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78.24}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2544.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 432.23}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 316172.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 156008.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 136795.23}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 79990.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 24398.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9840.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 861.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1456799.94}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 856603.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 510224.94000000006}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 461673.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 449301.80000000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 237819.88}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 178950.02}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56449.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 54106.579999999994}, {"name": "Rodzina", "value": 23232.689999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11794.24}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3710.67}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 559.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5715193.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 212571.83999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 184005.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 153944.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48750.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16251.52}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3777787.33}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2076962.1700000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 757921.57}, {"name": "Rodzina", "value": 116412.18}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 76858.23999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 65116.780000000006}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23407.1}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 23010.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9902.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2140.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 250.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 777946.01}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 691348.98}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4800.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 407507.53}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 57886.25}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19680.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 161441.86}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 102574.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 95772.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3413.34}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 320.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27755.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9221.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 636.66}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 78.24}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2544.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 432.23}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 5854838.49, "v": "5,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.33, "v_pc": "1244,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "20.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4491169.97, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1186282.4299999997, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.26}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 169086.75, "v": "169,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5929.65, "v": "5,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 240.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2247.8, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 121.89, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5799314.269999999, "v": "5,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.06, "v_pc": "1232,32 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "40.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4186908.6699999995, "v": "4,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.19}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 485786.80999999994, "v": "485,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.37}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 440003.5800000001, "v": "440,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 205134.59, "v": "205,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 204272.21, "v": "204,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 174612.94999999998, "v": "174,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 293.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 64660.530000000006, "v": "64,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 33753.93, "v": "33,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3581.0, "v": "3,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2851182.33, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.79, "v_pc": "605,86 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "1.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2328232.27, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.65}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 178135.7, "v": "178,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 165580.06, "v": "165,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 104352.18, "v": "104,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 39689.0, "v": "39,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25325.0, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9868.119999999999, "v": "9,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1652246.84, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.99, "v_pc": "351,09 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "40.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1330553.52, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 117.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 137681.16, "v": "137,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.33}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 130330.12000000001, "v": "130,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 156.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27696.65, "v": "27,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 24200.0, "v": "24,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1210.32, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 232.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 379.92, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 195.15, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1375057.69, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.65, "v_pc": "292,19 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "28.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 581386.7, "v": "581,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.28}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 421269.60000000003, "v": "421,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 167547.75, "v": "167,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 96198.16, "v": "96,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 40609.8, "v": "40,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35111.47, "v": "35,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 14880.8, "v": "14,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8328.41, "v": "8,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5770.299999999999, "v": "5,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.41}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2109.7, "v": "2,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1845.0, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 797626.01, "v": "797,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86, "v_pc": "169,49 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "29.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 439649.75, "v": "439,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.11}, {"name": "Biblioteki", "value": 357976.26, "v": "357,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.88}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 777845.5900000001, "v": "777,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.76, "v_pc": "165,29 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "66.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 764501.28, "v": "764,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.28}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13344.31, "v": "13,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 425920.2, "v": "425,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1382.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06, "v_pc": "90,51 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "40.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "380.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 407667.53, "v": "407,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 815235.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18252.67, "v": "18,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 319577.13, "v": "319,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54, "v_pc": "67,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 146899.9, "v": "146,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 57886.25, "v": "57,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.11}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 49938.46, "v": "49,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.62}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 34874.01, "v": "34,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.91}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 27478.510000000002, "v": "27,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 255808.25999999998, "v": "255,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23, "v_pc": "54,36 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "191.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 255808.25999999998, "v": "255,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 198294.27000000002, "v": "198,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95, "v_pc": "42,14 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 168513.07, "v": "168,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.98}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 24281.2, "v": "24,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.24}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 161441.86, "v": "161,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "34,31 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 161441.86, "v": "161,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 83951.34, "v": "83,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "17,84 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "154.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 79305.75, "v": "79,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 94.46}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3345.6, "v": "3,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.98}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1299.99, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 80644.78, "v": "80,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "17,14 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 76734.54, "v": "76,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3910.24, "v": "3,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.84}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16810.52, "v": "16,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "3,57 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16810.52, "v": "16,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7500.0, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,59 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7500.0, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3375.53, "v": "3,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,72 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3375.53, "v": "3,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}