{"gmina": "Rac\u0142awice", "typ_gminy": "gmina wiejska Rac\u0142awice", "kod_gus": "011212008062", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "eurostat": "PL214", "ludnosc": 2485, "budzet": {"dochody": "15,75 mln z\u0142", "wydatki": "14,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9769047.290000001, "dane1": 9209749.149999993, "dane2": 9209749.149999993, "dane3": 559298.140000008}, {"label": "2017", "dane0": 10718896.559999997, "dane1": 10152614.760000005, "dane2": 10152614.760000005, "dane3": 566281.7999999914}, {"label": "2018", "dane0": 14028164.629999999, "dane1": 14146477.650000002, "dane2": 14028164.629999999, "dane4": 118313.02000000328}, {"label": "2019", "dane0": 13240820.97, "dane1": 12756013.000000004, "dane2": 12756013.000000004, "dane3": 484807.96999999695}, {"label": "2020", "dane0": 15747696.729999999, "dane1": 14576965.479999995, "dane2": 14576965.479999995, "dane3": 1170731.2500000037}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2407882.97, "dane1": 2862813.599999999}, {"label": "2017", "dane0": 2463044.9400000004, "dane1": 2849565.7}, {"label": "2018", "dane0": 2486891.75, "dane1": 3230605.01}, {"label": "2019", "dane0": 2744114.11, "dane1": 3456464.0500000007}, {"label": "2020", "dane0": 2786024.84, "dane1": 3724566.2000000007}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "463,15 tys z\u0142", "wydatki": "509,58 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 75.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 60.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.559298140000008}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.559298140000008}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5662817999999914}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5662817999999914}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.11831302000000328}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.11831302000000328}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4848079699999969}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4848079699999969}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1707312500000038}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1707312500000038}], "dochod_ue": "1,43 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,03 mln z\u0142", "gmina_pc": "1623.3 z\u0142", "powiat": "2,85 mln z\u0142", "powiat_pc": "1146.6 z\u0142", "wojewodztwo": "2,34 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,22 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "420,79 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,07 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2786024.84, "wydatki": 3724566.2000000007}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1147959.68", "WARTOSC": "1352059.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy od stycznia 2019 do ko\u0144ca grudnia 2021 roku. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa 50 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy Rac\u0142awice. Wyb\u00f3r Grupy Docelowej okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2017 roku poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w GOPS oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 aktywizacji spo\u0142ecznej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 pracy o charakterze socjalnym, realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami Partner, organizacja pozarz\u0105dowa wy\u0142oniona w ramach konkursu na partnera projektu. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu efektywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozatrudnieniowa uczestnik\u00f3w projektu 34 w wymiarze spo\u0142ecznym i 22 w wymiarze zatrudnieniowym dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wkluczeniem spo\u0142ecznym i 12 dla os\u00f3b o znacznym stopni niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi.", "BENEFICJENT": "GMINA RAC\u0141AWICE - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W RAC\u0141AWICACH", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 pop\u0142aca II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 461.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1057495.20", "WARTOSC": "1244112.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice", "OPIS": "Projekt obejmie wsparciem rodziny, nie mniej ni\u017c 100 os\u00f3b 30 M i 70 K w tym min 80 dzieci z grona zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Poprzez zaplanowane w projekcie zadania uczestnicy otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w zakresie poradnictwa psychologicznego, logopedycznego, wychowawczego, opieku\u0144czego, a tak\u017ce innego indywidualnego poradnictwa specjalistycznego. Uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w szkoleniach i warsztatach z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych szczeg\u00f3lnie dla rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 dysfunkcje w zakresie szeroko poj\u0119tego \u017cycia rodzinnego i norm spo\u0142ecznych. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Rac\u0142awice i obejmie 100 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ten teren w okresie 36 miesi\u0119cy. W wi\u0119kszo\u015bci uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 rodziny i osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej, poniewa\u017c same dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na dystrybucji r\u00f3\u017cnego rodzaju zasi\u0142k\u00f3w bez r\u00f3wnoczesnego \u015bwiadczenia pomocy socjalnej nie prowadz\u0105 do \u017cyciowego usamodzielnienia. Przynosz\u0105 one efekt przeciwny do zamierzonego w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pojawia si\u0119 syndrom wyuczonej bezradno\u015bci oraz bierne, a nawet roszczeniowe postawy. Uczestnicy projektu zostan\u0105 wyposa\u017ceni w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 w dzisiejszym \u015bwiecie, wzmocniona zostanie u nich zdolno\u015b\u0107 podejmowania decyzji, umiej\u0119tno\u015b\u0107 walki ze stresem, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w i problem\u00f3w. Wsparcie rodzin ofert\u0105 PWD wpisuje si\u0119 w Strategi\u0119 Rozwoju Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego na lata 20112020 jak te\u017c w Strategi\u0119 Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Gminy Rac\u0142awice. Celem projektu jest utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego dalej: PWD w gm. Rac\u0142awice w kt\u00f3rej wsparcie otrzyma min 80 dzieci i m\u0142odzie\u017cy. PWD stanowi\u0107 ma skuteczne narz\u0119dzie zapobiegania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. W plac\u00f3wce powo\u0142any zostanie samorz\u0105d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3ry wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 b\u0119dzie zasady obowi\u0105zuj\u0105ce w plac\u00f3wce, dba\u0142 o integracj\u0119 wychowank\u00f3w oraz wzmacnia\u0142 pozytywne postawy spo\u0142eczne", "BENEFICJENT": "GMINA RAC\u0141AWICE", "TYTUL": "\u015awietlicowa integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 425.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2401570.87", "WARTOSC": "2825377.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142 pr jest zapobieganie wyst\u0119powaniu oraz zmniejszanie przejaw\u00f3w wykluczenia spo\u0142, ekonom i kulturalnego jak te\u017c wzrost aktywizacjiON po 60 r.\u017c. z terenu Gm Rac\u0142awice i Gm S\u0142abosz\u00f3w. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1 utworzenie O\u015brodka Aktywny Senior dla 40 Uczestnik\u00f3w, 2 wsparcie ON po 60 r.\u017c. w ich miejscu zamieszkania 20 os\u00f3b oraz ws. 20 opiekun\u00f3w ON. W ramach pr wsparciem obj\u0119tych zostanie 80 os\u00f3b 55K i 25M. Dzia\u0142ania nowo utworzonego o\u015brodka b\u0119d\u0105 ukierunkowane na ws umo\u017cliwiaj\u0105ce ON jak najd\u0142u\u017csze funkcjonowanie w \u015brodowisku w\u0142asnego m. zam. O\u015brodek b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 us\u0142ugi piel\u0119gnacyjnoopieku\u0144cze, aktywizuj\u0105cousprawniaj\u0105ce, wspomagaj\u0105ce. B\u0119d\u0105 org wyjazdy do instytucji kultury,maj\u0105ce na celu poznanie nowych miejsc lub odwiedzenie takich kt\u00f3re Uczestnicy wska\u017c\u0105 na warte wyjazdu. Ponadto b\u0119d\u0105 organizowane warsztaty oraz imprezy okoliczno\u015bciowe. Zaproponowanie szerszego wachlarza form wsparcia w ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cej instytucji spowodowane jest wyr\u00f3wnaniem oferty w por\u00f3wnaniu do nowo tworzonego o\u015brodka, zale\u017cy nam aby wszystkie osoby mia\u0142y tak\u0105 sam\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania ze wsparcia. Natomiast wsparcie ON w ich miejscu zamieszkania wynika z bardzo niskiego poziomu korzystania z tej formy wsparcia w chwili obecnej na terenie gmin pomimo bardzo du\u017cego zapotrzebowania na takie wsparcie. Wszystkie formy wsparcia b\u0119d\u0105 wynika\u0142y z Indywidualnych Diagnoz przeprowadzonych po rekrutacji do projektu. Ze wzgl\u0119du na to, i\u017c projekt realizowany jest na terenie dw\u00f3ch gmin we wniosku opisany jest partner projekt. Jednak jest to partnerstwo specyficzne poniewa\u017c dotyczy tylko i wy\u0142\u0105cznie rekrutacji Uczestnik\u00f3w projektu z innej gminy. Gmina S\u0142abosz\u00f3w w \u017caden inny spos\u00f3b, nie b\u0119dzie zaanga\u017cowana w realizacj\u0119 projektu jak tylko poprzez rekrutacj\u0119 UP.", "BENEFICJENT": "GMINA RAC\u0141AWICE", "TYTUL": "Aktywny Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 393.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "7039916.65", "WARTOSC": "14131047.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie g\u0142\u0119boka termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w powiecie Proszowickim. Projekt obj\u0105\u0142: - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Mikluszowicach - Budynek by\u0142ej szko\u0142y w Wy\u017cycach - Budynek wiejski (\u015bwietlica) w \u015awiniarach - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Bi\u00f3rkowie Wielkim - Szko\u0142a Podstawowa w Antolce - Szko\u0142a Podstawowa w Ksi\u0105\u017cu Ma\u0142ym - \u015awietlica wiejska w Gruszowie - \u015arodowiskowy Dom Samopomocy w Gruszowie - Szko\u0142a Podstawowa w Mniszowie - Urz\u0105d Gminy w Pa\u0142ecznicy - Dom Ludowy Niezwojowice - Dom Ludowy Lelowice-Kolonia - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Klimontowie - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w \u017b\u0119bocinie - \"Willa Walerego S\u0142awka\" w Janowiczkach - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Radziemicach - Szko\u0142a Podstawowa w \u0141\u0119tkowicach Zakres powy\u017cszy realizowany jest 5 zadaniach: Zadanie: 1 - Dzia\u0142ania przygotowawcze-sporz\u0105dzenie audyt\u00f3w energetycznych Zadanie: 2 - Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Zadanie: 3 - Dzia\u0142ania inspektora nadzoru inwestorskiego Zadanie: 4 - Zarz\u0105dzanie projektem Zadanie: 5 - Promocja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania-(tablica informacyjno-pami\u0105tkowa) Podstawowym dokumentem charakteryzuj\u0105cym zakres prac w ramach projektu s\u0105 audyty energetyczne, kt\u00f3re zosta\u0142y sporz\u0105dzone dla wszystkich obiekt\u00f3w. Zadaniem audytora by\u0142 optymalny dob\u00f3r zakresu prac termomodernizacyjnych oraz urz\u0105dze\u0144 grzewczych dla uzyskania optymalnej relacji jako\u015bci do ceny. Wykluczono przy tym \u201ep\u00f3\u0142\u015brodki\u201d, staraj\u0105c si\u0119 uzyska\u0107 najlepsze parametry grzewcze oraz wska\u017aniki przenikania ciep\u0142a, przy maksymalnym obni\u017ceniu zanieczyszczenia \u015brodowiska. St\u0105d wykorzystanie pomp ciep\u0142a do ogrzewania oraz do uzyskania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Istotnym elementem by\u0142o narzucenie audytorowi, aby za\u0142o\u017cy\u0142 takie parametry rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, w tym kot\u0142\u00f3w, by uzyska\u0107 najwy\u017cszy stopie\u0144 nowoczesno\u015bci. Ci\u0105g dalszy w punkcie Q", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D.S. GAZYFIKACJI, ROZWOJU TEREN\u00d3W WIEJSKICH I OCHRONY \u015aRODOWISKA W PROSZOWICACH", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w publicznych jako element systemowego podej\u015bcia do ochrony \u015brodowiska naturalnego w powiatach: proszowickim, boche\u0144skim i miechowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9753227.25", "WARTOSC": "11474385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ochrona muraw kserotermicznych: odtworzenie i utrzymanie odpowiednich warunk\u00f3w dla zachowania siedlisk kserotermicznych i gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t z nimi zwi\u0105zanych w 18 obszarach Natura 2000 w woj. Ma\u0142opolskim, przywr\u00f3cenie na murawach odpowiednich warunk\u00f3w siedliskowych, powr\u00f3t do dawnych sposob\u00f3w u\u017cytkowania(wypas) muraw; zaanga\u017cowanie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci w ochron\u0119 muraw. Projekt dotyczy r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 ochronnych nietoperzy, w tym m.in. ochrona letnich schronie\u0144 nietoperzy (poprzez remont pokry\u0107 dachowych w obiektach wykorzystywanych przez te zwierz\u0119ta, instalowanie platform na guano, poprawa tras migracji nietoperzy) ochrona zimowych stanowisk nietoperzy (poprzez ich zabezpieczenie). Spodziewanym efektem projektu jest zachowanie w woj. ma\u0142opolskim populacji: podkowca ma\u0142ego, nocka orz\u0119sionego, nocka du\u017cego.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk chronionych w ramach sieci Natura 2000 w Ma\u0142opolsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-12-18", "DOFINANSOWANIE": "1248384.00", "WARTOSC": "1489344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "1.Cel projektu: \u201ePoprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 8 Urz\u0119dach JST z powiat\u00f3w: brzeskiego, miechowskiego, proszowickiego i o\u015bwi\u0119cimskiego wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez integracj\u0119 i modernizacj\u0119 (SD) i (ESOD), wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych oraz podniesienie kompetencji 211 kadr w ramach 6 zada\u0144 do 31.03.2019\u201d 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 8-Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =8 3. Grupa docelowa: -8 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego-JST (partnerzy projektu) z powiat\u00f3w: brzeskiego, miechowskiego, proszowickiego i o\u015bwi\u0119cimskiego zajmuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego,-211 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych (144K/67M) 4. Zadania: 1. Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at w 8 urz\u0119dach JST, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w 8 urz\u0119dach JST 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycj\u0119 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta 4. Doskonalenie kompetencji 39 kadr z 8 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at 5. Doskonalenie kompetencji 36 kadr z 8 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami 6. Doskonalenie kompetencji 136 kadr w 8 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych dla poprawy efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "E-urz\u0119dy w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "17297.50", "WARTOSC": "20350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice", "OPIS": "Projekt pn. Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 1 w Miechowie to innowacyjna propozycja przekazywania wiedzy orazprzybli\u017cania osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych uczelni wy\u017cszych przy wykorzystaniu technologii informacyjnych i telekomunikacyjnych uczniom w Ma\u0142opolsce.Podstawowym celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz poszerzenie wiedzy szczeg\u00f3lnie w obszarach z zakresu Przedsi\u0119biorczo\u015bci dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnokomunikacyjnych.Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 zrekrutowanej m\u0142odzie\u017cy w zaj\u0119ciach w formule online prowadzonych przez wyk\u0142adowc\u00f3w uczelni wy\u017cszych wy\u0142onionych wramach projektu RPO WM poddzia\u0142anie 10.1.4 pn. Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna typ projektu B. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w pracowniachwyposa\u017conych w sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy prowadzenie telekonferencji. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c uczestnictwo m\u0142odzie\u017cy w zaj\u0119ciach stacjonarnych nauczelni wy\u017cszej w obszarze z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci wsp\u00f3\u0142praca z Uniwersytetem Ekonomicznym w Krakowie,Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zakupione zostan\u0105 niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne, zakupy planowane w ramach projektu nie s\u0105 wydatkami tego samego typu co wydatki w ramach projektu komplementarnego realizowanego ze \u015brodk\u00f3w EFRR w osi priorytetowej 2 RPO WM 20142020, w ramach Poddzia\u0142ania 2.1.3 Eus\u0142ugi w edukacji. Dzi\u0119ki wykorzystaniu technologii TIK w edukacji mo\u017cliwe b\u0119dzie realizowanie wysokiej jako\u015bci zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych, dotarcie z nimi do wi\u0119kszej ilo\u015bci uczni\u00f3w oraz stworzenie podstaw do sta\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracyszk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z uczelniami wy\u017cszymi.Projekt b\u0119dzie realizowany w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 1 w Miechowie. Planowane jest realizowanie form wsparcia w postacizaj\u0119\u0107 online z obszaru: przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107. Obszar ten zosta\u0142 wybrany spo\u015br\u00f3d dost\u0119pnych na podstawie przeprowadzonej w szkole diagnozy. Zaj\u0119cia wykraczaj\u0105ponad postaw\u0119 programow\u0105. Zaj\u0119cia online b\u0119d\u0105 prowadzone wed\u0142ug scenariuszy zaj\u0119\u0107 wypracowanych w projekcie koordynacyjnym.", "BENEFICJENT": "POWIAT MIECHOWSKI", "TYTUL": "\"Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 1 w Miechowie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "706146.93", "WARTOSC": "837858.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 (3025K,20M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat, z woj. ma\u0142opolskiegoniezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 6% os. niepe\u0142nosprawnych i 100%zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie - poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy (doradztwo zawod. i po\u015brednictwo pracy) kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (100% os. obj\u0119tych szkol. zawod.), nabyciem do\u015bwiadczenia zawodowego (20 os. poprzez sta\u017ce zawod.-12K;8M); dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. -w\u0142\u0105cznie z przygotowaniem do prowadzenia dz. gosp. i uzupe\u0142nieniem luk kompetencyjnych w postaci bon\u00f3w szkoleniowych (10os-6K;4M) zgodnie z rozpoznanymi w ramach pr. PI-PWN \"Nowe mo\u017cliwo\u015bci we wspieraniu przedsi\u0119biorczo\u015bci\".Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rezultatami (realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu dla projektu za\u0142o\u017conym w Planie dzia\u0142ania dla konkursu na dany rok/lata) poprzez:1. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy dzi\u0119ki zaoferowaniu im wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz dodatk\u00f3w na zasiedlenie,umo\u017cliwiaj\u0105cych przekwalifikowanie si\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do mobilno\u015bci zawodowej i geograficznej);2. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc pracy dla os\u00f3b z grup defaworyzowanych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet dzi\u0119ki zastosowaniu dedykowanych tym grupom dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych;3. wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w regionie dzi\u0119ki organizacji szkole\u0144 w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w;4. wzmocnieniu motywacji i orientacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia dzi\u0119ki organizacji poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy5. przyznanie dofinansowanie i wsparcia doradczo-szkoleniowego na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz zastosowaniu zwalidowanych rozwi\u0105za\u0144 projektu innowacyjnego PO KL", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c z POWERem wkracza na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 509575.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 450199.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 386156.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 240419.25000000006}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 175114.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 161253.53999999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 81167.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 74841.42}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 65481.39}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 64331.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 39340.66}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32892.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31664.250000000004}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 27454.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22748.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16300.87}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11117.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10553.4}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 8592.26}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6407.7}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5734.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5130.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2115.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1860.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1782.91}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1402.6100000000001}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1208.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 1130.94}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 995.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 538.5}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 308.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 56.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 47.5}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2266198.67}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1428635.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 549585.34}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 491427.09}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 362330.61}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 75253.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52853.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 44189.1}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21994.050000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16206.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12367.4}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10549.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7181.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7027.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1948.15}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 304.45}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 43050.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7680.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 864661.13}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 72550.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 66420.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2752548.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 691597.54}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 91470.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 87600.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 35600.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 35061.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 30540.23}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20339.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18212.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 16002.69}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 14669.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6842.88}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4977.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2200.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1400.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 192.16}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 97500.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 47346.4}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 506583.13}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 91755.01000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3932.43}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 760.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 273846.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349395.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28206.959999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40067.28}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 420789.73}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38110.270000000004}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 629028.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 551202.5700000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 364469.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 299729.55}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 249252.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 161253.53999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 65481.39}, {"name": "Informatyka", "value": 54243.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 27454.25}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19145.66}, {"name": "Rodzina", "value": 15221.41}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5130.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2168.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2125.94}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2892985.6599999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1481488.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 864547.7999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 73364.65}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16206.82}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10853.69}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7527.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1577.3}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 43050.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7680.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 864661.13}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 72550.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 66420.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3536723.04}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 122202.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 67133.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 64981.88}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18212.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 97500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 47346.4}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 440153.13}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 91755.01000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 66430.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4692.43}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 273846.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 312113.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 37282.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 28206.959999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 40067.28}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 420789.73}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 38110.270000000004}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3724566.2000000007, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.55, "v_pc": "1498,82 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "28.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2902000.2600000007, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 613017.6, "v": "613,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 139776.71000000002, "v": "139,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 39340.66, "v": "39,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22748.82, "v": "22,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5734.0, "v": "5,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 315.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1948.15, "v": "1,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3625309.1, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.87, "v_pc": "1458,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2775944.6599999997, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 737901.74, "v": "737,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 95320.0, "v": "95,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11117.7, "v": "11,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4977.5, "v": "4,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 47.5, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2144101.88, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 481.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.7, "v_pc": "862,82 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "856.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7065.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2144101.88, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 481.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1795722.92, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.31, "v_pc": "722,62 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1675897.2199999997, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52853.0, "v": "52,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 42007.7, "v": "42,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3640.0, "v": "3,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1613661.7399999995, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.06, "v_pc": "649,36 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "58.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "135.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 666541.9999999999, "v": "666,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 397084.21, "v": "397,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 395394.86, "v": "395,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.5}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 81167.93, "v": "81,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.03}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 35061.0, "v": "35,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 19810.14, "v": "19,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 16818.690000000002, "v": "16,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1782.91, "v": "1,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 636708.93, "v": "636,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.36, "v_pc": "256,22 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "56.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 509575.01, "v": "509,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 74841.42, "v": "74,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45292.5, "v": "45,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 366046.5, "v": "366,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51, "v_pc": "147,30 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "48.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349745.63, "v": "349,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.54}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16300.87, "v": "16,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.45}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 233803.53999999998, "v": "233,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6, "v_pc": "94,09 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "53.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 233803.53999999998, "v": "233,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 108531.39, "v": "108,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74, "v_pc": "43,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "96.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 65481.39, "v": "65,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.33}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 43050.0, "v": "43,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.66}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 97500.0, "v": "97,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "39,24 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 97500.0, "v": "97,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 54243.0, "v": "54,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "21,83 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "253.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "405.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54243.0, "v": "54,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 47346.4, "v": "47,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "19,05 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "56.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 47346.4, "v": "47,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31672.78, "v": "31,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,75 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17580.52, "v": "17,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 8592.26, "v": "8,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.12}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.78}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.57}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28179.63, "v": "28,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "11,34 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "61.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 26880.18, "v": "26,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 95.38}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1299.45, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.61}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 27454.25, "v": "27,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "11,05 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 27454.25, "v": "27,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18374.82, "v": "18,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,39 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18066.82, "v": "18,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.32}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 308.0, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18212.4, "v": "18,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,33 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18212.4, "v": "18,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5130.0, "v": "5,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,06 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5130.0, "v": "5,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "205.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}