{"gmina": "Miech\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Miech\u00f3w", "kod_gus": "011212008053", "kod_gus_powiatu": "011212008000", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "podregion_eurostat": "PL214", "ludnosc": "19'832", "budzet": {"dochody": "90,04 mln z\u0142", "wydatki": "94,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 67725740.36, "dane1": 67877998.71000001, "dane2": 67725740.36, "dane4": 152258.35000000894}, {"label": "2017", "dane0": 72583488.39, "dane1": 72360655.67000003, "dane2": 72360655.67000003, "dane3": 222832.719999969}, {"label": "2018", "dane0": 74522896.78999998, "dane1": 77766846.78999999, "dane2": 74522896.78999998, "dane4": 3243950.000000015}, {"label": "2019", "dane0": 90037299.54, "dane1": 94227605.59, "dane2": 90037299.54, "dane4": 4190306.049999997}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12118811.47, "dane1": 20473901.26}, {"label": "2017", "dane0": 12783221.779999997, "dane1": 20638043.770000003}, {"label": "2018", "dane0": 13503963.52, "dane1": 21967423.44000001}, {"label": "2019", "dane0": 13833751.86, "dane1": 27307745.389999993}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,04 mln z\u0142", "wydatki": "2,37 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 108.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.15225835000000895}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.15225835000000895}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.222832719999969}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.222832719999969}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.243950000000015}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.243950000000015}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.190306049999997}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.190306049999997}], "dochod_ue": "12,93 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "121,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "6111.6 z\u0142", "powiat": "22,74 mln z\u0142", "powiat_pc": "1146.6 z\u0142", "wojewodztwo": "18,67 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "888,60 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "10,44 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,32 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13833751.86, "wydatki": 27307745.389999993}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-04-17", "DOFINANSOWANIE": "50137575.92", "WARTOSC": "66236633.49", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem zadania inwestycyjnego jest budowa obej\u015bcia miejscowo\u015bci Miech\u00f3w w ci\u0105gu DW nr 783 o d\u0142ugo\u015bci 8+360,64 km. Inwestycja zlokalizowana jest na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i przebiega w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci miejscowo\u015bci Miech\u00f3w. Pocz\u0105tek projektowanej obwodnicy wyznacza przeci\u0119cie z DW nr 783 i drog\u0105 powiatow\u0105 nr 1186K na zach\u00f3d od Miechowa, koniec stanowi przeci\u0119cie z DW nr 783 w miejscowo\u015bci Bukowska Wola (w\u0119ze\u0142 projektowanej drogi ekspresowej S7). Projektowana inwestycja przecina DK nr 7 na odcinku Krak\u00f3w-Warszawa, drog\u0119 powiatow\u0105 nr 1182K, lini\u0119 kolejow\u0105 relacji Warszawa-Krak\u00f3w oraz rzek\u0119 Cicha.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Obwodnica Miechowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2528.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-21", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "11066916.16", "WARTOSC": "22983774.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitaliz. Parku Miejskiego w Miechowie. W jego ramach planuje si\u0119 przebud. istn. i bud. nowych \u015bcie\u017cek parkowych, monta\u017c elem. m. architektury: \u0142awek, koszy na \u015bmieci, sto\u0142\u00f3w biesiadnych, fontann itp. Przebudowane zostan\u0105 wej\u015bcia do parku i jego ogrodzenie. Powstan\u0105 korty do tenisa i wielofunkcyjne boiska, wytyczone zostan\u0105 trasy dla rower\u00f3w i rolek, zamontowane zostan\u0105 urz\u0105dzenia rekreacyjne zewn\u0119trzne si\u0142ownie, a tak\u017ce dwa place zabaw ka\u017cdy dedykowany i dostosowany do konkretnej grupy wiekowej. Zagospodarowana zostanie wyspa znajduj\u0105ca si\u0119 na zbiorniku wodnym we wschod. cz\u0119\u015bci Parku, przebud. zostanie linia brzegowa zbiornika, ca\u0142o\u015b\u0107 wyspy zostanie podniesiona w celu umocnienia i stabilizacji gruntu, a do wyspy poprowadzi nowy, drewniany mostek.Na terenie parku powstan\u0105 charakterystyczne pergole, przebudowana zostanie drewniana wiata. Rozbud. i zmodernizowany zostanie system kanaliz. deszczowej, a tak\u017ce instalacje elektroenerget. i wod.kanalizac., powstanie tak\u017ce ekolog. samoczyszcz\u0105ca toaleta parkowa. Odnowiona zostanie tak\u017ce elewacja zabytkow. budynku znajduj\u0105cego si\u0119 w graniach Parku tzw. Domu Ogrodnika.Ca\u0142o\u015b\u0107 prac podporz\u0105dkowana b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnej osi komunikac. p\u00f3\u0142nocpo\u0142udnie, kt\u00f3ra stanie si\u0119 te\u017c osi\u0105 kompozycyjn\u0105 Parku. Przestrze\u0144 parku zostanie podzielona na dwie strefy o odmiennym charakterze: cz\u0119\u015b\u0107 po\u0142ud. zadrzewiona, jako teren parkowy spacerowy z wykorzystaniem uk\u0142adu istniej\u0105cych \u015bcie\u017cek; cz\u0119\u015b\u0107 p\u0142n. z nisk\u0105 zieleni\u0105 krzew\u00f3w i kwiat\u00f3w, jako teren lokalizacji stref rekreacyjnych: plac\u00f3w zabaw, boisk, si\u0142owni terenowych. Dzi\u0119ki takiej kompozycji uzyskano klarowny podzia\u0142 na stref\u0119 ciszy parkowej, oraz stref\u0119 aktywno\u015bci. Ca\u0142o\u015b\u0107 kompozycji zamyka centralny plac z fontannami, do kt\u00f3rego prowadz\u0105 osie komunikacji: p\u0142npo\u0142ud. i wsch.zach. Istniej\u0105cy staw parkowy zosta\u0142 przeznaczony do zachowania w istn. formie, jako miejsce zieleni naturalistycznej z miejscem wyciszenia.Obszar obj\u0119ty projektow. wynosi 7,25 ha.", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja Parku Miejskiego w Miechowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 558.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "7216499.99", "WARTOSC": "9622000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych \u015bwiadczonych przez Szpital poprzez:1.doposa\u017cenie w sprz\u0119t,2. modernizacj\u0119 infrastruktury.W ramach pierwszego zadania zakres rzeczowy obejmuje zakup aparatury diagnostycznej, monitoruj\u0105cej, poprawiaj\u0105cej jako\u015b\u0107 i bezpiecze\u0144stwo opieki oraz skracaj\u0105cej czas hospitalizacji i oczekiwania na \u015bwiadczenie medyczne w poszczeg\u00f3lnych oddzia\u0142ach oraz w dziale rehabilitacji, a tak\u017ce w pracowni RTGUSGTK.Planowane do zakupienia sprz\u0119ty s\u0105 wyrobami medycznymi lub wyposa\u017ceniem wyrob\u00f3w medycznych w rozumieniu ustawy o wyrobach medycznych, a u\u017cyte we wniosku okre\u015blenia sprz\u0119twyposa\u017cenie odnosz\u0105 si\u0119 do wyrob\u00f3w medycznych lub ich wyposa\u017cenia zgodnie z ww ustaw\u0105.W ramach drugiego zadania planowana jest modernizacja pomieszcze\u0144 w oddzia\u0142ach oraz stworzenie dodatkowych kom\u00f3rek m.in. pracowni diagnostyki prenatalnej na oddziale po\u0142o\u017cniczoginekologicznym, pracowni pog\u0142\u0119bionej diagnostyki echokardiograficznej na oddziale kardiologii, pracowni diagnostyki i terapii endoskopowej na oddziale chirurgicznym, pracowni diagnostyki zaburze\u0144 oddychania na oddziale p\u0142ucnym, pracowni bada\u0144 chor\u00f3b kr\u0105\u017cenia na oddziale chor\u00f3b wewn\u0119trznych, pracowni diagnostyki alergologicznej na oddziale dzieci\u0119cym, a tak\u017ce modernizacja pododdzia\u0142u udarowego na oddziale neurologii, sali septycznej na oddziale intensywnej terapii i anestezjologii, stanowiska intensywnego nadzoru na oddziale noworodk\u00f3w oraz pomieszcze\u0144 na oddziale obserwacyjnozaka\u017anym.Za\u0142o\u017cone cele modernizacji pomieszcze\u0144 to poprawa ergonomii np. ergonomicznie zaaran\u017cowana pracownia diagnostyki echokardiograficznej, komfortu np. wygodne \u0142\u00f3\u017cka, dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 np. operacje kr\u0119gos\u0142upa, skr\u00f3cenie czasu oczekiwania szybszy, wydajniejszy sprz\u0119t, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych. Celem po\u015brednim b\u0119d\u0105 tak\u017ce oszcz\u0119dno\u015bci z uwagi na fakt, \u017ce zakupione urz\u0105dzenia i sprz\u0119ty b\u0119d\u0105 energooszcz\u0119dne i przyjazne \u015brodowisku.", "BENEFICJENT": "SZPITAL \u015aW. ANNY W MIECHOWIE", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych \u015bwiadczonych przez Szpital w Miechowie poprzez zakup sprz\u0119tu i modernizacj\u0119 infrastruktury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 363.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-01", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "5331848.39", "WARTOSC": "6288125.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Planowane inwestycje obejmuj\u0105: W zakresie prac zasadniczych: \u2022 Digitalizacja, weryfikacja, poprawa jako\u015bci mapy ewidencyjnej oraz modernizacja bazy danych EGiB. \u2022 Dostawa bazy danych zobrazowa\u0144 lotniczych wraz z dostaw\u0105 ortofotomapy. \u2022 Dostawa baz danych BDOT500 i GESUT wraz z weryfikacj\u0105 i popraw\u0105 jako\u015bci danych. \u2022 Konwersja baz numerycznej mapy zasadniczej prowadzonej w postaci hybrydowej oraz weryfikacj\u0105 mapy rastrowej. \u2022 Dostosowanie BDSOG do modelu poj\u0119ciowego zgodnego z rozporz\u0105dzeniem w sprawie osn\u00f3w geodezyjnych. \u2022 Nadz\u00f3r nad prawid\u0142owym wykonaniem cyfryzacji i poprawy jako\u015bci mapy ewidencyjnej oraz modernizacji bazy danych EGiB i dostaw\u0105 baz danych BDOT500 i GESUT. \u2022 Zatrudnienie 2 pracownik\u00f3w w JST. W zakresie e-us\u0142ug oraz towarzysz\u0105cych mechanizm\u00f3w informatycznych: \u2022 Zakup licencji oprogramowania do wdro\u017cenia e-us\u0142ug, w tym: - \"Sklep geodezyjny on-line\" (poziom 4) - odb.: w\u0142a\u015bc. nieruch., opis: identyfikacja w systemie PZGiK (ePUAP lub portal powiat.), zam\u00f3wienie (wniosek) dowolnego dokumentu lub danych z PZGiK, op\u0142ata on-line, pozyskanie dokumentu lub danych drog\u0105 elektroniczn\u0105 lub tradycyjn\u0105, - \"Obs\u0142uga inwestor\u00f3w i projektant\u00f3w\" (poziom 4) - odb.: inwestorzy i projektanci, opis: identyfikacj\u0105 w systemie PZGiK (ePUAP lub portal powiat.), wniosek o uzgodnienie, przes\u0142anie dokument\u00f3w projektu do uzgodnienia drog\u0105 elektroniczn\u0105 lub tradycyjn\u0105, op\u0142ata on-line, uzgodnienie zdalne (narada koordynacyjna), uzyskanie uzgodnienia drog\u0105 elektroniczn\u0105 lub tradycyjn\u0105 w formie protoko\u0142u z uzgodnienia, - \"Nieodp\u0142atne pozyskiwanie danych zgromadzonych w rejestrach publicznych\" (poziom 3), odbiorcy: w\u0142a\u015bc. nieruch. i urz\u0119dy, opis: pozyskanie danych on-line bez identyfikacji (mapa, dane informacyjne EGiB), Ci\u0105g dalszy opisu znajduje si\u0119 w sekcji Q.", "BENEFICJENT": "POWIAT MIECHOWSKI", "TYTUL": "E-us\u0142ugi w informacji przestrzennej Powiatu Miechowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 268.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4258600.00", "WARTOSC": "10476156.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na zakupie maszyny do produkcji tekturowych ochraniaczy transportowych, tzw. divider\u00f3w. Produkowane b\u0119d\u0105 z kartonu falistego, kt\u00f3ry w procesie produkcji zostanie zadrukowany maksymalnie w 6 kolorach CMYK kolor dodatkowy lakier. Pozwoli to na uzyskanie produktu o wysokich walorach estetycznych, a tak\u017ce podwy\u017cszonej sztywno\u015bci i odporno\u015bci na urazy mechaniczne oraz warunki atmosferyczne dzi\u0119ki warstwie lakieru. Dividery b\u0119d\u0105 produktem substytucyjnym w stosunku do obecnie stosowanych ochraniaczy styropianowych, kt\u00f3rych u\u017cywa si\u0119 do zabezpieczenia produkt\u00f3w przed uszkodzeniami w czasie transportu g\u0142\u00f3wnie elektroniki i sprz\u0119t\u00f3w AGD.Dzi\u0119ki u\u017cyciu kartonowych divider\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cna m.in. pomin\u0105\u0107 pude\u0142ko wierzchnie niezb\u0119dne przy stosowaniu styropianu, w korzystniejszy spos\u00f3b pokaza\u0107 elementy chronionego towaru brak konieczno\u015bci wyci\u0105gania go z pude\u0142ka, czy ponownie wykorzystywa\u0107 lub przetwarza\u0107 zu\u017cyte pude\u0142ka. Dividery b\u0119d\u0105 wyprodukowane z ekologicznych materia\u0142\u00f3w zadruk ekologicznymi farbami wodnymi, co b\u0119dzie mia\u0142o pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska naturalnego.Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 obecnie stosowanych metod przy pakowaniu towar\u00f3w, kt\u00f3ra to analiza pozwoli\u0142a okre\u015bli\u0107 najwa\u017cniejsze w\u0142a\u015bciwo\u015bci, jakimi powinien si\u0119 charakteryzowa\u0107 nowy produkt, aby odpowiedzie\u0107 na zidentyfikowane problemy. Na tej podstawie Wnioskodawca wytypowa\u0142 szczeg\u00f3\u0142owe parametry, kt\u00f3rymi powinna charakteryzowa\u0107 si\u0119 planowana do zakupu maszyna, a tak\u017ce pozyska\u0142 oferty od 4 producent\u00f3w stanowi\u0142y one podstaw\u0119 do okre\u015blenia koszt\u00f3w projektu. Ponadto Wnioskodawca podpisa\u0142 list intencyjny z przedsi\u0119biorstwem wyra\u017caj\u0105cym gotowo\u015b\u0107 do sta\u0142ego zakupu divider\u00f3w.Projekt jest kolejnym dzia\u0142aniem Wnioskodawcy, stanowi\u0105cym efekt realizacji strategii rozwojowej firmy KEDAR, kt\u00f3ra opiera si\u0119 na wprowadzaniu nowych produkt\u00f3w do oferty firmy.Na planowany do wdro\u017cenia produkt dokonano zg\u0142oszenia w celu uzyskania ochrony wzoru u\u017cytkowego.", "BENEFICJENT": "\"KEDAR\" RADOS\u0141AW PODYMA", "TYTUL": "Zakup nowoczesnej maszyny do produkcji tekturowych ochraniaczy transportowych b\u0119d\u0105cych przedmiotem zg\u0142oszenia ochrony wzoru u\u017cytkowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2015-11-10", "DOFINANSOWANIE": "5010697.35", "WARTOSC": "9778150.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa ca\u0142ego odcinka drogi powiatowej 1224K relacji Bukowska Wola \u2013 Dzia\u0142oszyce, d\u0142. 18,956 km - na odcinku od km 0+000 do km 18+956. Zadanie 1 Dzia\u0142ania przygotowawcze - prace podj\u0119te na potrzeby planowanej przebudowy drogi powiatowej nr 1224K. 1.1 Dokumentacja geotechniczna 1.2 Analiza finansowa 1.3 Mapy ewidencyjne 1.4 Przygotowanie wniosku aplikacyjnego Zadanie 2 Przebudowa drogi 1224K roboty drogowe i mostowe d\u0142. 18,956km 2.1 Przebudowa drogi \u2013 roboty drogowe i mostowe \u2013 odc. na terenie gminy Miech\u00f3w d\u0142. 4,353km. 2.2 Przebudowa drogi \u2013 roboty drogowe i mostowe \u2013 odc. na terenie gminy S\u0142abosz\u00f3w d\u0142. 14,603km. Zadanie 3 Badania laboratoryjne \u2013 wykonanie bada\u0144 kontrolnych Zadanie 4 Koszty Po\u015brednie 4.1 Koszty po\u015brednie - koszty rzeczywiste 4.1.1 Przygotowanie post\u0119powania przetargowego, 4.1.2 Promocja \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania projektu \u2013 wykonanie tablic informacyjno-pami\u0105tkowych Podstawowe dane inwestycji: D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowywanej drogi - 18 956 mb Powierzchnia jezdni drogi - 126 867 m2 Powierzchnia chodnik\u00f3w - 5 155 m2 Parametry techniczne inwestycji: - Klasa drogi Z - obci\u0105\u017cenie 115 kN/o\u015b - kategoria obci\u0105\u017cenia ruchem KR-3 - szeroko\u015b\u0107 drogi w koronie 8,50 m \u2013 12,00 m - szeroko\u015b\u0107 jezdni 6,00 m \u2013 8,00 m - szeroko\u015b\u0107 chodnik\u00f3w 1,50 m \u2013 2,00 m - pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa w obszarze zabudowanym 40 km/h - pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa w obszarze niezabudowanym 60 km/h - szeroko\u015b\u0107 pobocza 1,00 m \u2013 1,50 m C.d. opisu w pkt. Q", "BENEFICJENT": "POWIAT MIECHOWSKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej 1224K Bukowska Wola \u2013 Dzia\u0142oszyce, odcinek od km 0+000 do km 18+956, na d\u0142. 18,956km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3378838.88", "WARTOSC": "5198213.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa i przebudowa SP w Poja\u0142owicach o nowe pomieszczenia dydaktyczne i spor.rekreacyjne wraz z instalacjami wew.: wod.kan., c.o., wentylacj\u0105 mechanicznej, elektryczn\u0105, OZE oraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastr. techniczn\u0105.W efekcie prowadzonych dzia\u0142a\u0144 powstanie nowy obiekt o \u0142\u0105cz. pow. zabud. 1 131,75 m2 i pow. u\u017cytkowej wynosz\u0105cej 1 052,24. Obszar budynku i infrastr. towarzysz\u0105cej po rozbudowie wyniesie 2 019,14 m2.Powstanie obiekt jednokondygnacyjny z niewielkim podpiwniczeniem 36,31 m2. W poziomie parteru o pow. 1 015,93 m2 znajdzie si\u0119 sala gimnast. o pow. 509,78 m2, 3 pom. dydaktyczne szko\u0142a, przedszkole o pow. 49,8, 49,67 i 49,8 m2, pok\u00f3j nauczycielski 11,85 m2, a tak\u017ce sanitariaty, pom. gospodarcze i komunikacja.Sala gimnastyczna zaprojektowana na planie prostok\u0105ta o wym. 18,8 x 28,4 m. Ca\u0142o\u015b\u0107 z pomieszczeniami socjalnymi i dydaktycz. zamyka\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w prostok\u0105cie o wym. ok. 38,5 x 39,0 m. Maksym. wys. sali gimnastycznej wynosi 11,95 m, a maksym. wys. cz\u0119\u015bci socjalnej 8,51 m.Budynek zosta\u0142 zaprojektowany jako konstrukcja murowana z pustak\u00f3w ceramicznych gr. 25 cm, klasy 15 MPa, wzmocniona \u017celbetowymi rdzeniami i wie\u0144cami.W ramach niezb\u0119dnych prac budowlanych planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce roboty:roboty budowlane w tym roboty ziemne i fundamentowe, konstrukcyjne, wykonanie poszycia dachowego, orynnowania, stolark\u0119 okienn\u0105 i drzwiow\u0105, prace wyko\u0144czeniowe;wykonanie sieci zew. kanalizacja deszcz., sanit., wodoc. oraz instalacji wew. c.o., kolektory s\u0142oneczne, sanitarne, wentylacji, elektryczne;zagospodar. terenu utwardzenie, ziele\u0144;zakup i monta\u017c pierwszego wyposa\u017cenia sal lekcyjnych, szatni, sanitariat\u00f3w, pokoju nauczycielskiego, sali sportowej, kt\u00f3ra zostanie w zakresie pod\u0142ogi i urz\u0105dze\u0144 dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym uprawiaj\u0105cych r\u00f3\u017cne dyscypliny sportu na w\u00f3zkach inwalidzkich.Ca\u0142o\u015b\u0107 prac obj\u0119tych b\u0119dzie nadzorem inwestycyjnym i autorskim i zarz\u0105dzana.", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa szko\u0142y podstawowej w Poja\u0142owicach wraz z budow\u0105 sali gimnastycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2016-03-15", "DOFINANSOWANIE": "2984138.08", "WARTOSC": "4590981.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wykonaniu prac remontowobudowlanych w istniej\u0105cym i nieu\u017cytkowanym dwukondygnacyjnym budynku szko\u0142y, usytuowanej w Strze\u017cowie Drugim, w p\u0142n.wsch. cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki nr ewid. 155. z 1960 r, ze zmian\u0105 jego funkcji u\u017cytkowej na Centrum Wsparcia Os\u00f3b z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Intelektualn\u0105 i Ich Rodzin. Planowana jest przebudowa i nadbudowa o poddasze u\u017cytkowe istniej\u0105cego budynku oraz jego rozbudowa w poziomie trzech kondygnacji nadziemnych parter, pi\u0119tro i poddasze w kierunku p\u00f3\u0142nocnym, a tak\u017ce jego dalsza rozbudowa w poziomie dw\u00f3ch kondygnacji parter i poddasze w kierunku zachodnim oraz wymian\u0119 instalacji wewn\u0119trznych tj: wodkan.,centralnego ogrzewania wraz z przebudow\u0105 sieci wodoci\u0105gowej i budow\u0105 przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego, przebudow\u0105 utwardzenia dzia\u0142ki drogi wew. i doj\u015bcia rozbi\u00f3rk\u0105 2 budynk\u00f3w gosp. budowy drogi zjazdowej z drogi krajowej, zagospodarowania terenu plac zabaw, si\u0142ownia, boisko, altana budow\u0105 drogi p.po\u017c., budow\u0105 zbiornika na \u015bcieki sanitarne, monta\u017cu zbiornika na gaz ciek\u0142y propanbutan z przy\u0142\u0105czem gazowym do budynku. Zakres planowanej inwestycji nie spowoduje istotnych zmian i zwi\u0119kszenia uci\u0105\u017cliwo\u015bci istniej\u0105cego obiektu. W budynku mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 sale terapeutyczne rehabilitacyjne, aktywizacyjne, sala wielofunkcyjna umo\u017cliwiaj\u0105ca spotkania uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 i ich rodzin, zaplecze kuchenne z jadalni\u0105 o charakterze wielofunkcyjnym, pomieszczenia socjalne i sanitariaty, pomieszczenia biurowe, pomieszczenia dziennego pobytu, pomieszczenia gospodarczomagazynowe. Proj. przebudowa, nadbudowa i rozbudowa powierzchnia zabudowy budynku 730,48 m2, powierzchnia wiaty, podcieni i tarasu 164,13 m2, pow.u\u017cytkowa w tym parter, pi\u0119tro, poddasze 1110,89 m2 , pow. og\u00f3lna 1398,18 m2, kubatura brutto 6896,40 m3.Z koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu wydzielono koszty dot. stworzenia mieszka\u0144 wspomaganych obejmuje je projekt budowlany. Wnioskodawca planuje je ponie\u015b\u0107 ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych lub innych dotacji w p\u00f3\u017aniejszym terminie.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W MIECHOWIE", "TYTUL": "Budowa Centrum Wsparcia Os\u00f3b z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Intelektualn\u0105 i ich rodzin w miejscowo\u015bci Strze\u017c\u00f3w Drugi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2883077.79", "WARTOSC": "4383996.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym i podstawowym celem projektu jest rozw\u00f3j transportu publicznego oraz promowanie mobilno\u015bci miejskiej zgodnej z zasadami zr\u00f3wnowa\u017conego transportu poprzez uruchomienie publicznej komunikacji miejskiej w Miechowie oraz budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej.Zakres projektu obejmuje:1. Nabycie nowego taboru autobusowego wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, w tym: nowy tabor autobusowy autobusy elektryczne 2 szt.; infrastruktura towarzysz\u0105ca stacja \u0142adowania autobus\u00f3w 1 szt. oraz biletomaty 2 szt.; oznakowanie trasy autobusowej drogowe znaki pionowe 9 szt. i poziome 9 szt.; edukacja ekologiczna zwi\u0105zana z uruchomieniem miejskiej komunikacji autobusowej;2. Budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej, w tym: wykonanie dokumentacji projektowej i technicznej w zakresie przebudowy pasa drogowego polegaj\u0105cego na budowie \u015bcie\u017cki rowerowej oraz w zakresie budowy \u015bcie\u017cki rowerowej w cz\u0119\u015bci na wiadukcie; przebudowa pasa drogowego polegaj\u0105ca na budowie \u015bcie\u017cki rowerowej; budowa \u015bcie\u017cki rowerowej w cz\u0119\u015bci na wiadukcie. nadz\u00f3r inwestorski w zakresie przebudowy pasa drogowego polegaj\u0105cego na budowie \u015bcie\u017cki rowerowej oraz w zakresie budowy \u015bcie\u017cki rowerowej w cz\u0119\u015bci na wiadukcie. edukacja ekologiczna zwi\u0105zana z budow\u0105 \u015bcie\u017cki rowerowej;3. Koszty po\u015brednie.Projekt odpowiada na istniej\u0105ce ograniczenia i potrzeby komunikacyjne mieszka\u0144c\u00f3w Miechowa co do mo\u017cliwo\u015bci przemieszczania si\u0119 w obr\u0119bie miasta, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powstania komunikacji miejskiej zintegrowanej z lini\u0105 kolejow\u0105 SKA przebiegaj\u0105c\u0105 przez gmin\u0119. Istotnym uzupe\u0142nieniem projektu jest budowa \u015bcie\u017cki rowerowej jako alternatywnej mo\u017cliwo\u015bci przemieszczania si\u0119 bez u\u017cycia transportu samochodowego. Ca\u0142o\u015b\u0107 zmierza do redukcji wykorzystania samochod\u00f3w osobowych w codziennym funkcjonowaniu mieszka\u0144c\u00f3w i zast\u0105pienie ich efektownymi rozwi\u0105zaniami transportu ekologicznego. Efektem projektu b\u0119dzie przede wszystkim redukcja zanieczyszcze\u0144 powietrza emitowanych z nadmiernego ruchu samochodowego na terenie miasta", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W", "TYTUL": "Niskoemisyjny system transportu miejskiego dla Miechowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-02-21", "DOFINANSOWANIE": "11965744.33", "WARTOSC": "19828167.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, przebudowa istniej\u0105cych oraz oznakowanie tras rowerowych odpowiednimi oznakowaniami u\u0142atwiaj\u0105cymi poruszanie si\u0119 po nich. W ramach projektu planuje si\u0119 tak\u017ce budow\u0119 miejsc przesiadkowych daj\u0105cych mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmiany \u015brodka transportu, odpowiednio o\u015bwietlonych i wyposa\u017conych oraz utworzenie parking\u00f3w rowerowych. Wybudowane zostan\u0105 punktu ParkRide umo\u017cliwiaj\u0105ce pozostawienie samochodu i kontynuowanie podr\u00f3\u017cy \u015brodkiem komunikacji zbiorowej. Stworzenie w ka\u017cdej gminie bior\u0105cej udzia\u0142 w projekcie odpowiedniej infrastruktury da mieszka\u0144com wyb\u00f3r i zach\u0119ci ich do zmiany \u015brodka transportu, co przyczyni si\u0119 do ograniczenia niskiej emisji. Rowerowe w\u0119z\u0142y przesiadkowe pomi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi rodzajami transportu ogranicza wyst\u0119puj\u0105ce uci\u0105\u017cliwo\u015bci, zwi\u0119ksz\u0105 wygod\u0119 podr\u00f3\u017cuj\u0105cych, spe\u0142ni\u0105 potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w zakresie oznakowania i mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119 na w\u00f3zkach, zmniejszy ryzyko wypadk\u00f3w, znacz\u0105co wp\u0142ynie na popraw\u0119 gospodarni niskoemisyjnej w regionie i propagowanie zdrowego stylu \u017cycia. Aby zapewni\u0107 komfort i bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cy \u015bcie\u017cki rowerowe zosta\u0142y wykonane w optymalnej szeroko\u015bci, z zastosowaniem niskich kraw\u0119\u017cnik\u00f3w, odpowiednio oznakowane oraz wykonane przy zastosowaniu odpowiedniej nawierzchni. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105, a ca\u0142y projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny. Realizacja projektu w planowanym zakresie przyczyni si\u0119 do polepszenia warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w przedmiotowych gmin, bezpo\u015brednio poprzez udost\u0119pnienie infrastruktury rowerowej, a tak\u017ce po\u015brednio poprzez ograniczenie niskiej emisji i redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144. W ramach projektu powstanie: 3 obiekt\u00f3w parkride o \u0142\u0105cznej liczbie 76 miejsc postojowych w tym 3 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 7 w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych, 27,42 km nowych dr\u00f3g dla rower\u00f3w, 19 obiekty BikeRide o \u0142\u0105cznej liczbie 126 stanowisk postojowych.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142praca mi\u0119dzygminna na rzecz niskoemisyjnej i zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2403438.87", "WARTOSC": "2827575.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy utworzenia i rozwoju Centrum Kompetencji Zawodowych w Powiecie Miechowskim dla bran\u017cy administracyjno-us\u0142ugowej jako wiod\u0105cej. W diagnozie potrzeb szk\u00f3\u0142 tworz\u0105cych CKZ jako uzupe\u0142niaj\u0105c\u0105 okre\u015blono bran\u017c\u0119 mechaniczno hutniczo g\u00f3rnicz\u0105. CKZ powstaje na bazie 2 szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Miechowski: 1. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Miechowie gdzie funkcjonuj\u0105 Technikum, Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa, Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce dla Doros\u0142ych, roczna i 2-letnia Szko\u0142a Policealna dla Doros\u0142ych. 2. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 2 gdzie funkcjonuj\u0105 Technikum, Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa, Szko\u0142a Policealna. W obu szko\u0142ach funkcjonuj\u0105 O\u015brodki Dokszta\u0142cania i Doskonalenia Zawodowego. Obydwie szko\u0142y realizuj\u0105 zadania okre\u015blone dla CKZiU (art. 62a ustawy o systemie o\u015bwiaty). Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans zatrudnieniowych uczni\u00f3w/uczennic bran\u017c administracyjno-us\u0142ugowej i mechanicznej \u2013 g\u00f3rniczo-hutniczej poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki nast\u0119puj\u0105cym formom wsparcia: - kursy i szkolenia w formach pozaszkolnych - zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze - stypendia dla zdolnych - doradztwo zawodowe - sta\u017ce i praktyki u pracodawc\u00f3w - doposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne - adaptacja pomieszcze\u0144 - rozw\u00f3j zawodowy nauczycieli \u2013 studia podyplomowe, kursy, doradztwo Formy wsparcia (wynikaj\u0105ce z diagnoz potrzeb przeprowadzonych w szko\u0142ach) b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y g\u0142\u00f3wnych grup docelowych: -uczniowie/uczennice szk\u00f3\u0142 (szkolenia, kursy, sta\u017ce) -nauczyciele (studia podyplomowe, kursy) -uczniowie szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych (doradztwo zawodowe). Podstawowe rezultaty projektu to: -utworzone CKZ (realizuj\u0105ce zadania CKZiU) -uczniowie uczestnicz\u0105cy w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia \u2013 ok.600 os. -uczniowie, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje/certyfikaty \u2013 ok. 250 os. - nauczyciele z nabytymi kompetencjami \u2013 11 os. - uczniowie uczestnicz\u0105cy w sta\u017cach i praktykach \u2013 ok.150 os. - 2 doposa\u017cone szko\u0142y kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT MIECHOWSKI", "TYTUL": "Utworzenie i rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych Powiatu Miechowskiego na bazie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2368259.61", "WARTOSC": "3367198.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w formule Zaprojektuj i wybuduj. Zadania w ramach projektu to:1. Wykonanie dokumentacji technicznej;2. Prace budowlane zwi\u0105zane z wykonaniem parking\u00f3w PR oraz BR wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 o \u0142\u0105cznej powierzchni ok. 4540 m2.3. Nadz\u00f3r inwestorski.\u017badne z zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 nie dotycz\u0105 prac remontowych oraz nie b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y utrzymania powsta\u0142ej infrastruktury.Powsta\u0142a infrastruktura s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie obs\u0142udze podr\u00f3\u017cnych korzystaj\u0105cych z po\u0142\u0105cze\u0144 kolejowych dworca PKP w Miechowie. Powsta\u0142y parking zlokalizowany b\u0119dzie na przedmie\u015bciach Miechowa, z daleka od centrum oraz w dalekiej odleg\u0142o\u015bci od innych punkt\u00f3w typu punkty handlowe, ko\u015bci\u00f3\u0142, restauracje itd. W zwi\u0105zku z tak\u0105 lokalizacj\u0105 parkingu nie b\u0119d\u0105 z niego korzysta\u0142y inne osoby ni\u017c zainteresowane podr\u00f3\u017c\u0105 kolej\u0105.Nowa infrastruktura PR posiada potencja\u0142 integracyjny wzgl\u0119dem innych \u015brodk\u00f3w transportu. Przy dworcu PKP w Miechowie zatrzymuj\u0105 si\u0119 prywatne busy linii Miech\u00f3wMostek w Go\u0142cza. Parking PR b\u0119dzie po\u0142o\u017cony w odleg\u0142o\u015bci ok. 5 minut pieszo od dworca autobusowego obs\u0142ugiwanego przez prywatnych przewo\u017anik\u00f3w oraz MPK. Na nowym parkingu utworzony b\u0119dzie przystanek autobusowy, udost\u0119pniony wszystkim zainteresowanym przewo\u017anikom. Planuje si\u0119 te\u017c uruchomienie miejskiej komunikacji autobusowej, wykorzystuj\u0105cej ww przystanek przy dworcu i skoordynowanej z kursami SKA. Jednocze\u015bnie parking BikeRide utworzony w ramach projektu zach\u0119ci mieszka\u0144c\u00f3w do cz\u0119stszego korzystania z roweru celem dojazdu do dworca i dalszej kontynuacji podr\u00f3\u017cy kolej\u0105.Projekt odpowiada na potrzeby komunikacyjne mieszka\u0144c\u00f3w Miechowa i gminy Miech\u00f3w w zakresie mo\u017cliwo\u015bci przesiadki z transportu indywidualnego na poci\u0105g. Ca\u0142o\u015b\u0107 zmierza do redukcji wykorzystania samochod\u00f3w osobowych w codziennym funkcjonowaniu mieszka\u0144c\u00f3w i zast\u0105pienie ich transportem ekologicznym. Spodziewanym efektem b\u0119dzie przede wszystkim redukcja zanieczyszcze\u0144 powietrza emitowanych z nadmiernego ruchu samochodowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W", "TYTUL": "Udro\u017cnienie systemu komunikacji poprzez budow\u0119 parkingu P&R na trasie Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej w Miechowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166181584.93", "WARTOSC": "205137801.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Koncepcja realizacji Projektu zak\u0142ada:1. utworzenie i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnej platformy na poziomie regionalnym, umo\u017cliwiaj\u0105cej przetwarzanie i przesy\u0142anie danych medycznych pomi\u0119dzy jednostkami medycznymi w regionie, zawieraj\u0105cej regionalne repozytorium dokumentacji medycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przechowywanie i wymian\u0119 EDM zgodnie z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cymi standardami i rekomendacjami w zakresie interoperacyjno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa implementowanymi w oparciu o profile integracyjne IHE przy zapewnieniu zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym porz\u0105dkiem prawnym metod autoryzacji udost\u0119pnianej elektronicznej dokumentacji medycznej czego nie zapewnia projekt pilota\u017cowy;2. rozw\u00f3j MSIM o wybrane dodatkowe funkcjonalno\u015bcieus\u0142ugi:1 dost\u0119p pacjent\u00f3w do danych medycznych,2 wymiana EDM w tym m. in: udost\u0119pnianie, wyszukiwanie i pobieranie dokument\u00f3w pomi\u0119dzy podmiotami leczniczymi Partnerami Projektu,3 erejestracja regionalna;3. po\u0142\u0105czenie MSIM z og\u00f3lnokrajow\u0105 platform\u0105 P1 w budowie;4. integracj\u0119 z innymi krajowymi przedsi\u0119wzi\u0119ciami w obszarach eZdrowia oraz krajowej infrastruktury zaufania;5. zapewnienie \u015brodk\u00f3w technicznych niezb\u0119dnych dla wymiany danych z innymi platformami regionalnymi;6. przy\u0142\u0105czenie do MSIM kolejnych podmiot\u00f3w leczniczych, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte umowy o partnerstwie. Projekt przewiduje inwestycje w poszczeg\u00f3lnych podmiotach leczniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu skuteczne pod\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w do MSIM i zapewnienie technicznych mo\u017cliwo\u015bci do wytwarzania i wymiany EDM oraz wykorzystywania eus\u0142ug dost\u0119pnych w Systemie. W toku realizacji Projektu, m.in. w oparciu o praktyczn\u0105 weryfikacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144, przygotowywane analizy i opracowania, weryfikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci i warunki przy\u0142\u0105czenia do MSIM innych typ\u00f3w podmiot\u00f3w udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tym m.in. POZ, AOS, ZOL, laboratori\u00f3w diagnostycznych i szpitali prywatnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski System Informacji Medycznej (MSIM)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-02-27", "DOFINANSOWANIE": "1849226.51", "WARTOSC": "3985183.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Celem strategicznym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej 5 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Miech\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci zmniejszenie ilo\u015bci emisji zanieczyszcze\u0144, zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej oraz wzrost wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja przedmiotowego projektu poprawi warunki \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych oraz obni\u017cy koszty ich u\u017cytkowania. Przedmiotowy projekt obejmuje g\u0142\u0119bok\u0105 modernizacj\u0119 w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Miech\u00f3w: Termomodernizacja w 5 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; Zastosowanie instalacji fotowoltaicznej w 4 budynkach; Wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wraz z modernizacj\u0105 c.o. w 2 budynkach; Modernizacja instalacji c.o. w 1 budynku; Modernizacja o\u015bwietlenia w 5 budynkach; Modernizacja c.w.u. w 1 budynku.Prace inwestycyjne prowadzone b\u0119d\u0105 na podstawie opracowanych audyt\u00f3w energetycznych, projekt\u00f3w budowlanych oraz budowlanowykonawczych.W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci rocznie: zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 c.o.c.w.u. o 61,88; zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 o 113,08. zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla o 67,38. zmniejszenie emisji py\u0142u PM10 o 69,50. zmniejszenie emisji py\u0142u PM2,5 o 69,52. Suma zaoszcz\u0119dzonej energii dla wszystkich budynk\u00f3w wyniesie 490,88 mWhrok, tj. 66,82W zwi\u0105zku z powy\u017cszym suma korzy\u015bci spo\u0142ecznych jest o wiele wi\u0119ksza ni\u017c planowane do poniesienia nak\u0142ady. Wykonana analiza wariantowa potwierdza optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny wybranego wariantu. Projekt spe\u0142nia specyficzne warunki wynikaj\u0105ce z regulaminu konkursu dla Poddzia\u0142ania 4.3.2. Spe\u0142nienie wymog\u00f3w opisane zosta\u0142o dok\u0142adnie w pkt. Q niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Miech\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1560794.82", "WARTOSC": "1836229.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych, utworzonego w powiecie miechowskim Uchwa\u0142\u0105 nr 9028917 Zarz\u0105du Powiatu w Miechowie z dnia 19.06.2017r. na bazie dw\u00f3ch zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych tj. ZS nr 1 i ZS nr 2 w Miechowie. W utworzonym CKZ wyr\u00f3\u017cniono jako bran\u017c\u0119 wiod\u0105c\u0105 bran\u017c\u0119 administracyjnous\u0142ugow\u0105, a jako bran\u017c\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105c\u0105 mechaniczn\u0105 i g\u00f3rniczohutnicz\u0105. Dzia\u0142ania podejmowane przez 2 lata funkcjonowania CKZ potwierdzi\u0142y adekwatno\u015b\u0107 podj\u0119tych form wsparcia w stos.do zapotrzebowania uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych maj\u0105c na uwadze obecne warunki rynku pracy. W roku bie\u017c\u0105cym dokonano powt\u00f3rnej diagnozy wykonuj\u0105c badania ankietowe w grupie uczni\u00f3w obu szk\u00f3\u0142, nauczycieli a nawet rodzic\u00f3w i pracodawc\u00f3w oraz badania jako\u015bciowe, kt\u00f3re potwierdzi\u0142y potrzeb\u0119 rozwoju CKZ o nowe bran\u017ce uzupe\u0142niaj\u0105ce tj. turystyczno gastronomiczn\u0105, budowlan\u0105, elektronicznoelektryczn\u0105. W oparciu o przeprowadzon\u0105 w 2019r. diagnoz\u0119 przyj\u0119to, i\u017c projekt powinien dotyczy\u0107 nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia:Kursy i szkolenia w formach pozaszkolnych dla uczni\u00f3w 378szt.Zaj\u0119cia dydaktyczno wyr\u00f3wnawcze 250 godz.K\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 36 os.Sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w u pracodawc\u00f3w 124 os.Doradztwo zawodowe 80 godz.Stypendia dla uzdolnionych uczni\u00f3w 30 os.Szkolenia kursy dla kadry nauczycielskiej 46os.Adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144doposa\u017cenie w sprz\u0119tmateria\u0142y dydaktyczne 4 sale.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu w sensie instytucjonalnym stanowi\u0105 szko\u0142y tworz\u0105ce CKZ. Grup\u0119 docelow\u0105, kt\u00f3ra zostanie obj\u0119ta wsparciem bezpo\u015brednim b\u0119d\u0105 stanowili uczniowie i nauczyciele obu szk\u00f3\u0142 tj.:Uczniowie, kt\u00f3rzy uzyskaj\u0105 kwalifikacjekompetencje w ramach pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia wg zestawienia powy\u017cej. Nauczyciele, kt\u00f3rzy nab\u0119d\u0105 kompetencje,Szko\u0142y, kt\u00f3re b\u0119da wykorzystywa\u0107 doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS i zaadaptowane pomieszczeniaZS nr 1 i ZS nr 2.", "BENEFICJENT": "POWIAT MIECHOWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych Powiatu Miechowskiego na bazie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 1 i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-15", "DATA_START": "2017-04-12", "DOFINANSOWANIE": "1284414.43", "WARTOSC": "2803454.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie rozbudowa i doposa\u017cenie aktualnie istniej\u0105cego budynku DPS w pomieszczenia przeznaczone do dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych, rehabilitacyjnych, terapeutycznych, kulturalnych i spo\u0142ecznych. Istniej\u0105cy budynek zostanie rozbudowany o osiem pomieszcze\u0144 terapeutycznych sala rehabilitacji ruchowej, sala do\u015bwiadczania \u015bwiata, gabinet psychologa, pracownia muzykoterapeutyczna, pracownia plastyczna i florystyczna, pracownia stolarska, pracownia komputerowa, sala wielofunkcyjna:powierzchnia zabudowy 531,32m w tym: budynek terapeutyczny 447,66; \u0142\u0105cznik 83,66powierzchnia u\u017cytkowa parter 447,56m w tym: sale terapeutyczne 256,82; komunikacja z rekreacj\u0105 163,99; pom. pomocnicze 26,75.W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania:1. Rozbudowa DPS Miech\u00f3w dobudowa nowej cz\u0119\u015bci od strony po\u0142udniowej istniej\u0105cego budynku, po\u0142\u0105czenie poprzez \u0142\u0105cznik na poziomie I pi\u0119tra budynku istniej\u0105cego.2. Doposa\u017cenie w sprz\u0119t zakupione zostan\u0105 \u015brodki trwa\u0142e umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie zaj\u0119\u0107 terapeutycznych.3. Koszty po\u015brednie zarz\u0105dzanie projektem oraz dzia\u0142ania inform.promocyjne.Budynek g\u0142\u00f3wny zaprojektowano, jako parterowy cz\u0119\u015bciowo podpiwniczony. Elementy konstrukcyjne przewi\u0105zki zaprojektowano, jako ramy \u017celbetowe jednonawowe dwustopniowe o rozpi\u0119to\u015bci w osi s\u0142up\u00f3w 4,95cm. Elementami usztywniaj\u0105cymi s\u0105 p\u0142yty \u017celbetowe nad parterem i pi\u0119trem o gr. 14 cm. Elementami no\u015bnymi cz\u0119\u015bci g\u0142\u00f3wnej budynku s\u0105 \u015bciany z pustak\u00f3w ceramicznych typu UNI gr. 25 cm, usztywnione filarkami \u017celbetowymi. Wi\u0119\u017aba dachowa o konstrukcji drewnianej. Szczeg\u00f3\u0142owy wykaz planowanych do zakupienia \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych uj\u0119to w Za\u0142. nr 4 do Wniosku. Zaprojektowano go z materia\u0142\u00f3w o wysokiej izolacyjno\u015b\u0107 przegr\u00f3d budowlanych.Wydatki dotychczas poniesione w ramach realizacji projektu nie zosta\u0142y wydatkowane na dzia\u0142ania stanowi\u0105ce zako\u0144czony etap projektu.Wyposa\u017cenie zostanie zakupione z uwzgl\u0119dnieniem relacji jako\u015bci do ceny. Rozbudowa oraz wyposa\u017cenie DPS w nowoczesny sprz\u0119t b\u0119dzie od", "BENEFICJENT": "POWIAT MIECHOWSKI", "TYTUL": "Rozbudowa budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Miechowie i stworzenie \"Strefy Aktywizacji i Rehabilitacji dla M\u0119\u017cczyzn Niepe\u0142nosprawnych Intelektualnie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1268892.24", "WARTOSC": "1492814.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmie wsparciem 100 dzieci do 18 roku \u017cycia 60 dziewczynek, 40 ch\u0142opc\u00f3w oraz 50. Doros\u0142ych 30kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn rodzic\u00f3w dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie z grona zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Poprzez zaplanowane w projekcie zadania uczestnicy otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w zakresie poradnictwa psychologicznego, a tak\u017ce innego indywidualnego poradnictwa specjalistycznego, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w szkoleniach i warsztatach z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych szczeg\u00f3lnie dla rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 dysfunkcje w zakresie szeroko poj\u0119tego \u017cycia rodzinnego i norm spo\u0142ecznych. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Miech\u00f3w i obejmie 150 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ten teren w okresie 36 miesi\u0119cy. W wi\u0119kszo\u015bci uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 rodziny i osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej, poniewa\u017c same dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na dystrybucji r\u00f3\u017cnego rodzaju zasi\u0142k\u00f3w bez r\u00f3wnoczesnego \u015bwiadczenia pomocy socjalnej nie prowadz\u0105 do \u017cyciowego usamodzielnienia. Przynosz\u0105 one efekt przeciwny do zamierzonego w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pojawia si\u0119 syndrom wyuczonej bezradno\u015bci oraz bierne, a nawet roszczeniowe postawy. Uczestnicy projektu zostan\u0105 wyposa\u017ceni w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 w dzisiejszym \u015bwiecie, wzmocniona zostanie u nich zdolno\u015b\u0107 podejmowania decyzji, umiej\u0119tno\u015b\u0107 walki ze stresem, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w i problem\u00f3w. Celem projektu jest utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego dalej: PWD w Miechowie na terenie obszaru zdegradowanego, o kt\u00f3rym mowa w Wytycznych w zakresie rewitalizacji w programach operacyjnych na lata 2014 2020 w kt\u00f3rej wsparcie otrzyma min 100 dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 roku \u017cycia. Plac\u00f3wka b\u0119dzie prowadzona zar\u00f3wno w formie opieku\u0144czej, specjalistycznej jak i pracy podw\u00f3rkowej.W plac\u00f3wce powo\u0142any zostanie samorz\u0105d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3ry wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 b\u0119dzie zasady obowi\u0105zuj\u0105ce w plac\u00f3wce, dba\u0142 o integracj\u0119 wychowank\u00f3w oraz wzmacnia\u0142 pozytywne postawy spo\u0142eczne.", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W", "TYTUL": "Dzieciaki na 5+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9753227.25", "WARTOSC": "11474385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ochrona muraw kserotermicznych: odtworzenie i utrzymanie odpowiednich warunk\u00f3w dla zachowania siedlisk kserotermicznych i gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t z nimi zwi\u0105zanych w 18 obszarach Natura 2000 w woj. Ma\u0142opolskim, przywr\u00f3cenie na murawach odpowiednich warunk\u00f3w siedliskowych, powr\u00f3t do dawnych sposob\u00f3w u\u017cytkowania(wypas) muraw; zaanga\u017cowanie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci w ochron\u0119 muraw. Projekt dotyczy r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 ochronnych nietoperzy, w tym m.in. ochrona letnich schronie\u0144 nietoperzy (poprzez remont pokry\u0107 dachowych w obiektach wykorzystywanych przez te zwierz\u0119ta, instalowanie platform na guano, poprawa tras migracji nietoperzy) ochrona zimowych stanowisk nietoperzy (poprzez ich zabezpieczenie). Spodziewanym efektem projektu jest zachowanie w woj. ma\u0142opolskim populacji: podkowca ma\u0142ego, nocka orz\u0119sionego, nocka du\u017cego.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk chronionych w ramach sieci Natura 2000 w Ma\u0142opolsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1099337.52", "WARTOSC": "1293345.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu wprowadzenie na terenie Gminy i Miasta Miech\u00f3w kompleksowej oferty pomocy dla os\u00f3b ubogich, bezrobotnych i wykluczonych. Stworzenie modelu dobrych praktyk wychodzenia z bezradno\u015bci. Do projektu zostan\u0105 zakwalifikowane osoby spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodne z ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej, g\u0142\u00f3wnie b\u0119d\u0105 to osoby bezrobotne (III profil) niepracuj\u0105ce oraz osoby m\u0142ode wywodz\u0105ce si\u0119 z rodzin korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadaniem projektu jest pom\u00f3c tym osobom w przezwyci\u0119\u017ceniu b\u0142\u0119dnych nawyk\u00f3w i wyj\u015b\u0107 z ko\u0142a dziedziczenia biedy i bezradno\u015bci. Poprzez udzia\u0142 w projekcie osoby takie b\u0119d\u0105 mog\u0142y spotka\u0107 si\u0119 z osobami my\u015bl\u0105cymi inaczej zdoby\u0107 wiedz\u0119 jak radzi\u0107 sobie z bezradno\u015bci\u0105 i bezrobociem oraz naby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. Poprzez za\u0142o\u017cenie KIS stanie si\u0119 mo\u017cliwym udzielanie kompleksowej oferty wsparcia dla klient\u00f3w OPS poprzez po\u0142\u0105czenie zaj\u0119\u0107 teoretycznych z praktycznymi oraz ich przygotowaniem zawodowym. Poprzez stworzenie mieszkania wspomaganego osoby potrzebuj\u0105ce takiej pomocy b\u0119d\u0105 mia\u0142y u\u0142atwiony start w nowe \u017cycie. W ramach projektu b\u0119dzie realizowane doradztwo psychologiczne, prawne oraz doradztwo zawodowe uzupe\u0142nione kursami zawodowymi oraz praktyk\u0105 zawodow\u0105 dla cz\u0119\u015bci z uczestnik\u00f3w projektu. B\u0119d\u0105 te\u017c realizowane inne formy wsparcia w zale\u017cno\u015bci od indywidualnej diagnozy potrzeb uczestnika. Powstanie Klub Integracji Spo\u0142ecznej, kt\u00f3ry stanie si\u0119 centrum aktywizacji i pomocy dla os\u00f3b bezradnych oraz wywodz\u0105cych si\u0119 ze \u015brodowisk patologicznych. Da te\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 kompleksowego dzia\u0142ania wzgl\u0119dem otoczenia danej osoby. W efekcie tych dzia\u0142a\u0144 wsparciem zostanie obj\u0119te co najmniej 90 os\u00f3b, kt\u00f3re w cz\u0119\u015bci znajd\u0105 prac\u0119 i nab\u0119d\u0105 niezb\u0119dnych umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO MIECH\u00d3W/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MIECHOWIE", "TYTUL": "Dzia\u0142aj dzi\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1058077.52", "WARTOSC": "1244797.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dzieci z terenu gminy Miech\u00f3w poprzez otwarcie nowego przedszkola w Miechowie dla 48 dzieci (24 dziewczynek, 24 ch\u0142opc\u00f3w) w wieku 2,5 - 5 lat, w tym 5 dzieci niepe\u0142nosprawnych w wieku 2,5 - 9 lat, przygotowanego zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dla dzieci niepe\u0142nosprawnych i zaj\u0119\u0107 dodatkowych korekcyjno-kompensacyjnych dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci jak r\u00f3wnie\u017c podniesienie kwalifikacji 4 nauczycieli w zakresie TIK, w tym 3 w zakresie pracy z dzieckiem niepe\u0142nosprawnym w okresie od 01.11.2017 r. do 30.04.2019 r., przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do co najmniej 30.04.2021 r. Rezultatem b\u0119dzie utworzenie 48 miejsc w plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego i przeszkolenie 4 nauczycieli w zakresie TIK, w tym 3 w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi. Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. adaptacja budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola, organizacja placu zabaw, zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych, wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci przedszkola 2. zatrudnienie nauczycieli, kadry pomocniczej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej i logopedii 3. zapewnienie dzieciom zaj\u0119\u0107 zgodnych z podstaw\u0105 programow\u0105 i zaj\u0119\u0107 dodatkowych korekcyjno-kompensacyjnych 4. zapewnienie pe\u0142nego wy\u017cywienia a dzieciom potrzebuj\u0105cym - dowozu do przedszkola 5. zapewnienie fachowej pomocy dzieciom niepe\u0142nosprawnym w zakresie kszta\u0142cenia specjalnego 6. sfinansowanie dla nauczycieli studi\u00f3w podyplomowych. Dzi\u0119ki utrzymaniu rezultat\u00f3w projektu zwi\u0119kszy si\u0119 odsetek dzieci w wieku wychowania przedszkolnego ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkoli w gminie.", "BENEFICJENT": "ASMIR2 S.C. JOANNA DZI\u00d3B, MIROS\u0141AW DZI\u00d3B", "TYTUL": "Kubusiowy ogr\u00f3d - rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w gminie Miech\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1038687.42", "WARTOSC": "1221985.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest osi\u0105gni\u0119cie do ko\u0144ca czerwca 2019 poprawy wynik\u00f3w edukacyjnych w Szko\u0142ach Podstawowych nr 1 i nr 2 w Miechowie oraz Szkole Podstawowej w Pstroszycach dzi\u0119ki zaj\u0119ciom wyr\u00f3wnawczym i ko\u0142om zainteresowa\u0144 dla 446 uczni\u00f3w oraz szkoleniom dla 49 nauczycieli. Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 uczniowie SP1 i SP2 w Miechowie oraz SP Pstroszyce, kt\u00f3rzy maj\u0105 potrzeb\u0119 udzia\u0142u w zaj\u0119ciach wyr\u00f3wnawczych lub ko\u0142ach zainteresowa\u0144 a tak\u017ce nauczyciele tych plac\u00f3wek. Projekt dotyczy realizacji zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych i k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 dla uczni\u00f3w oraz szkole\u0144 dla nauczycieli ze Szk\u00f3\u0142 Podstawowych nr 1 i 2 w Miechowie oraz szko\u0142y podstawowej w Pstroszycach. Dodatkowo doposa\u017cone b\u0119d\u0105 pracownie matematyczne i przyrodnicze w tych plac\u00f3wkach. Zaplanowano zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z matematyki i przyrody, ko\u0142a: m\u0142odych matematyk\u00f3w, m\u0142odych przyrodnik\u00f3w, informatyk\u00f3w, programist\u00f3w. Nauczyciele korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 ze szkole\u0144: Nowoczesne nauczanie matematyki, Nowoczesne nauczanie matematyki i przyrody w edukacji wczesnoszkolnej, Eksperyment w nauczaniu przyrody, Programowanie w szkole podstawowej, Wykorzystanie na zaj\u0119ciach tablicy interaktywnej. W ramach projektu utworzone zostan\u0105 2 mi\u0119dzyszkolne pracownie przedmiotowe. Do najwa\u017cniejszych rezultat\u00f3w projektu zalicza si\u0119: \u2022 3 szko\u0142y, w kt\u00f3rych doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie przedmiotowe \u2022 49 nauczyciel nab\u0119dzie nowe kompetencje \u2022 357 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W", "TYTUL": "Podniesienie wynik\u00f3w edukacyjnych w wybranych szko\u0142ach podstawowych na terenie Gminy i Miasta Miech\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "946172.24", "WARTOSC": "1551722.49", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Koncepcja wdro\u017cenia systemu informatycznego ewoda sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Utworzenie elektronicznego Biura Obs\u0142ugi Klienta zwanego r\u00f3wnie\u017c eBOK, kt\u00f3re ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w do cyfrowych eus\u0142ug Publicznych w zakresie dzia\u0142alno\u015bci wodnokanalizacyjnej.Wdro\u017cenie Systemu eWodaEus\u0142ugi dadz\u0105 klientom mo\u017cliwo\u015b\u0107 za\u0142atwienia przez internet wiele spraw, wymagaj\u0105cych obecnie wizyty w siedzibie Sp\u00f3\u0142ki, np. z\u0142o\u017cenie wniosku o wydanie warunk\u00f3w, o zaopatrzenie w wod\u0119, o zaopatrzenie w wod\u0119 i odprowadzenie \u015bciek\u00f3w, o odprowadzanie \u015bciek\u00f3w, o zwrot nadp\u0142aty, o dokonanie korekty faktury, o roz\u0142o\u017cenie p\u0142atno\u015bci na raty, o uzgodnienie projektu, o wydanie warunk\u00f3w na podlicznik, o wydanie warunk\u00f3w na pod\u0142\u0105czenie si\u0119 do sieci, o zawarcie umowy woda firmyosoby fizyczne, o zawarcie umowy woda i odbi\u00f3r nieczysto\u015bci p\u0142ynnych, o zmian\u0119 danych do fakturowania, o uzgodnienie dokumentacji o nienaliczanie op\u0142aty za kanalizacj\u0119 sanitarn\u0105 na potrzeby nape\u0142nienia basenu k\u0105pielowego, wypowiedzenie umowy, protok\u00f3\u0142 zdawczoodbiorczy, zlecenie opracowania projektu budowlanego, zlecenie wykonania us\u0142ugi, zlecenie ekspertyzy wodomierza g\u0142\u00f3wnego, zlecenie dotycz\u0105ce wymiany wodomierza w budynku wielolokalowym, zlecenie dotycz\u0105ce wodomierza na wod\u0119 bezpowrotnie zu\u017cyt\u0105, zlecenie pobrania pr\u00f3bek wody do badania. Ka\u017cdy klient po zalogowaniu b\u0119dzie mia\u0142 swoje indywidualne konto, gdzie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 przegl\u0105da\u0107 histori\u0119 dotycz\u0105c\u0105 rozlicze\u0144, a tak\u017ce z\u0142o\u017conych wniosk\u00f3w, otrzymanych odpowiedzi.W ramach projektu planowane jest wdro\u017cenie 19 eus\u0142ug, kt\u00f3rych zakres szczeg\u00f3\u0142owo zosta\u0142 opisany w za\u0142\u0105czniku nr 4 do wniosku o dofinansowanie.Realizacja projektu przyniesie nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: u\u0142atwienie dost\u0119pu do us\u0142ug publicznych dla obywateli i innych klient\u00f3w zewn\u0119trznych, zwi\u0119kszenie szybko\u015bci wymiany informacji, szybsza i sprawniejsz\u0105 obs\u0142ug\u0119 klienta, zmniejszenie ilo\u015bci wizyt w urz\u0119dzie, niezb\u0119dnych dla za\u0142atwienia sprawy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W", "TYTUL": "Wdro\u017cenie systemu e-woda w Gminie Miech\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "838575.00", "WARTOSC": "1671570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy zakupu us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z przeprowadzeniem profesjonalnego procesu projektowego oraz wdro\u017ceniem nowych produkt\u00f3w, a tak\u017ce zrealizowanie inwestycji pocz\u0105tkowej, kt\u00f3ra pozwoli na wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w w postaci opakowa\u0144 SRP i wprowadzenie ich na rynek. W ramach projektu zaplanowano przeprowadzenie profesjonalnego procesu projektowego podzielonego na 2 zdania: Zadanie 1, w kt\u00f3rym przeprowadzono diagnoz\u0119 (pierwsza faza procesu projektowego). Przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie wykonany zosta\u0142 wst\u0119pny audyt, maj\u0105cy na celu zweryfikowanie potencja\u0142u Wnioskodawcy oraz przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego Wnioskodawcy pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego. Zadanie 2, w ramach kt\u00f3rego zaplanowano realizacj\u0119 fazy drugiej i trzeciej procesu projektowego. Przeprowadzona zostanie analiza trend\u00f3w wzorniczych w obszarze produkt\u00f3w na rynku opakowa\u0144 typu SRP i najbardziej rozwojowych bran\u017c, do kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 skierowane. Ponadto zaplanowano wykonanie opracowania wzorniczego nowych produkt\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: - opracowanie projekt\u00f3w koncepcyjnych, wst\u0119pnych i docelowych wzorniczych dla ca\u0142ego portfolio produkt\u00f3w opakowa\u0144 typu SRP, - opracowanie prototyp\u00f3w opakowa\u0144 i przeprowadzenie ich test\u00f3w zw\u0142aszcza pod k\u0105tem wytrzyma\u0142o\u015bci, ergonomii, funkcjonalno\u015bci komunikacyjnej, W zadaniu 3 nast\u0105pi zakup us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z wdro\u017ceniem nowych produkt\u00f3w \u2013 wykonany zostanie projekt prezentacji produkt\u00f3w w postaci katalogu interaktywnego prezentuj\u0105cego g\u0142\u00f3wne cechy nowych wzor\u00f3w oraz przyk\u0142ady zastosowania wzor\u00f3w w r\u00f3\u017cnych typach bran\u017c. W ramach ostatniego zadania (4) nast\u0105pi realizacja inwestycji pocz\u0105tkowej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia nowego typu produkt\u00f3w. Aby mo\u017cliwe by\u0142o wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w opisanych we wniosk\u00f3w konieczny jest zakup \u015brodka trwa\u0142ego - casemakera typu inliner - przy u\u017cyciu kt\u00f3rego realizowana b\u0119dzie produkcja wyrob\u00f3w wed\u0142ug opracowanych wzor\u00f3w proje", "BENEFICJENT": "\"KEDAR\" RADOS\u0141AW PODYMA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek opakowa\u0144 SRP wynikiem zakupu us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z przeprowadzeniem profesjonalnego procesu projektowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-04", "DOFINANSOWANIE": "700936.00", "WARTOSC": "1149536.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.25 (odpowiedni artyku\u0142 z rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014) Artagro Polska Sp. z o.o. to awangarda technologiczna w skali kraju w dziedzinie produkcji hydro\u017celi stosowanych w \u015brodowisku przyrodniczym. Firma zamierza wej\u015b\u0107 ze swoimi innowacyjnymi produktami na rynki zagraniczne w ramach programu promocji na dw\u00f3ch rynkach perspektywicznych tj. Algieria oraz Iran. Zakres planowanych dzia\u0142a\u0144: I. Program promocji na rynku Algierii: 1) w latach 2017-2019 uczestnictwo dwa razy na targach SIMA-SIPSA (przynajmniej na jednej z tych imprez zostan\u0105 zorganizowane dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne).Targi s\u0105 zgodne z profilem dzia\u0142alno\u015bci firmy;2) zakup jeden us\u0142ugi doradczej; 3) udzia\u0142 w jednej grupowej wyjazdowej misji gospodarczej; 4) z zakresu dzia\u0142a\u0144 fakultatywnych Sp\u00f3\u0142ka zorganizuje 3 przyjazdowe misje gospodarcze;5) z zakresu zada\u0144 uzupe\u0142niaj\u0105cych firma w trakcie wystawiennictwa w targach SIMA-SIPSA zrealizuje dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne (MPG), dokona t\u0142umaczenia strony internetowej na j\u0119zyk obowi\u0105zuj\u0105cy w Algierii, nab\u0119dzie i rozdystrybuuje materia\u0142y informacyjno-promocyjne drukowane i zakupi reklamy promocyjne w mediach oraz produkcj\u0119 spot\u00f3w reklamowych. II. Program promocji na rynku Iranu:1) w latach 2017- 2019 firma we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy w dw\u00f3ch imprezach targowych, a przynajmniej na jednej z tych imprez zostanie zorganizowane stoisko informacyjno-promocyjne. Wybrane targi: dwa razy uczestnictwo w IRAN AGRO/FOOD, kt\u00f3re s\u0105 zgodne z profilem dzia\u0142alno\u015bci firmy;2) zakup jednej us\u0142ugi doradczej;3) udzia\u0142 w jednej grupowej wyjazdowej misji gospodarczej;4) z zakresu dzia\u0142a\u0144 fakultatywnych Sp\u00f3\u0142ka zorganizuje 3 przyjazdowe misje gospodarcze;5) z zakresu zada\u0144 uzupe\u0142niaj\u0105cych firma w trakcie targ\u00f3w IRAN AGRO/FOOD zrealizuje dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne,dokona t\u0142umaczenia strony internetowej na j\u0119zyk obowi\u0105zuj\u0105cy w Iranie, nab\u0119dzie i rozdystrybuuje materia\u0142y", "BENEFICJENT": "ARTAGRO POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej przedsi\u0119biorstwa Artagro Polska Sp. z o.o. poprzez promocj\u0119 polskiego produktu i polskiej marki na rynkach mi\u0119dzynarodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "636147.14", "WARTOSC": "748408.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w formule Zaprojektuj i wybuduj i obejmuje: wykonanie dokumentacji budowlanej; nadz\u00f3r inwestorski; budow\u0119 parking\u00f3w PR oraz BR wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, w tym:A Jaksice:1. miejsca postojowe dla: os\u00f3b pe\u0142nosprawnych: 56; os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych: 4; dla rodzic\u00f3w z dzie\u0107mi: 2;2. parking Bike Ride, liczba stanowisk: 12;3. miejsca postojowe dla autobus\u00f3w, liczba stanowisk: 3.\u0141\u0105czna powierzchnia powsta\u0142ej infrastruktury: ok. 2600 m2.B Pstroszyce Pierwsze:1. miejsca postojowe dla: os\u00f3b pe\u0142nosprawnych: 19; os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych: 2;2. parking Bike Ride, liczba stanowisk: 6.\u0141\u0105czna powierzchnia powsta\u0142ej infrastruktury: ok. 1000 m2.\u017badne z zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 nie dotycz\u0105 prac remontowych oraz nie b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y utrzymania powsta\u0142ej infrastruktury.Powsta\u0142a infrastruktura s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie obs\u0142udze podr\u00f3\u017cnych korzystaj\u0105cych z przystank\u00f3w kolejowych w Jaksicach i Pstroszycach Pierwszych. Wok\u00f3\u0142 planowanej infrastruktury PRBR nie istniej\u0105 i nie powstan\u0105 w d\u0142u\u017cszej perspektywie czasu \u017cadne zabudowania mieszkalne, budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej, tereny handlowous\u0142ugowe, obiekty kultu religijnego czy rekreacyjne. Z tego wzgl\u0119du parkowanie samochod\u00f3wrower\u00f3w na powsta\u0142ej infrastrukturze, w celu innym ni\u017c przesiadka na transport kolejowy, jest i b\u0119dzie bezcelowe.Powsta\u0142a infrastruktura pozwoli na integracj\u0119 transportu publicznego i indywidualnego. Integracja b\u0119dzie obejmowa\u0142a takie \u015brodki transportu jak samoch\u00f3d osobowy, kolej, autobusbus i rower. W ramach parkingu PR w Jaksicach przewidziano miejsca postojowe dla autobus\u00f3w. W obu lokalizacjach projekt\u00f3w przewidziano parkingi PR dla os\u00f3b, kt\u00f3re chcia\u0142 by doje\u017cd\u017ca\u0107 rowerem do przystank\u00f3w kolejowych, by nast\u0119pnie przesi\u0105\u015b\u0107 si\u0119 na transport kolejowy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W", "TYTUL": "Udro\u017cnienie systemu komunikacji poprzez budow\u0119 parking\u00f3w P&R na trasie Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej w Gminie Miech\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "589305.00", "WARTOSC": "693305.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany przez Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Miechowie ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno zawodow\u0105 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Projekt realizowany jest na terenie gminy Miech\u00f3w i zak\u0142ada, \u017ce wsparciem zostanie obj\u0119tych 30 os\u00f3b. W projekcie zaplanowano szerok\u0105 gam\u0119 wsparcia dla uczestnik\u00f3w, w zale\u017cno\u015bci od indywidualnej diagnozy, mo\u017ce to by\u0107 kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa lub tylko spo\u0142eczna. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c wsparcie uczestnik\u00f3w poprzez Klubu Integracji Spo\u0142ecznej dzi\u0119ki , kt\u00f3remu mo\u017cliwa b\u0119dzie aktywizacja zawodowa os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w ramach KIS, bez zlecania us\u0142ug na zewn\u0105trz.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO MIECH\u00d3W/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MIECHOWIE", "TYTUL": "Daj sobie szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1067443.59", "WARTOSC": "1083700.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 119 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na paliwa sta\u0142e. Zamontowane, nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. min. poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano spotkania z mieszka\u0144cami, piknik ekologiczny oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 31,03, PM10 o 95,83 oraz PM2,5 o 90,59.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 1597,32 MgrokPM10: 5,836 MgrokPM2,5: 2,457 MgrokPo realizacji:CO2: 1101,74 MgrokPM10: 0,243 MgrokPM2,5: 0,231 MgrokProjekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika z zapis\u00f3w Planu gospodarki niskoemisyjnej dla 1. Gminy Miech\u00f3w Uchwa\u0142a nr XII1732015 Rady Miejskiej w Miechowie z dn. 21.10.2015;2. Gminy Charsznica Uchwa\u0142a Nr XIV852015 Rady Gminy Charsznica z dn. 04.12.2015;3. Gminy Go\u0142cza Uchwa\u0142y Rady Gminy Go\u0142cza nr XXVIII16316 z dn. 08.11.2016 r.4. Gminy Koz\u0142\u00f3w Uchwa\u0142a Nr XV1122016 Rady Gminy Koz\u0142\u00f3w z dn. 17.03.2016.Z powy\u017cszych dokument\u00f3w wynika, i\u017c stan powietrza w ww. gminach jest z\u0142y, a odpowiedzialno\u015b\u0107 za ten stan spoczywa w du\u017cej mierze na lokalnych kot\u0142owniach m.in. w budynkach mieszkalnych. Wymiana starych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowoczesne zosta\u0142a uwzgl\u0119dniona w dzia\u0142aniach naprawczych w ww. dokument\u00f3", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie gmin: Miech\u00f3w, Go\u0142cza, Koz\u0142\u00f3w i Charsznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "33984833.22", "WARTOSC": "48910211.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 projektu Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna, realizowanego w latach 20132015 w ramach MRPO 20072013. Zakres rzeczowy MKA cz. II zak\u0142ada obj\u0119cie systemem obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w tym w\u0142\u0105czenie do systemu parking\u00f3w PR budowanych przez jst oraz budow\u0119 nowych element\u00f3w systemu w tym obj\u0119cie systemem MKA innych przewo\u017anik\u00f3w integracja transportu kolejowego z innymi \u015brodkami transportu zbiorowego.Projekt przewiduje:1 Budow\u0119 systemu informacji pasa\u017cerskiej na trasach Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej budowa systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z tablic informacyjnych umieszczanych na peronach kolejowych oraz dostawa urz\u0105dze\u0144 RFIDUHF przeznaczonych do monta\u017cu w pojazdach SKA oraz w miejscach lokalizacji tablic informacyjnych.2 Budow\u0119 systemu CICO checkINcheckOUT w pojazdach SKA dostawa urz\u0105dze\u0144 do poci\u0105g\u00f3w, implementacja rozwi\u0105za\u0144 do systemu informatycznego MKA. W celu realizacji powy\u017cszego konieczne jest wykonanie w pojazdach SKA infrastruktury w postaci czytnik\u00f3w kart przy wej\u015bciach do pojazdu. Konieczne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie odpowiedniego modu\u0142u w systemie informatycznym MKA odpowiedzialnego za funkcjonowanie ww rozwi\u0105zania.3 Rozbudow\u0119 sieci akceptacji no\u015bnika fizycznego MKA dostawa i monta\u017c automat\u00f3w na peronach SKA, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Realizacja zapewni ca\u0142kowite pokrycie dla SKA w zakresie automat\u00f3w przeznaczonych do obs\u0142ugi kary MKA, ponadto zapewniona zostanie w ca\u0142o\u015bci obs\u0142uga u\u017cytkownik\u00f3w systemu MKA, kt\u00f3rzy zakupili us\u0142ugi MKA w portalu internetowym a pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kart\u0105 MKA konieczno\u015b\u0107 zapisu us\u0142ug na no\u015bniku MKA.4 Rozbudowa systemu MKA w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania pokrycia systemem MKA ca\u0142ego obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wraz z obj\u0119ciem systemem MKA przewo\u017anik\u00f3w ko\u0142owych rozbudowa systemu informatycznego, dostawa urz\u0105dze\u0144. Zadanie obejmuje przygotowanie odpowiednich modu\u0142\u00f3w dla systemu informatycznego MKA oraz dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 do odczytu karty MKA i aplikacji iMKA w pojazdach przewo\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna \u2013 budowa systemu zarz\u0105dzania transportem zbiorowym w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "416075.00", "WARTOSC": "489500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest: 1. Zakup aparatury medycznej: Kardiomonitor (1 szt.), Respirator (1 szt.), USG (1 szt.), Pulsoksymetr (1 szt.)., analizator parametr\u00f3w krytycznych (1 szt.), aparat do znieczulania (1 szt.), zestaw do intubacji i wentylacji (1 szt.). 2. Promocja projektu: tablica informacyjna 1 szt. og\u0142oszenia w prasie 7 szt. 3. Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "SZPITAL \u015aW. ANNY W MIECHOWIE", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Miechowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "304454.12", "WARTOSC": "361241.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu pozwoli na wprowadzenie zmian organizacyjnych, zgodnie z art. 110 ustawy o pom. spo\u0142., z wykorzystaniem rozwi\u0105za\u0144 modelowych oddzielenia procedury administracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 z pom. spo\u0142. od pracy socjalnej i us\u0142ug w oparciu o \"Zasady wdra\u017cania()\" . Zmiana ta ma na celu zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci oraz profesjonalizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b korzystaj\u0105cych lub wymagaj\u0105cych wsparcia ze strony OPS. Poprawa jako\u015bci us\u0142ug i zwi\u0119kszenie ich efektywno\u015bci wp\u0142ynie na zmian\u0119 wizerunku o\u015brodka jako kreatora, koordynatora i realizatora dzia\u0142a\u0144 w zakresie wsparcia spo\u0142ecznego. Okre\u015blenie nowej Misji O\u015brodka zwi\u0119kszy poczucie identyfikacji pracownik\u00f3w z jego zadaniami i poprawi \u015bwiadomo\u015b\u0107 roli OPS w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Realizacja projektu oparta b\u0119dzie o 3 etapy ( zadania) a ca\u0142y proces zmian i realizacji wspierany b\u0119dzie przez ekspert\u00f3w zewn\u0119trznych, monitorowany i na bie\u017c\u0105co oceniany pod k\u0105tem realizacji nowych rozwi\u0105za\u0144 wdro\u017conego modelu, zgodno\u015bci z ww. przepisami i dokumentami i skuteczno\u015bci oddzia\u0142ywa\u0144 na Klienta GOPSRezultaty,kt\u00f3rezostan\u0105osi\u0105gni\u0119te - oddzieleniezada\u0144zwi\u0105zanychzprowadzeniempost\u0119powaniaadministracyjnegood wykonywaniapracysocj. oraz\u015bwiadczeniaus\u0142ugsocjalnychizwi\u0119kszenieprofesjonalizmuprac. soc. ipoprawajako\u015bci\u015bwiadczonychus\u0142ug mo\u017cliwe b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki realizacji 3 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144: 1. Dzia\u0142aniazwi\u0105zanezprzygotowaniemGOPSdozmiany funkcjonowaniawzakresiepracysocjalnej,us\u0142ugi oddzieleniaichodprowadzenia post\u0119powa\u0144 administracyjnych2. Przygotowanieidoskonaleniezawodowepracownik\u00f3wOPSw zwi\u0105zkuzrealizacj\u0105zada\u0144wnowymmodelufunkcjonowania OPSzeszczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniempracysocjalnejoraz us\u0142ugioddzieleniemichoddzia\u0142a\u0144administracyjnych3. Realizacjapracysocjalnejius\u0142ugwgmodeluwypracowanego wramachzadaniaNr1", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MIECHOWIE", "TYTUL": "\"Skuteczno\u015b\u0107 dzia\u0142ania - Moc pomagania\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "637500.00", "WARTOSC": "750000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy po okresie opieki nad dzieckiem do lat 3, 25 os\u00f3b z miasta Gorlice i 28 os\u00f3b z gminy Miech\u00f3w, kobiet lub m\u0119\u017cczyzn pracuj\u0105cych, mieszkaj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119. Cel ma by\u0107 osi\u0105gni\u0119ty poprzez zabezpieczenie opieki nad dzieckiem w formie 2 nowo otwartych \u017c\u0142obk\u00f3w w Gorlicach i Miechowie w okresie od 1.09.2019 do 31.07.2020 z zachowaniem trwa\u0142o\u015bci do 31.07.2022 Wsparcie dla rodzic\u00f3w przewidziano przez 9 miesi\u0119cy przy za\u0142o\u017ceniu powrotuwej\u015bcia na rynek pracy lub utrzymania zatrudnienia w czasie trwania wsparcia, nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektuProjekt skierowany jest do os powracaj\u0105cych na rynek pracywchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105cych dotychczas na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskimwychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105cych, niepe\u0142nosprawnych lub posiadaj\u0105cych niepe\u0142nosprawne dziecko.W projekcie zapewniona zostanie opieka dla dzieci w wieku do 3 roku \u017cycia w postaci \u017c\u0142obka otwartego 5 dni w tyg przez 12h dziennie godziny dostosowane do godzin pracy rodzic\u00f3w. Plac\u00f3wka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi zgodnie ze standardami jako\u015bci opieki i wspierania rozwoju dzieci do lat 3.W adaptowanych na ten cel pomieszczeniach zgodnie z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego, powstan\u0105 sale zabaw ze strefami do odpoczynku, miejsce do spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w, szatnia, WC dla dzieci i personelu oraz pok\u00f3j socjalny. Dzi\u0119ki finansowaniu unijnemu powstanie sala zabaw, zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra.Efektem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 53 os, kt\u00f3re pogodz\u0105 \u017cycie rodzinne z zawodowym dzi\u0119ki zapewnieniu instytucjonalnej opieki, przy za\u0142o\u017ceniu: 10 os bezrobotnych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajd\u0105 prac\u0119 lub za\u0142o\u017c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek lub b\u0119d\u0105 mia\u0142y status poszukuj\u0105cego pracy oraz 43 powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem wychowaniem dziecka lub utrzymaj\u0105 zatrudnienie, po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "ASMIR SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Kubusiowy ogr\u00f3d\" w Gorlicach i Miechowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "254640.39", "WARTOSC": "254640.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"AN-MAR BLUJ TANDOS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "548755.00", "WARTOSC": "1465914.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Przedmiotowy projekt dotyczy pozyskania proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych od wyspecjalizowanej Instytucji Otoczenia Biznesu (dalej IOB) maj\u0105cych na celu wsparcie procesu wdro\u017cenia w przedsi\u0119biorstwie LINOSZCZEL Sp. z o.o. innowacji technologicznej procesowej. Wdro\u017cenie innowacji procesowej doprowadzi do automatyzacji i optymalizacji proces\u00f3w biznesowych zachodz\u0105cych w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. Innowacja procesowa b\u0119dzie oparta na technologii zintegrowanego systemu informatycznego dopasowanego do proces\u00f3w biznesowych firmy Wnioskodawcy. Poprzez analiz\u0119 proces\u00f3w biznesowych zdefiniowany zostanie szczeg\u00f3\u0142owy zakres implementacji systemu umo\u017cliwiaj\u0105cy rozwi\u0105zanie problem\u00f3w przedsi\u0119biorstwa. W oparciu o wykonane analizy zostan\u0105 opracowane funkcjonalno\u015bci systemu, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci firmy Wnioskodawcy. W efekcie implementacji innowacji procesowej nast\u0105pi zmiana w zakresie metod wytw\u00f3rczych, zautomatyzowane zostan\u0105 relacje z dostawcami i odbiorcami, zoptymalizowana zostanie dystrybucja, nast\u0105pi redukcja poziomu reklamacji oraz poprawie ulegnie jako\u015b\u0107 pracy. W ramach projektu dokonany zostanie zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (sprz\u0119t komputerowy) oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych (licencji oraz wdro\u017cenia) w ramach inwestycji pocz\u0105tkowej zwi\u0105zanych z wdra\u017can\u0105 innowacj\u0105 technologiczn\u0105. Ponadto, Wnioskodawca wdro\u017cy innowacje nietechnologiczne: organizacyjn\u0105 i marketingow\u0105.", "BENEFICJENT": "LINOSZCZEL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Skorzystanie z proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych celem automatyzacji i optymalizacji proces\u00f3w biznesowych przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-12-18", "DOFINANSOWANIE": "1248384.00", "WARTOSC": "1489344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "1.Cel projektu: \u201ePoprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 8 Urz\u0119dach JST z powiat\u00f3w: brzeskiego, miechowskiego, proszowickiego i o\u015bwi\u0119cimskiego wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez integracj\u0119 i modernizacj\u0119 (SD) i (ESOD), wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych oraz podniesienie kompetencji 211 kadr w ramach 6 zada\u0144 do 31.03.2019\u201d 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 8-Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =8 3. Grupa docelowa: -8 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego-JST (partnerzy projektu) z powiat\u00f3w: brzeskiego, miechowskiego, proszowickiego i o\u015bwi\u0119cimskiego zajmuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego,-211 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych (144K/67M) 4. Zadania: 1. Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at w 8 urz\u0119dach JST, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w 8 urz\u0119dach JST 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycj\u0119 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta 4. Doskonalenie kompetencji 39 kadr z 8 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at 5. Doskonalenie kompetencji 36 kadr z 8 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami 6. Doskonalenie kompetencji 136 kadr w 8 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych dla poprawy efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "E-urz\u0119dy w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "127500.00", "WARTOSC": "184500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi w zakresie bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych typ 1, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie opracowanie innowacyjnej pow\u0142oki antymikrobakteryjnej, kt\u00f3ra nast\u0119pnie b\u0119dzie wykorzystywana w produkcji opakowa\u0144 kartonowych przeznaczonych do przechowywania \u017cywno\u015bci, w szczeg\u00f3lno\u015bci \u015bwie\u017cych owoc\u00f3w i warzyw.Przedmiot zam\u00f3wienia obejmuje zadania:1. Badania dotycz\u0105ce opracowania formulacji pow\u0142okotw\u00f3rczych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach przeciwdrobnoustrojowych2. Charakterystyka w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych otrzymanych pow\u0142ok3. Charakterystyka w\u0142a\u015bciwo\u015bci przeciwdrobnoustrojowych otrzymanych pow\u0142okW rezultacie zrealizowanej us\u0142ugi BR Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wdro\u017cy\u0107 produkcj\u0119 opakowa\u0144 tekturowych przeznaczonych do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105, kt\u00f3re dzi\u0119ki zastosowaniu specjalnej pow\u0142oki pozwol\u0105 na zapewnienie optymalnych warunk\u00f3w przechowywania produkt\u00f3w i zapewniania jak najd\u0142u\u017cej ich jako\u015bci. Jest to inwestycja poszerzaj\u0105ca portfolio firmy KEDAR o nowy, dot\u0105d niestosowany na rynku produkt.Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie zg\u0142aszane ze strony rynku. Rozwi\u0105zania z zakresu optymalizacji transportu i przechowywania \u017cywno\u015bci pozwol\u0105 d\u0142u\u017csze utrzymanie \u015bwie\u017co\u015bci sprzedawanej \u017cywno\u015bci, a tym samym bezpo\u015brednio wp\u0142ywaj\u0105 na rentowno\u015b\u0107 producent\u00f3w rolnych i dystrybutor\u00f3w, kt\u00f3rzy nale\u017c\u0105 do potencjalnych klient\u00f3w Wnioskodawcy.Projektowane rozwi\u0105zanie cechuje si\u0119 rozwi\u0105zaniami niespotykanymi na rynku krajowym. Jest to mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania wszystkich substancji, jakie maj\u0105 niezb\u0119dne certyfikaty zwi\u0105zane z dopuszczeniem ich do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105 lub mog\u0105 same wyst\u0119powa\u0107 jako dodatki w produktach \u017cywno\u015bciowych, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 jednoczesnego dostosowania sztywno\u015bci pow\u0142oki z danego materia\u0142u pow\u0142okotw\u00f3rczego i aktywno\u015bci antymikrobiologicznej, w tym szybko\u015bci uwalniania dla tego samego zwi\u0105zku antymikrobiologicznego.Posiadane do\u015bwiadczenie w realizacji i wdra\u017caniu projekt\u00f3w jest gwarantem osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "\"KEDAR\" RADOS\u0141AW PODYMA", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej przez firm\u0119 KEDAR w celu wdro\u017cenia nowego produktu \u2013 opakowa\u0144 celulozowych przeznaczonych do przechowywania \u017cywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7749750.00", "WARTOSC": "10356000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiot:1Bud. systemu bezpiecze\u0144stwa danych przetwarzanych w jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego, w tym:rozbudowa sieci VPN o narz\u0119dzia zabezpieczaj\u0105ce dane przetwarzane w tej sieci,wydziel. nowego pomiesz. Serwer. KW PSP,2 Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w oprogram. do stworz. chmury z narz\u0119dz. typu exchang, sharepoint, SQL Server ;3 System Videokonferencji na linii KW PSP KPM PSP woj. ma\u0142opolskiego;4 Rozbudowa Centrum Przetwarzania Danych wraz z uruchomieniem chmury prywatnej;5 Integracja stosowanych system\u00f3w i ujednolicenie oprogramowania do dzia\u0142a\u0144 administracyjnych we wszystkich jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego: aplikacja do prognozowania i wyznacz. stref ska\u017ce\u0144 w przypadku awarii w zak\u0142ad. du\u017cego i zwi\u0119kszonego ryzyka powstania awarii przemys\u0142., oprogramowania do prowadzenia ewid. zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 kontr.rozpozn., jednolitego oprogramowania finansowoksi\u0119gowego., jednolitego oprogramowania kadrowop\u0142acowego,zintegrowanego systemu ewidencji sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku rzeczowego,zintegrowanego systemu ewidencji pojazd\u00f3w, sprz\u0119tu silnikowego i specjalnegoRealizacja ww. dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi wdro\u017cenie standard\u00f3w cyfrowego urz\u0119du. Systemy b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y EPUAP.4 Zwi\u0119ksz. kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci kadry administracyjnej PSP w zakresie obs\u0142ugi wdro\u017c. system\u00f3w.5 Implementacja eus\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3. Efekty:1w 20 jednostkach zostan\u0105 wdro\u017cone nowoczesne narz\u0119dzia i systemy teleinformatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce dokonanie tzw. awansu cyfrowego,22300 pracownik\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 z ww. narz\u0119dzi i systemu realizuj\u0105c zadania s\u0142u\u017cb. dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. woj. ma\u0142opolskiego,3zostanie uruchom. 1 nowoczesny zintegrowany system teleinformatyczny.Wszystkie zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z wymaganiami dot. interoperac. wynikaj\u0105cymi z Rozp. RM z dnia 12.04.2012. 4zmodernizowane zostanie 1 pomieszczenie serwerowni.Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142\u0105czniku", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ", "TYTUL": "Na stra\u017cy danych \u2013 cyfryzacja proces\u00f3w realizowanych w jednostkach PSP woj. Ma\u0142opolskiego wraz z budow\u0105 systemu bezpiecze\u0144stwa danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "706146.93", "WARTOSC": "837858.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 (3025K,20M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat, z woj. ma\u0142opolskiegoniezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 6% os. niepe\u0142nosprawnych i 100%zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie - poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy (doradztwo zawod. i po\u015brednictwo pracy) kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (100% os. obj\u0119tych szkol. zawod.), nabyciem do\u015bwiadczenia zawodowego (20 os. poprzez sta\u017ce zawod.-12K;8M); dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. -w\u0142\u0105cznie z przygotowaniem do prowadzenia dz. gosp. i uzupe\u0142nieniem luk kompetencyjnych w postaci bon\u00f3w szkoleniowych (10os-6K;4M) zgodnie z rozpoznanymi w ramach pr. PI-PWN \"Nowe mo\u017cliwo\u015bci we wspieraniu przedsi\u0119biorczo\u015bci\".Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rezultatami (realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu dla projektu za\u0142o\u017conym w Planie dzia\u0142ania dla konkursu na dany rok/lata) poprzez:1. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy dzi\u0119ki zaoferowaniu im wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz dodatk\u00f3w na zasiedlenie,umo\u017cliwiaj\u0105cych przekwalifikowanie si\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do mobilno\u015bci zawodowej i geograficznej);2. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc pracy dla os\u00f3b z grup defaworyzowanych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet dzi\u0119ki zastosowaniu dedykowanych tym grupom dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych;3. wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w regionie dzi\u0119ki organizacji szkole\u0144 w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w;4. wzmocnieniu motywacji i orientacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia dzi\u0119ki organizacji poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy5. przyznanie dofinansowanie i wsparcia doradczo-szkoleniowego na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz zastosowaniu zwalidowanych rozwi\u0105za\u0144 projektu innowacyjnego PO KL", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c z POWERem wkracza na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "76739.06", "WARTOSC": "90281.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim wsparciem 636 dzieci w zakresie diagnostyki i 75 dzieci w wieku dzieci szkolnych w zakresie zaj\u0119\u0107 rehabilitacyjnokorekcyjnych, u kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 wady rozwojowe postawy i uk\u0142adu ruchu. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te dziewczynki w wieku 10 i 12 lat oraz ch\u0142opacy w wieku 13 i 14 lat dla rocznik\u00f3w szkolnych 20182019, 20192020, 20202021. Dzia\u0142ania informacyjnoedukacyjne b\u0119d\u0105 przeprowadzane w ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142, dzia\u0142aniami tymi b\u0119d\u0105 obj\u0119te dzieci zakwalifikowane do bada\u0144 przesiewowych oraz ich rodzice mieszkaj\u0105cy lub pracuj\u0105cy na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w dzia\u0142aniach we\u017amie udzia\u0142 1 opiekun dziecka. \u0141\u0105cznie tym dzia\u0142aniem obejmie si\u0119 636 uczni\u00f3w i 318 ich opiekun\u00f3w. Wsparciem zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c obj\u0119te 2 piel\u0119gniarki szkolne tj. ze szko\u0142y podstawowej nr 1 i nr 2 w Miechowie w pozosta\u0142ych 4 szko\u0142ach brak jest piel\u0119gniarek szkolnych.Diagnostyka zostanie przeprowadzona w 6 plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych, w tym w 4 na terenach wiejskich. R\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia korekcyjnorehabilitacyjne b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w tych plac\u00f3wkach. Na terenie Gminy Miech\u00f3w znajduje si\u0119 6 szk\u00f3\u0142 podstawowych, 2 w mie\u015bcie Miech\u00f3w i 4 na terenie wiejskim. \u0141\u0105cznie do 6 szk\u00f3\u0142 gminnych ucz\u0119szcza 1586 uczni\u00f3w. Poprzez zaplanowane w projekcie zadania uczestnicy otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w zakresie wykrycia i wyeliminowania wad rozwojowych postawy i uk\u0142adu ruchu. Kszta\u0142towanie si\u0119 postawy cia\u0142a odbywa si\u0119 w trakcie ca\u0142ego okresu rozwojowego. Sk\u0142onno\u015bci do zaburze\u0144 postawy zaznacza si\u0119 szczeg\u00f3lnie w okresach szybkiego wzrostu dziecka kt\u00f3ry zazwyczaj przypada na wiek szkolny. Dlatego te\u017c, wa\u017cnym elementem projektu jest nie tylko sama diagnostyka, ale r\u00f3wnie\u017c jej profilaktyka.Dzia\u0142ania obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 prowadzone przez JARMIX sp. z o.o. ,ul. Pi\u0142sudskiego 12, 32200 Miech\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIECH\u00d3W", "TYTUL": "Wczesne wykrywanie wad rozwojowych postawy i uk\u0142adu ruchu u dzieci w wieku szkolnym z Gminy Miech\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "56040.50", "WARTOSC": "65930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt pn. Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna to innowacyjna propozycja przekazywania wiedzy oraz przybli\u017cania osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych uczelni wy\u017cszych przy wykorzystaniu technologii informacyjnych i telekomunikacyjnych uczniom w Ma\u0142opolsce. Podstawowym celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz poszerzenie wiedzy szczeg\u00f3lnie w obszarach z zakresu matematyki, chemii, biologii i fizyki dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnokomunikacyjnych. Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 zrekrutowanej m\u0142odzie\u017cy w zaj\u0119ciach w formule online prowadzonych przez wyk\u0142adowc\u00f3w uczelni wy\u017cszych wy\u0142onionych w ramach projektu RPO WM poddzia\u0142anie 10.1.4 pn. Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna typ projektu B. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w pracowniach wyposa\u017conych w sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy prowadzenie telekonferencji. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c uczestnictwo m\u0142odzie\u017cy w ko\u0142ach naukowych a tak\u017ce w zaj\u0119ciach stacjonarnych na uczelni. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zakupione zostan\u0105 niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne. Dzi\u0119ki wykorzystaniu technologii TIK w edukacji mo\u017cliwe b\u0119dzie realizowanie wysokiej jako\u015bci zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych, dotarcie z nimi do wi\u0119kszej ilo\u015bci uczni\u00f3w oraz stworzenie podstaw do sta\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z uczelniami wy\u017cszymi.Projekt b\u0119dzie realizowany w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Miechowie. Planowane jest realizowanie form wsparcia w postaci zaj\u0119\u0107 online z obszar\u00f3w: biologia, matematyka, a tak\u017ce k\u00f3\u0142 naukowych z obszar\u00f3w biologia, chemia, matematyka, fizyka. Obszary te zosta\u0142y wybrane spo\u015br\u00f3d dost\u0119pnych na podstawie przeprowadzonej w szkole diagnozy. Zaj\u0119cia wykraczaj\u0105 ponad postaw\u0119 programow\u0105. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone wed\u0142ug scenariuszy zaj\u0119\u0107 wypracowanych w ramach projektu koordynacyjnego", "BENEFICJENT": "POWIAT MIECHOWSKI", "TYTUL": "Realizacja projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna z wykorzystaniem nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Miechowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.82}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-05", "DATA_START": "2017-01-30", "DOFINANSOWANIE": "44100.00", "WARTOSC": "60270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi proinnowacyjnej w ramach (typ projektu 3), tj. us\u0142ugi w zakresie opracowania studium wykonalno\u015bci dla projektu badawczo \u2013 rozwojowego, kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie stworzenie aplikacji do projektowania nadruk\u00f3w tekstowych / logo na produktach spo\u017cywczych. Opracowany dokument b\u0119dzie zawiera\u0142 ocen\u0119 i analiz\u0119 potencja\u0142u projektu, a tym samym pomo\u017ce podj\u0105\u0107 stanowisko ws. realizacji projektu obiektywnie i racjonalnie okre\u015blaj\u0105c jego mocne i s\u0142abe strony, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015bci i zagro\u017cenia zwi\u0105zane z jego realizacj\u0105. Zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci, do realizacji us\u0142ugi zosta\u0142a wy\u0142oniona jednostka naukowa \u2013 Wy\u017csza Szko\u0142a Zarz\u0105dzania i Bankowo\u015bci w Krakowie, kt\u00f3rej kadra naukowa posiada odpowiednie wykszta\u0142cenie, wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie do prawid\u0142owego wykonania przedmiotu zam\u00f3wienia. Ko\u0144cowym rezultatem projektu b\u0119dzie opracowane studium wykonalno\u015bci dla projektu badawczo \u2013 rozwojowego, jakie przedsi\u0119biorstwo planuje zrealizowa\u0107 w przysz\u0142o\u015bci. Opracowane w ramach zakupionej us\u0142ugi proinnowacyjnej studium wykonalno\u015bci b\u0119dzie dotyczy\u0107 wykonania: 1. Analizy technologicznej, 2. Analizy rynku, 3. Analizy potencja\u0142u kadrowego i technicznego. W rezultacie zrealizowanej us\u0142ugi przedsi\u0119biorstwo otrzyma opracowany dokument, gdzie zostanie przeprowadzona ocena i analiza potencja\u0142u projektu, wskazane jego mocne i s\u0142abe strony, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015bci i zagro\u017cenia z nim zwi\u0105zane. Opracowane w ramach przysz\u0142ego projektu badawczo \u2013 rozwojowego rozwi\u0105zanie w postaci aplikacji do projektowania nadruk\u00f3w tekstowych / logo na produktach spo\u017cywczych stanowi innowacj\u0119 co najmniej na poziomie krajowym.", "BENEFICJENT": "TOMASZ KSI\u0104\u017bEK RESTAURACJA \"ADRIA\"", "TYTUL": "Studium wykonalno\u015bci dla projektu badawczo \u2013 rozwojowego dla opracowania nowego rozwi\u0105zania \u2013 aplikacji do projektowania nadruk\u00f3w tekstowych / logo na produktach spo\u017cywczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "837060.00", "WARTOSC": "2050967.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Wszystkie planowane wydarzenia maj\u0105 charakter bezp\u0142atny. Zaplanowano po 2 koncerty w godzinach dopo\u0142udniowych w ka\u017cdym mie\u015bcie. Dzieci zostan\u0105 zaproszone do prawdziwych sal przygotowanych do aran\u017cacji symfonicznych. Hostessy b\u0119d\u0105 rozdawa\u0142y wszystkim dzieciom programy, ekologiczne ksi\u0105\u017ceczki z grami, rebusami o tematyce ekologicznej i wiedzy muzycznej. Nast\u0119pnie zostanie zaprezentowany program artystyczny. Najlepsz\u0105 drog\u0105 do poszerzenia percepcji \u015bwiata najm\u0142odszych odbiorc\u00f3w jest w tym przypadku wprowadzenie element\u00f3w zabawy. Na scenie pojawi si\u0119 Orkiestra Akademii Beethovenowskiej, a towarzyszy\u0107 b\u0119dzie jej bajkowo przebrany aktor i soli\u015bci. Projekt k\u0142adzie bowiem nacisk na interakcj\u0119. Podczas wykonywania muzycznych aran\u017cacji, bohaterowie z bajek, wskazywa\u0107 b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 multimedialnych animacji zagro\u017cony sw\u00f3j \u015bwiat ale i spos\u00f3b na zachowanie m\u0142odego cz\u0142owieka, kt\u00f3ry pomo\u017ce im rozwi\u0105za\u0107 problemy. Prowadz\u0105cy koncert aktor przebrany w bajkowy str\u00f3j b\u0119dzie zaprasza\u0142 m\u0142od\u0105 publiczno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnej zabawy, schodzi\u0142 ze sceny i przeprowadza\u0142 interaktywne zabawy o tematyce muzycznej i ekologicznej w\u015br\u00f3d dzieci, kt\u00f3re przestan\u0105 by\u0107 biernymi uczestnikami wydarzenia a stan\u0105 si\u0119 jego wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcami. Ponadto dyrygent wraz z konferansjerem za pomoc\u0105 swoich opowie\u015bci u\u015bwiadomi\u0105 najm\u0142odszym, jak wa\u017cne jest w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie energii na w\u0142a\u015bciwe zachowania w \u017cyciu ka\u017cdego z nas. Dzieci poprzez wsp\u00f3\u0142uczestnictwo w orkiestrowych wykonaniach bajek znanych i lubianych, b\u0119d\u0105 mog\u0142y wcieli\u0107 si\u0119 w rol\u0119 bajkowych bohater\u00f3w i w inny spos\u00f3b spojrze\u0107 na codzienn\u0105 ochron\u0119 ich najbli\u017cszego \u015brodowiska. Aspekt edukacyjny projektu widoczny na ka\u017cdym poziomie jego realizacji uatrakcyjnia wysokiej jako\u015bci koncert symfoniczny dla dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i kontynuacj\u0119 wypracowanego kontaktu z m\u0142odym widzem zapewni atrakcyjny portal multimedialny, zawieraj\u0105cy szereg gier i zagadek dla milusi\u0144skich. Projekt dotrze do 14 tys dzieci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIELECKI ART", "TYTUL": "Bajkowe Melodie - \"Na morza dnie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "18569.84", "WARTOSC": "21846.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt pn. Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Miechowie w roku szkolnym 20192020 to innowacyjna propozycjaprzekazywania wiedzy oraz przybli\u017cania osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych uczelni wy\u017cszych przy wykorzystaniu technologii informacyjnych i telekomunikacyjnychuczniom w Ma\u0142opolsce. Podstawowym celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz poszerzenie wiedzy szczeg\u00f3lnie wobszarach z zakresu biologii dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnokomunikacyjnych.Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 zrekrutowanejm\u0142odzie\u017cy w zaj\u0119ciach w formule online prowadzonych przez wyk\u0142adowc\u00f3w uczelni wy\u017cszych wy\u0142onionych wramach projektu RPO WM poddzia\u0142anie 10.1.4 pn. Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna typ projektu B. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w pracowniachwyposa\u017conych w sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy prowadzenie telekonferencji. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c uczestnictwo m\u0142odzie\u017cy w zaj\u0119ciach stacjonarnych nauczelni wy\u017cszej Uniwersytecie Jagiello\u0144skim. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zakupione zostan\u0105 niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne. Zakupy planowane w ramach projektu nie s\u0105 wydatkami tego samego typu co wydatki w ramach projektu komplementarnego realizowanego ze \u015brodk\u00f3w EFRR w osi priorytetowej 2 RPO WM 20142020, w ramach Poddzia\u0142ania 2.1.3 Eus\u0142ugi w edukacji. Dzi\u0119ki wykorzystaniu technologii TIK w edukacji mo\u017cliwe b\u0119dzie realizowanie wysokiej jako\u015bci zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych, dotarcie z nimi do wi\u0119kszej ilo\u015bci uczni\u00f3w oraz stworzenie podstaw do sta\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z uczelniami wy\u017cszymi.Projekt b\u0119dzie realizowany w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Miechowie. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem.Planowane jest realizowanie form wsparcia w postaci zaj\u0119\u0107 online z obszaru biologia Obszar ten zosta\u0142 wybrany spo\u015br\u00f3d dost\u0119pnych na podstawieprzeprowadzonej w szkole diagnozy. Zaj\u0119cia wykraczaj\u0105 ponad postaw\u0119 programow", "BENEFICJENT": "POWIAT MIECHOWSKI", "TYTUL": "\"Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Miechowie w roku szkolnym 2019-2020\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "16004.40", "WARTOSC": "18828.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Projekt pn. Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Miechowie to innowacyjna propozycja przekazywania wiedzy orazprzybli\u017cania osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych uczelni wy\u017cszych przy wykorzystaniu technologii informacyjnych i telekomunikacyjnych uczniom w Ma\u0142opolsce.Podstawowym celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz poszerzenie wiedzy szczeg\u00f3lnie w obszarach z zakresu biologiidzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnokomunikacyjnych.Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 zrekrutowanej m\u0142odzie\u017cy w zaj\u0119ciach w formule online prowadzonych przez wyk\u0142adowc\u00f3w uczelni wy\u017cszych wy\u0142onionych wramach projektu RPO WM poddzia\u0142anie 10.1.4 pn. Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna typ projektu B. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w pracowniachwyposa\u017conych w sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy prowadzenie telekonferencji. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c uczestnictwo m\u0142odzie\u017cy w zaj\u0119ciach stacjonarnych nauczelni wy\u017cszej Uniwersytet Jagiello\u0144ski. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zakupione zostan\u0105 niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne. Dzi\u0119ki wykorzystaniu technologii TIK w edukacji mo\u017cliwe b\u0119dzierealizowanie wysokiej jako\u015bci zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych, dotarcie z nimi do wi\u0119kszej ilo\u015bci uczni\u00f3w oraz stworzenie podstaw do sta\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracyszk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z uczelniami wy\u017cszymi.Projekt b\u0119dzie realizowany w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Miechowie. Planowane jest realizowanie form wsparcia w postacizaj\u0119\u0107 online z obszaru biologia. Obszar ten zosta\u0142 wybrany spo\u015br\u00f3d dost\u0119pnych na podstawie przeprowadzonej w szkole diagnozy. Zaj\u0119cia wykraczaj\u0105ponad postaw\u0119 programow\u0105. Zaj\u0119cia online b\u0119d\u0105 prowadzone wed\u0142ug scenariuszy zaj\u0119\u0107 wypracowanych w projekcie koordynacyjnym.", "BENEFICJENT": "POWIAT MIECHOWSKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Miechowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-24", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "464500.00", "WARTOSC": "1044805.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "\u201eWsp\u00f3lny Front\u201d to najwi\u0119kszy interdyscyplinarny projekt kulturalny realizowany w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim bazuj\u0105cy na najlepszych \u015bwiatowych do\u015bwiadczeniach edukacyjnych takich jak projekt edukacji muzycznej Roberty Guaspari, dla dzieci z nowojorskiego Harlemu czy taneczny, realizowany przez Simona Rattla i Filharmoni\u0119 Berli\u0144sk\u0105 dla dzieci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z tego miasta. Projekt realizuj\u0105 wybitne autorytety r\u00f3\u017cnych dziedzin sztuki, we wsp\u00f3\u0142uczestnictwie dzieci z ma\u0142ych miast i wsi. Jego nast\u0119pstwem jest r\u00f3wnie\u017c wykszta\u0142cenie nowej kadry kultury w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach, a tak\u017ce odkrywanie zapomnianych i nieznanych dzie\u0142 muzycznych Polskiego Dziedzictwa Narodowego w kontek\u015bcie bada\u0144 etnograficznych. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105: - 5 miesi\u0119czne warsztaty muzyczne dla instrumentalist\u00f3w, wokalist\u00f3w i ch\u00f3rzyst\u00f3w - 5 miesi\u0119czne warsztaty z r\u0119kodzie\u0142a artystycznego opartego na kulturze ludowej - 8 miesi\u0119czne warsztaty z ta\u0144ca wsp\u00f3\u0142czesnego - 8 miesi\u0119czne warsztaty filmowe ( operatorstwo i obr\u00f3bka filmowa) - 10 miesi\u0119czne warsztaty animacji ponadto: - nagranie audiowizualne opery F.Nowowiejskiego \"Legenda Ba\u0142tyku\" bezp\u0142atnie udost\u0119pnione szeroko poj\u0119temu odbiorcy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ARTYSTYCZNA KAMENY AGNIESZKA SKOTNICZNA", "TYTUL": "Wsp\u00f3lny Front", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2301390.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1923159.5399999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1498655.43}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1259516.03}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1146764.62}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1094058.72}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1001152.3099999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 847024.42}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 751391.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 707870.16}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 706195.11}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 396616.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 349883.44000000006}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 327629.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 281757.64999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 236039.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 183930.74000000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 167323.96}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 158388.95}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 150092.84}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 149919.99000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 140315.28999999998}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 114763.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 108291.76999999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 90080.27999999998}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 88441.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 76741.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 74534.28}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 73501.03}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 72078.35}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 68684.94}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 60815.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 47486.28}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43543.59}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 37746.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 37741.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 32062.020000000004}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30776.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30381.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26520.06}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 24736.59}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22521.18}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17391.31}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16017.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13345.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 11957.59}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3002.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2598.67}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2057.27}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1790.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1501.3600000000001}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1373.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1051.5}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 240.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 220.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11920127.059999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4964149.959999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 3294003.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 1161403.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 872759.63}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 815314.2}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 706015.37}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 452133.99000000005}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 376451.70999999996}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 335710.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 275553.72000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 244311.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 221581.75999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 154748.11999999997}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 138982.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 133922.74}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 82869.59}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 72414.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43578.69}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 37983.920000000006}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 32609.98}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20699.6}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 18009.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14040.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13955.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 13796.189999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10266.56}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6379.2}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 897.3}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 545.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 108.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 969133.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 598388.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 494047.33}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 153179.99}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 115580.28}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 89330.95}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 55923.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 54931.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19919.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10369.67}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1800.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1900000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1315925.68}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 747455.75}, {"name": "Biblioteki", "value": 600000.0}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 370000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 331836.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 206433.21}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 194840.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 182140.9}, {"name": "Muzea", "value": 140000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 76480.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 43907.01}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 32811.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27598.61}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 8804.26}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7800.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4595.43}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 296252.31}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19822.700000000004}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3578.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1680.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34005.57}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4487.54}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 631.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5948188.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1655934.35}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1471443.06}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1151395.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2964667.73}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1588095.23}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1447469.79}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 304961.1}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19919.85}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 47970.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 43049.1}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15281210.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4969839.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 689700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 499531.09}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 251437.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 215148.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 196358.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 181237.21}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 180131.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 141534.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132553.51}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 66400.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 66050.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47016.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32645.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20942.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10198.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 2201.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 505.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 370.14}, {"name": "Gimnazja", "value": 316.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 250.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 116.11}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 7.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 277571.84}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 242860.42}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 37776.700000000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4952.94}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4104.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1082601.68}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36612.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28583.06}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6706.11}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11700.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 217041.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2947.86}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5194129.130000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3957549.6}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1582743.5200000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1498724.24}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1264076.87}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 818815.77}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 751391.95}, {"name": "Rodzina", "value": 535887.25}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 396616.45}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 260776.38999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 249123.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 179667.50999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 134316.53}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 127826.27999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45540.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17391.31}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11293.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17676402.840000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5920855.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1155169.5499999998}, {"name": "Rodzina", "value": 868797.7599999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 452133.99000000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 138982.28}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 105569.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 43578.69}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35637.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18009.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10266.56}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9810.46}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 108.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 598388.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 541228.01}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 494047.33}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 362618.76}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 242510.94}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 131579.89}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 115580.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 54931.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19919.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1800.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3080000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1906003.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 747455.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 206433.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 194840.0}, {"name": "Rodzina", "value": 76480.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 32811.58}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8804.26}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7800.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 223714.07}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 74218.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19822.700000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3578.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 24586.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9419.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4487.54}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 631.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5145341.33}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3413460.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1655934.35}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12224.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3466734.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1588095.23}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1269170.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1113.52}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 47970.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43049.1}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 20987773.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1076618.9600000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 320120.08999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 232396.99000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 215398.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 132450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20942.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 242860.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 187628.61}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 94047.23000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 37776.700000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4952.94}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1082601.68}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28583.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 28335.940000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8276.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6706.11}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 11700.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 217041.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2947.86}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27307745.389999993, "v": "27,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.98, "v_pc": "1376,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17482369.139999993, "v": "17,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 5319999.9, "v": "5,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 1527790.7399999995, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1014948.5, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 979939.78, "v": "979,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 571835.34, "v": "571,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 183092.38999999996, "v": "183,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 119358.61, "v": "119,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 43907.01, "v": "43,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 37983.920000000006, "v": "37,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26520.06, "v": "26,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "value": 22468938.500000004, "v": "22,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.84, "v_pc": "1132,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15487211.589999998, "v": "15,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5277455.3500000015, "v": "5,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 775168.26, "v": "775,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 521623.64999999997, "v": "521,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 327629.3, "v": "327,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47016.38, "v": "47,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30776.7, "v": "30,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2057.27, "v": "2,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 552.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14741785.570000002, "v": "14,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.64, "v_pc": "743,33 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6676288.67, "v": "6,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3635477.63, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.66}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2373805.4, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.1}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1149981.76, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 356188.55999999994, "v": "356,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 314367.63, "v": "314,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 158933.95, "v": "158,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 76741.97, "v": "76,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7916415.73, "v": "7,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.4, "v_pc": "399,17 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6180997.43, "v": "6,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.07}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 856051.47, "v": "856,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.81}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 274692.27, "v": "274,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 206514.74, "v": "206,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 204965.02000000002, "v": "204,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 193194.8, "v": "193,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6606080.369999999, "v": "6,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.01, "v_pc": "333,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "70.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3230834.88, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 2176.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.9}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1857904.47, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.12}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1469371.02, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 130.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.24}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 47970.0, "v": "47,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5083684.729999998, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.39, "v_pc": "256,34 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "33.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1091936.7999999998, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.47}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 923605.9699999999, "v": "923,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.16}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 847024.42, "v": "847,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.66}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 747455.75, "v": "747,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 500904.67000000004, "v": "500,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 354839.01, "v": "354,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.97}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 251437.0, "v": "251,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.94}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 180351.97, "v": "180,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.54}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 142585.55, "v": "142,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43543.59, "v": "43,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3261467.5100000002, "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46, "v_pc": "164,45 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "34.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2042115.2900000003, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.61}, {"name": "Biblioteki", "value": 600000.0, "v": "600,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.39}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 370000.0, "v": "370,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.34}, {"name": "Muzea", "value": 140000.0, "v": "140,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107850.86, "v": "107,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.3}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1501.3600000000001, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1191244.99, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26, "v_pc": "60,07 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1153503.49, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.83}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 37741.5, "v": "37,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1132885.17, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2, "v_pc": "57,12 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1043554.22, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.11}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 89330.95, "v": "89,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.88}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1082601.68, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14, "v_pc": "54,59 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1082601.68, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 825228.83, "v": "825,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "41,61 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 726197.83, "v": "726,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.99}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 88441.0, "v": "88,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.71}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1790.0, "v": "1,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 684923.3, "v": "684,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "34,54 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "78.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 469775.30000000005, "v": "469,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.58}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 215148.0, "v": "215,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.41}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 510788.29000000004, "v": "510,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "25,76 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 486051.69999999995, "v": "486,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.15}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 24736.59, "v": "24,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.84}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 456255.55999999994, "v": "456,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "23,01 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 232586.0, "v": "232,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.97}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 223669.55999999997, "v": "223,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.02}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 396616.45, "v": "396,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "20,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "7.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 396616.45, "v": "396,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 213627.69999999998, "v": "213,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,77 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "43.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 103116.91999999998, "v": "103,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.26}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 102611.48000000001, "v": "102,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.03}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3899.3, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 212421.28999999998, "v": "212,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 275.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,71 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 212421.28999999998, "v": "212,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 275.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 134424.53, "v": "134,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,78 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 73609.03, "v": "73,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 162.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.75}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 60815.5, "v": "60,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.24}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}