{"gmina": "S\u0142abosz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska S\u0142abosz\u00f3w", "kod_gus": "011212008072", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "eurostat": "PL214", "ludnosc": 3623, "budzet": {"dochody": "18,21 mln z\u0142", "wydatki": "16,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12071551.460000006, "dane1": 11271050.260000004, "dane2": 11271050.260000004, "dane3": 800501.200000003}, {"label": "2017", "dane0": 12750769.579999998, "dane1": 12509300.880000003, "dane2": 12509300.880000003, "dane3": 241468.69999999553}, {"label": "2018", "dane0": 14663727.100000003, "dane1": 15010755.329999998, "dane2": 14663727.100000003, "dane4": 347028.22999999486}, {"label": "2019", "dane0": 16644413.1, "dane1": 15883196.949999994, "dane2": 15883196.949999994, "dane3": 761216.150000006}, {"label": "2020", "dane0": 18209287.769999996, "dane1": 16147650.459999999, "dane2": 16147650.459999999, "dane3": 2061637.3099999968}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3111128.7300000004, "dane1": 3631755.9899999998}, {"label": "2017", "dane0": 2942222.02, "dane1": 3601236.8100000015}, {"label": "2018", "dane0": 2867945.49, "dane1": 3478713.7199999993}, {"label": "2019", "dane0": 2795237.96, "dane1": 4107224.3700000015}, {"label": "2020", "dane0": 2823300.52, "dane1": 3722297.3999999976}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "649,03 tys z\u0142", "wydatki": "759,82 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 78.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 59.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.800501200000003}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.800501200000003}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.24146869999999554}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.24146869999999554}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3470282299999949}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3470282299999949}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.761216150000006}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.761216150000006}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.061637309999997}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.061637309999997}], "dochod_ue": "878,52 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,62 mln z\u0142", "gmina_pc": "1828.0 z\u0142", "powiat": "4,15 mln z\u0142", "powiat_pc": "1146.6 z\u0142", "wojewodztwo": "3,41 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "681,27 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "225,80 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,22 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2823300.52, "wydatki": 3722297.3999999976}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1654029.96", "WARTOSC": "1945917.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmie wsparciem 100 dzieci do 18 roku \u017cycia 60 dziewczynek, 40 ch\u0142opc\u00f3w oraz 50. Doros\u0142ych 30kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn rodzic\u00f3w dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie z grona zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Poprzez zaplanowane w projekcie zadania uczestnicy otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w zakresie poradnictwa psychologicznego, a tak\u017ce innego indywidualnego poradnictwa specjalistycznego, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w szkoleniach i warsztatach z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych szczeg\u00f3lnie dla rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 dysfunkcje w zakresie szeroko poj\u0119tego \u017cycia rodzinnego i norm spo\u0142ecznych. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy S\u0142abosz\u00f3w i obejmie 150 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ten teren w okresie 36 miesi\u0119cy. Celem projektu jest utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego dalej: PWD, dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wki prowadzona b\u0119dzie tak\u017ce na terenie obszaru zdegradowanego, o kt\u00f3rym mowa w Wytycznych w zakresie rewitalizacji w programach operacyjnych na lata 2014 2020 w kt\u00f3rej wsparcie otrzyma min 100 dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 roku \u017cycia. Plac\u00f3wka b\u0119dzie prowadzona zar\u00f3wno w formie opieku\u0144czej, specjalistycznej jak i pracy podw\u00f3rkowej. W plac\u00f3wce powo\u0142any zostanie samorz\u0105d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3ry wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 b\u0119dzie zasady obowi\u0105zuj\u0105ce w plac\u00f3wce, dba\u0142 o integracj\u0119 wychowank\u00f3w oraz wzmacnia\u0142 pozytywne postawy spo\u0142eczne.Projekt zak\u0142ada wsparcie plac\u00f3wki prowadzonej w 3 po\u0142\u0105czonych formach t.j.: formie opieku\u0144czej, specjalistycznej oraz pracy podw\u00f3rkowej realizowanej przez wychowawc\u0119. Projekt spe\u0142nia kryterium: Dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug wspierania rodziny w formie plac\u00f3wek wsparcia dziennego zgodnie z Za\u0142\u0105cznikiem nr 15 do Regulaminu konkursu realizacja na terenie gminy S\u0142abosz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141ABOSZ\u00d3W", "TYTUL": "Aktywny S\u0142abosz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 456.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2401570.87", "WARTOSC": "2825377.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142 pr jest zapobieganie wyst\u0119powaniu oraz zmniejszanie przejaw\u00f3w wykluczenia spo\u0142, ekonom i kulturalnego jak te\u017c wzrost aktywizacjiON po 60 r.\u017c. z terenu Gm Rac\u0142awice i Gm S\u0142abosz\u00f3w. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1 utworzenie O\u015brodka Aktywny Senior dla 40 Uczestnik\u00f3w, 2 wsparcie ON po 60 r.\u017c. w ich miejscu zamieszkania 20 os\u00f3b oraz ws. 20 opiekun\u00f3w ON. W ramach pr wsparciem obj\u0119tych zostanie 80 os\u00f3b 55K i 25M. Dzia\u0142ania nowo utworzonego o\u015brodka b\u0119d\u0105 ukierunkowane na ws umo\u017cliwiaj\u0105ce ON jak najd\u0142u\u017csze funkcjonowanie w \u015brodowisku w\u0142asnego m. zam. O\u015brodek b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 us\u0142ugi piel\u0119gnacyjnoopieku\u0144cze, aktywizuj\u0105cousprawniaj\u0105ce, wspomagaj\u0105ce. B\u0119d\u0105 org wyjazdy do instytucji kultury,maj\u0105ce na celu poznanie nowych miejsc lub odwiedzenie takich kt\u00f3re Uczestnicy wska\u017c\u0105 na warte wyjazdu. Ponadto b\u0119d\u0105 organizowane warsztaty oraz imprezy okoliczno\u015bciowe. Zaproponowanie szerszego wachlarza form wsparcia w ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cej instytucji spowodowane jest wyr\u00f3wnaniem oferty w por\u00f3wnaniu do nowo tworzonego o\u015brodka, zale\u017cy nam aby wszystkie osoby mia\u0142y tak\u0105 sam\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania ze wsparcia. Natomiast wsparcie ON w ich miejscu zamieszkania wynika z bardzo niskiego poziomu korzystania z tej formy wsparcia w chwili obecnej na terenie gmin pomimo bardzo du\u017cego zapotrzebowania na takie wsparcie. Wszystkie formy wsparcia b\u0119d\u0105 wynika\u0142y z Indywidualnych Diagnoz przeprowadzonych po rekrutacji do projektu. Ze wzgl\u0119du na to, i\u017c projekt realizowany jest na terenie dw\u00f3ch gmin we wniosku opisany jest partner projekt. Jednak jest to partnerstwo specyficzne poniewa\u017c dotyczy tylko i wy\u0142\u0105cznie rekrutacji Uczestnik\u00f3w projektu z innej gminy. Gmina S\u0142abosz\u00f3w w \u017caden inny spos\u00f3b, nie b\u0119dzie zaanga\u017cowana w realizacj\u0119 projektu jak tylko poprzez rekrutacj\u0119 UP.", "BENEFICJENT": "GMINA RAC\u0141AWICE", "TYTUL": "Aktywny Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 393.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2021-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1258000.00", "WARTOSC": "1480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dzieci z Gminy S\u0142abosz\u00f3w i utworzenie plac\u00f3wki dla 49 dzieci w budynku, przygotowanym zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, w pe\u0142ni wyposa\u017conym i prowadz\u0105cym zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej i zaj\u0119\u0107 z zakresu kompetencji kluczowych poza podstaw\u0105 programow\u0105, jak r\u00f3wnie\u017c specjalistycznych zaj\u0119\u0107 wynikaj\u0105cych z zalece\u0144 orzecze\u0144 dla dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami lub deficyt\u00f3w rozwojowych oraz podniesienie kwalifikacji 3 nauczycieli poprzez dwu semestralne studia podyplomowe z zakresu pedagogiki specjalnej w okresie od 01.09.2020 do 31.08.2021, przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu zgodnie rozdzia\u0142em 5 punkt 5.3 Wytycznych w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego, Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci na lata 20142020.Rezultatem projektu b\u0119dzie utworzenie 49 miejsc w plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wzrost kwalifikacji i kompetencji 3 os\u00f3b z personelu projektu.W ramach projektu planowanie jest::a adaptacja lokalu na cele dzia\u0142alno\u015bci przedszkolnejb prowadzenie zaj\u0119\u0107 zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105c prowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 z j\u0119zyka angielskiego poza podstaw\u0105 programow\u0105d wyr\u00f3wnywanie deficyt\u00f3w rozwojowych poprzez zaj\u0119cia logopedyczne i korekcyjne wad postawye prowadzenie zaj\u0119\u0107 dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zgodnie z indywidualnym programem edukacyjnoterapeutycznym f kszta\u0142cenie 3 nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej", "BENEFICJENT": "CEZAR SP. Z O.O.", "TYTUL": "S\u0142aboszowskie skrzaty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 347.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "834223.13", "WARTOSC": "981441.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy tj. od lipca 2018 roku do czerwca 2021 roku.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: kompleksowa aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa lub tylko spo\u0142eczna 66 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy S\u0142abosz\u00f3w w okresie 36 miesi\u0119cy realizacji projektu uczestnik\u00f3w projektu.Wyb\u00f3r Grupy Docelowej okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2017 poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w GOPS S\u0142abosz\u00f3w oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie gminy S\u0142abosz\u00f3w. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 kompleksowych us\u0142ug z zakresu aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, Realizacja pracy o charakterze socjalnym na rzecz klient\u00f3w GOPS S\u0142abosz\u00f3w, Realizacja aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami w formie zlecenia zadania publicznego w przypadku zdiagnozowanych potrzeb.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141ABOSZ\u00d3W/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W S\u0141ABOSZOWIE", "TYTUL": "\"Zmieniamy si\u0119 na lepsze w S\u0142aboszowie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 230.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2015-11-10", "DOFINANSOWANIE": "5010697.35", "WARTOSC": "9778150.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa ca\u0142ego odcinka drogi powiatowej 1224K relacji Bukowska Wola \u2013 Dzia\u0142oszyce, d\u0142. 18,956 km - na odcinku od km 0+000 do km 18+956. Zadanie 1 Dzia\u0142ania przygotowawcze - prace podj\u0119te na potrzeby planowanej przebudowy drogi powiatowej nr 1224K. 1.1 Dokumentacja geotechniczna 1.2 Analiza finansowa 1.3 Mapy ewidencyjne 1.4 Przygotowanie wniosku aplikacyjnego Zadanie 2 Przebudowa drogi 1224K roboty drogowe i mostowe d\u0142. 18,956km 2.1 Przebudowa drogi \u2013 roboty drogowe i mostowe \u2013 odc. na terenie gminy Miech\u00f3w d\u0142. 4,353km. 2.2 Przebudowa drogi \u2013 roboty drogowe i mostowe \u2013 odc. na terenie gminy S\u0142abosz\u00f3w d\u0142. 14,603km. Zadanie 3 Badania laboratoryjne \u2013 wykonanie bada\u0144 kontrolnych Zadanie 4 Koszty Po\u015brednie 4.1 Koszty po\u015brednie - koszty rzeczywiste 4.1.1 Przygotowanie post\u0119powania przetargowego, 4.1.2 Promocja \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania projektu \u2013 wykonanie tablic informacyjno-pami\u0105tkowych Podstawowe dane inwestycji: D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowywanej drogi - 18 956 mb Powierzchnia jezdni drogi - 126 867 m2 Powierzchnia chodnik\u00f3w - 5 155 m2 Parametry techniczne inwestycji: - Klasa drogi Z - obci\u0105\u017cenie 115 kN/o\u015b - kategoria obci\u0105\u017cenia ruchem KR-3 - szeroko\u015b\u0107 drogi w koronie 8,50 m \u2013 12,00 m - szeroko\u015b\u0107 jezdni 6,00 m \u2013 8,00 m - szeroko\u015b\u0107 chodnik\u00f3w 1,50 m \u2013 2,00 m - pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa w obszarze zabudowanym 40 km/h - pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa w obszarze niezabudowanym 60 km/h - szeroko\u015b\u0107 pobocza 1,00 m \u2013 1,50 m C.d. opisu w pkt. Q", "BENEFICJENT": "POWIAT MIECHOWSKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej 1224K Bukowska Wola \u2013 Dzia\u0142oszyce, odcinek od km 0+000 do km 18+956, na d\u0142. 18,956km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9753227.25", "WARTOSC": "11474385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ochrona muraw kserotermicznych: odtworzenie i utrzymanie odpowiednich warunk\u00f3w dla zachowania siedlisk kserotermicznych i gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t z nimi zwi\u0105zanych w 18 obszarach Natura 2000 w woj. Ma\u0142opolskim, przywr\u00f3cenie na murawach odpowiednich warunk\u00f3w siedliskowych, powr\u00f3t do dawnych sposob\u00f3w u\u017cytkowania(wypas) muraw; zaanga\u017cowanie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci w ochron\u0119 muraw. Projekt dotyczy r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 ochronnych nietoperzy, w tym m.in. ochrona letnich schronie\u0144 nietoperzy (poprzez remont pokry\u0107 dachowych w obiektach wykorzystywanych przez te zwierz\u0119ta, instalowanie platform na guano, poprawa tras migracji nietoperzy) ochrona zimowych stanowisk nietoperzy (poprzez ich zabezpieczenie). Spodziewanym efektem projektu jest zachowanie w woj. ma\u0142opolskim populacji: podkowca ma\u0142ego, nocka orz\u0119sionego, nocka du\u017cego.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk chronionych w ramach sieci Natura 2000 w Ma\u0142opolsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-12-18", "DOFINANSOWANIE": "1248384.00", "WARTOSC": "1489344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "1.Cel projektu: \u201ePoprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 8 Urz\u0119dach JST z powiat\u00f3w: brzeskiego, miechowskiego, proszowickiego i o\u015bwi\u0119cimskiego wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez integracj\u0119 i modernizacj\u0119 (SD) i (ESOD), wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych oraz podniesienie kompetencji 211 kadr w ramach 6 zada\u0144 do 31.03.2019\u201d 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 8-Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =8 3. Grupa docelowa: -8 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego-JST (partnerzy projektu) z powiat\u00f3w: brzeskiego, miechowskiego, proszowickiego i o\u015bwi\u0119cimskiego zajmuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego,-211 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych (144K/67M) 4. Zadania: 1. Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at w 8 urz\u0119dach JST, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w 8 urz\u0119dach JST 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycj\u0119 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta 4. Doskonalenie kompetencji 39 kadr z 8 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at 5. Doskonalenie kompetencji 36 kadr z 8 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami 6. Doskonalenie kompetencji 136 kadr w 8 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych dla poprawy efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "E-urz\u0119dy w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "706146.93", "WARTOSC": "837858.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 (3025K,20M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat, z woj. ma\u0142opolskiegoniezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 6% os. niepe\u0142nosprawnych i 100%zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie - poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy (doradztwo zawod. i po\u015brednictwo pracy) kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (100% os. obj\u0119tych szkol. zawod.), nabyciem do\u015bwiadczenia zawodowego (20 os. poprzez sta\u017ce zawod.-12K;8M); dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. -w\u0142\u0105cznie z przygotowaniem do prowadzenia dz. gosp. i uzupe\u0142nieniem luk kompetencyjnych w postaci bon\u00f3w szkoleniowych (10os-6K;4M) zgodnie z rozpoznanymi w ramach pr. PI-PWN \"Nowe mo\u017cliwo\u015bci we wspieraniu przedsi\u0119biorczo\u015bci\".Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rezultatami (realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu dla projektu za\u0142o\u017conym w Planie dzia\u0142ania dla konkursu na dany rok/lata) poprzez:1. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy dzi\u0119ki zaoferowaniu im wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz dodatk\u00f3w na zasiedlenie,umo\u017cliwiaj\u0105cych przekwalifikowanie si\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do mobilno\u015bci zawodowej i geograficznej);2. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc pracy dla os\u00f3b z grup defaworyzowanych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet dzi\u0119ki zastosowaniu dedykowanych tym grupom dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych;3. wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w regionie dzi\u0119ki organizacji szkole\u0144 w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w;4. wzmocnieniu motywacji i orientacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia dzi\u0119ki organizacji poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy5. przyznanie dofinansowanie i wsparcia doradczo-szkoleniowego na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz zastosowaniu zwalidowanych rozwi\u0105za\u0144 projektu innowacyjnego PO KL", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c z POWERem wkracza na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 160000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 20845.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4800.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 726004.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 708994.15}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 358292.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 283519.12999999995}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 176653.69}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 143533.31000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 129325.98}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 113377.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 104078.01000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 103617.18999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 64270.63}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 63925.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47685.630000000005}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 40592.74}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 35589.69}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 31758.77}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 29495.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25523.129999999997}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24607.52}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20873.78}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 16000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15804.39}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11784.68}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9248.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9035.66}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7276.4}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6273.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5559.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4007.2500000000005}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3995.58}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2591.8700000000003}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1304.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1131.69}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 977.21}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 831.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 612.86}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 563.7}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 486.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 188.95000000000002}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 102.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 28.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 418066.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 124677.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 113075.91}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 99859.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 66378.36}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 40014.36}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3330.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3200.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 48484.08}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2518796.61}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1283717.27}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 396969.79000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 315223.99}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 232192.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 105667.09}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 78963.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 56411.659999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 37844.060000000005}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 33818.3}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29030.350000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17645.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 11840.08}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11366.84}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10565.61}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10394.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9382.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8990.13}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6328.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3220.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2028.27}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 468.47}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154540.28}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 71257.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 520539.72}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 42410.06}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3531705.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 849542.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 128400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 126966.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 65000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 46827.98}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 24744.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 23650.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20537.63}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20339.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17527.89}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8920.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7623.79}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7345.59}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5980.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4219.29}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3615.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2010.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1915.44}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1196.32}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 953.28}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 895.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 332674.5200000001}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 93064.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14859.840000000002}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 6916.5}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 58910.99}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 52861.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8706.7}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93800.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 161732.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1943.63}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 160000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20845.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4800.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 878263.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 541198.8300000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 538757.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 457680.2299999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 289568.33}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 207582.31000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 127968.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 104078.01000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 84685.21}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 47758.770000000004}, {"name": "Turystyka", "value": 29495.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15804.39}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5390.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1304.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 486.46}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 418066.18}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 166237.56}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 124677.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 113075.91}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 40014.36}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3330.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3200.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 48484.08}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3008493.749999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1596872.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 419604.9200000001}, {"name": "Rodzina", "value": 78714.48999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33818.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13863.580000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10565.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9382.28}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6328.94}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3220.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 154540.28}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 71257.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 520539.72}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 42410.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4509647.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 148559.02}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 100101.37}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 92684.59}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27265.71}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16543.79}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5114.29}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 328915.18000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 93064.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3759.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14158.650000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6916.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 701.19}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 58910.99}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 61568.5}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 93800.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 161732.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1943.63}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 4716330.060000001, "v": "4,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.2, "v_pc": "1301,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "16.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3563327.72, "v": "3,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 891393.3200000001, "v": "891,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 140852.93999999997, "v": "140,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 113377.6, "v": "113,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7276.4, "v": "7,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 102.08, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3722297.3999999976, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.05, "v_pc": "1027,41 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "50.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3007255.21, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.79}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 373344.62000000005, "v": "373,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 121635.57, "v": "121,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 108714.22, "v": "108,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45055.74, "v": "45,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24607.52, "v": "24,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 20845.8, "v": "20,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11590.72, "v": "11,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9248.0, "v": "9,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2247218.199999999, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.91, "v_pc": "620,26 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1574581.9899999995, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.06}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 257715.25, "v": "257,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132128.03, "v": "132,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.87}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 99980.99, "v": "99,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 79151.95, "v": "79,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 70559.09999999999, "v": "70,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.13}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21316.21, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.94}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11784.68, "v": "11,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2146472.77, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.29, "v_pc": "592,46 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "44.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "114.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1298214.3399999999, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 303.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 502597.88000000006, "v": "502,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.41}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 176653.69, "v": "176,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 99689.78, "v": "99,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.64}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 24744.5, "v": "24,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20537.63, "v": "20,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9035.66, "v": "9,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8990.13, "v": "8,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5980.36, "v": "5,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 28.8, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 959823.56, "v": "959,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94, "v_pc": "264,93 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "166.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 935949.78, "v": "935,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.51}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20873.78, "v": "20,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 915411.32, "v": "915,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.66, "v_pc": "252,67 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "57.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 759822.44, "v": "759,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 129325.98, "v": "129,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16659.9, "v": "16,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6273.0, "v": "6,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1190.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3330.0, "v": "3,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 348751.71, "v": "348,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15, "v_pc": "96,26 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "52.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 348751.71, "v": "348,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 320834.68, "v": "320,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98, "v_pc": "88,55 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 160000.0, "v": "160,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.86}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 144834.68, "v": "144,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.14}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.98}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 306646.36, "v": "306,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.89, "v_pc": "84,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 154098.92, "v": "154,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.25}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 103939.36, "v": "103,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.89}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 48484.08, "v": "48,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124.0, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 273919.34, "v": "273,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69, "v_pc": "75,61 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 136165.56, "v": "136,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.71}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 99859.2, "v": "99,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1564.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.45}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 36484.69, "v": "36,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 909.89, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 58910.99, "v": "58,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "16,26 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "62.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 58910.99, "v": "58,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46519.57, "v": "46,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "12,84 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "22.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 39012.42, "v": "39,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 83.86}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6207.679999999999, "v": "6,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.34}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1299.47, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}]}, {"name": "Turystyka", "value": 29495.0, "v": "29,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18, "v_pc": "8,14 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "53.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 29495.0, "v": "29,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23824.39, "v": "23,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,58 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23824.39, "v": "23,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16543.79, "v": "16,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,57 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8920.0, "v": "8,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7623.79, "v": "7,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.08}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9304.33, "v": "9,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,57 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9304.33, "v": "9,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4460.530000000001, "v": "4,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,23 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4460.530000000001, "v": "4,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 486.46, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 486.46, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "109.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}