{"gmina": "Tokarnia", "typ_gminy": "gmina wiejska Tokarnia", "kod_gus": "011212009082", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "eurostat": "PL214", "ludnosc": 8686, "budzet": {"dochody": "50,70 mln z\u0142", "wydatki": "48,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 32970655.930000015, "dane1": 32861782.09000001, "dane2": 32861782.09000001, "dane3": 108873.84000000358}, {"label": "2017", "dane0": 37252643.97, "dane1": 36015078.11999998, "dane2": 36015078.11999998, "dane3": 1237565.8500000164}, {"label": "2018", "dane0": 39290088.40000001, "dane1": 38642240.59, "dane2": 38642240.59, "dane3": 647847.8100000098}, {"label": "2019", "dane0": 41477786.23999999, "dane1": 41806809.019999996, "dane2": 41477786.23999999, "dane4": 329022.78000000864}, {"label": "2020", "dane0": 50702463.99000001, "dane1": 48610422.33000002, "dane2": 48610422.33000002, "dane3": 2092041.659999989}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9545463.49, "dane1": 13102932.319999998}, {"label": "2017", "dane0": 9629581.330000002, "dane1": 13453267.599999996}, {"label": "2018", "dane0": 9836726.66, "dane1": 14125009.360000001}, {"label": "2019", "dane0": 9738611.82, "dane1": 15697289.22}, {"label": "2020", "dane0": 9659064.120000001, "dane1": 15455738.079999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,04 mln z\u0142", "wydatki": "2,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 84.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 86.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.10887384000000358}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.10887384000000358}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2375658500000164}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2375658500000164}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6478478100000098}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6478478100000098}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3290227800000086}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3290227800000086}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.092041659999989}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.092041659999989}], "dochod_ue": "2,67 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,69 mln z\u0142", "gmina_pc": "1000.1 z\u0142", "powiat": "3,87 mln z\u0142", "powiat_pc": "445.3 z\u0142", "wojewodztwo": "8,18 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "189,07 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,70 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,42 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9659064.120000001, "wydatki": 15455738.079999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3452316.65", "WARTOSC": "6665959.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Tokarnia na dzia\u0142kach ewidencyjnych 54723 i 54724. Na dzia\u0142ce 54724 znajduj\u0105 si\u0119 urz\u0105dzenia i obiekty istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Na dzia\u0142ce 54723 powstan\u0105 nowe obiekty i urz\u0105dzenia w ramach planowanej rozbudowy. W ramach inwestycji powstan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce obiekty: dwa reaktory biologiczne typu przep\u0142ywowego w technologii niskoobci\u0105\u017ceniowego osadu czynnego o \u0142\u0105cznej przepustowo\u015bci 300m3doba z instalacj\u0105 do usuwania piasku ze \u015bciek\u00f3w podczyszczonych, budynek stacji odwadniania i higienizacji osad\u00f3winfrastruktura drogowa, stacja \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych.W trakcie prac budowlanych modernizacji b\u0119d\u0105 podlega\u0142y: istniej\u0105ca pompownia \u015bciek\u00f3w surowych monta\u017c automatycznej kraty mechanicznej oraz dodatkowych pomp, istniej\u0105cy budynek oczyszczalni instalacja nowych urz\u0105dze\u0144 oraz ruroci\u0105g\u00f3w technologicznych wraz z koniecznym wyposa\u017ceniem, istniej\u0105cy ci\u0105g technologiczny monta\u017c instalacji do usuwania piasku ze \u015bciek\u00f3w podczyszczonych mechanicznieOczyszczalnia po zako\u0144czeniu realizacji projektu inwestycyjnego i oddaniu do u\u017cytkowania b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymagania Dyrektywy Rady 91271EWG z dn. 21.05.1991 r. dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych Dz.U. L. 13540 z 30.05.1991 oraz Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dn. 18.11.2014 r. w sprawie warunk\u00f3w, jakie nale\u017cy spe\u0142nia\u0107 przy wprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub ziemi, oraz w sprawie substancji szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla \u015brodowiska wodnego Dz.U. 2014 poz. 1800.W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:1.Przygotowanie inwestycji2.Budowa oraz rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w3.Nadz\u00f3r 4.Promocja", "BENEFICJENT": "GMINA TOKARNIA", "TYTUL": "Budowa oraz rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Tokarni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 397.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-11-06", "DOFINANSOWANIE": "12713279.71", "WARTOSC": "23256263.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "W ramach projektu zainstalowanych zostanie 1676 prywatnych instalacji OZE 19 typ\u00f3w na obszarze miejscowo\u015bci Wi\u015bniowa, W\u0119gl\u00f3wka, Lipnik, Glich\u00f3w, Kobielnik, Poznachowice Dolne, Wierzbanowa, Dobczyce, Bie\u0144kowice, Rudnik, Dziekanowice, Sierak\u00f3w, Nowa Wie\u015b, Brz\u0105czowice, Skrzynka, Stadniki, K\u0119dzierzynka, Kornatka, Brzezowa, Niezd\u00f3w, Stojowice, Raciechowice, Boja\u0144czyce, Czas\u0142aw, D\u0105bie, Grusz\u00f3w, Kawec, Komorniki, Krzes\u0142awice, Krzyworzeka, Kwapinka, Mierze\u0144, Poznachowice G\u00f3rne, Sawa, Zegartowice, \u017beros\u0142awice, Siepraw, Czech\u00f3wka, \u0141yczanka, Zakliczyn, Lubie\u0144, Krzecz\u00f3w, Tenczyn, Skomielna Bia\u0142a, Pcim, Str\u00f3\u017ca, Trzebunia, Tokarnia, Bogdan\u00f3wka, Krzczon\u00f3w, Skomielna Czarna, Wi\u0119ci\u00f3rka, Zawadka.Projekt zak\u0142ada tak\u017ce monta\u017c instalacji OZE w obiektach publicznych: Gmina Dobczyce: 8 instalacji pv \u0142\u0105cznej mocy o 147,9 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Dobczyce. Instalacje o mocy 9,86 kWp ka\u017cda, b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne Szko\u0142y Podstawowej w Komnatce, Przedszkola Samorz\u0105dowego nr 1 w Dobczycach i budynku komunalnego przy ul. Ko\u015bciuszki w Dobczycach w kt\u00f3rym zlokalizowane s\u0105 m.in. gara\u017ce OSP. W obiektach Szko\u0142y Podstawowej w Brz\u0105czowicach, Szko\u0142y Podstawowej w Stadnikach, Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Dobczycach oraz na budynku komunalnym przy ul. Rynek 26 siedziba urz\u0119du zostan\u0105 zamontowane instalacje pv o mocy 19,72 kWp ka\u017cda. Na obiekcie RCOS stanowi\u0105cego siedzib\u0119 SP nr2 w Dobczycach, Szko\u0142y Muzycznej w Dobczycach, MGOKiS oraz Biblioteki Miejskiej w Dobczycach zostanie zamontowana instalacja o mocy 39,44 kWp. Gmina Lubie\u0144: 5 instalacji PV o \u0142\u0105cznej mocy 49,3 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Lubie\u0144. Pi\u0119\u0107 instalacji, ka\u017cda o mocy 9,86 kWp, b\u0119dzie produkowa\u0142o energi\u0119 na potrzeby w\u0142asne nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w: SP im. \u015aw. Jana Paw\u0142a II w Lubniu dwa budynki i dwie instalacje, SP im Adama Adama Mickiewicza w Tenczynie, SP im. \u015aw. Jadwigi Kr\u00f3lowej w Krzeczowie oraz SP im. W\u0142adys\u0142awa Orkana w Skomielnej Bia\u0142ej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA TURYSTYCZNA PODKOWA", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji OZE na obszarze LGD Turystyczna Podkowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1109906.92", "WARTOSC": "1305772.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych w zakresie nauk matematyczno-przyrodniczych i informatyki w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu gminy Tokarnia oraz podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli w zakresie prowadzenia interaktywnych i innowacyjnych metod nauczania do 30 czerwca 2019 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 360 uczni\u00f3w 4 szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz 25 nauczycieli z Gminy Tokarnia . W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania : 1. Uniwersytet M\u0142odego Matematyka - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje matematyczne 2. Uniwersytet M\u0142odego Przyrodnika - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje przyrodnicze 3. Uniwersytet M\u0142odego Informatyka - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje cyfrowe 4. Zaj\u0119cia matematyczno-przyrodnicze dla klas I- III 5. Zaj\u0119cia informatyczne dla klas I - III oraz doposa\u017cenie pracowni matematycznych i przyrodniczych oraz zakup pomocy dydaktycznych i narz\u0119dzi TIK. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to: 1. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy rozwin\u0119li swoje umiej\u0119tno\u015bci matematyczno-przyrodnicze - 264 uczni\u00f3w 2.Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy rozwin\u0119li swoje umiej\u0119tno\u015bci informatyczne - 176 3. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 25 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "GMINA TOKARNIA - ZESP\u00d3\u0141 OBS\u0141UGI SZK\u00d3\u0141", "TYTUL": "Laboratorium sukcesu - cykl zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2017-11-03", "DOFINANSOWANIE": "14952194.88", "WARTOSC": "21636705.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Zg\u0142aszane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wykonanie infrastruktury dost\u0119powej sieci internetowej opartej na technologii FTTH na obszarze powiat\u00f3w wielickiego i my\u015blenickiego, okre\u015blonym jako 3.2.12.20b. Technologia FTTH, kt\u00f3ra zostanie zastosowana podczas realizacji projektu jest obecnie najbardziej rozwojowa i daj\u0105ca najwi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci przesy\u0142owe \u015bwiadczenia szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Wybudowana infrastruktura zapewni dost\u0119p do u\u017cytkownik\u00f3w na poziomie minimum 100 Mb/s. W zasi\u0119gu wybudowanej sieci znajdzie si\u0119 17873 gospodarstw domowych oraz 137 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, kt\u00f3rym umo\u017cliwiony zostanie dost\u0119p do sieci Internet z pr\u0119dko\u015bci\u0105 minimum 100 Mb/s oraz us\u0142ug dodatkowych jak VoIP i IPTV. Dzi\u0119ki realizacji projektu zapewniony zostanie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu na obszarach, na kt\u00f3rych prowadzenie takich inwestycji na zasadach rynkowych jest nieop\u0142acalne.", "BENEFICJENT": "FIBERLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie powiatu wielickiego i my\u015blenickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376859.14", "WARTOSC": "443363.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych w dziedzinie nauk matematyczno-przyrodniczych oraz kompetencji cyfrowych 96 uczni\u00f3w gimnazj\u00f3w z gminy Tokarnia oraz rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci zawodowych 9 nauczycieli. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 uczniowie klas gimnazjalnych w Krzczonowie oraz w Tokarni oraz nauczyciele tych szk\u00f3\u0142. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce dla uczni\u00f3w w obszarze nauk matematyczno-przyrodniczych i informatyki pt.: \" Przygoda z wiedz\u0105 \u2013 zaj\u0119cia fizyczno-chemiczne\", \"\u015awiatem rz\u0105dz\u0105 liczby i ja - zaj\u0119cia matematyczne\", \"\u0141am, czego rozum nie \u0142amie \u2013 zaj\u0119cia ICT\", \"Centrum robotyki - zaj\u0119cia informatyczne\", \"Geografia \u2013 moja mapa do sukcesu\" oraz Doskonalenie kompetencji zawodowych nauczycieli. Dzi\u0119ki realizacji w/w zada\u0144 osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1.Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedmiot\u00f3w fizyczno-chemicznych - 32 osoby 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje umiej\u0119tno\u015bci z matematyki - 32 osoby 3. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy rozwin\u0119li swoje kompetencje cyfrowe - 16 os\u00f3b 4. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje umiej\u0119tno\u015bci z geografii - 16 os\u00f3b 5. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kwalifikacje zawodowe dopasowane do potrzeb uczni\u00f3w - 7 os.", "BENEFICJENT": "GMINA TOKARNIA - ZESP\u00d3\u0141 OBS\u0141UGI SZK\u00d3\u0141 W TOKARNI", "TYTUL": "M\u0142odzi i kompetentni - cykl zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i wyr\u00f3wnawczych dla uczni\u00f3w gimnazj\u00f3w z gminy Tokarnia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-02-13", "DOFINANSOWANIE": "349999.97", "WARTOSC": "355331.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 25 starych nieekologicznych piecy w\u0119glowych w budynkach mieszkalnych na nowe niskoemisyjne piece na biomas\u0119 lub paliwa gazowe, za pomoc\u0105 systemu dop\u0142at do wymiany piec\u00f3w oraz modernizacji wewn\u0119trznej instalacji dla w\u0142a\u015bcicieli budynk\u00f3w.Zakres rzeczowy projektu obejmuje nast\u0119puje zadania: Wymiana nieekologicznego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a Akcja informacyjnopromocyjna na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Organizacja systemu kontroli W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 redukcj\u0119 emisji CO2 o 79,91, redukcj\u0119 emisji py\u0142\u00f3w PM10 o 99,58 i PM2.5 o 98,99. Przed realizacj\u0105 projektu emisja: CO2 wynios\u0142a 293,93 Mgrok, PM10 1,073 Mgrok, PM2.5 0,452Mgrok. Po realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119, \u017ce emisja CO2 b\u0119dzie wynosi\u0107: 59Mgrok, PM10 oraz PM2.5 0,004 Mgrok.Powy\u017csze obliczenia dokonano w oparciu o za\u0142o\u017cenia przedstawione w SZOOP, dla 25 budynk\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w ramach realizacji projektu. W ramach projektu nie s\u0105 planowane dzia\u0142ania zwi\u0105zane z pod\u0142\u0105czeniem do sieci ciep\u0142owniczej, poniewa\u017c na terenie gminy Tokarnia nie istnieje tego typu infrastruktura. Wnioskodawca nie planuje przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania.Projekt jest realizowany na terenie gminy zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Realizacja projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w Planie gospodarki niskoemisyjnej dla Gminy Tokarnia, kt\u00f3ry zosta\u0142 zaopiniowany i uzyska\u0142 potwierdzenie z WFO\u015aiGW w Krakowie o poprawno\u015bci opracowania dokumentu. W PGN zidentyfikowano sytuacj\u0119 problemow\u0105 na terenie gminy Tokarnia, zwi\u0105zan\u0105 z wysokim zanieczyszczeniem i przekroczeniem st\u0119\u017ce\u0144 benzoapirenu, py\u0142u PM10, PM2.5 oraz CO2. Projekt realizowany jest poza terenem miejscowo\u015bci uzdrowiskowych", "BENEFICJENT": "GMINA TOKARNIA", "TYTUL": "Wymiana na terenie gminy Tokarnia nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na piece gazowe w indywidualnych gospodarstwach domowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-17", "DATA_START": "2019-01-17", "DOFINANSOWANIE": "278278.00", "WARTOSC": "556556.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia", "OPIS": "Projekt, kt\u00f3ry zamierzam zrealizowa\u0107 dotyczy wdro\u017cenia prac badawczo rozwojowych przeprowadzonych samodzielnie. W wyniku prac opracowa\u0142em innowacyjny proces produkcji blat\u00f3w ceramicznych, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na efekt ko\u0144cowy finalny produkt montowany u klienta. Ponadto, ze wzgl\u0119du na to, i\u017c w produkcji bie\u017c\u0105cej uzyskuj\u0119 du\u017co odpad\u00f3w, postanowi\u0142em znale\u017a\u0107 dla nich zastosowanie opracowa\u0142em r\u00f3wnie\u017c nowy produkt jakim jest p\u0142yta kamienna mozaika \u015bcienna umo\u017cliwiaj\u0105ca transparentno\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a. \u015arodkiem do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu wdro\u017cenia ulepszonego blatu ceramicznego oraz ca\u0142kiem nowej mozaiki \u015bciennej, jest zakup maszyny, kt\u00f3ra umo\u017cliwi ich wytworzenie. Cel g\u0142\u00f3wny projektu, a wi\u0119c wdro\u017cenie innowacji w przedsi\u0119biorstwie zostanie osi\u0105gni\u0119ty do czasu zako\u0144czenia projektu, tj. do 30.06.2019 r.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 MAJCHRZAK FIRMA US\u0141UGOWA \"KOMINES\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowej oraz produktowej w zak\u0142adzie kamieniarskim \"KOMINES\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-02-13", "DOFINANSOWANIE": "237213.23", "WARTOSC": "242610.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 26 starych nieekologicznych piecy w\u0119glowych w budynkach mieszkalnych na nowe niskoemisyjne piece na paliwa sta\u0142e, za pomoc\u0105 systemu dop\u0142at do wymiany piec\u00f3w oraz modernizacji wewn\u0119trznej instalacji dla w\u0142a\u015bcicieli budynk\u00f3w.Zakres rzeczowy projektu: Wymiana nieekologicznego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a Akcja informacyjnopromocyjna na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Organizacja systemu kontroli W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 redukcj\u0119 emisji CO2 o 38,08, redukcj\u0119 emisji py\u0142\u00f3w PM10 o 96,32 oraz PM2.5 o 91,69. Przed realizacj\u0105 projektu emisja: CO2 wynios\u0142a 305,69 Mgrok, PM10 1,12 Mgrok, PM2.5 0,47Mgrok. Po realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119, \u017ce emisja CO2 b\u0119dzie wynosi\u0107: 189,29 Mgrok, PM10: 0,041 Mgrok natomiast PM2.5 0,039 Mgrok.Powy\u017csze obliczenia dokonano w oparciu o za\u0142o\u017cenia przedstawione w SZOOP, dla 26 budynk\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w ramach realizacji projektu. W ramach projektu nie s\u0105 planowane dzia\u0142ania zwi\u0105zane z pod\u0142\u0105czeniem do sieci ciep\u0142owniczej, gdy\u017c na terenie g. Tokarnia nie istnieje tego typu infrastruktura. Wnioskodawca nie planuje przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania.Projekt jest realizowany na terenie gminy zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Realizacja niniejszego projektu zosta\u0142a uj\u0119ta w Planie gospodarki niskoemisyjnej dla Gminy Tokarnia, kt\u00f3ry zosta\u0142 zaopiniowany i uzyska\u0142 potwierdzenie z WFO\u015aiGW w Krakowie o poprawno\u015bci opracowania dokumentu. W PGN zidentyfikowano sytuacj\u0119 problemow\u0105 na terenie gminy Tokarnia, zwi\u0105zan\u0105 z wysokim zanieczyszczeniem i przekroczeniem st\u0119\u017ce\u0144 benzoapirenu, py\u0142u PM10, PM2.5 oraz CO2. Projekt realizowany jest poza terenem miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA TOKARNIA", "TYTUL": "Wymiana na terenie gminy Tokarnia nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na paliwa sta\u0142e.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2390476.22", "WARTOSC": "2812324.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Celem projektu jest udzielanie ca\u0142odobowego, kompleks. wsparcia os. i rodzinom do\u015bwiadczaj\u0105cym kryzys\u00f3w psychologicznych z terenu powiatu my\u015blenickiego poprzez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej(dalej OIK), zapewniaj\u0105cego os. i rodzinom dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst\u0105pienia i skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej oraz zapobiegania jego nawrotom. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest OIK oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu (dalej UP) dotkni\u0119ci problemami i sytuacjami kryzys. takimi jak: konflikty ma\u0142\u017ce\u0144skie/partnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, katastrofy, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych.: os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek i p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142. G\u0142. zadaniem jest stworzenie ca\u0142odobowego OIK wraz z wyjazdami interwencyjnymi, zw\u0142aszcza w przypadku utrudnionego dojazdu do klienta. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 te\u017c dzia\u0142ania pre- i post-interwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom, b\u0105d\u017a s\u0142u\u017c\u0105ce os., po do\u015bwiadczeniu kryzysu: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, grupy wsparcia, grupy samopomocowe, ponadto rozwijane jest poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst\u0105pienia kryzysu, ograniczy czas jego trwania i jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142eczne, poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wykluczeniu spo\u0142. i zagro\u017ceniu os\u00f3b i rodzin ub\u00f3stwem", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach. Nadzieja - Pomoc - Zmiana Ca\u0142\u0105 Dob\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1815441.99", "WARTOSC": "2135814.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Cel projektu: udzielanie ca\u0142odob, kompleks. wsparcia spo\u0142eczno\u015bciom, os., rodzinom do\u015bw. kryzys\u00f3w psychologicznych z powiatu my\u015blenickiego w trybie natychmiastowym przez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej i Poradnictwa dalej OIKiP, zapewniaj\u0105cego os. rodzinom i ca\u0142ym spo\u0142. dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst. skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142. oraz zapobiegania jego nawrotom. Gr. doc. projektu jest OIKiP oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu dalej UP dotkni\u0119ci sytuacjami kryzys. tj: r\u00f3\u017cnego typu wydarzenia krytyczne w spo\u0142. Lokalnej, katastrofy, konflikty w tym ma\u0142\u017ce\u0144skiepartnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych. os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142.G\u0142. zad. jest stworzenie ca\u0142odobowego OIKiP \u015bwiadcz\u0105cego natychmiastowe wsparcie, wraz z wyjazdami ratunkowointerwencyjnymi. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 dzia\u0142ania prei postinterwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom lub s\u0142u\u017c\u0105ce os. i spo\u0142eczno\u015bciom, po do\u015bwiadczeniu traumatycznym, czy wydarzeniu krytycznym: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, gr. wsparcia, gr. samopomocowe, poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje, superwizja. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy w celu przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst. kryzysu, ograniczy czas jego trwania, jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142., poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wyklucz. spo\u0142. i zagro\u017ceniu os. i rodzin ub\u00f3stwem.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Na ratunekca\u0142\u0105 dob\u0119- Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach - nadzieja, pomoc, zmiana.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "115382.78", "WARTOSC": "135744.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest demonta\u017c, pakowanie i transport oraz sk\u0142adowanie na sk\u0142adowiskach materia\u0142\u00f3w niebezpiecznych pokry\u0107 dachowych ilub element\u00f3w elewacji budynk\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest. W ramach projektu planuje si\u0119 demonta\u017c i utylizacj\u0119 wyrob\u00f3w azbestowych z 90 obiekt\u00f3w. Szacuje si\u0119, \u017ce \u0142\u0105czna masa zdemontowanego i zutylizowanego azbestu wyniesie 324 Mg. Projekt skierowany jest do w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci zlokalizowanych na terenie Gminy Tokarnia. P\u0142yty zawieraj\u0105ce azbest zostan\u0105 zutylizowane zar\u00f3wno z budynk\u00f3w mieszkalnych, jak r\u00f3wnie\u017c budynk\u00f3w gospodarczych. 100 zdemontowanych i zutylizowanych obiekt\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest b\u0119dzie posiada\u0107 I lub II stopie\u0144 pilno\u015bci pod wzgl\u0119dem stanu technicznego zgodnie z inwentaryzacj\u0105 W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 2 zadania:1.Demonta\u017c i utylizacja wyrob\u00f3w azbestowych.2.Koszty po\u015brednie, w tym zarz\u0105dzanie projektem i promocja.", "BENEFICJENT": "GMINA TOKARNIA", "TYTUL": "Usuwanie i unieszkodliwianie wyrob\u00f3w azbestowych z terenu Gminy Tokarnia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1743073.51", "WARTOSC": "2525925.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania badawcze, edukacyjne i upowszechniaj\u0105ce dziedzictwo niematerialne G\u00f3rali Babiog\u00f3rskich, G\u00f3rali Orawskich, G\u00f3rali Spiskich, G\u00f3rali S\u0105deckich, G\u00f3rali Nadpopradzkich, G\u00f3rali Pieni\u0144skich, Zag\u00f3rzan i Kliszczak\u00f3w. W 8 mikroregionach zostanie przeprowadzonych \u0142\u0105cznie 10 cykli bada\u0144 terenowych na temat miejscowego dziedzictwa (odpowiedzialny partner projektu: Pa\u0144stwowe Muzeum Etnograficzne w Warszawie; zadanie 2). W ka\u017cdym mikroregionie zostan\u0105 przeprowadzone tematyczne warsztaty edukacyjne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w ramach kt\u00f3rych uczestnicy lepiej poznaj\u0105 miejscowe dziedzictwo kulturowe (warsztaty r\u0119kodzielnicze, muzyczne, teatralne, kulinarne \u2013 po 10 zaj\u0119\u0107 w ci\u0105gu roku szkolnego w wybranych o\u015brodkach). Ponadto w ka\u017cdym z 8 mikroregion\u00f3w powstanie 10-osobowa grupa wolontariuszy-badaczy (m\u0142odzie\u017c 14-20 lat), kt\u00f3rzy odb\u0119d\u0105 warsztaty dot. dziedzictwa niematerialnego swojego regionu (po 2 dni w ka\u017cdym mikroregionie, przez 2 lata, razem 16 warsztat\u00f3w 2-dniowych) oraz metod i narz\u0119dzi prowadzenia bada\u0144, w tym sztuki pisania reporta\u017cu, fotografii i wideo (\u0142\u0105cznie 12 warsztat\u00f3w 2-dniowych) oraz b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 w\u0142asne, dodatkowe badania terenowe, dzi\u0119ki kt\u00f3rym odkryj\u0105 bogactwo kulturowe swojego regionu i wzmocni\u0105 swoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 lokaln\u0105, a zarazem nab\u0119d\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci przydatne w dalszym \u017cyciu zawodowym (zadania 3 i 4 realizowane wsp\u00f3lnie przez partner\u00f3w projektu). Na podstawie zgromadzonej w trakcie bada\u0144 wiedzy o lokalnym dziedzictwie niematerialnym, wsp\u00f3lnie z mieszka\u0144cami i ekspertami zostanie utworzonych 50 nieznakowanych w terenie tras z zagadkami i skarbem (quest\u00f3w), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y atrakcyjn\u0105 ofert\u0119 edukacyjno-turystyczn\u0105 regionu (w formie ulotek, portalu internetowego i aplikacji mobilnej; zadanie 5). W ostatniej fazie zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania upowszechniaj\u0105ce zebrane materia\u0142y i stworzon\u0105 ofert\u0119 (2 publikacje, p\u0142yta z muzyk\u0105, seminaria upowszechniaj\u0105ce; zadanie 6).", "BENEFICJENT": "KLUB SPORTOWY \"B\u00d3R\"", "TYTUL": "Odkrywanie skarb\u00f3w dziedzictwa po\u0142udniowej Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1919599.74}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1228304.46}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 572228.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 483955.7}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 465889.32999999996}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 410312.28}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 404325.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 390814.44000000006}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 329675.49000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 261251.56999999995}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 224270.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 175838.68}, {"name": "Cmentarze", "value": 127750.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 101865.98}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 97877.17}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 72533.85}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 64100.83}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 60541.64}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54977.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 43745.73}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 41242.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27367.2}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 23706.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21952.079999999998}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20868.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 20363.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18463.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18448.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18222.8}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15964.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10379.35}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10038.32}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 9754.5}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8566.73}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8135.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5262.52}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3020.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2570.7200000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1799.98}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1209.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 599.37}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 518.68}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 509.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 270.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11.74}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.03}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8285158.859999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 2172856.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2098487.0700000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 711397.27}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 431621.12999999995}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 409291.2900000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 374752.0999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 326369.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 297267.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 177105.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151591.60000000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 134212.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 91539.87}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 70155.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58966.130000000005}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28038.22}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 22757.26}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 19380.92}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5630.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5200.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2221.73}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2100.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 837.48}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 701.09}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 434222.15}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 293798.19}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 177120.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 114458.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 110505.28}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 32208.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 24888.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15000.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11983216.180000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3437701.89}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 494285.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 397800.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 150352.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 143534.21}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 106508.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 86217.74}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 64552.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 52919.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 35300.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 25140.489999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 21442.75}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20339.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16296.19}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 13000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8910.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6685.97}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4402.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3548.04}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1879.2}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1402.69}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 507000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 210100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43500.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4297.86}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 36000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 24962.12}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 162931.92}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 26139.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10586.22}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4612.85}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2703668.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2732705.95}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2462834.329999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2170082.83}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 870214.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 657183.2900000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 642307.2699999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 329675.49000000005}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 143714.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 139119.72999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 130863.0}, {"name": "Rodzina", "value": 91369.56}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 65150.83}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 63968.81}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8792.080000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2570.7200000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2245.83}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12047639.270000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2753955.18}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 414491.2900000001}, {"name": "Rodzina", "value": 408188.28}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 134212.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 58966.130000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28038.22}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24295.829999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7851.73}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 611342.15}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 293798.19}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 142714.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 114458.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 24888.44}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15818718.07}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 629032.2799999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 285094.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 155438.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 150352.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37850.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 717100.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 47797.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 60000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 36000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 24962.12}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 162931.92}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26139.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10586.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4612.85}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2703668.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2732705.95}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 16318275.91, "v": "16,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.56, "v_pc": "1878,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12093204.310000002, "v": "12,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3778715.11, "v": "3,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 418389.92000000004, "v": "418,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27367.2, "v": "27,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 599.37, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15455738.079999996, "v": "15,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.79, "v_pc": "1779,38 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "14.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10291772.169999996, "v": "10,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 2649888.69, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.14}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1155797.53, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.47}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 409271.0899999999, "v": "409,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 366275.66000000003, "v": "366,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 224270.61, "v": "224,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 196054.71, "v": "196,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 101865.98, "v": "101,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 60541.64, "v": "60,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8418763.95, "v": "8,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 213.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.31, "v_pc": "969,23 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5894303.43, "v": "5,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 420.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.01}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2053811.7399999998, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 352958.68, "v": "352,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 44135.9, "v": "44,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 41131.7, "v": "41,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20868.0, "v": "20,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 9754.5, "v": "9,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3591465.5099999993, "v": "3,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.38, "v_pc": "413,48 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2632471.7, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.29}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 505557.67000000004, "v": "505,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 209232.24999999997, "v": "209,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.82}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 126871.45000000003, "v": "126,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 71955.36, "v": "71,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24052.079999999998, "v": "24,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1341893.2099999997, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76, "v_pc": "154,49 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 572228.07, "v": "572,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.64}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 470954.4700000001, "v": "470,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.09}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 143804.69999999998, "v": "143,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.71}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 64563.869999999995, "v": "64,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.81}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 52919.5, "v": "52,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8566.73, "v": "8,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6250.0, "v": "6,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5200.0, "v": "5,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4405.87, "v": "4,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1171864.3599999999, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41, "v_pc": "134,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 700345.03, "v": "700,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.76}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 471519.32999999996, "v": "471,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 155.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.23}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 720845.8300000001, "v": "720,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48, "v_pc": "82,99 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "65.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 507000.0, "v": "507,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.33}, {"name": "Biblioteki", "value": 210100.0, "v": "210,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3745.83, "v": "3,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 444133.99000000005, "v": "444,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91, "v_pc": "51,13 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 444133.99000000005, "v": "444,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 293157.95, "v": "293,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6, "v_pc": "33,75 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "76.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 246915.38999999998, "v": "246,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.22}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 41242.56, "v": "41,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.06}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 160150.83000000002, "v": "160,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "18,44 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96050.0, "v": "96,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.97}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 64100.83, "v": "64,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.02}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 150352.0, "v": "150,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "17,31 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 150352.0, "v": "150,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 143714.16, "v": "143,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "16,55 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 127750.0, "v": "127,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 593.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.89}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15964.16, "v": "15,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.1}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 130863.0, "v": "130,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "15,07 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 130344.31999999999, "v": "130,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.6}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 518.68, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 109334.70999999999, "v": "109,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,59 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 105036.85, "v": "105,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.06}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4297.86, "v": "4,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.93}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 70937.91, "v": "70,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,17 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "16.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 61077.78, "v": "61,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 86.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6100.0, "v": "6,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 258.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.59}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3760.13, "v": "3,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.3}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 63968.81, "v": "63,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,36 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63968.81, "v": "63,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 24962.12, "v": "24,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,87 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 24962.12, "v": "24,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}