{"gmina": "gmina wiejska Lubie\u0144", "ludnosc": 10000, "budzet": {"dochody": "49,10 mln z\u0142", "wydatki": "47,85 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,19 mln z\u0142", "wydatki": "1,42 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "2,11 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "86,69 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,19 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,61 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2019-02-28", "DOFINANSOWANIE": "18189999.99", "WARTOSC": "21400000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144", "OPIS": "Przedmiotem zadania inwestycyjnego jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej DW 968 na odcinku Lubie\u0144Mszana Dolna, jako drogi klasy G jednojezdniowej, 2pasowej. Inwestycja zlokalizowana jest na terenie Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, powiatu my\u015blenickiego i limanowskiego, gmina: Lubie\u0144 i Mszana Dolna; miejscowo\u015b\u0107: Lubie\u0144, Kasinka Ma\u0142a, Mszana Dolna. W ramach zadania planowana jest rozbudowa DW 968 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 7,3 km, budowaprzebudowa chodnik\u00f3w, zatok autobusowych wraz z peronami, przepust\u00f3w, odwodnienia drogi.Charakterystyczne parametry techniczne drogi po przebudowie: klasa drogi: G kategoria ruchu: KR 4V proj. na terenie zabudowy: 5060 kmhV proj. poza terenem zabudowy: 6070 kmhdopuszczalne obci\u0105\u017cenia nawierzchni: 115 kNo\u015bskrajnia pionowa min. 4,60mprzekr\u00f3j poprzeczny jezdni g\u0142\u00f3wnej:szer. jezdni 7,0m jednak nie mniejsza ni\u017c w stanie istniej\u0105cym dopuszcza si\u0119 na terenie zabudowy szer. jezdni 6,5 m zgodnie z Dz. U. Nr 43 poz. 124 z 2016 r. przekr\u00f3j jednojezdniowy, drogowy, uliczny lub p\u00f3\u0142ulicznyszer. poboczy: 1,25m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRDszer. chodnik\u00f3w:a przy jezdni 2,0mb odsuni\u0119tych od jezdni 1,5moptymalne pochylenie skarp i przeciwskarp row\u00f3w trapezowych: 1:1,5szer. dna rowu trapezowego: min. 0,40mDrog\u0119 DW 968 nale\u017cy zaprojektowa\u0107 po istniej\u0105cym \u015bladzie, uwzgl\u0119dniaj\u0105c istniej\u0105ce zagospodarowanie pasa drogowego i teren\u00f3wprzyleg\u0142ych. Trasa drogi obj\u0119ta opracowaniem winna pokrywa\u0107 si\u0119 z osi\u0105 jezdni istniej\u0105cej.W projekcie zastosowano rozwi\u0105zania zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownik\u00f3w ruchu: pod\u015bwietlane znaki pionowe C9 z zasilaniem hybrydowym w tym zasilaniem ze sta\u0142ego \u0142\u0105cza, umieszczenie kostki integracyjnej element\u00f3w wyczuwalnych dla os\u00f3b niedowidz\u0105cych w rejonie miejsc przekraczania jezdni, o\u015bwietlenie drogi w rejonie zatok autobusowych, oznakowanie poziome grubowarstwowe chemoutwardzalne.Ci\u0105g dalszy w pkt. Q", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 968 Lubie\u0144 - Zabrze\u017c - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 403.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-11-06", "DOFINANSOWANIE": "12713279.71", "WARTOSC": "23256263.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "W ramach projektu zainstalowanych zostanie 1676 prywatnych instalacji OZE 19 typ\u00f3w na obszarze miejscowo\u015bci Wi\u015bniowa, W\u0119gl\u00f3wka, Lipnik, Glich\u00f3w, Kobielnik, Poznachowice Dolne, Wierzbanowa, Dobczyce, Bie\u0144kowice, Rudnik, Dziekanowice, Sierak\u00f3w, Nowa Wie\u015b, Brz\u0105czowice, Skrzynka, Stadniki, K\u0119dzierzynka, Kornatka, Brzezowa, Niezd\u00f3w, Stojowice, Raciechowice, Boja\u0144czyce, Czas\u0142aw, D\u0105bie, Grusz\u00f3w, Kawec, Komorniki, Krzes\u0142awice, Krzyworzeka, Kwapinka, Mierze\u0144, Poznachowice G\u00f3rne, Sawa, Zegartowice, \u017beros\u0142awice, Siepraw, Czech\u00f3wka, \u0141yczanka, Zakliczyn, Lubie\u0144, Krzecz\u00f3w, Tenczyn, Skomielna Bia\u0142a, Pcim, Str\u00f3\u017ca, Trzebunia, Tokarnia, Bogdan\u00f3wka, Krzczon\u00f3w, Skomielna Czarna, Wi\u0119ci\u00f3rka, Zawadka.Projekt zak\u0142ada tak\u017ce monta\u017c instalacji OZE w obiektach publicznych: Gmina Dobczyce: 8 instalacji pv \u0142\u0105cznej mocy o 147,9 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Dobczyce. Instalacje o mocy 9,86 kWp ka\u017cda, b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne Szko\u0142y Podstawowej w Komnatce, Przedszkola Samorz\u0105dowego nr 1 w Dobczycach i budynku komunalnego przy ul. Ko\u015bciuszki w Dobczycach w kt\u00f3rym zlokalizowane s\u0105 m.in. gara\u017ce OSP. W obiektach Szko\u0142y Podstawowej w Brz\u0105czowicach, Szko\u0142y Podstawowej w Stadnikach, Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Dobczycach oraz na budynku komunalnym przy ul. Rynek 26 siedziba urz\u0119du zostan\u0105 zamontowane instalacje pv o mocy 19,72 kWp ka\u017cda. Na obiekcie RCOS stanowi\u0105cego siedzib\u0119 SP nr2 w Dobczycach, Szko\u0142y Muzycznej w Dobczycach, MGOKiS oraz Biblioteki Miejskiej w Dobczycach zostanie zamontowana instalacja o mocy 39,44 kWp. Gmina Lubie\u0144: 5 instalacji PV o \u0142\u0105cznej mocy 49,3 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Lubie\u0144. Pi\u0119\u0107 instalacji, ka\u017cda o mocy 9,86 kWp, b\u0119dzie produkowa\u0142o energi\u0119 na potrzeby w\u0142asne nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w: SP im. \u015aw. Jana Paw\u0142a II w Lubniu dwa budynki i dwie instalacje, SP im Adama Adama Mickiewicza w Tenczynie, SP im. \u015aw. Jadwigi Kr\u00f3lowej w Krzeczowie oraz SP im. W\u0142adys\u0142awa Orkana w Skomielnej Bia\u0142ej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA TURYSTYCZNA PODKOWA", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji OZE na obszarze LGD Turystyczna Podkowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 244.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2017-11-03", "DOFINANSOWANIE": "14952194.88", "WARTOSC": "21636705.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Zg\u0142aszane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wykonanie infrastruktury dost\u0119powej sieci internetowej opartej na technologii FTTH na obszarze powiat\u00f3w wielickiego i my\u015blenickiego, okre\u015blonym jako 3.2.12.20b. Technologia FTTH, kt\u00f3ra zostanie zastosowana podczas realizacji projektu jest obecnie najbardziej rozwojowa i daj\u0105ca najwi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci przesy\u0142owe \u015bwiadczenia szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Wybudowana infrastruktura zapewni dost\u0119p do u\u017cytkownik\u00f3w na poziomie minimum 100 Mb/s. W zasi\u0119gu wybudowanej sieci znajdzie si\u0119 17873 gospodarstw domowych oraz 137 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, kt\u00f3rym umo\u017cliwiony zostanie dost\u0119p do sieci Internet z pr\u0119dko\u015bci\u0105 minimum 100 Mb/s oraz us\u0142ug dodatkowych jak VoIP i IPTV. Dzi\u0119ki realizacji projektu zapewniony zostanie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu na obszarach, na kt\u00f3rych prowadzenie takich inwestycji na zasadach rynkowych jest nieop\u0142acalne.", "BENEFICJENT": "FIBERLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie powiatu wielickiego i my\u015blenickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1612600.83", "WARTOSC": "1637240.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 109 niskosprawnych, nieekologicznych piec\u00f3w opalanych paliwami sta\u0142ymi i zast\u0105pienie ich nowoczesnymi kot\u0142ami spalaj\u0105cymi paliwa gazowe 89 lub biomas\u0119 20. Ponadto, z uwagi na konieczno\u015b\u0107 podniesienia \u015bwiadomo\u015bci dotycz\u0105cej zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz zagro\u017ce\u0144 z nich p\u0142yn\u0105cych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w, zaplanowano tak\u017ce dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c organizacj\u0119 systemu kontroli. 1. redukcji emisji CO2 w odniesieniu do projektu: redukcja 59,96, emisja CO2 przed realizacj\u0105 projektu: 999,597144 Mgrok, po realizacji projektu: 400,192416 Mgrok;2. redukcji emisji py\u0142u PM10 i PM2,5: PM10: redukcja: 98,97, emisja przed realizacj\u0105 projektu: 3,65237418 Mgrok, emisja po realizacji projektu: 0,0376 MgrokPM2,5: redukcja: 97,55, emisja przed realizacj\u0105 projektu: 1,53784176 Mgrok, emisja po realizacji projektu: 0,0376 Mgrok3. W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Na terenie gminy nie funkcjonuje sie\u0107 ciep\u0142ownicza;4. W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej opis w punkcie 2.3;5. Wnioskodawca nie posiada programu os\u0142onowego oraz w najbli\u017cszym czasie nie planuje wprowadzenia takiego programu dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokali zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 wymian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem;6. Projekt jest realizowany na terenie gminy Lubie\u0144, zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP;z uwagi na ograniczenie znak\u00f3w, pozosta\u0142e wymagane informacje zawarte s\u0105 w sekcji Q.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBIE\u0143", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji na terenie gminy Lubie\u0144 poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na wysokosprawne kot\u0142y na biomas\u0119 i paliwa gazowe w indywidualnych gospodarstwach domowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1478963.28", "WARTOSC": "1739956.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Rozwijanie kluczowych kompetencji z zakresu matematyki i informatyki u 480 uczni\u00f3w, wyr\u00f3wnywanie dysproporcji edukacyjnych poprzez pomoc stypendialn\u0105 dla 100 uczni\u00f3w nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142: 1. Gimnazjum w Lubniu 2. Gimnazjum w Tenczynie 3. Szko\u0142a Podstawowa w Tenczynie 4. Szko\u0142a Podstawowa w Skomielnej Bia\u0142ej dla kt\u00f3rych gmina Lubie\u0144 jest organem prowadz\u0105cym oraz nabycie i/lub podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi oraz TIK i/lub nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki metod\u0105 eksperymentu u 72 nauczycieli w/w szk\u00f3\u0142, w okresie od 2017-09-01 do 2019-08-31. Grupa docelowa: 1. Gimnazjum w Lubniu, Gimnazjum w Tenczynie, Szko\u0142a Podstawowa w Tenczynie, Szko\u0142a Podstawowa w Skomielnej Bia\u0142ej 2. uczniowie w/w szk\u00f3\u0142, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze specjalnymi potrzebami, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 3. nauczyciele w/w. szk\u00f3\u0142 W ramach proj. zaplanowano dzia\u0142ania: 1. Wsparcie szkoleniowe dla uczni\u00f3w 2. Wsparcie szkoleniowe dla nauczycieli 3. Dzia\u0142ania utrwalaj\u0105ce i wzmacniaj\u0105ce oddzia\u0142ywanie projektu 4. Pozosta\u0142e wsparcie ucznia nie zwi\u0105zane z zaj\u0119ciami dydaktycznymi z matematyki i nauk\u0105 programowania 5. Stworzenie nowej pracowni mi\u0119dzyszkolnej Wska\u017aniki: 1. l. uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie-480 2. l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-72 3. l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w projekcie-72 4. L. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-380 5. L. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-60 6. L. uczni\u00f3w obj\u0119tych funduszem stypendialnym - 100 Lider podj\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 projektow\u0105 z pi\u0119cioma okolicznymi JST aby uzyska\u0107 efekt synergii i wzmocni\u0107 region w obszarze edukacji cyfrowej i TIK. Region ten od kilku lat \u201cdostarcza\u201d Liderowi znaczn\u0105 liczb\u0119 najaktywniejszych benef", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Lubie(n) programowa\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "897422.28", "WARTOSC": "2759573.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac BR wykonanych przez Wnioskodawc\u0119 oraz dokonanego zg\u0142oszenia o udzielenie prawa ochronnego na wz\u00f3r u\u017cytkowy pod tytu\u0142em: St\u00f3\u0142 wielofunkcyjny. Wdro\u017cenie to umo\u017cliwi wprowadzenie innowacyjnej technologii produkcji oraz nowych innowacyjnych produkt\u00f3w kolekcji mebli MINIMAXI dostosowanych funkcjonalnie oraz designersko do potrzeb wsp\u00f3\u0142czesnego mieszkalnictwa. Wdro\u017cenie nowego produktu nast\u0105pi poprzez nabycie i uruchomienie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do wywarzania nowych produkt\u00f3w. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi wdro\u017cenie innowacji produktowej, procesowej oraz nie technologicznej organizacyjnej, utworzenie nowych miejsc pracy, wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, skr\u00f3cenie czasu produkcji, pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w i rynk\u00f3w zbyty.W efekcie nast\u0105pi poprawa wizerunku Firmy jako dobrego partnera biznesowego, wdra\u017caj\u0105cego wyniki prac BR, zaawansowanego technologicznie, oferuj\u0105cego produkty na najwy\u017cszym \u015bwiatowym poziomie, zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki VANMAR.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie woj. ma\u0142opolskiego w okresie od 01.03.2017 do 30.09.2018.", "BENEFICJENT": "VANMAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie przez VANMAR Sp. z o. o. Sp. k. kolekcji mebli kompaktowych na bazie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R oraz dokonanego zg\u0142oszenia wzoru u\u017cytkowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "527670.22", "WARTOSC": "882928.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie i wykonanie budowy Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych PSZOK w Lubniu wraz z zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia.W zakres projektu wchodz\u0105:I dokumentacja projektowa wraz z uzyskaniem wymaganych uzgodnie\u0144 i pozwole\u0144II roboty budowlane wraz z uzyskaniem pozwolenia na u\u017cytkowanie lub potwierdzenia przyj\u0119cia zg\u0142oszenia zamiaru u\u017cytkowania bez sprzeciwuIII zakup wyposa\u017cenia po wykonaniu niezb\u0119dnych rob\u00f3t budowlanych. Zakres projektu w cz\u0119\u015bci dotycz\u0105cej wykonania rob\u00f3t budowlanych, obejmuje:monta\u017c boks\u00f3w;monta\u017c rampy,wykonanie o\u015bwietlenia ledowego,monta\u017c monitoringu,wykonanie odwodnienia,utwardzenie placu,wykonanie ogrodzenia,monta\u017c wiaty.Zakres inwestycji obj\u0119tej zam\u00f3wieniem, w cz\u0119\u015bci dotycz\u0105cej zakupu wyposa\u017cenia, obejmuje zakup:wagi stacjonarnej najazdowej,rampy do roz\u0142adunku betonowej,w\u00f3zka platformy ma\u0142ej,w\u00f3zka transportowego przechylnego,kontenera du\u017cego 36m3kontenera zakrytego 10m3kontener\u00f3w z tworzywakontener\u00f3w na odpady segregowane 10 m3kontenera ocieplanego dla obs\u0142ugi. Ponadto, w ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnoinformacyjnych, zwi\u0105zanych z edukacj\u0105 ekologiczn\u0105. Na dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z konieczno\u015bci\u0105 podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej sk\u0142ada\u0142y si\u0119 b\u0119d\u0105: konkurs plastyczny dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej; pogadanki w miejskich szko\u0142ach i przedszkolach; rozpowszechnianie broszur dotycz\u0105cych funkcjonowania PSZOK i konieczno\u015bci zwi\u0119kszenia stopnia odzysku odpad\u00f3w.Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 promowa\u0107 postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie zagospodarowania odpad\u00f3w i konieczno\u015bci zwi\u0119kszenia stopnia ich segregacji.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBIE\u0143", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Lubniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "510719.02", "WARTOSC": "1126420.82", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144 inwestycyjnych: 1. Kompleksowej modernizacji energetycznej budynku nr 34: - Ocieplenie stropu nad sal\u0105 balow\u0105 i biurem (W1) - Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych pokrytych blach\u0105 (W1) - Ocieplenie stropu nad skrzyd\u0142em SE i zapleczem Sali (W1) - Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych o gr.38cm (W1) - Modernizacja systemu ogrzewania - Modernizacja systemu o\u015bwietlenia - Ocieplenie stropu nad balkonem w pom.201 (W1) - Ocieplenie stropu nad pokojem 114 (W1) - Wymiana okien zewn\u0119trznych U=2,6W/m2K (W1) - Wymiana drzwi zewn\u0119trznych U=2,5W/m2K (W1) 2. Kompleksowej modernizacji energetycznej budynku nr 50: Modernizacja systemu o\u015bwietlenia (W2) Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych o gr. 25cm (W1) Ocieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem (W1) Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych o gr.37cm (W1) Modernizacja systemu ogrzewania (W1) Wymiana okien zewn\u0119trznych U=2,0W/m2K (W1) Budowa instalacji fotowoltaicznej Wymiana drzwi zewn\u0119trznych (W1) Konieczno\u015b\u0107 realizacji wy\u017cej wymienionych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 wynika bezpo\u015brednio z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych dla obu budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem. Projekt cechuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1. % warto\u015b\u0107 poprawy efektywno\u015bci energetycznej: 62,7% 2. W projekcie zastosowano liczniki ciep\u0142a; 3. Audyt energetyczny budynku wskazuje na konieczno\u015b\u0107 zastosowania zawor\u00f3w termostatycznych i regulacyjnych; 4. % warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2: 57,4%; 5. % warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w (PM 10 i PM 2,5): 65,7%.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBIE\u0143", "TYTUL": "Modernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Lubie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2390476.22", "WARTOSC": "2812324.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Celem projektu jest udzielanie ca\u0142odobowego, kompleks. wsparcia os. i rodzinom do\u015bwiadczaj\u0105cym kryzys\u00f3w psychologicznych z terenu powiatu my\u015blenickiego poprzez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej(dalej OIK), zapewniaj\u0105cego os. i rodzinom dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst\u0105pienia i skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej oraz zapobiegania jego nawrotom. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest OIK oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu (dalej UP) dotkni\u0119ci problemami i sytuacjami kryzys. takimi jak: konflikty ma\u0142\u017ce\u0144skie/partnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, katastrofy, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych.: os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek i p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142. G\u0142. zadaniem jest stworzenie ca\u0142odobowego OIK wraz z wyjazdami interwencyjnymi, zw\u0142aszcza w przypadku utrudnionego dojazdu do klienta. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 te\u017c dzia\u0142ania pre- i post-interwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom, b\u0105d\u017a s\u0142u\u017c\u0105ce os., po do\u015bwiadczeniu kryzysu: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, grupy wsparcia, grupy samopomocowe, ponadto rozwijane jest poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst\u0105pienia kryzysu, ograniczy czas jego trwania i jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142eczne, poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wykluczeniu spo\u0142. i zagro\u017ceniu os\u00f3b i rodzin ub\u00f3stwem", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach. Nadzieja - Pomoc - Zmiana Ca\u0142\u0105 Dob\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "355687.91", "WARTOSC": "361359.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 37 niskosprawnych, nieekologicznych piec\u00f3w opalanych paliwami sta\u0142ymi i zast\u0105pienie ich nowoczesnymi kot\u0142ami na w\u0119giel, automatycznie zasilanymi paliwem sta\u0142ym. Ponadto, z uwagi na konieczno\u015b\u0107 podniesienia \u015bwiadomo\u015bci dotycz\u0105cej zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz zagro\u017ce\u0144 z nich p\u0142yn\u0105cych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w, zaplanowano tak\u017ce dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c organizacj\u0119 systemu kontroli. 1. redukcji emisji CO2 w odniesieniu do projektu: redukcja 30,42, emisja CO2 przed realizacj\u0105 projektu: 387,164596 Mgrok, po realizacji projektu: 269,3755 Mgrok;2. redukcji emisji py\u0142u PM10 i PM2,5: PM10: redukcja: 95,86, emisja przed realizacj\u0105 projektu: 1,41463987 Mgrok, emisja po realizacji projektu: 0,0586 MgrokPM2,5: redukcja: 90,66, emisja przed realizacj\u0105 projektu: 0,59563784 Mgrok, emisja po realizacji projektu: 0,5400 Mgrok3. W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Na terenie gminy nie funkcjonuje sie\u0107 ciep\u0142ownicza;4. W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej opis w punkcie 2.3;5. Wnioskodawca nie posiada programu os\u0142onowego oraz w najbli\u017cszym czasie nie planuje wprowadzenia takiego programu dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokali zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 wymian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem;6. Projekt jest realizowany na terenie gminy Lubie\u0144, zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP;z uwagi na ograniczenie znak\u00f3w, pozosta\u0142e wymagane informacje zawarte s\u0105 w sekcji Q.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBIE\u0143", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji na terenie gminy Lubie\u0144 poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na wysokosprawne kot\u0142y na paliwa sta\u0142e w indywidualnych gospodarstwach domowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.56}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1815441.99", "WARTOSC": "2135814.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Cel projektu: udzielanie ca\u0142odob, kompleks. wsparcia spo\u0142eczno\u015bciom, os., rodzinom do\u015bw. kryzys\u00f3w psychologicznych z powiatu my\u015blenickiego w trybie natychmiastowym przez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej i Poradnictwa dalej OIKiP, zapewniaj\u0105cego os. rodzinom i ca\u0142ym spo\u0142. dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst. skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142. oraz zapobiegania jego nawrotom. Gr. doc. projektu jest OIKiP oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu dalej UP dotkni\u0119ci sytuacjami kryzys. tj: r\u00f3\u017cnego typu wydarzenia krytyczne w spo\u0142. Lokalnej, katastrofy, konflikty w tym ma\u0142\u017ce\u0144skiepartnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych. os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142.G\u0142. zad. jest stworzenie ca\u0142odobowego OIKiP \u015bwiadcz\u0105cego natychmiastowe wsparcie, wraz z wyjazdami ratunkowointerwencyjnymi. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 dzia\u0142ania prei postinterwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom lub s\u0142u\u017c\u0105ce os. i spo\u0142eczno\u015bciom, po do\u015bwiadczeniu traumatycznym, czy wydarzeniu krytycznym: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, gr. wsparcia, gr. samopomocowe, poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje, superwizja. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy w celu przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst. kryzysu, ograniczy czas jego trwania, jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142., poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wyklucz. spo\u0142. i zagro\u017ceniu os. i rodzin ub\u00f3stwem.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Na ratunekca\u0142\u0105 dob\u0119- Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach - nadzieja, pomoc, zmiana.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1671780.66", "WARTOSC": "1983603.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia dla 10 JST wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i 261 pracownik\u00f3w tych JST przez 1. wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie 67 us\u0142ug w 10 JST na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci i modernizacj\u0119 13 ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cych do 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci oraz wdro\u017cenie/modernizacje aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144 b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez uruchomienie portalu interesanta i modu\u0142u \u015bled\u017c spraw\u0119 w BIP w 5 JST i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 dla klienta w 10 JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w 10 JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym e-us\u0142ug. W 10 JSt zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta w obszarze realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne 2. wdro\u017cenie w rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie 30 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 10 JST b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w z 10 JST ka\u017cdej JST portalu inwestora. c) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 klienta przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi do monitorowania satysfakcji klienta dotycz\u0105cych jako\u015bci, przejrzysto\u015bci i zakresu informacji zawartych w portalu ( ankieta dost\u0119pna w portalu). d) doskonalenie kompetencji kadr 10 JST w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "e-Urz\u0119dy przyjazne przedsi\u0119biorcom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "16,43 mln z\u0142", "procent": 34.34, "v_pc": "1643,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "10,17 mln z\u0142", "procent": 61.87}, {"name": "Przedszkola", "v": "3,65 mln z\u0142", "procent": 22.21}, {"name": "Gimnazja", "v": "790,55 tys z\u0142", "procent": 4.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "559,63 tys z\u0142", "procent": 3.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "455,99 tys z\u0142", "procent": 2.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "161,96 tys z\u0142", "procent": 0.98}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "155,46 tys z\u0142", "procent": 0.94}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "134,12 tys z\u0142", "procent": 0.81}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "125,93 tys z\u0142", "procent": 0.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "115,46 tys z\u0142", "procent": 0.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "82,51 tys z\u0142", "procent": 0.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "32,92 tys z\u0142", "procent": 0.2}]}, {"name": "Rodzina", "v": "15,83 mln z\u0142", "procent": 33.09, "v_pc": "1583,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "10,88 mln z\u0142", "procent": 68.73}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "4,29 mln z\u0142", "procent": 27.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "488,21 tys z\u0142", "procent": 3.08}, {"name": "NIEZNANY3", "v": "147,21 tys z\u0142", "procent": 0.92}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "19,20 tys z\u0142", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,24 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "3,60 mln z\u0142", "procent": 7.53, "v_pc": "360,38 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "38.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,63 mln z\u0142", "procent": 73.01}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "525,13 tys z\u0142", "procent": 14.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "178,94 tys z\u0142", "procent": 4.96}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "132,90 tys z\u0142", "procent": 3.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "81,13 tys z\u0142", "procent": 2.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "54,47 tys z\u0142", "procent": 1.51}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "3,38 mln z\u0142", "procent": 7.05, "v_pc": "337,77 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "1,42 mln z\u0142", "procent": 41.97}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "1,10 mln z\u0142", "procent": 32.55}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "335,30 tys z\u0142", "procent": 9.92}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "261,36 tys z\u0142", "procent": 7.73}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "257,68 tys z\u0142", "procent": 7.62}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "4,96 tys z\u0142", "procent": 0.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,98 tys z\u0142", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "2,29 mln z\u0142", "procent": 4.77, "v_pc": "228,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "1,01 mln z\u0142", "procent": 44.17}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "967,97 tys z\u0142", "procent": 42.35}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "v": "232,43 tys z\u0142", "procent": 10.16}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "75,55 tys z\u0142", "procent": 3.3}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "1,84 mln z\u0142", "procent": 3.84, "v_pc": "184,01 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "1,84 mln z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,41 mln z\u0142", "procent": 2.94, "v_pc": "140,69 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "523,74 tys z\u0142", "procent": 37.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "505,82 tys z\u0142", "procent": 35.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "119,67 tys z\u0142", "procent": 8.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "106,96 tys z\u0142", "procent": 7.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "96,94 tys z\u0142", "procent": 6.89}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "40,00 tys z\u0142", "procent": 2.84}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "10,35 tys z\u0142", "procent": 0.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,00 tys z\u0142", "procent": 0.21}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,38 tys z\u0142", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "780,67 tys z\u0142", "procent": 1.63, "v_pc": "78,07 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "439,50 tys z\u0142", "procent": 56.29}, {"name": "Biblioteki", "v": "300,00 tys z\u0142", "procent": 38.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "29,17 tys z\u0142", "procent": 3.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "12,00 tys z\u0142", "procent": 1.53}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "577,02 tys z\u0142", "procent": 1.2, "v_pc": "57,70 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "354,01 tys z\u0142", "procent": 61.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "223,00 tys z\u0142", "procent": 38.64}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "512,54 tys z\u0142", "procent": 1.07, "v_pc": "51,25 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "302,01 tys z\u0142", "procent": 58.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "210,53 tys z\u0142", "procent": 41.07}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "406,65 tys z\u0142", "procent": 0.84, "v_pc": "40,67 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "306,95 tys z\u0142", "procent": 75.48}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "88,71 tys z\u0142", "procent": 21.81}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "9,00 tys z\u0142", "procent": 2.21}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "2,00 tys z\u0142", "procent": 0.49}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "384,51 tys z\u0142", "procent": 0.8, "v_pc": "38,45 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "310,48 tys z\u0142", "procent": 80.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "72,48 tys z\u0142", "procent": 18.85}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "1,54 tys z\u0142", "procent": 0.4}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "156,79 tys z\u0142", "procent": 0.32, "v_pc": "15,68 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "143,83 tys z\u0142", "procent": 91.73}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "7,67 tys z\u0142", "procent": 4.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "5,29 tys z\u0142", "procent": 3.37}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "116,54 tys z\u0142", "procent": 0.24, "v_pc": "11,65 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "78.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "116,54 tys z\u0142", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "75,02 tys z\u0142", "procent": 0.15, "v_pc": "7,50 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "49,10 tys z\u0142", "procent": 65.44}, {"name": "Cmentarze", "v": "25,92 tys z\u0142", "procent": 34.55}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "57,88 tys z\u0142", "procent": 0.12, "v_pc": "5,79 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "22.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "28,23 tys z\u0142", "procent": 48.77}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "27,75 tys z\u0142", "procent": 47.95}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,89 tys z\u0142", "procent": 3.26}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,47 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,47 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}