{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Dobczyce", "ludnosc": 15197, "budzet": {"dochody": "104,05 mln z\u0142", "wydatki": "109,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 37.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,42 mln z\u0142", "wydatki": "2,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 111.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 122.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "16,31 mln z\u0142", "dotacje_ue": "51,86 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "6,78 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "14,31 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "247,05 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "17,36 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,29 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "12687117.63", "WARTOSC": "26639044.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 cz\u0119\u015bci mechanicznej, biologicznej i osadowej istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Dobczyce w zakresie przepustowo\u015bci oczyszczalni z 2 800 m3/d do 3 850 m3/d oraz budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bciach Stojowice oraz Dobczyce ul. Grabowa o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1,94 km. Wska\u017aniki produktu: - liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych - 1 szt. - liczba oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych wspartych w zakresie przer\u00f3bki/zagospodarowania osad\u00f3w \u015bciekowych - 1 szt - d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej - 1,94 km. Wska\u017aniki rezultatu: - ilo\u015b\u0107 suchej masy komunalnych osad\u00f3w \u015bciekowych poddawanych procesom przetwarzania - 0,41 tys. Mg/rok - liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 92 RLM - liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu - 92 RLM", "BENEFICJENT": "GMINA DOBCZYCE", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie Gminy Dobczyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 834.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-05", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "4689140.68", "WARTOSC": "7553711.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Projekt obejmuje dzia\u0142ania inwestycyjne s\u0142u\u017c\u0105ce rozwojowi zr\u00f3\u017cnicowanej oferty rekreacyjnej i turystycznej wykorzystuj\u0105cej walory przyrodnicze i kulturowe otoczenia Zbiornika Dobczyckiego. Zakres rzeczowy obejmuje dzia\u0142ania maj\u0105ce stworzy\u0107 podstawow\u0105 publiczn\u0105 infrastruktur\u0119 rekreacyjn\u0105 wok\u00f3\u0142 kt\u00f3rej b\u0119dzie rozbudowywana oferta turystyczna. Ograniczenie mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania Zbiornika Dobczyckiego pod k\u0105tem dost\u0119pu do jego w\u00f3d skutkuje tym, i\u017c w chwili obecnej najbardziej zasadne i racjonalne jest bazowanie na krajobrazowej funkcji Zbiornika. Zbiornik stanowi walor, kt\u00f3ry jest g\u0142\u00f3wnym czynnikiem wp\u0142ywaj\u0105cym na atrakcyjno\u015b\u0107 jego otoczenia, jednak nie mo\u017ce on zosta\u0107 bezpo\u015brednio wykorzystany na rzecz turystyki i rekreacji. W zwi\u0105zku z tym, funkcje, jakie m\u00f3g\u0142by pe\u0142ni\u0107 Zbiornik i jakich w du\u017cej mierze oczekuj\u0105 tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy obszar, musz\u0105 przej\u0105\u0107 miejsca po\u0142o\u017cone w jego otoczeniu, w niedalekiej od niego odleg\u0142o\u015bci, powi\u0105zane z nim przestrzennie i funkcjonalnie.Projekt realizowany na terenie gminy Dobczyce, w bezpo\u015brednim otoczeniu Zbiornika Dobczyckiego sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 inwestycyjnych:Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej Wzg\u00f3rza staromiejskiego obejmuje: uczytelnienie przebiegu mur\u00f3w miejskich z po\u0142udniowej strony wzg\u00f3rza pozwalaj\u0105ce na likwidacj\u0119 metalowego ogrodzenia, o\u015bwietlenie, wykonanie \u015bcie\u017cki pieszej od bramy miejskiej do zamku wzd\u0142u\u017c po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci mur\u00f3w miejskich, wykonanie k\u0142adki pozwalaj\u0105cej na komunikacj\u0105 wzg\u00f3rza Starego Miasta z zapor\u0105, wykonanie \u015bcie\u017cki wok\u00f3\u0142 ko\u015bcio\u0142a, modernizacj\u0119 \u015bcie\u017cki \u0142\u0105cz\u0105cej wzg\u00f3rze z ul. Podg\u00f3rsk\u0105, uporz\u0105dkowanie zieleni na terenie wzg\u00f3rza oraz przebudow\u0119 wraz z rozbudow\u0105 parkingu przy ulicy Podg\u00f3rskiej pozwalaj\u0105cego przyj\u0105\u0107 zwi\u0119kszony ruch turystyczny.Zamkni\u0119cie p\u0119tli turystycznej parking k\u0142adka wzg\u00f3rze obejmuje modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 ci\u0105gu komunikacyjnego wzd\u0142u\u017c W\u0119gielnicy trasa 23a. Wykonanie modernizacji pozwoli udost\u0119pni\u0107 turystom trakt spacerowy pieszo w zamkni\u0119tej petli.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBCZYCE", "TYTUL": "Zagospodarowanie otoczenia Zbiornika Dobczyckiego w Dobczycach - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 308.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-20", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "4370980.23", "WARTOSC": "7935694.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie gminy Dobczyce, kontynuuje budow\u0119 produktu turystycznego opartego o potencja\u0142 Zbiornika Dobczyckiego, sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1 Rozbudowa infrastruktury rekreacyjnej korty, kt\u00f3re obejmuje budow\u0119 3 kort\u00f3w tenisowych i \u015bcianki tenisowej oraz przebudow\u0119 budynku na zaplecze kort\u00f3w,2 Modernizacja k\u0105pieliska, kt\u00f3re obejmuje wykonanie niecki, lodowiska i obiektu zaplecza z szatni\u0105 i SPA.Ograniczenie mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania Zbiornika Dobczyckiego pod k\u0105tem dost\u0119pu do jego w\u00f3d skutkuje tym, i\u017c w chwili obecnej najbardziej zasadne i racjonalne jest bazowanie na krajobrazowej funkcji Zbiornika. Zbiornik stanowi walor, kt\u00f3ry jest g\u0142\u00f3wnym czynnikiem wp\u0142ywaj\u0105cym na atrakcyjno\u015b\u0107 jego otoczenia, jednak nie mo\u017ce on zosta\u0107 bezpo\u015brednio wykorzystany na rzecz turystyki i rekreacji. W zwi\u0105zku z tym, funkcje, jakie m\u00f3g\u0142by pe\u0142ni\u0107 Zbiornik i jakich w du\u017cej mierze oczekuj\u0105 tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy obszar, musz\u0105 przej\u0105\u0107 miejsca po\u0142o\u017cone w jego otoczeniu, w niedalekiej od niego odleg\u0142o\u015bci, powi\u0105zane z nim przestrzennie i funkcjonalnie. Miejscem tego typu b\u0119dzie utworzony w ramach projektu kompleks rekreacyjny zlokalizowany w Parku Miejskim w Dobczycach. Po\u0142o\u017cony jest on w niedalekiej odleg\u0142o\u015bci od Zbiornika ok. 900 m, dok\u0142adniej od miejsca, w kt\u00f3rym udost\u0119pniona jest korona zapory dla turyst\u00f3w. Kompleks rekreacyjny wraz ze Zbiornikiem szczeg\u00f3lnie jego otwart\u0105 dla turyst\u00f3w koron\u0105 tworzy\u0107 b\u0119dzie najatrakcyjniejszy obszar turystycznorekreacyjnych gminy Dobczyce. K\u0105pielisko umo\u017cliwi kontakt z wod\u0105 w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie zbiornika do kt\u00f3rego tafli nie ma dost\u0119pu z wzgl\u0119du na uwarunkowania prawne. Inwestycja stanowi pr\u00f3b\u0119 zaspokojenia oczekiwa\u0144 turyst\u00f3w w zakresie k\u0105pieli, p\u0142ywania i pla\u017cowania z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 kt\u00f3rych kojarz\u0105 si\u0119 zbiorniki wodne. Rozwi\u0105zanie takie wymuszone jest specyfik\u0105 Zbiornika.W toku opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu oraz dokumentacji technicznej dla projektu nie wykorzystano formu\u0142y konkursu urbanistycznoarchitektonicznego", "BENEFICJENT": "GMINA DOBCZYCE", "TYTUL": "Zagospodarowanie otoczenia Zbiornika Dobczyckiego w Dobczycach - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 287.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4126095.00", "WARTOSC": "16455063.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu Centrum Badawczo-Rozwojowego w firmie Larkis Sp. z o.o. Projekt obejmuje budow\u0119 budynku produkcyjnego,kt\u00f3rego cz\u0119\u015b\u0107 zostanie przeznaczona na potrzeby CBR - na powierzchni ok 600 m kw. zostan\u0105 zainstalowane nabywane urz\u0105dzeni laboratoryjne przeznaczone do prowadzenia prac B+R", "BENEFICJENT": "LARKIS SP.Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie centrum badawczo-rozwojowego w firmie Larkis Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 271.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3562036.12", "WARTOSC": "5500039.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Projekt obejmuje dzia\u0142ania inwestycyjne s\u0142u\u017c\u0105ce rozwojowi zr\u00f3\u017cnicowanej oferty rekreacyjnej i turystycznej wykorzystuj\u0105cej walory przyrodnicze i kulturowe otoczenia Zbiornika Dobczyckiego. Zakres rzeczowy pirwszego etapu zosta\u0142 okre\u015blony w Planie Rozwoju Zbiornika Dobczyckiego i obejmuje zadania maj\u0105ce stworzy\u0107 podstawow\u0105 publiczn\u0105 infrastruktur\u0119 rekreacyjn\u0105 wok\u00f3\u0142 kt\u00f3rej w kolejnych etapach b\u0119dzie rozbudowywana oferta turystyczna. Ograniczenie mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania Zbiornika Dobczyckiego pod k\u0105tem dost\u0119pu do jego w\u00f3d skutkuje tym, i\u017c w chwili obecnej najbardziej zasadne jest bazowanie na krajobrazowej funkcji Zbiornika. Zbiornik stanowi walor, kt\u00f3ry jest g\u0142\u00f3wnym czynnikiem wp\u0142ywaj\u0105cym na atrakcyjno\u015b\u0107 jego otoczenia, jednak nie mo\u017ce on zosta\u0107 bezpo\u015brednio wykorzystany na rzecz turystyki i rekreacji. W zwi\u0105zku z tym, funkcje, jakie m\u00f3g\u0142by pe\u0142ni\u0107 Zbiornik i jakich oczekuj\u0105 tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy obszar, musz\u0105 przej\u0105\u0107 miejsca po\u0142o\u017cone w jego otoczeniu powi\u0105zane z nim przestrzennie i funkcjonalnie.Projekt realizowany na terenie gminy, w bezpo\u015brednim otoczeniu Zbiornika Dobczyckiego sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 inwestycyjnych:1 Park miejski rozbudowa publicznej infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej, kt\u00f3re obejmuje: uprz\u0105dkowanie terenu i zieleni, wykonanie \u015bcie\u017cki po lewej stronie Raby \u0142\u0105cz\u0105cej teren parku z mostem na Rabie, wyknanie alejek parkowych, toru do do gry w bulle, o\u015bwietlenie i monitoring terenu, budow\u0119 infrastruktury technicznej kanalizacja, wodoci\u0105g, gazoci\u0105g, budow\u0119 placu zabaw; modernizacja budynku zaadaptowanego na punkt obs\u0142ugi turystycznej \u015bwietlica, rozbudow\u0119 parkingu, budow\u0119 eko placu zabaw, si\u0142owni zewn\u0119trznej i ma\u0142ej architektury oraz nasadzenia zieleni.2 Modernizacja istniej\u0105cego ci\u0105gu pieszo rowerowego wzd\u0142u\u017c Raby obejmuje modernizacje istniej\u0105cej asfaltowej \u015bcie\u017cki biegn\u0105cej po wale oraz budow\u0119 \u015bcie\u017cki o nawierzchni mineralnej.Celem zadania jest zapewnienie u\u017cytkownikom Parku Miejskiego terenu do aktywno\u015bci rekreacyjnej", "BENEFICJENT": "GMINA DOBCZYCE", "TYTUL": "Zagospodarowanie otoczenia Zbiornika Dobczyckiego w Dobczycach - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2016-03-24", "DOFINANSOWANIE": "3337035.75", "WARTOSC": "6559613.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Zakres zadania obejmuje przebudow\u0119 istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 pod k\u0105tem dostosowania do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w, uzupe\u0142nienie programu u\u017cytkowego o sal\u0119 wielofunkcyjn\u0105, adaptacj\u0119 w cz\u0119\u015bci na potrzeby \u017c\u0142obka, przeniesienie oraz adaptacj\u0119 cz\u0119\u015bci magazynowej na kuchni\u0119 oraz dostosowaniem do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w higienicznosanitarnych. W projektowanej inwestycji zaplanowano siedem oddzia\u0142\u00f3w jeden na parterze przystosowany dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz sze\u015b\u0107 na pi\u0119trze oraz oddzia\u0142 \u017c\u0142obka zlokalizowany na parterze.Projekt zak\u0142ada cz\u0119\u015bciow\u0105 przebudow\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w w zakresie adaptacji pomieszcze\u0144 na oddzia\u0142 \u017c\u0142obka, przeniesienie bloku \u017cywieniowego do cz\u0119\u015bci gospodarczej, dostosowanie budynku dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w, co wymaga m.in. modernizacji instalacji wewn\u0119trznych oraz wykonanie termomodernizacji cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej.Dotychczasowa kuchnia zlokalizowana na pi\u0119trze budynku zostanie przeniesiona do cz\u0119\u015bci gospodarczej, gdzie zlokalizowano pomieszczenia techniczne, magazyny, pomieszczenia pomocnicze kuchni oraz zaplecze socjalne dla obs\u0142ugiW zakres projektu wchodzi r\u00f3wnie\u017c dobudowa skrzyd\u0142a pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 komunikacyjn\u0105 i umo\u017cliwiaj\u0105cego lokalizacj\u0119 dw\u00f3ch sal edukacyjnych oraz sali wielofunkcyjnej pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 sali gimnastycznej, jadalni oraz miejsca wyst\u0119p\u00f3w dla dzieci z pomieszczeniami pomocniczymi. W zakresie zagospodarowania terenu planowane jest przeniesienie furtki do osi g\u0142\u00f3wnego wej\u015bcia i modernizacj\u0119 cz\u0119\u015bci rekreacyjnej dla dzieci. Powierzchnia opracowania wynosi 6362 m2, powierzchnia istniej\u0105cej zabudowy to 804,91 m2, a powierzchnia projektowanej zabudowy 1140,12 m2, kubatura istniej\u0105cego budynku wynosi 5 121,50 m2, a kubatura projektowana 7 850,77 m3, powierzchnia u\u017cytkowa 1508,09 m2.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBCZYCE", "TYTUL": "Rozbudowa, modernizacja przedszkola nr 3 i utworzenie oddzia\u0142u \u017c\u0142obka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 219.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-11-06", "DOFINANSOWANIE": "12713279.71", "WARTOSC": "23256263.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "W ramach projektu zainstalowanych zostanie 1676 prywatnych instalacji OZE 19 typ\u00f3w na obszarze miejscowo\u015bci Wi\u015bniowa, W\u0119gl\u00f3wka, Lipnik, Glich\u00f3w, Kobielnik, Poznachowice Dolne, Wierzbanowa, Dobczyce, Bie\u0144kowice, Rudnik, Dziekanowice, Sierak\u00f3w, Nowa Wie\u015b, Brz\u0105czowice, Skrzynka, Stadniki, K\u0119dzierzynka, Kornatka, Brzezowa, Niezd\u00f3w, Stojowice, Raciechowice, Boja\u0144czyce, Czas\u0142aw, D\u0105bie, Grusz\u00f3w, Kawec, Komorniki, Krzes\u0142awice, Krzyworzeka, Kwapinka, Mierze\u0144, Poznachowice G\u00f3rne, Sawa, Zegartowice, \u017beros\u0142awice, Siepraw, Czech\u00f3wka, \u0141yczanka, Zakliczyn, Lubie\u0144, Krzecz\u00f3w, Tenczyn, Skomielna Bia\u0142a, Pcim, Str\u00f3\u017ca, Trzebunia, Tokarnia, Bogdan\u00f3wka, Krzczon\u00f3w, Skomielna Czarna, Wi\u0119ci\u00f3rka, Zawadka.Projekt zak\u0142ada tak\u017ce monta\u017c instalacji OZE w obiektach publicznych: Gmina Dobczyce: 8 instalacji pv \u0142\u0105cznej mocy o 147,9 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Dobczyce. Instalacje o mocy 9,86 kWp ka\u017cda, b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne Szko\u0142y Podstawowej w Komnatce, Przedszkola Samorz\u0105dowego nr 1 w Dobczycach i budynku komunalnego przy ul. Ko\u015bciuszki w Dobczycach w kt\u00f3rym zlokalizowane s\u0105 m.in. gara\u017ce OSP. W obiektach Szko\u0142y Podstawowej w Brz\u0105czowicach, Szko\u0142y Podstawowej w Stadnikach, Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Dobczycach oraz na budynku komunalnym przy ul. Rynek 26 siedziba urz\u0119du zostan\u0105 zamontowane instalacje pv o mocy 19,72 kWp ka\u017cda. Na obiekcie RCOS stanowi\u0105cego siedzib\u0119 SP nr2 w Dobczycach, Szko\u0142y Muzycznej w Dobczycach, MGOKiS oraz Biblioteki Miejskiej w Dobczycach zostanie zamontowana instalacja o mocy 39,44 kWp. Gmina Lubie\u0144: 5 instalacji PV o \u0142\u0105cznej mocy 49,3 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Lubie\u0144. Pi\u0119\u0107 instalacji, ka\u017cda o mocy 9,86 kWp, b\u0119dzie produkowa\u0142o energi\u0119 na potrzeby w\u0142asne nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w: SP im. \u015aw. Jana Paw\u0142a II w Lubniu dwa budynki i dwie instalacje, SP im Adama Adama Mickiewicza w Tenczynie, SP im. \u015aw. Jadwigi Kr\u00f3lowej w Krzeczowie oraz SP im. W\u0142adys\u0142awa Orkana w Skomielnej Bia\u0142ej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA TURYSTYCZNA PODKOWA", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji OZE na obszarze LGD Turystyczna Podkowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-11", "DATA_START": "2019-07-11", "DOFINANSOWANIE": "2105550.00", "WARTOSC": "4687530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Firma LARKIS jako producent uszczelnie\u0144 technicznych stosuj\u0105cy Zarz\u0105dzanie Jako\u015bci\u0105 szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 zwraca r\u00f3wnie\u017c na ochron\u0119 \u015brodowiska, dbaj\u0105c o to, by rozw\u00f3j technologii i produkcji minimalizowa\u0142 negatywne oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko we wszystkich obszarach dzia\u0142alno\u015bci. Ogromne poczucie odpowiedzialno\u015bci i troski o \u015brodowisko naturalne przejawia si\u0119 w dzia\u0142aniach maj\u0105cych na celu zapobieganie uwalnianiu zanieczyszcze\u0144 do wody, ziemi i powietrza. Sp\u00f3\u0142ka nieustannie monitoruje i bada parametry \u015brodowiskowe, przestrzega przepis\u00f3w prawnych w zakresie ochrony \u015brodowiska, modernizuje zak\u0142ad produkcyjny oraz doskonali infrastruktur\u0119. Takie w\u0142a\u015bnie podej\u015bcie sta\u0142o si\u0119 motorem do podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 w zakresie przeprowadzenia audytu energetycznego oraz z\u0142o\u017cenia niniejszego wniosku o dofinansowanie.W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105cy zakres prac:Modernizacja kot\u0142owni polegaj\u0105ca na zast\u0105pieniu kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych uk\u0142adem kogeneracyjnym o mocy 0,4mwel wraz z wewn\u0119trznymi instalacjami: gazow\u0105, ciep\u0142a technologicznego, parow\u0105, wentylacji i instalacj\u0105 elektryczn\u0105.Modernizacja wewn\u0119trznej sieci ciep\u0142owniczej u\u0142o\u017conej w kanale, wymiana na ruroci\u0105gi preizolowane.", "BENEFICJENT": "LARKIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inwestycja w kogeneracj\u0119 oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej sp\u00f3\u0142ki LARKIS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "2015709.45", "WARTOSC": "4771928.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem niniejszego projektu badawczo-rozwojowego realizowanego przez Alpha Technology Sp. z o. o. Sp. k. (dalej: \u201eSp\u00f3\u0142ka\u201d, \u201eWnioskodawca\u201d) jest opracowanie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 techniczno-technologicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie innowacji produktowej w postaci pokrywy \u0142o\u017cyska ko\u0142a samochodowego otrzymanego w technologii formowania wtryskowego. W ramach Projektu Wnioskodawca podejmie pr\u00f3b\u0119 rozwi\u0105zania problemu technologicznego w zakresie wytworzenia pokrywy \u0142o\u017cyska jako wysokojako\u015bciowego elementu zespolonego, tj. elementu z\u0142o\u017conego z cz\u0119\u015bci metalowej (tzw. zapraski) odpowiadaj\u0105cej za przenoszenie du\u017cych obci\u0105\u017ce\u0144 mechanicznych oraz z cz\u0119\u015bci z tworzywa sztucznego (tzw. wypraski) przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do zmniejszenia ci\u0119\u017caru ca\u0142kowitego takiego elementu oraz zwi\u0119kszaj\u0105cej jego funkcjonalno\u015b\u0107. W spos\u00f3b szczeg\u00f3lny Projekt odpowie na problem zmienno\u015bci wymiarowej zapraski, kt\u00f3ry to obecnie uniemo\u017cliwia otrzymywanie produktu o po\u017c\u0105danych cechach. Dzi\u0119ki zaplanowanym pracom B+R Wnioskodawca nie tylko wyeliminuje problem niedok\u0142adno\u015bci wymiarowej pier\u015bcieni, ale i wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie znacz\u0105cych przewag konkurencyjnych rezultatu Projektu, poprzez osi\u0105gni\u0119cie dotychczas niespotykanej wysokiej szczelno\u015bci i wytrzyma\u0142o\u015bci detalu. Realizacja Projektu umo\u017cliwi uzyskanie wysokokonkurencyjnego produktu stanowi\u0105cego innowacj\u0119 w skali Europy (z zakresu KIS nr 12), kt\u00f3ra wpisuje si\u0119 w obecny trend stosowania element\u00f3w zespolonych typu metal-tworzywo w bran\u017cy automotive. Projekt obejmuje przeprowadzenie zar\u00f3wno bada\u0144 przemys\u0142owych jak i prac rozwojowych w oparciu o wykwalifikowane zasoby kadrowe oraz zapewnione niezb\u0119dne zasoby techniczne.[...]", "BENEFICJENT": "ALPHA TECHNOLOGY SP.Z O.O. SP. KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania innowacyjnych element\u00f3w zespolonych typu metal-tworzywo o znacz\u0105co ulepszonych parametrach jako\u015bciowych i mechanicznych z uwzgl\u0119dnieniem korekcji odchyle\u0144 wymiarowych komponentu metalowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1730328.00", "WARTOSC": "2035680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w, nauczycieli poprzez dostosowanie szkolnictwa zawodowego do potrzeb rynkupracy , poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez \u015bcis\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z lokalnymi przedsi\u0119biorcami oraz zwi\u0119kszenie szans uczni\u00f3wkszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawodowych na zatrudnienie poprzez rozw\u00f3j utworzonego w roku 2017 CKZ przy ZS w Dobczycach.Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105: uczniowie niepe\u0142noletni i uczniowie 18 szko\u0142y technicznejzawodowej ponadpodstawowej z terenu powiatumy\u015blenickiego oraz nauczyciele ucz\u0105cy w tych szko\u0142ach przedmiot\u00f3w zawodowych.G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie adresowane do poszczeg\u00f3lnych grup docelowych to: dla uczni\u00f3w: sta\u017cepraktyki u pracodawc\u00f3w 20,51 koszt\u00f3w bezpo\u015brednich, kursy i szkolenia 56,76 koszt\u00f3w bezpo\u015brednich, dla nauczycieli: kursy daj\u0105ce kwalifikacje zawodowe lub kompetencje.Zakupiony zostanie specjalistyczny sprz\u0119t do poszczeg\u00f3lnych pracowni zwi\u0105zanych z kierunkow\u0105 bran\u017c\u0105.Rezultatami projektu b\u0119d\u0105: podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w , nauczycieli poprzez uko\u0144czenie przez beneficjent\u00f3w ostatecznych wwform wsparcia oraz doposa\u017cenie szko\u0142y pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 CKZ w specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w kierunkowej bran\u017cy.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 IM. KS. J\u00d3ZEFA TISCHNERA W DOBCZYCACH", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w i nauczycieli poprzez rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych w bran\u017cy E- Elektryczno- Elektronicznej przy Zespole Szk\u00f3\u0142 w Dobczycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1612496.83", "WARTOSC": "1649544.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 jako\u015bci powietrza na terenie Gminy Dobczyce, kt\u00f3ra osi\u0105gni\u0119ta b\u0119dzie przez nast\u0119puj\u0105ce zadania: Wymiana starych nieekologicznych,nisko sprawnych piecy opalanych paliwami sta\u0142ymi i zast\u0105pienie ich wysokosprawnymi, ekologicznymi kot\u0142ami spalaj\u0105cymi paliwa gazowe lub biomas\u0119. Zadanie to dzieli\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na dwa dzia\u0142ania: wymiana kot\u0142\u00f3w, prace przystosowawcze wewn\u0119trznej instalacji centralnego ogrzewania, Dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej Organizacja systemu kontroliInformacje dotycz\u0105ce: redukcji emisji CO2, PM10, PM2,5, sieci ciep\u0142owniczej, POP znajduj\u0105 si\u0119 w analizie specyficznej cz\u0119\u015b\u0107 Q.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBCZYCE", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji na terenie gminy Dobczyce poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na biomas\u0119 i paliwa gazowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1428473.28", "WARTOSC": "1680556.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Rozwijanie kluczowych kompetencji z zakresu matematyki i informatyki u 560 uczni\u00f3w, wyr\u00f3wnywanie dysproporcji edukacyjnych poprzez pomoc stypendialn\u0105 dla 100 uczni\u00f3w nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142: 1. Szko\u0142y Podst. w Dziekanowicach, 2. Szko\u0142y Podst. w Nowej Wsi, 3. Szko\u0142y Podst. w Kornatce, 4. Szko\u0142y Podst. w Brz\u0105cowicach, 5. Gimn w Dobczycach dla kt\u00f3rych gm. Dobczyce jest organem prowadz\u0105cym oraz nabycie i/lub podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi oraz TIK i/lub nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki metod\u0105 eksperymentu u 72 nauczycieli w/w szk\u00f3\u0142, w okresie od 2017-09-01 do 2019-08-31. Lider podj\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 projektow\u0105 z pi\u0119cioma okolicznymi JST aby uzyska\u0107 efekt synergii i wzmocni\u0107 region w obszarze edukacji cyfrowej i TIK. Region ten od kilku lat \u201cdostarcza\u201d Liderowi znaczn\u0105 l. najaktywniejszych beneficjent\u00f3w w realizowanych przez niego projektach EFS. Grupa docelowa: 1.Szko\u0142a Podst. w Dziekanowicach (dalej SPD), Szko\u0142a Podst. w Nowej Wsi (dalej SPN), Szko\u0142a Podst. w Kornatce (dalej SPK), Szko\u0142a Podst. w Brz\u0105cowicach (dalej SPB), Gimnazjum w Dobczycach (dalej GIMN), 2.uczniowie w/w szk\u00f3\u0142, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze specjalnymi potrzebami, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 3.nauczyciele w/w. szk\u00f3\u0142 W proj. zaplanowano dzia\u0142ania: 1.Wsparcie szkoleniowe dla uczni\u00f3w 2.Wsparcie szkoleniowe dla nauczycieli 3.Dzia\u0142ania utrwalaj\u0105ce i wzmacniaj\u0105ce oddzia\u0142ywanie projektu 4.Pozosta\u0142e wsparcie ucznia nie zwi\u0105zane z zaj\u0119ciami dydaktycznymi z matematyki i nauk\u0105 programowania 5.Stworzenie nowej pracowni mi\u0119dzyszkolnej Wska\u017aniki: 1.l.uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie-560 2.l.nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-72 3.l.nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w projekcie-72 4.L.uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-444 5.L.nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 60", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "dobczyCe++", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1224061.20", "WARTOSC": "1440072.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w, nauczycieli poprzez dostosowanie szkolnictwa zawodowego do potrzeb rynku pracy , poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez \u015bcis\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z lokalnymi przedsi\u0119biorcami oraz zwi\u0119kszenie szans uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawodowych na zatrudnienie. Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105: uczniowie niepe\u0142noletni i uczniowie 18+ szko\u0142y technicznej/zawodowej ponadgimnazjalnej z terenu powiatu my\u015blenickiego oraz nauczyciele ucz\u0105cy w tych szko\u0142ach przedmiot\u00f3w zawodowych. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie adresowane do poszczeg\u00f3lnych grup docelowych to: dla uczni\u00f3w: sta\u017ce/praktyki u pracodawc\u00f3w (26,58% koszt\u00f3w bezpo\u015brednich), kursy i szkolenia ( 42,86 % koszt\u00f3w po\u015brednich), dla nauczycieli: kursy podnosz\u0105ce kwalifikacje zawodowe i studia podyplomowe . Zakupiony zostanie specjalistyczny sprz\u0119t do poszczeg\u00f3lnych pracowni zwi\u0105zanych z kierunkow\u0105 bran\u017c\u0105. Wykonane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c prace adaptacyjne dw\u00f3ch sal lekcyjnych na pracownie: automatyki i mechatroniki oraz instalacji elektrycznych i elektronicznych . Rezultatami projektu b\u0119d\u0105: podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w , nauczycieli poprzez uko\u0144czenie przez beneficjent\u00f3w ostatecznych ww form wsparcia oraz doposa\u017cenie szko\u0142y pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 CKZ w specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w kierunkowej bran\u017cy.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w i nauczycieli poprzez utworzenie Centrum Kompetencji Zawodowych w bran\u017cy E-Elektryczno-Elektronicznej przy Zespole Szk\u00f3\u0142 w Dobczycach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "1169360.64", "WARTOSC": "1375718.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Wnioskodawca planuje utworzy\u0107 przedszkole na terenie miasta Dobczyce powiat my\u015blenicki i dla 39 dzieci. 20 dziewczynek i 19 ch\u0142opc\u00f3w z terenu miasta i gminyDobczyce. W pe\u0142ni wyposa\u017cone przedszkole integracyjne b\u0119dzie czynne 12 godzin dziennie w godzinach od 6:30 do 18:30 i b\u0119dzie realizowa\u0107 programwychowania przedszkolnego oraz zaj\u0119cia z zakresu korekty wad postawy i wad wymowy. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 wskazany cel wnioskodawca planuje zaadoptowa\u0107 lokalzgodnie z koncepcj\u0105 planowania uniwersalnego oraz utworzy\u0107 plac zabaw dla dzieci. W rezultacie wsparcia unijnego powstanie przedszkole z trzemaoddzia\u0142ami dostosowane dla os\u00f3b i dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W okresie wsparcia unijnego wnioskodawca b\u0119dzie pobiera\u0142 op\u0142at\u0119 za czesnewraz z w wysoko\u015bci 390 z\u0142 miesi\u0119cznie.Wnioskodawca zweryfikowa\u0142 koszt pobytu dziecka w przedszkolach niepublicznych na terenie gminy Dobczyce . Koszty w tych plac\u00f3wkach kszta\u0142tuj\u0105 si\u0119 na poziomie od 400 z\u0142 \u0142 wraz z wy\u017cywieniem. Pomimo takich cen w przedszkolach tych brakuje miejsc dla dzieci. Bior\u0105c pod uwag\u0119 powy\u017csze mo\u017cna za\u0142o\u017cy\u0107 \u017ce kwota 390 z\u0142 wraz z wy\u017cywieniem nie b\u0119dzie stanowi\u0142a bariery dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy DobczycePo zako\u0144czeniu okresu wsparcia unijnego przedszkole b\u0119dzie utrzymywane z dotacji gminy Dobczyce i op\u0142ata miesi\u0119czna pozostanie bezzmian.Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu do 31.03. 2023 roku", "BENEFICJENT": "MARIUSZ ANTOSZ BAJKOLANDIA", "TYTUL": "BajkolandiaDobczyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2017-11-03", "DOFINANSOWANIE": "14952194.88", "WARTOSC": "21636705.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Zg\u0142aszane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wykonanie infrastruktury dost\u0119powej sieci internetowej opartej na technologii FTTH na obszarze powiat\u00f3w wielickiego i my\u015blenickiego, okre\u015blonym jako 3.2.12.20b. Technologia FTTH, kt\u00f3ra zostanie zastosowana podczas realizacji projektu jest obecnie najbardziej rozwojowa i daj\u0105ca najwi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci przesy\u0142owe \u015bwiadczenia szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Wybudowana infrastruktura zapewni dost\u0119p do u\u017cytkownik\u00f3w na poziomie minimum 100 Mb/s. W zasi\u0119gu wybudowanej sieci znajdzie si\u0119 17873 gospodarstw domowych oraz 137 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, kt\u00f3rym umo\u017cliwiony zostanie dost\u0119p do sieci Internet z pr\u0119dko\u015bci\u0105 minimum 100 Mb/s oraz us\u0142ug dodatkowych jak VoIP i IPTV. Dzi\u0119ki realizacji projektu zapewniony zostanie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu na obszarach, na kt\u00f3rych prowadzenie takich inwestycji na zasadach rynkowych jest nieop\u0142acalne.", "BENEFICJENT": "FIBERLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie powiatu wielickiego i my\u015blenickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3958724.83", "WARTOSC": "6354307.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw", "OPIS": "\u015acie\u017cki rowerowe oraz punkt turystyczny nad Zatok\u0105 Zakliczy\u0144sk\u0105Budowa 2 k\u0142adek stalowodrewnianych wraz z umocnieniem skarp i cieku wodnego oraz z zagospodarowaniem terenu w ci\u0105gu trasy nr 4B ci\u0105g pieszy;Budowa drogi pieszorowerowej oraz wykonanie remontu istniej\u0105cej drogi gminnej wraz z budow\u0105 punktu turystycznego z wiat\u0105 przystankow\u0105, podestem widokowym, schodami terenowymi i ma\u0142\u0105 architektur\u0105 trasa nr 5; Budowa drogi pieszorowerowej oraz wykonanie remontu istniej\u0105cej drogi gminnej trasa nr 6;Budowa drogi pieszorowerowej oraz punktu turystycznego z placem zabaw, si\u0142owni\u0105 zewn\u0119trzn\u0105, parkingiem wraz z o\u015bwietleniem, budow\u0105 o\u015bwietlenia na ul. Nad Zalewem, wie\u017c\u0105 widokow\u0105, wiat\u0105 przystankow\u0105 i ma\u0142\u0105 architektur\u0105 trasa nr 7;Budowa drogi pieszorowerowej oznaczonej numerem 11A, oraz utworzenie punktu turystycznego wraz z ma\u0142\u0105 architektur\u0105. Budowa k\u0142adki stalowodrewnianej wraz z zagospodarowaniem terenu oraz przebudow\u0105 ci\u0105gu komunikacyjnego w ci\u0105gu trasy nr 11A.W toku opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu oraz dokumentacji technicznej dla projektu nie wykorzystano formu\u0142y konkursu urbanistycznoarchitektonicznego ani konkursu architektonicznego.\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w tras wynosi 9710m w tym: atrasy w ruchu og\u00f3lnym 3547mbtrasy rowerowe lub pieszorowerowe 4991mctrasy piesze 1172m.Projektowane samodzielne trasy pieszorowerowe s\u0105 zgodne z 46 oraz 47 ust. 1 oraz 48 ust 1 i ust. 2. Zatem zar\u00f3wno szeroko\u015bci \u015bcie\u017cek jak i pochylenia pod\u0142u\u017cne i poprzeczne s\u0105 zgodne z ww Rozporz\u0105dzenia Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej z dnia 2 marca 1999r. w sprawie warunk\u00f3w technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 drogi publiczne i ich usytuowanie Dz.U. z 2016 r., poz.124. szeroko\u015b\u0107 nowobudowanej \u015bcie\u017cki wynosi b\u0119dzie 3,0 m.", "BENEFICJENT": "GMINA SIEPRAW", "TYTUL": "\u015acie\u017cki rowerowe oraz punkt turystyczny nad Zatok\u0105 Zakliczy\u0144sk\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-27", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "474356.65", "WARTOSC": "482693.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 jako\u015bci powietrza na terenie Gminy Dobczyce, kt\u00f3ra osi\u0105gni\u0119ta b\u0119dzie przez nast\u0119puj\u0105ce zadania: Wymiana starych nieekologicznych,nisko sprawnych piec\u00f3w opalanych paliwami sta\u0142ymi i zast\u0105pienie ich wysokosprawnymi, ekologicznymi kot\u0142ami z automatycznym podajnikiem paliwa. Zadanie to dzieli\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na dwa dzia\u0142ania: wymiana kot\u0142\u00f3w, prace przystosowawcze wewn\u0119trznej instalacji centralnego ogrzewania, Dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej Organizacja systemu kontroliZgodnie z tre\u015bci\u0105 za\u0142\u0105cznika 16 do niniejszego wniosku Obliczenie wska\u017anik\u00f3w emisji zanieczyszcze\u0144: Emisja przed realizacj\u0105 projektu:CO2 650 Mgrok, PM10 2,375 Mgrok, PM2,5 1 Mgrok Emisja po realizacji projektu:CO2 437 Mgrok, PM10 0,095 Mgrok, PM2,5 0,09025 Mgrok", "BENEFICJENT": "GMINA DOBCZYCE", "TYTUL": "Program wymiany nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na kot\u0142y ekologiczne na terenie Gminy Dobczyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "471300.00", "WARTOSC": "555000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez Miejsko-Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Dobczycach b\u0119dzie aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym, edukacyjnym i zdrowotnym. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 nakierowane, w zale\u017cno\u015bci od przeprowadzonej indywidualnej diagnozy, na podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych oraz integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 uczestnik\u00f3w projektu, b\u0119d\u0105 skierowane zar\u00f3wno do kobiet jak i m\u0119\u017cczyzn. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107: osoby bezrobotne/ bierne zawodowo - 33 osoby, osoby zatrudnione - 6 os\u00f3b, osoby niepe\u0142nosprawne lub z zaburzeniami psychicznymi-6.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBCZYCE", "TYTUL": "\"Aktywni i potrzebni - Razem\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "447565.45", "WARTOSC": "526565.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Cel projektuCelem projektu jest dostosowanie trzech O\u015brodk\u00f3w Wychowania Przedszkolnego dalej OWP do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami dalej: DN, poszerzenie oferty o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, rozw\u00f3j u dzieci w wieku przedszkolnym kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracyGrupa docelow\u0105 projektu,Przedszkole Samorz\u0105dowe nr 1 w Dobczycach dalej OWP Dobczyce, Oddzia\u0142 Przedszkolny przy Szkole Podstawowej im. Marii Konopnickiej w Brz\u0105czowicach dalej: OWP Brz\u0105czowice, Oddzia\u0142 Przedszkolny przy Szkole Podstawowej im. Bohater\u00f3w Tajnego Nauczania w Dziekanowicach dalej: OWP Dziekanowice11 nauczycieli 223 dzieci 200 w OWP Dobczyce, 21 w OWP Dziekanowice, 2 w OWP Brz\u0105czowicei w tym 19 DN 12 w OWP Dobczyce, 2 w OWP Brz\u0105czowice, 5 w OWP Dziekanowice3. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach projektu,1 Prace modernizacyjne w OWP oraz doposa\u017cenie placu zabaw.2 Zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia sal pobytu dzieci3 Organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci4 Poprawa kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym4. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te.Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie 223Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej 19Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie 11Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych w programie 200Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 11Liczba dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu 19", "BENEFICJENT": "GMINA DOBCZYCE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie Dobczyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "292853.47", "WARTOSC": "531687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup specjalistycznego sprz\u0119tu paralotniowego, niezb\u0119dnego do odp\u0142atnego wykonywania us\u0142ug lot\u00f3w widokowych tandemowych paralotni\u0105 i motoparalotni\u0105 tzw. trajk\u0105 w otoczeniu Zbiornika Dobczyckiego.Loty takie s\u0105 bardzo atrakcyjne widokowo, jak r\u00f3wnie\u017c stanowi\u0105 \u015bwietn\u0105 form\u0119 rozrywki na \u015bwie\u017cym powietrzu i promocji regionu. Warto wspomnie\u0107, i\u017c region Beskidu Wyspowego, na kt\u00f3rego pograniczu usytuowane s\u0105 Dobczyce, jest jednym z najatrakcyjniejszych region\u00f3w w Polsce do uprawiania paralotniarstwa i kolebk\u0105 wielu paralotniowych mistrz\u00f3w Polski. Widok paralotni i motoparalotni na niebie staje si\u0119 coraz bardziej rozpoznawalny i charakterystyczny dla tych teren\u00f3w, a samo paralotniarstwo odbierane i akceptowane jest przez lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 bardzo dobrze.Wyb\u00f3r lokalizacji projektu nad Zbiornikiem Dobczyckim wynika zar\u00f3wno ze zdiagnozowanej niedostatecznej dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug tego typu w otoczeniu Zbiornika, jak r\u00f3wnie\u017c z unikatowo\u015bci walor\u00f3w Zbiornika. Zbiornik po\u0142o\u017cony jest w otoczeniu pasm Pog\u00f3rza Wielickiego i Beskid\u00f3w, tafla jego w\u00f3d w po\u0142\u0105czeniu z nimi tworzy wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cy si\u0119 krajobraz, znacznie bardziej charakterystyczny, ni\u017c krajobraz wielu pasm g\u00f3rskich. Atrakcyjno\u015b\u0107 Zbiornika i jego otoczenia wraz z jego krajobrazotw\u00f3rcz\u0105 funkcj\u0105 stanowi\u0105 jeden z g\u0142\u00f3wnych czynnik\u00f3w wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cych ofert\u0119 przedsi\u0119biorstwa i stanowi\u0105 podstaw\u0119 jego konkurencyjno\u015bci wobec podobnych firm. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 startu tu\u017c sprzed Zapory g\u0142\u00f3wnego punktu widokowego Zbiornika, oraz lot bezpo\u015brednio nad nim, tworzy\u0107 b\u0119dzie najistotniejsz\u0105 cech\u0119 i podstawow\u0105 atrakcj\u0119 tych lot\u00f3w. Us\u0142ugi, kt\u00f3re zamierza \u015bwiadczy\u0107 przedsi\u0119biorstwo, s\u0105 w tej formie oparte na walorach Zbiornika, co stanowi ich g\u0142\u00f3wny atut.", "BENEFICJENT": "JAN RENTOWSKI GRINGOFLY", "TYTUL": "Loty widokowe paralotni\u0105 w otoczeniu Zbiornika Dobczyckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2390476.22", "WARTOSC": "2812324.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Celem projektu jest udzielanie ca\u0142odobowego, kompleks. wsparcia os. i rodzinom do\u015bwiadczaj\u0105cym kryzys\u00f3w psychologicznych z terenu powiatu my\u015blenickiego poprzez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej(dalej OIK), zapewniaj\u0105cego os. i rodzinom dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst\u0105pienia i skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej oraz zapobiegania jego nawrotom. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest OIK oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu (dalej UP) dotkni\u0119ci problemami i sytuacjami kryzys. takimi jak: konflikty ma\u0142\u017ce\u0144skie/partnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, katastrofy, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych.: os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek i p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142. G\u0142. zadaniem jest stworzenie ca\u0142odobowego OIK wraz z wyjazdami interwencyjnymi, zw\u0142aszcza w przypadku utrudnionego dojazdu do klienta. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 te\u017c dzia\u0142ania pre- i post-interwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom, b\u0105d\u017a s\u0142u\u017c\u0105ce os., po do\u015bwiadczeniu kryzysu: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, grupy wsparcia, grupy samopomocowe, ponadto rozwijane jest poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst\u0105pienia kryzysu, ograniczy czas jego trwania i jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142eczne, poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wykluczeniu spo\u0142. i zagro\u017ceniu os\u00f3b i rodzin ub\u00f3stwem", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach. Nadzieja - Pomoc - Zmiana Ca\u0142\u0105 Dob\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "229678.44", "WARTOSC": "229678.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SPECJALMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Specjalmed Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.11}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1815441.99", "WARTOSC": "2135814.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Cel projektu: udzielanie ca\u0142odob, kompleks. wsparcia spo\u0142eczno\u015bciom, os., rodzinom do\u015bw. kryzys\u00f3w psychologicznych z powiatu my\u015blenickiego w trybie natychmiastowym przez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej i Poradnictwa dalej OIKiP, zapewniaj\u0105cego os. rodzinom i ca\u0142ym spo\u0142. dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst. skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142. oraz zapobiegania jego nawrotom. Gr. doc. projektu jest OIKiP oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu dalej UP dotkni\u0119ci sytuacjami kryzys. tj: r\u00f3\u017cnego typu wydarzenia krytyczne w spo\u0142. Lokalnej, katastrofy, konflikty w tym ma\u0142\u017ce\u0144skiepartnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych. os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142.G\u0142. zad. jest stworzenie ca\u0142odobowego OIKiP \u015bwiadcz\u0105cego natychmiastowe wsparcie, wraz z wyjazdami ratunkowointerwencyjnymi. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 dzia\u0142ania prei postinterwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom lub s\u0142u\u017c\u0105ce os. i spo\u0142eczno\u015bciom, po do\u015bwiadczeniu traumatycznym, czy wydarzeniu krytycznym: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, gr. wsparcia, gr. samopomocowe, poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje, superwizja. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy w celu przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst. kryzysu, ograniczy czas jego trwania, jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142., poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wyklucz. spo\u0142. i zagro\u017ceniu os. i rodzin ub\u00f3stwem.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Na ratunekca\u0142\u0105 dob\u0119- Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach - nadzieja, pomoc, zmiana.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "217100.00", "WARTOSC": "255500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez MiejskoGminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Dobczycach jest aktywne w\u0142\u0105czenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 oraz wzmocnienie ich szans na zatrudnienie. Cel b\u0119dzie realizowany z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym, edukacyjnym i zdrowotnym. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 nakierowane, w zale\u017cno\u015bci od przeprowadzonej indywidualnej diagnozy potrzeb uczestnik\u00f3w projektu, na podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych oraz integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 zar\u00f3wno kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne bierne zawodowo 24 os\u00f3b. w tym dopuszcza si\u0119 obj\u0119cie wsparciem os\u00f3b zatrudnionych 4 osoby rolnicy oraz 6 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych lub z zaburzeniami psychicznymi, niezale\u017cnie od statusu i otoczenie uczestnik\u00f3w projektu, je\u017celi w indywidualnej diagnozie potrzeb wyniknie taka potrzeba. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zapobieganiu procesom ub\u00f3stwa, marginalizacji i wykluczenia spo\u0142ecznego a tak\u017ce reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej. Planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym o ile b\u0119dzie ono niezb\u0119dne dla skutecznego wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBCZYCE-MIEJSKO GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W DOBCZYCACH", "TYTUL": "Jestem i dzia\u0142am - Aktywne Dobczyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-06-10", "DOFINANSOWANIE": "8850565.73", "WARTOSC": "13563788.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina", "OPIS": "Projekt, ze wzgl\u0119du na zakres, dotyczy nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: \u2022 prace konserwatorskie, restauratorskie oraz roboty budowlane przy obiektach i na obszarach zabytkowych i zespo\u0142ach tych obiekt\u00f3w oraz w ich otoczeniu, \u2022 zakup trwa\u0142ego wyposa\u017cenia do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, w tym edukacji artystycznej oraz realizacji prac konserwatorskich, \u2022 modernizacja wystaw sta\u0142ych, \u2022 zabezpieczenie obiekt\u00f3w przed kradzie\u017c\u0105 i zniszczeniem, \u2022 rozbudowa, przebudowa i remont pomieszcze\u0144 lub obiekt\u00f3w z przeznaczeniem na magazyny studyjne, \u2022 konserwacja zabytk\u00f3w ruchomych. Projekt realizowany b\u0119dzie w Partnerstwie. Rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Muzeum Okr\u0119gowe w Nowym S\u0105czu. Pozosta\u0142ymi Partnerami s\u0105 Muzeum Okr\u0119gowe w Tarnowie, Muzeum Dwory Karwacjan\u00f3w i G\u0142adysz\u00f3w, Muzeum- Nadwi\u015bla\u0144ski Park Etnograficzny w Wygie\u0142zowie i Zamek Lipowiec, Muzeum- Orawski Park Etnograficzny w Zubrzycy G\u00f3rnej, Skansen w Sidzinie-Muzeum Kultury Ludowej Gmina Dobczyce oraz Ma\u0142opolski Instytut Kultury.", "BENEFICJENT": "MUZEUM OKR\u0118GOWE W NOWYM S\u0104CZU", "TYTUL": "SKANSENOVA - systemowa opieka nad dziedzictwem w ma\u0142opolskich muzeach na wolnym powietrzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "837060.00", "WARTOSC": "2050967.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Wszystkie planowane wydarzenia maj\u0105 charakter bezp\u0142atny. Zaplanowano po 2 koncerty w godzinach dopo\u0142udniowych w ka\u017cdym mie\u015bcie. Dzieci zostan\u0105 zaproszone do prawdziwych sal przygotowanych do aran\u017cacji symfonicznych. Hostessy b\u0119d\u0105 rozdawa\u0142y wszystkim dzieciom programy, ekologiczne ksi\u0105\u017ceczki z grami, rebusami o tematyce ekologicznej i wiedzy muzycznej. Nast\u0119pnie zostanie zaprezentowany program artystyczny. Najlepsz\u0105 drog\u0105 do poszerzenia percepcji \u015bwiata najm\u0142odszych odbiorc\u00f3w jest w tym przypadku wprowadzenie element\u00f3w zabawy. Na scenie pojawi si\u0119 Orkiestra Akademii Beethovenowskiej, a towarzyszy\u0107 b\u0119dzie jej bajkowo przebrany aktor i soli\u015bci. Projekt k\u0142adzie bowiem nacisk na interakcj\u0119. Podczas wykonywania muzycznych aran\u017cacji, bohaterowie z bajek, wskazywa\u0107 b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 multimedialnych animacji zagro\u017cony sw\u00f3j \u015bwiat ale i spos\u00f3b na zachowanie m\u0142odego cz\u0142owieka, kt\u00f3ry pomo\u017ce im rozwi\u0105za\u0107 problemy. Prowadz\u0105cy koncert aktor przebrany w bajkowy str\u00f3j b\u0119dzie zaprasza\u0142 m\u0142od\u0105 publiczno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnej zabawy, schodzi\u0142 ze sceny i przeprowadza\u0142 interaktywne zabawy o tematyce muzycznej i ekologicznej w\u015br\u00f3d dzieci, kt\u00f3re przestan\u0105 by\u0107 biernymi uczestnikami wydarzenia a stan\u0105 si\u0119 jego wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcami. Ponadto dyrygent wraz z konferansjerem za pomoc\u0105 swoich opowie\u015bci u\u015bwiadomi\u0105 najm\u0142odszym, jak wa\u017cne jest w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie energii na w\u0142a\u015bciwe zachowania w \u017cyciu ka\u017cdego z nas. Dzieci poprzez wsp\u00f3\u0142uczestnictwo w orkiestrowych wykonaniach bajek znanych i lubianych, b\u0119d\u0105 mog\u0142y wcieli\u0107 si\u0119 w rol\u0119 bajkowych bohater\u00f3w i w inny spos\u00f3b spojrze\u0107 na codzienn\u0105 ochron\u0119 ich najbli\u017cszego \u015brodowiska. Aspekt edukacyjny projektu widoczny na ka\u017cdym poziomie jego realizacji uatrakcyjnia wysokiej jako\u015bci koncert symfoniczny dla dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i kontynuacj\u0119 wypracowanego kontaktu z m\u0142odym widzem zapewni atrakcyjny portal multimedialny, zawieraj\u0105cy szereg gier i zagadek dla milusi\u0144skich. Projekt dotrze do 14 tys dzieci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIELECKI ART", "TYTUL": "Bajkowe Melodie - \"Na morza dnie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "30,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.75, "v_pc": "2007,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "1.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "20,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.94}, {"name": "Przedszkola", "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.63}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.64}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.74}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.37}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "382,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "280,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "131,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "125,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "86,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "73,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "27,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 103.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.23, "v_pc": "1825,86 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "239.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "260.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "18,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 177.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "5,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 111.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.2}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "903,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "619,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "265,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "74,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "36,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "19,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rodzina", "v": "21,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.27, "v_pc": "1394,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "15,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "4,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "805,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "64,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "37,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "29,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "v": "7,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 167.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.99, "v_pc": "505,82 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "2686.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2031.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "7,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 284.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "6,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.85, "v_pc": "423,89 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.48}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "766,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.89}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "252,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "144,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "140,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "81,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38, "v_pc": "245,13 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 8412.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.53}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "773,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.75}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "473,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "338,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.09}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "320,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "270,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "224,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.03}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "63,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "34,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "26,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "24,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01, "v_pc": "218,32 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "1078.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "622.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0, "v_pc": "145,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.17}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "705,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.01}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "237,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.77}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84, "v_pc": "133,78 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "46.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.78}, {"name": "Biblioteki", "v": "440,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "93,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.57}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48, "v_pc": "107,28 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "143.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "751,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.12}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "v": "739,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "132,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.1}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "4,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "792,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "52,12 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "50.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "698,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 458.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.15}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "58,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.35}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "22,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "10,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "722,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65, "v_pc": "47,54 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "69.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "428,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.37}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "293,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 222.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.62}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "602,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "39,67 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "69.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "591,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.15}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.82}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "4,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.74}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "374,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "24,61 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "316,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.73}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "29,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.89}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "288,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "18,95 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "251,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.15}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "v": "34,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "254,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "16,73 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "254,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "141,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "9,30 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "141,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "141,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "9,30 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "v": "70,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.19}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "41,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.33}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "28,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 235.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.47}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "97,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "6,43 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "48,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.67}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "46,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.36}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "v": "28,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,89 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "28,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "2,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "v": "2,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}