{"gmina": "gmina miejsko-wiejska My\u015blenice", "kod_gus": "011212009000", "ludnosc": 43734, "budzet": {"dochody": "226,49 mln z\u0142", "wydatki": "209,83 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,81 mln z\u0142", "wydatki": "5,60 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 17.829897559999974}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 17.829897559999974}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 9.741777910000057}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 9.741777910000057}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.0473301700000466}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.0473301700000466}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 16.657257370000124}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 16.657257370000124}], "dochod_ue": "9,27 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "90,19 mln z\u0142", "gmina_pc": "2062.3 z\u0142", "powiat": "19,50 mln z\u0142", "powiat_pc": "445.8 z\u0142", "wojewodztwo": "41,18 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "480,63 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,90 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,84 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-05-01", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "21587668.77", "WARTOSC": "33211798.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje dwa zadania:1Budow\u0119 budynku muzeum wraz z instalacjami wewn\u0119trznymi elektryczn\u0105, wod.kan. gaz, c.o., cwu, wentylacj\u0105 mech, klimatyzacj\u0105, odgromow\u0105 i s\u0142abopr\u0105dow\u0105 wyposa\u017ceniem, kot\u0142owni\u0105 i sprz\u0119tem multim. oraz dojazdem technicznym, dr. po\u017carow\u0105, k\u0142adk\u0105 dla pieszych, wyburzeniem budynku gospodarczego, przebudow\u0105 ul. Traugutta, przebudow\u0105 skrzy\u017cowania ul. TrauguttaSienkiewicza i miejscami postojowym,i zjaz. indywidualny, rozi\u00f3rka dr. wew., przebudow\u0105 sieci elektroenergetycznej, teletechnicznej, bud. kanalizacji opadowej oraz zagospod. terenu. 2 Przebudow\u0119 my\u015blenickiego Rynku wraz z otoczeniem poprzez: likwidacj\u0119 parkingu na p\u0142ycie rynku, uporz\u0105dkowanie miejsc postojowych w obr\u0119bie Rynku, stworzenie zielonego wn\u0119trza urbanistycznego poprzez nasadzenie zieleni wzd\u0142u\u017c g\u0142\u00f3wnego ci\u0105gu pieszego powr\u00f3t do historycznego uk\u0142adu zieleni, przywr\u00f3cenie zieleni w postaci szpaler\u00f3w drzew wzd\u0142u\u017c pierzei wschodniej i po\u0142udniowej, zmian\u0119 lokalizacji pomnika Niepodleg\u0142o\u015bci polegaj\u0105cego na przesuni\u0119ciu pomnika w obr\u0119bie p\u0142yty Rynku, budow\u0119 fontanny miejskiej jako atrakcji przyci\u0105gaj\u0105cej mieszka\u0144c\u00f3w oraz turyst\u00f3w, budow\u0119 pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wprowadzenie ujednoliconych element\u00f3w ma\u0142ej architektury i wyposa\u017cenia placu \u0142awki, kosze, s\u0142upy og\u0142oszeniowe, stojaki dla rower\u00f3w, ujednolicenie nawierzchni ci\u0105g\u00f3w pieszych, drogowych i plac\u00f3w przez wprowadzenie posadzki kamiennej z granitu strzegomskiego, granitu giallo veneziano oraz porfiru kompozycja p\u0142yt T kamiennych i drobnowymiarowej kostki brukowej uzupe\u0142nionej przez opaski z otoczak\u00f3w kamienia lokalnego z Raby, budowa instalacji elektrycznej oraz o\u015bwietlenia na p\u0142ycie i w otoczeniu Rynku oraz aran\u017cacj\u0119 o\u015bwietlenia podkre\u015blaj\u0105cego najwa\u017cniejsze zabytki i trakt, przebudow\u0119 traktu pieszego w ci\u0105gu ul. Piotra Skargi i przy ko\u015bciele oraz przebudow\u0119 nawierzchni dr\u00f3g, chodnik\u00f3w i parking\u00f3w uliczek przylegaj\u0105cych do Rynku,Pozosta\u0142e informacje uj\u0119to w cz. Q", "BENEFICJENT": "GMINA MY\u015aLENICE", "TYTUL": "Przebudowa my\u015blenickiego Rynku wraz z otoczeniem star\u00f3wki oraz budowa Muzeum przy ul. Traugutta w My\u015blenicach na dzia\u0142ce nr 974 My\u015blenice obr\u0119b 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 493.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "7658876.39", "WARTOSC": "9065775.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j infrastruktury informacji przestrzennej, poprzez cyfryzacj\u0119 i modernizacj\u0119 rejestr\u00f3w publicznych gromadzonych w PZGiK: EGIB, BDOT500 i GESUT oraz zapewnienie \u015bwiadczenia przez Starostwo Powiatowe w My\u015blenicach e-us\u0142ug o jak najwy\u017cszej jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci, na mo\u017cliwie najwy\u017cszym poziomie dojrza\u0142o\u015bci. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144, zaplanowanych w projekcie: 1. W zakresie prac zasadniczych (Zadania 2, 3, 4, 5): - Digitalizacja dokument\u00f3w analogowych Pa\u0144stwowego Zasobu Geodezyjnego i Kartograficznego wraz z nadzorem, - Digitalizacja, weryfikacja, poprawa jako\u015bci mapy ewidencyjnej oraz modernizacja bazy danych EGiB wraz z nadzorem, 2. W zakresie e-us\u0142ug oraz towarzysz\u0105cych mechanizm\u00f3w informatycznych (Zadania 7, 9): - Zakup licencji oprogramowania do wdro\u017cenia e-us\u0142ug wraz z opiek\u0105 serwisow\u0105 posprzeda\u017cow\u0105 - Zakup licencji oprogramowania wirtualizacji - Zakup licencji silnika bazy danych wraz z licencjami dost\u0119powymi - Integracja e-us\u0142ug z ePUAP i systemem p\u0142atno\u015bci elektronicznych, instalacja i konfiguracja sprz\u0119tu oraz oprogramowania, audyt teleinformatyczny. 3. W zakresie zakupu sprz\u0119tu informatycznego, wspomagaj\u0105cego wraz z oprogramowaniem pomocniczym (Zadanie 8): - Zakup serwera, macierzy dyskowej, zasilaczy UPS, prze\u0142\u0105cznik\u00f3w sieciowych, systemu backup i ochrony sieci UTM, zestaw\u00f3w komputerowych, skaner\u00f3w, 4. W zakresie dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (Zadanie 1, 10): - Opracowanie dokumentacji niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie: dokumentacji technicznej oraz analizy finansowo-ekonomicznej przedsi\u0119wzi\u0119cia. - Limitowane koszty po\u015brednie \u2013 koszty personelu, administracyjne i informacyjno-promocyjne. Wdro\u017cenie projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia standard\u00f3w funkcjonowania cyfrowego urz\u0119du i osi\u0105gni\u0119cia awansu cyfrowego w ramach administracji publicznej, kt\u00f3re nast\u0105pi poprzez: - Wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych zwi\u0105zanych z przetwarzaniem danych rejestr\u00f3w publicznych oraz zbior\u00f3w da", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "E-us\u0142ugi w informacji przestrzennej Powiatu My\u015blenickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2018-04-16", "DOFINANSOWANIE": "6743307.41", "WARTOSC": "10726456.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja zakupu niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz wyposa\u017cenia dla potrzeb Oddzia\u0142u Anestezjologii i Intensywnej Terapii, Centralnej Sterylizatorni, Pracowni Diagnostyki Obrazowej oraz wykonanie niezb\u0119dnej rozbudowy i modernizacji pomieszcze\u0144 SP ZOZ w My\u015blenicach. Zakres rzeczowyprodukty w projekcieinwestycji przy wykorzystaniu danych liczbowych:1.Centralna sterylizatornia: Przebudowa roboty budowlane i instalacyjneZakup stacji uzdatniania wody, sterylizator\u00f3w, myjek dezynfektor\u00f3w, pistolet\u00f3w, myjki do oczu, urz\u0105dzenia do mycia pianowego, separatora wody i oleju z kondensatu, zestawu spr\u0119\u017carkowego.2.Przebudowa Oddzia\u0142u Anestezjologii i Intensywnej Terapii:Przebudowa roboty budowlane;Instalacje wewn\u0119trzne wodkan, grzewcze i ch\u0142odnicze, wentylacji mechanicznej i klimatyzacji, gaz\u00f3w medycznych, elektryczne i niskopr\u0105dowe,Zakup respirator\u00f3w, defibrylatora, aparatu do rzutu serca, \u0142\u00f3\u017cek anestezjologicznych elektrycznych, kardiomonitor\u00f3w, przy\u0142\u00f3\u017ckowego aparatu RTG, aparatu do leczenia nerkozast\u0119pczego, bronchofiberoskopu, elektrycznego urz\u0105dzenia do ssania, sprz\u0119tu do bezpo\u015bredniego monitorowania ci\u015bnienia wewn\u0105trzczaszk. 3.Rozbudowa i modernizacja Pracowni Diagnostyki Obrazowej:Rozbudowa roboty budowlane i instalacyjneZakup aparatu RTG;Zakup oprogramowania do aparatu RTG. Do g\u0142\u00f3wnych potrzeb w zakresie funkcjonowania SP ZOZ nale\u017cy, poprawa stanu technicznego jego siedziby, uzupe\u0142nianie brak\u00f3w sprz\u0119towych i sta\u0142e inwestycje w unowocze\u015bnianie wyposa\u017cenia plac\u00f3wki. Konieczne jest doposa\u017cenie szpitala w niezb\u0119dny sprz\u0119t, by m\u00f3g\u0142 on \u015bwiadczy\u0107 wysokiej jako\u015bci us\u0142ugi, w pe\u0142ni dostosowane do istniej\u0105cych potrzeb.Po wykonanej analizie problem\u00f3w i potrzeb opracowano zestawienie najbardziej potrzebnego obecnie sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia dla Szpitala w My\u015blenicach, jak r\u00f3wnie\u017c wykonanie niezb\u0119dnych rob\u00f3t infrastrukturalnych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 \u015bwiadczenie us\u0142ug z zakresu ochrony zdrowia i opieki szpitalnej o wys. jako\u015bci", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W MY\u015aLENICACH", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa i modernizacja pomieszcze\u0144 SP ZOZ w My\u015blenicach dla potrzeb Oddzia\u0142u AiIT, Centralnej Sterylizatorni, Diagnostyki Obrazowej wraz z wyposa\u017ceniem i zakupem aparatury medycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "6150000.00", "WARTOSC": "10618280.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Przedmiotem zam\u00f3wienia jest zamierzenie budowlane polegaj\u0105ce na zaprojektowaniu i wykonaniu przebudowy odcink\u00f3w drogi powiatowej o nr K1977: \u2022 DP K 1977 odc. 1 (ul. Pi\u0142sudskiego w My\u015blenicach) o d\u0142. 0,400 km, \u2022 DP K 1977 odc. 2 (ul. Zdrojowa w My\u015blenicach) o d\u0142. 2,962 km, \u2022 DP K 1977 odc. 3 (Osieczany - rondo L. Kaczy\u0144skiego) o d\u0142. 0,845 km. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 ww. odcink\u00f3w wynosi 4,207 km. Dodatkowo zam\u00f3wienie obejmuje przebudow\u0119 dw\u00f3ch obiekt\u00f3w mostowych na rzece Raba w ci\u0105gu DP nr K1977: JNI 01016708 (odc. 1, 136 m) oraz JNI 31000181 (odc. 3, 151,5 m), przebudow\u0119 skrzy\u017cowania ulic J. Pi\u0142sudskiego i ul. Zdrojowej na skrzy\u017cowanie typu rondo oraz skrzy\u017cowania w m. Osieczany. Obj\u0119te projektem odcinki drogi powiatowej tworz\u0105 ci\u0105g komunikacyjny umo\u017cliwiaj\u0105cy skierowanie ruchu samochodowego do strefy aktywno\u015bci gospodarczej bezpo\u015brednio z DK nr 7, z pomini\u0119ciem najbardziej zat\u0142oczonych odcink\u00f3w ulic Pi\u0142sudskiego oraz S\u0142owackiego, przebiegaj\u0105cych przez centrum My\u015blenic, po drugiej stronie Raby. Parametry drogi powiatowej maj\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania dla dr\u00f3g klasy G i Z zawarte w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej z dnia 2 marca 1999 r. w sprawie warunk\u00f3w technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 drogi publiczne i ich usytuowanie (Dz. U. nr 43, poz. 430). Rozwi\u0105zania infrastrukturalne zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo uczestnik\u00f3w ruchu: \u2022 Przebudowa skrzy\u017cowa\u0144 do wymaganych parametr\u00f3w technicznych. \u2022 Przebudowa 2 obiekt\u00f3w mostowych do wymaganych parametr\u00f3w technicznych. \u2022 Budowa \u015bcie\u017cki pieszo rowerowej. \u2022 Przebudowa zjazd\u00f3w (indywidualnego i publicznego). \u2022 Budowa chodnika \u2022 Wykonanie poboczy \u2022 Budowa zatoki autobusowej. \u2022 Wykonanie barier drogowych \u2022 Wykonanie barier U-12a.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci strefy aktywno\u015bci gospodarczej i turystycznej w My\u015blenicach do DK7 poprzez przebudow\u0119 drogi powiatowej nr K1977 ul. J. Pi\u0142sudskiego - ul. Zdrojowa - Osieczany - rondo L. Kaczy\u0144skiego wraz z obiektami in\u017cynieryjnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166181584.93", "WARTOSC": "205137801.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Koncepcja realizacji Projektu zak\u0142ada:1. utworzenie i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnej platformy na poziomie regionalnym, umo\u017cliwiaj\u0105cej przetwarzanie i przesy\u0142anie danych medycznych pomi\u0119dzy jednostkami medycznymi w regionie, zawieraj\u0105cej regionalne repozytorium dokumentacji medycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przechowywanie i wymian\u0119 EDM zgodnie z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cymi standardami i rekomendacjami w zakresie interoperacyjno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa implementowanymi w oparciu o profile integracyjne IHE przy zapewnieniu zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym porz\u0105dkiem prawnym metod autoryzacji udost\u0119pnianej elektronicznej dokumentacji medycznej czego nie zapewnia projekt pilota\u017cowy;2. rozw\u00f3j MSIM o wybrane dodatkowe funkcjonalno\u015bcieus\u0142ugi:1 dost\u0119p pacjent\u00f3w do danych medycznych,2 wymiana EDM w tym m. in: udost\u0119pnianie, wyszukiwanie i pobieranie dokument\u00f3w pomi\u0119dzy podmiotami leczniczymi Partnerami Projektu,3 erejestracja regionalna;3. po\u0142\u0105czenie MSIM z og\u00f3lnokrajow\u0105 platform\u0105 P1 w budowie;4. integracj\u0119 z innymi krajowymi przedsi\u0119wzi\u0119ciami w obszarach eZdrowia oraz krajowej infrastruktury zaufania;5. zapewnienie \u015brodk\u00f3w technicznych niezb\u0119dnych dla wymiany danych z innymi platformami regionalnymi;6. przy\u0142\u0105czenie do MSIM kolejnych podmiot\u00f3w leczniczych, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte umowy o partnerstwie. Projekt przewiduje inwestycje w poszczeg\u00f3lnych podmiotach leczniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu skuteczne pod\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w do MSIM i zapewnienie technicznych mo\u017cliwo\u015bci do wytwarzania i wymiany EDM oraz wykorzystywania eus\u0142ug dost\u0119pnych w Systemie. W toku realizacji Projektu, m.in. w oparciu o praktyczn\u0105 weryfikacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144, przygotowywane analizy i opracowania, weryfikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci i warunki przy\u0142\u0105czenia do MSIM innych typ\u00f3w podmiot\u00f3w udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tym m.in. POZ, AOS, ZOL, laboratori\u00f3w diagnostycznych i szpitali prywatnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski System Informacji Medycznej (MSIM)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2017-09-05", "DOFINANSOWANIE": "114440539.32", "WARTOSC": "145073263.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W przedmiotowym Projekcie uczestniczy 21 jednostek Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego dysponuj\u0105cych 58 budynkami u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Celem realizacji projektu jest osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci energetycznej oraz redukcji emisji maj\u0105cych wp\u0142yw na stan jako\u015bci powierza w wojew\u00f3dztwie. Dla wszystkich budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem zosta\u0142y opracowane audyty energetyczne. Na ich podstawie okre\u015blono zakres prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3rych dob\u00f3r zosta\u0142 uzale\u017cniony od specyfiki i obecnej charakterystyki energetycznej budynk\u00f3w.B\u0119d\u0105 to m. in. nast\u0119puj\u0105ce prace: docieplenie \u015bcian, strop\u00f3w i stropodach\u00f3w, docieplenie o\u015bcie\u017cy, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, monta\u017c nawiewnik\u00f3w, monta\u017c system\u00f3w solarnych, zastosowanie fotowoltaiki wspomagaj\u0105cej zapotrzebowanie na energi\u0119 budynku, wymiana instalacji c.w.u., c.o., grzejnik\u00f3w, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, remont pokrycia dachu, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne oraz dostosowanie istniej\u0105cej instalacji do o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dnego, m. in. poprzez instalacje czujnik\u00f3w ruchu, monta\u017c opomiarowania instalacji w budynkach, izolacje przeciwwilgociowe budynku i odwodnienia budynk\u00f3w, modernizacja instalacji nawiewnowywiewnej, monta\u017c system\u00f3w ch\u0142odzenia lub ich modernizacja, zastosowanie gazowych pomp ciep\u0142a, pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej,Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac termomodernizacyjnych dla ka\u017cdego budynku zosta\u0142 przedstawiony w cz\u0119\u015bci C.2.3. Dla wszystkich budynk\u00f3w zaplanowano r\u00f3wnie\u017c uzupe\u0142nienie opomiarowania w zakresie istniej\u0105cych i projektowanych instalacji. \u0141\u0105cznie zaplanowano instalacj\u0119: 112 licznik\u00f3w ciep\u0142a 69 licznik\u00f3w c.w.u. 52 liczniki ch\u0142odu, 21 licznik\u00f3w fotowoltaiki 8 licznik\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych.Ww. prace wykonane zostan\u0105 w oparciu o przygotowane przez Jednostki dokumentacje projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wojew\u00f3dzkich budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "3176915.46", "WARTOSC": "3225399.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144:1. Wymiana piecy i instalacji wewn\u0119trznych w budynkach mieszkalnych2. Koszty obs\u0142ugi i przygotowania projektu3. Kampania edukacyjnoinformacyjna dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy4. Koszty po\u015brednie rozliczana na podstawie rzeczywistych wydatk\u00f3wW wyniku projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ta redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla w wysoko\u015bci: 69,51, a tak\u017ce redukcja emisji py\u0142u PM10,0 w wysoko\u015bci: 99,41 i PM2,5 w wysoko\u015bci: 98,59.W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Jednocze\u015bnie na terenie Gminy dzia\u0142ania zwi\u0105zane z projektem s\u0105 zgodne z planami rozwoju w zakresie rozwoju lokalnej sieci ciep\u0142owniczej, co oznacza, \u017ce projektem nie b\u0119d\u0105 mieszkaniabudynki, kt\u00f3re potencjalnie mog\u0105 by\u0107 pod\u0142\u0105czone do takiej sieci w przysz\u0142o\u015bci. W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 odnosi\u0107 si\u0119 do zakresu wykraczaj\u0105cego poza podstawowe, standardowe dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne, do kt\u00f3rych Wnioskodawca jest zobowi\u0105zany w ramach realizacji projektu i umowy o dofinansowanie z funduszy UE. Szczeg\u00f3\u0142owo opisane zosta\u0142y one poni\u017cej w opisie pkt. C.2.3 w zakresie zadania zwi\u0105zanego z przeprowadzeniem kampanii edukacyjnej. Gmina jest zakwalifikowana do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XLII66213 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 30.09.2013 r.;Projekt zosta\u0142 wskazany w Planie gospodarki niskoemisyjnej dla danego obszaru i nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.Wnioskodawca nie posiada i nie planuje przygotowanie programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.cd. zawarto w pkt. Q", "BENEFICJENT": "GMINA MY\u015aLENICE", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na niskoemisyjne w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy My\u015blenice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2017-11-03", "DOFINANSOWANIE": "14952194.88", "WARTOSC": "21636705.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Zg\u0142aszane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wykonanie infrastruktury dost\u0119powej sieci internetowej opartej na technologii FTTH na obszarze powiat\u00f3w wielickiego i my\u015blenickiego, okre\u015blonym jako 3.2.12.20b. Technologia FTTH, kt\u00f3ra zostanie zastosowana podczas realizacji projektu jest obecnie najbardziej rozwojowa i daj\u0105ca najwi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci przesy\u0142owe \u015bwiadczenia szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Wybudowana infrastruktura zapewni dost\u0119p do u\u017cytkownik\u00f3w na poziomie minimum 100 Mb/s. W zasi\u0119gu wybudowanej sieci znajdzie si\u0119 17873 gospodarstw domowych oraz 137 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, kt\u00f3rym umo\u017cliwiony zostanie dost\u0119p do sieci Internet z pr\u0119dko\u015bci\u0105 minimum 100 Mb/s oraz us\u0142ug dodatkowych jak VoIP i IPTV. Dzi\u0119ki realizacji projektu zapewniony zostanie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu na obszarach, na kt\u00f3rych prowadzenie takich inwestycji na zasadach rynkowych jest nieop\u0142acalne.", "BENEFICJENT": "FIBERLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie powiatu wielickiego i my\u015blenickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3958724.83", "WARTOSC": "6354307.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw", "OPIS": "\u015acie\u017cki rowerowe oraz punkt turystyczny nad Zatok\u0105 Zakliczy\u0144sk\u0105Budowa 2 k\u0142adek stalowodrewnianych wraz z umocnieniem skarp i cieku wodnego oraz z zagospodarowaniem terenu w ci\u0105gu trasy nr 4B ci\u0105g pieszy;Budowa drogi pieszorowerowej oraz wykonanie remontu istniej\u0105cej drogi gminnej wraz z budow\u0105 punktu turystycznego z wiat\u0105 przystankow\u0105, podestem widokowym, schodami terenowymi i ma\u0142\u0105 architektur\u0105 trasa nr 5; Budowa drogi pieszorowerowej oraz wykonanie remontu istniej\u0105cej drogi gminnej trasa nr 6;Budowa drogi pieszorowerowej oraz punktu turystycznego z placem zabaw, si\u0142owni\u0105 zewn\u0119trzn\u0105, parkingiem wraz z o\u015bwietleniem, budow\u0105 o\u015bwietlenia na ul. Nad Zalewem, wie\u017c\u0105 widokow\u0105, wiat\u0105 przystankow\u0105 i ma\u0142\u0105 architektur\u0105 trasa nr 7;Budowa drogi pieszorowerowej oznaczonej numerem 11A, oraz utworzenie punktu turystycznego wraz z ma\u0142\u0105 architektur\u0105. Budowa k\u0142adki stalowodrewnianej wraz z zagospodarowaniem terenu oraz przebudow\u0105 ci\u0105gu komunikacyjnego w ci\u0105gu trasy nr 11A.W toku opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu oraz dokumentacji technicznej dla projektu nie wykorzystano formu\u0142y konkursu urbanistycznoarchitektonicznego ani konkursu architektonicznego.\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w tras wynosi 9710m w tym: atrasy w ruchu og\u00f3lnym 3547mbtrasy rowerowe lub pieszorowerowe 4991mctrasy piesze 1172m.Projektowane samodzielne trasy pieszorowerowe s\u0105 zgodne z 46 oraz 47 ust. 1 oraz 48 ust 1 i ust. 2. Zatem zar\u00f3wno szeroko\u015bci \u015bcie\u017cek jak i pochylenia pod\u0142u\u017cne i poprzeczne s\u0105 zgodne z ww Rozporz\u0105dzenia Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej z dnia 2 marca 1999r. w sprawie warunk\u00f3w technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 drogi publiczne i ich usytuowanie Dz.U. z 2016 r., poz.124. szeroko\u015b\u0107 nowobudowanej \u015bcie\u017cki wynosi b\u0119dzie 3,0 m.", "BENEFICJENT": "GMINA SIEPRAW", "TYTUL": "\u015acie\u017cki rowerowe oraz punkt turystyczny nad Zatok\u0105 Zakliczy\u0144sk\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-08", "DATA_START": "2019-10-08", "DOFINANSOWANIE": "2038412.71", "WARTOSC": "3774633.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Projekt Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Andrema TEX Sp. z o.o. poprzez inwestycje w kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w oraz zakup instalacji fotowoltaicznej o mocy 49,88 kWp to tzw. projekt kompleksowy tj. realizowany jednocze\u015bnie w ramach dw\u00f3ch typ\u00f3w: A Inwestycje w popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa i B Inwestycje w wytwarzanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.Zakres rzeczowy projektu obejmuje: zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED oraz termomodernizacja obu budynk\u00f3w w zakresie: modernizacji lokalnego systemu ogrzewania i systemu przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej; docieplenie budynk\u00f3w; wymiana stolarki okiennej i drzwiowej; zamontowanie nowego systemu wentylacyjnego nawiewnowywiewnego.W ramach projektu sfinansowany zostanie audyt exante i expost.Integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu jest tak\u017ce wprowadzenie inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 w przedsi\u0119biorstwie system BMS. W wyniku realizacji projektu znacz\u0105co powy\u017cej 60 zostanie zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 w przeliczeniu na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105. Z 4 280,38 GJROK na 297,92 GJROK, co daje 93,04 .Uzyskane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c oszcz\u0119dno\u015bci w zu\u017cyciu energii cieplnej, elektrycznej oraz wody.Projekt przyczyni si\u0119 do redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, w tym: CO2 o 90,1, PM o 96,03, a tak\u017ce py\u0142\u00f3w, SO2, NOx, CO o 83,18.", "BENEFICJENT": "ANDREMA TEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Andrema TEX Sp. z o.o. poprzez inwestycje w kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w oraz zakup instalacji fotowoltaicznej o mocy 49,88 kWp", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.6}, {"DATA_KONIEC": "2023-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1517506.48", "WARTOSC": "2352319.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych maj\u0105cych na celu opracowanie dw\u00f3ch system\u00f3w: zawieszki i jej monta\u017cu do p\u0142yty ok\u0142adzinowej umo\u017cliwiaj\u0105cy monta\u017c cienko\u015bciennych p\u0142yt ok\u0142adzinowych zespo\u0142u do mocowania p\u0142yt elewacyjnych monta\u017c niewidoczny, spe\u0142niaj\u0105cy kryteria rozporz\u0105dzenia 225 Rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury, umo\u017cliwiaj\u0105cy mocowanie p\u0142yt gi\u0119tych takich jak na przyk\u0142ad stosowanych w tunelach drogowych lub o skomplikowanych kszta\u0142tach.U podstaw prac b\u0119d\u0105cych przedmiotem projektu badawczego jest sta\u0142a ch\u0119\u0107 podnoszenia konkurencyjno\u015bci, oferowania innowacyjnych, niestandardowych rozwi\u0105za\u0144, a tak\u017ce zapotrzebowanie p\u0142yn\u0105ce z rynku.Realizacja projektu przewidziana jest na 36 miesi\u0119cy w podziale na badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe, z czego wi\u0119kszo\u015b\u0107 zaplanowanych prac odb\u0119dzie si\u0119 siedzibie sp\u00f3\u0142ki, gdzie jest odpowiednie zaplecze kadrowe i techniczne.Sp\u00f3\u0142ka posiada pe\u0142ni\u0119 praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej do realizacji niniejszego projektu.", "BENEFICJENT": "WIDO-PROFIL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie system\u00f3w mocowania niewidocznego elewacji wentylowanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-17", "DATA_START": "2019-07-17", "DOFINANSOWANIE": "1495544.82", "WARTOSC": "3302557.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Projekt dotyczy poprawy efektywno\u015bci energetycznej w przedsi\u0119biorstwie GUBAD Wzornictwo, Produkcja, Handel Sp. z o.o. w zakresie: Modernizacji instalacji c.o., kt\u00f3ra obejmie wymian\u0119 pieca gazowego na piec opalany peletami o mocy ok 60 kW, zamontowanie automatyki na grzejnikach i nagrzewnicach. Nastawami termozawor\u00f3w oraz prac\u0105 kot\u0142a b\u0119dzie kierowa\u0142 system zarz\u0105dzania energi\u0105. Modernizacji instalacji c.w.u: monta\u017c perlator\u00f3w przy bateriach umywalkowych i zlewozmywakowych, Modernizacji procesu technologicznego ci\u0119cia blach zast\u0105pienie pracy wycinarki laserowej o \u0142\u0105cznej mocy ca\u0142kowitej 66 kW i mocy ci\u0119cia 2,5 kW, na now\u0105 wycinark\u0119 o mocy ca\u0142kowitej 30kW i mocy ci\u0119cia 8,0 kW. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c niezb\u0119dne wydatki nieinwestycyjne: audyt energetyczny, audyt efektywno\u015bci energetycznej, dokumentacj\u0119 projektow\u0105, promocj\u0119, audyty powykonawcze.Potrzeba realizacji projektu wynika z zidentyfikowanych problem\u00f3w: nadmiernych straty ciep\u0142a i wysokich koszt\u00f3w eksploatacyjnych na ogrzewanie, nadmiernego zu\u017cycia energii elektrycznej, zu\u017cywanej w procesie technologicznym, du\u017cego zu\u017cycia no\u015bnik\u00f3w energii w przedsi\u0119biorstwie oraz powi\u0105zana z nimi du\u017ca emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza.Wnioskodawca chce realizowa\u0107 projekt z uwagi na korzy\u015bci i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w: ograniczenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych na ogrzewanie i energi\u0119 elektryczn\u0105, ograniczenie zu\u017cycia no\u015bnik\u00f3w energii w przedsi\u0119biorstwie, poprawa jako\u015bci powietrza zwi\u0105zana z ograniczeniem emisji zanieczyszcze\u0144 z no\u015bnik\u00f3w energii: CO2, CO, SOx, zastosowanie OZE w przedsi\u0119biorstwie, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zu\u017cycia wody.W ramach projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w projekcie na poziomie 50,49 oraz zainstalowanie \u017ar\u00f3de\u0142 OZE. Realizacja projektu skutkuje obni\u017ceniem emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 84,25 Mgrok oraz innych zanieczyszcze\u0144 CO, SOx.", "BENEFICJENT": "GUBAD-WZORNICTWO, PRODUKCJA, HANDEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA OPDOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa GUBAD", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1474436.05", "WARTOSC": "4031288.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Projekt Rozw\u00f3j laboratorium badawczorozwojowego w przedsi\u0119biorstwie Euphora Grzegorz Wn\u0119k sp\u00f3\u0142ka jawna realizowany b\u0119dzie w terminie od 1.10.2018 do 30.06.2020 przez 21 miesi\u0119cy. W ramach projektu zakupiona zostanie infrastruktura badawcza niezb\u0119dna do przeprowadzenia eksperymentalnych prac rozwojowych, kt\u00f3rych efektem b\u0119d\u0105:1. Technologia produkcji nowych kosmetyk\u00f3w z zastosowaniem NLC z otrzymanym metod\u0105 nadkrytycznej ekstrakcji z CO2 olejem z pestek czarnej porzeczki w ma\u0142otona\u017cowej skali przemys\u0142owej,2. Technologia produkcji nowego typu nanostrukturalnych no\u015bnik\u00f3w lipidowych NLC z wykorzystaniem r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w bioaktywnych olej\u00f3w ro\u015blinnych olej\u00f3w z pestek malin, aronii i truskawki,3. Technologia produkcji nowych kosmetyk\u00f3w fluid lub korektor, pomadkib\u0142yszczyki do ust oraz produkt sypki i prasowany do twarzy z zastosowaniem rezultat\u00f3w obszaru drugiego: olej\u00f3w bioaktywnych olej\u00f3w z pestek malin, aronii i truskawki, zamkni\u0119tych w NLC w ma\u0142otona\u017cowej skali przemys\u0142owej.Realizacja projektu wp\u0142ynie korzystnie na rozwi\u0105zanie problem\u00f3w i prze\u0142amanie barier w dalszym rozwoju sp\u00f3\u0142ki oraz na podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie trzech innowacji produktowych. Wnioskodawca posiada wszelkie zasoby, w tym zasoby ludzkie, pozwalaj\u0105ce na terminow\u0105 i prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu. Spos\u00f3b zarz\u0105dzania projektem oparto na zbiorze standard\u00f3w i usystematyzowanych praktyk metodyki IPMA International Project Management Association. W ramach projektu zostan\u0105 wykorzystane zostan\u0105 narz\u0119dzia z zakresu: zarz\u0105dzania ryzykiem, zarz\u0105dzania zespo\u0142em projektowym, zarz\u0105dzania zmian\u0105, zarz\u0105dzania interesariuszami. W trakcie zarz\u0105dzania zostan\u0105 wykorzystane standardowe techniki planowania i kontrolingu projektu m.in.: wykres Gantta oraz bud\u017cet zadaniowy. Kierownikiem projektu b\u0119dzie p. Grzegorz Wn\u0119k.", "BENEFICJENT": "EUPHORA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j laboratorium badawczo-rozwojowego w przedsi\u0119biorstwie Euphora Grzegorz Wn\u0119k sp\u00f3\u0142ka jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1230936.00", "WARTOSC": "1448160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Wnioskodawca planuje utworzy\u0107 przedszkole na terenie miasta My\u015blenice i dla 43 dzieci. 20 dziewczynek i 23 ch\u0142opc\u00f3w z terenu miasta i gminyMy\u015blenice. W pe\u0142ni wyposa\u017cone przedszkole integracyjne b\u0119dzie czynne 12 godzin dziennie w godzinach od 6:30 do 18:30 i b\u0119dzie realizowa\u0107 programwychowania przedszkolnego oraz zaj\u0119cia z zakresu korekty wad postawy i wad wymowy. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 wskazany cel wnioskodawca planujezaadoptowa\u0107 lokal zgodnie z koncepcj\u0105 planowania uniwersalnego oraz utworzy\u0107 plac zabaw dla dzieci. W rezultacie wsparcia unijnego powstanie przedszkole z trzemaoddzia\u0142ami dostosowane dla os\u00f3b i dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W okresie wsparcia unijnego wnioskodawca b\u0119dzie pobiera\u0142 op\u0142at\u0119 za czesnewraz z w wysoko\u015bci 400 z\u0142 miesi\u0119cznie.Wnioskodawca zweryfikowa\u0142 koszt pobytu dziecka w przedszkolach niepublicznych na terenie gminy My\u015blenice.Koszty w tych plac\u00f3wkach kszta\u0142tuj\u0105 si\u0119 na poziomie od 400 z\u0142 \u0142 wraz z wy\u017cywieniem. Pomimo takich cen w przedszkolach tych brakuje miejsc dladzieci. Bior\u0105c pod uwag\u0119 powy\u017csze mo\u017cna za\u0142o\u017cy\u0107 \u017ce kwota 400 z\u0142 wraz z wy\u017cywieniem nie b\u0119dzie stanowi\u0142a bariery dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy My\u015blenicePo zako\u0144czeniu okresu wsparcia unijnego przedszkole b\u0119dzie utrzymywane z dotacji gminy My\u015blenice i op\u0142ata miesi\u0119czna pozostanie bezzmian.Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu do 30.04. 2023 roku", "BENEFICJENT": "MARIUSZ ANTOSZ BAJKOLANDIA", "TYTUL": "BajkolandiaMy\u015blenice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1000751.08", "WARTOSC": "1177354.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Dzia\u0142anie w ramach P b\u0119dzie ukierunkowane na wsparcie op. nieformalnych os. niesamodz. polega\u0107 b\u0119dzie na utworzeniu centrum wsparcia opiekun\u00f3w, gdzie b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 ze wsparcia o charakterze edukacyjnodoradczym.P ma na celu wsparcie op. faktycznych OF w opiece nad os. niesamodz. poprzez rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.w zakresie kszta\u0142cenia op. w tym szkolenia i zaj. praktyczne jak r\u00f3wnie\u017c pomoc w uzyskaniu inf. umo\u017cliwiaj\u0105cych poruszanie po r\u00f3\u017cnych systemach wsparcia. Dzia\u0142ania te dope\u0142nione zostan\u0105 poprzez utworzenie 2 miejsc kr\u00f3tkookr. pobytu w zast\u0119pstwie za OF w formie pobytu ca\u0142odob. Docelowo planuj\u0119 si\u0119 obj\u0119cie opiek\u0105 144os.niesamodz. oraz udzielenie szkole\u0144 144 op. Zak\u0142ada si\u0119 w okresie trwania P udzielenie 3000 indyw. porad tel.Pwpisuje si\u0119 i jest sp\u00f3jny z celami okre\u015blonymi w RPO WM 20142020 dla osi 9, dz. 9.2 us\u0142ugi spo\u0142eczne i zdrowotne, Poddz. 9.2.3 us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz interwencja kryzysowa SPR.GD s\u0105: os. niesam.144os., w tym os. niepe\u0142no. 74 K i 70Mop. nie form. os\u00f3b niesam. 144os. 108 K i 36Mpodmiot pe\u0142ni\u0105cy funkcj\u0119 centrum wsparcia op. nie form.Pzak\u0142ada potencj. mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzielenia wsparcia wszystkim os.niesamodz. i ich op.Zad.:1.Wsparcie edukacyjnodoradcze op.nieform.2.Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu op. nie form. do inf.3.Utworzenie miejsc na \u015bwiadczenie us\u0142. wytchnieniowych4.wsp\u00f3\u0142pr. miedzysektorowaWsk rezul:L.wspartych w programie miejsc \u015bwiad. us\u0142ug spo\u0142., istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu P 3szt.L.utworzonych w programie miejsc \u015bw. us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zak.P 3sztL. op. fakt. obj\u0119tych szkoleniami 144os.Obiekt zapewnia dost\u0119pno\u015b\u0107 dla os.z r\u00f3\u017cnymi rodzajami niepe\u0142nospr.W zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 P co najmniej przez okres odpow. okresowi realizacji P.P jest zgodny z zasad\u0105 promowania i realizacji zas. R\u00f3wn. szans i niedys., w tym m.in. z zas. uniwers. proj. oraz z zas. r\u00f3wno\u015bci szans KiM, w oparciu o stand. min.", "BENEFICJENT": "ARMADAKLINIK SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Uruchomienie Centrum Wsparcia Nieformalnych Opiekun\u00f3w Os\u00f3b Niesamodzielnych w G\u0142ogoczowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-26", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "985248.00", "WARTOSC": "1660830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Celem projektu jest walidacja zastrze\u017conego w Urz\u0119dzie Patentowym rozwi\u0105zania technologicznego, poprzez budow\u0119 itestowanie 2 wariant\u00f3w prototyp\u00f3w, a nast\u0119pnie, poprzez budow\u0119 i testowanie demonstracyjnej linii pilota\u017cowej wwarunkach przemys\u0142owych, a nast\u0119pnie wdro\u017cenie i zaoferowanie na rynku produkcji gotowych urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "NGV AUTOGAS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Konstrukcja t\u0142okowej dopr\u0119\u017carki gazowej wraz z wdro\u017ceniem produkcji pilota\u017cowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "981382.65", "WARTOSC": "1611853.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie e-administracji oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu obywateli (A2C) oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (A2B) do cyfrowych us\u0142ug publicznych. Projekt pozytywnie wp\u0142ynie na wzmocnienie potencja\u0142u E-administracji poprzez zwi\u0119kszenia dost\u0119pu obywateli i przedsi\u0119biorc\u00f3w do zasob\u00f3w i us\u0142ug publicznych poprzez wdro\u017cenie systemu informatycznego oferuj\u0105cego szereg elektronicznych us\u0142ug publicznych. W wyniku realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie korzystanie z informacji i zasob\u00f3w sektora publicznego oraz e-us\u0142ug publicznych w spos\u00f3b otwarty, a wiec nieodp\u0142atnie, z dowolnego miejsca, tak\u017ce przy wykorzystaniu urz\u0105dze\u0144 mobilnych. W wyniku realizacji projektu eliminowane b\u0119d\u0105 powielaj\u0105ce si\u0119 funkcjonalno\u015bci oraz zapewniona zostanie neutralno\u015b\u0107 technologiczna i bezpiecze\u0144stwo danych. Projekt obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Zadanie 1: Przygotowanie dokumentacji aplikacyjnej Zadanie 2: Infrastruktura teletechniczna Zadanie 3: Inrastruktura sprz\u0119towa Zadanie 3: Zakup licencji systemu e-Urz\u0105d Zadanie 4: Polityka bezpiecze\u0144stwa Szkolenia u\u017cytkownik\u00f3w i administrator\u00f3w Promocja projektu Nadz\u00f3r inwestorski - In\u017cynier projektu Z uwagi na ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 znak\u00f3w, szczeg\u00f3\u0142owy opis zawarto w dokumentacji technicznej w rozdziale 8. oraz rozdzia\u0142ach 11. I 12. Projekt ma zasi\u0119g lokalny", "BENEFICJENT": "GMINA MY\u015aLENICE", "TYTUL": "e-My\u015blenice \u2013 wdro\u017cenie e-us\u0142ug w gminie My\u015blenice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "22210619.14", "WARTOSC": "26130140.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa ekologicznego oraz zasob\u00f3w \u015brodowiska poprzez modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w ma\u0142opolskiej Policji.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa ekologicznego oraz zasob\u00f3w \u015brodowiska poprzez modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w ma\u0142opolskiej Policji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-05-29", "DOFINANSOWANIE": "24193158.56", "WARTOSC": "28467807.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt skoncentrowany jest na osi\u0105gni\u0119ciu odpowiedniego poziomu dojrza\u0142o\u015bci rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych w podmiotach zale\u017cnych do Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, poprzez informatyzacj\u0119 wew. procedur administracyjnych, upowszechnienie elektronicznego obiegu dokument\u00f3w i podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego.System pos\u0142u\u017cy do budowy chmury prywatnej b\u0119d\u0105cej podstaw\u0105 do udost\u0119pniania us\u0142ug inf. realizowanych przez Urz\u0105d w ramach obs\u0142ugi wew. potrzeb Urz\u0119duwsjo oraz projekt\u00f3w strategicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 korzysta\u0142y ze scentralizowanej infrastruktury. Dzi\u0119ki temu b\u0119dzie mo\u017cliwe zapewnienie wysokiej jako\u015bci skalowalnej w przysz\u0142o\u015bci i bezpiecznej infrastruktury mog\u0105cej zapewni\u0107 obs\u0142ug\u0119 obecnych us\u0142ug jak i planowanych do uruchomienia w przysz\u0142o\u015bci. Centralizacja us\u0142ug spowoduje, \u017ce nie b\u0119dzie konieczno\u015bci kupowania i dublowania tych samych element\u00f3w infrastruktury przy okazji poszczeg\u00f3lnych projekt\u00f3w us\u0142ugowych. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce projekt obejmie pilota\u017cowe wdro\u017cenie systemu EZD PUW w podmiotach zale\u017cnych od WM. Na potrzeby wdro\u017cenia EZD zostanie uruchomione w Urz\u0119dzie Centrum Kompetencyjne EZD PUW. Zdobycie kompetencji przez pracownik\u00f3w CK na etapie realizacji projektu b\u0119dzie mog\u0142o zosta\u0107 wykorzystane na potrzeby wdro\u017ce\u0144 w kolejnych jednostkach.Projekt b\u0119dzie realizowany w spos\u00f3b sp\u00f3jny z zachowaniem otwarto\u015bci techn. oraz z wydajno\u015bci\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 niezb\u0119dny zapas pod przysz\u0142e us\u0142ugi. W zakresie techn. projekt b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0142 posiadane rozwi\u0105zania poprzez ich rozw\u00f3j, kontynuacj\u0119 i sp\u00f3jne uzupe\u0142nianie o kompatybilne komponenty.W ramach realizacji projektu Wnioskodawca zak\u0142ada:optymalizacj\u0119 architektury sprz\u0119towosystemowej; budow\u0119 systemu bezpiecze\u0144stwa w sferze sprz\u0119towoprogramowej; budow\u0119 centrum zarz\u0105dzania IT i bezpiecze\u0144stwa; doposa\u017cenie i modernizacj\u0119 infrastruktury IT; wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 wysokiej dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug,wdro\u017cenie systemu elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 wraz z utworzeniem CK EZD i zakup niezb\u0119dnej do tego celu infrastruktury", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Zintegrowany system informatyczny \u2013 bezpiecze\u0144stwo i chmura prywatna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "834223.23", "WARTOSC": "981442.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy tj. od lipca 2018 roku do czerwca 2021 roku.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: kompleksowa aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa lub tylko spo\u0142eczna 66 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy My\u015blenice w okresie 36 miesi\u0119cy realizacji projektu.Wyb\u00f3r Grupy Docelowej okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2017 poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w MGOPS My\u015blenice oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 kompleksowych us\u0142ug z zakresu aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, Realizacja pracy o charakterze socjalnym, Realizacja aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami w formie zlecenia zadania publicznego w przypadku zdiagnozowanych potrzeb", "BENEFICJENT": "GMINA MY\u015aLENICE/ MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MY\u015aLENICACH", "TYTUL": "Aktywne My\u015blenice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2390476.22", "WARTOSC": "2812324.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Celem projektu jest udzielanie ca\u0142odobowego, kompleks. wsparcia os. i rodzinom do\u015bwiadczaj\u0105cym kryzys\u00f3w psychologicznych z terenu powiatu my\u015blenickiego poprzez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej(dalej OIK), zapewniaj\u0105cego os. i rodzinom dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst\u0105pienia i skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej oraz zapobiegania jego nawrotom. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest OIK oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu (dalej UP) dotkni\u0119ci problemami i sytuacjami kryzys. takimi jak: konflikty ma\u0142\u017ce\u0144skie/partnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, katastrofy, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych.: os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek i p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142. G\u0142. zadaniem jest stworzenie ca\u0142odobowego OIK wraz z wyjazdami interwencyjnymi, zw\u0142aszcza w przypadku utrudnionego dojazdu do klienta. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 te\u017c dzia\u0142ania pre- i post-interwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom, b\u0105d\u017a s\u0142u\u017c\u0105ce os., po do\u015bwiadczeniu kryzysu: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, grupy wsparcia, grupy samopomocowe, ponadto rozwijane jest poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst\u0105pienia kryzysu, ograniczy czas jego trwania i jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142eczne, poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wykluczeniu spo\u0142. i zagro\u017ceniu os\u00f3b i rodzin ub\u00f3stwem", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach. Nadzieja - Pomoc - Zmiana Ca\u0142\u0105 Dob\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "801403.42", "WARTOSC": "942827.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie gminy My\u015blenice.Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 45 os\u00f3b 43K i 2M z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z gminy My\u015blenice, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez stworzenie 45 nowych miejsc w nowo adoptowanych pomieszczeniach nowo wybudowanego obiektu w okresie 01.07.2018r. 31.08.2019r.", "BENEFICJENT": "WALDEMAR KOPP NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE INTEGRACYJNE \"EKOLUDEK\"", "TYTUL": "Opieka, edukacja, integracja w \u017b\u0142obku Ekoludek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "897422.28", "WARTOSC": "2759573.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac BR wykonanych przez Wnioskodawc\u0119 oraz dokonanego zg\u0142oszenia o udzielenie prawa ochronnego na wz\u00f3r u\u017cytkowy pod tytu\u0142em: St\u00f3\u0142 wielofunkcyjny. Wdro\u017cenie to umo\u017cliwi wprowadzenie innowacyjnej technologii produkcji oraz nowych innowacyjnych produkt\u00f3w kolekcji mebli MINIMAXI dostosowanych funkcjonalnie oraz designersko do potrzeb wsp\u00f3\u0142czesnego mieszkalnictwa. Wdro\u017cenie nowego produktu nast\u0105pi poprzez nabycie i uruchomienie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do wywarzania nowych produkt\u00f3w. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi wdro\u017cenie innowacji produktowej, procesowej oraz nie technologicznej organizacyjnej, utworzenie nowych miejsc pracy, wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, skr\u00f3cenie czasu produkcji, pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w i rynk\u00f3w zbyty.W efekcie nast\u0105pi poprawa wizerunku Firmy jako dobrego partnera biznesowego, wdra\u017caj\u0105cego wyniki prac BR, zaawansowanego technologicznie, oferuj\u0105cego produkty na najwy\u017cszym \u015bwiatowym poziomie, zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki VANMAR.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie woj. ma\u0142opolskiego w okresie od 01.03.2017 do 30.09.2018.", "BENEFICJENT": "VANMAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie przez VANMAR Sp. z o. o. Sp. k. kolekcji mebli kompaktowych na bazie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R oraz dokonanego zg\u0142oszenia wzoru u\u017cytkowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-11", "DATA_START": "2019-01-11", "DOFINANSOWANIE": "723500.00", "WARTOSC": "1779810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Firma DAR PLAST zaplanowa\u0142a realizacj\u0119 inwestycji rozwojowej, kt\u00f3ra poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac BR, zakup szeregu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz oprogramowania pozwoli wdro\u017cy\u0107 innowacyjne rozwi\u0105zania procesowe oraz produktowe. Wdro\u017cenie zaawansowanych rozwi\u0105za\u0144 pozwoli znacznie unowocze\u015bni\u0107 dotychczasow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107, wprowadzi\u0107 istotne innowacje rozwojowe, a tak\u017ce zwi\u0119kszy\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 firmy DAR PLAST w bran\u017cy stolarki otworowej.Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup nowoczesnego zaplecza technologicznego w postaci:1.Automatycznego czterog\u0142owicowego urz\u0105dzenia do \u0142\u0105czenia profili w technologii kszta\u0142towej 1 szt.2.Zestawu podk\u0142adek systemowych i stempli kszta\u0142towych 1 szt.3.Systemu odci\u0105gu wi\u00f3r\u00f3w i py\u0142\u00f3w 1 szt.4.Oprogramowania do kontroli procesu produkcyjnego 1 szt.Planowane do wdro\u017cenia wyniki prac BR dotyczy\u0142y opracowania nowego sposobu produkcji okien PCV, w tym okien z nak\u0142adk\u0105 aluminiow\u0105, kt\u00f3re charakteryzowa\u0142yby si\u0119 wyeliminowaniem problemu wytrzynma\u0142o\u015bci zgrzewu oraz jego estetycznego wygl\u0105du. Celem prac BR by\u0142o r\u00f3wnie\u017c opracowanie rozwi\u0105zania pozwalaj\u0105cego na wyprodukowanie okna \u0142\u0105cz\u0105cego walory estetyczne i wytrzyma\u0142o\u015bciowe stolarki aluminiowej z parametrami izolacyjno\u015bci cieplnej jak dla okien PCV.Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce zaoferowane w wyniku realizacji projektu udoskonalone produkty w postaci: gamy okien przesuwnych z nak\u0142adk\u0105 aluminiow\u0105 wyposa\u017cone w innowacyjny system oku\u0107 Roto Patio Inowa, gamy okien rozwiernouchylnych nak\u0142adk\u0105 aluminiow\u0105 wyposa\u017cone w innowacyjny system oku\u0107 Roto NX,b\u0119d\u0105 konkurencyjne i po\u017c\u0105dane przez odbiorc\u00f3w, a konkurencyjno\u015b\u0107 ta b\u0119dzie rezultatem optymalnej kombinacji najwy\u017cszej jako\u015bci, innowacyjno\u015bci oferowanych rozwi\u0105za\u0144 i ceny, kt\u00f3ra odgrywa istotne znaczenie. Projekt jest przemy\u015blany i zaplanowany, jako kompleksowa inwestycja maj\u0105ca na celu wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144.", "BENEFICJENT": "WALDEMAR GOM\u00d3\u0141KA FIRMA HANDLOWO - PRODUKCYJNA \"DAR PLAST\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa DAR PLAST poprzez wdro\u017cenie udoskonalonych gam okien", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2017-05-26", "DOFINANSOWANIE": "18271611.51", "WARTOSC": "21611506.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "W ramach Projektu zostan\u0105 wytworzone i udost\u0119pnione w UMWM oraz w wybranych jednostkach organizacyjnych WM nast\u0119puj\u0105ce systemymodu\u0142y:Zintegrowany system ds. planowania i obs\u0142ugi finansowo ksi\u0119gowej jego celem jest informatyczne wspomaganie prac realizowanych w dzia\u0142ach ksi\u0119gowo\u015bci finansowej i kosztowej, zgodnie z wymogami powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Dodatkowo system b\u0119dzie zapewnia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 planowania finans\u00f3w oraz prowadzenia sprawozdawczo\u015bci, r\u00f3wnie\u017c dla wybranych jednostek organizacyjnych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.Hurtownia Danych jego celem jest uporz\u0105dkowanie oraz integracja istniej\u0105cych informacji pochodz\u0105cych z r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 danych wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych, a nast\u0119pnie udost\u0119pnienie tej informacji w procesach decyzyjnych w celu sprawniejszego zarz\u0105dzania organizacj\u0105 i procesami biznesowymi UMWM. Hurtownia Danych b\u0119dzie stanowi\u0107 centraln\u0105 baz\u0119 danych pozyskiwanych z wielu \u017ar\u00f3de\u0142 system\u00f3w dziedzinowych, \u017ar\u00f3de\u0142 plikowych zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych, zewn\u0119trznych system\u00f3w statystycznych oraz innych \u017ar\u00f3de\u0142 danych i b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em danych dla Business Intelligence, a tak\u017ce \u017ar\u00f3d\u0142em danych wykorzystywanych przez narz\u0119dzia s\u0142u\u017c\u0105ce do publikacji danych w module Otwarte Dane. Business Intelligence jego celem jest zapewnienie dost\u0119pu do odpowiedniej jako\u015bci informacji, kt\u00f3ra w znacz\u0105cy spos\u00f3b wesprze podejmowanie decyzji biznesowych i kontrol\u0119 ich realizacji przez osoby b\u0119d\u0105ce w grupie manager\u00f3w wy\u017cszego i ni\u017cszego szczebla w UMWM. Pozwoli on tak\u017ce na szybki dost\u0119p do wybranych informacji okre\u015blonym u\u017cytkownikom, usprawniaj\u0105c wymian\u0119zbieranie danych w organizacji. Business Intelligence, poprzez generator raport\u00f3w, b\u0119dzie wspomaga\u0142 tworzenie i prezentowanie, a tak\u017ce analiz\u0119 prost\u0105 i wielowymiarow\u0105 bazuj\u0105c\u0105 na danych z wybranych obszar\u00f3w organizacji.Modu\u0142 Otwartych Danych system b\u0119dzie oparty o platform\u0119 dla us\u0142ug otwartych danych, kt\u00f3ra dost\u0119pna jest dla wszystkich jednostek samorz\u0105du terytorialnego http:danepubliczne.gov.pl.C.D.pkt Q", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Zintegrowany System Informatyczny \u2013 narz\u0119dzia IT wspomagaj\u0105ce zarz\u0105dzanie Wojew\u00f3dztwem Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "655275.00", "WARTOSC": "909020.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy produkt\u00f3w eksportowych oferowanych przez firm\u0119 Zeta s.c. w wyniku realizacji programu promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli na przestrzeni nast\u0119pnych pi\u0119ciu lat (osi\u0105gniecie ostatecznych wska\u017anik\u00f3w nast\u0105pi 2021 r.). Cel ten ma zosta\u0107 zrealizowany w oparciu o sprzeda\u017c w\u0142asnych produkt\u00f3w, tj. narz\u0119dzi budowlanych, malarskich oraz zimowych. Wszystkie wymienione rodzaje produkt\u00f3w s\u0105 oferowane na rynku budowlanym.W sk\u0142ad oferty wchodzi ponad 100 pozycji produktowych. W planowanym projekcie kluczowe znaczenie dla osi\u0105gni\u0119cia celu maj\u0105 wydarzenia targowe, kt\u00f3re nie tylko skupiaj\u0105 w jednym miejscu licznie odwiedzaj\u0105cych go\u015bci, ale r\u00f3wnie\u017c stanowi\u0105 platform\u0119 wymiany kontakt\u00f3w oraz miejsce spotka\u0144 z kontrahentami. W opracowanej przez wnioskodawc\u0119 w\u0142asnej strategii eksportowej wytypowa\u0142 on nast\u0119puj\u0105ce targi, kt\u00f3re przy okazji s\u0105 te\u017c zgodne z programem GO TO BRAND: - BATIMAT- Pary\u017c Francja 2017 - THE BIG FIVE- Zjednoczone Emiraty Arabskie 2018 - BYGG REIS DEG 2019 - BAU - Monachium Niemcy 2019 - BUDMA - Pozna\u0144 2018 i 2019 Jest to optymalna liczba wydarze\u0144, pozwalaj\u0105ca przedsi\u0119biorstwu na skuteczne umocnienie swojej pozycji (szczeg\u00f3lnie w regionie Europy Zachodniej), jak r\u00f3wnie\u017c na dynamiczne wej\u015bcie na nowe rynki. Warto zaznaczy\u0107, i\u017c wytypowane imprezy targowe maj\u0105 w wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w miejsce na rynkach, na kt\u00f3rych obecne s\u0105 ju\u017c produkty ZETA. Na rynku Niemiec, Francji firma prowadzi ju\u017c sprzeda\u017c, a ponadto bra\u0142a udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy. W ZEA oraz Iranie firma nie prowadzi\u0142a jeszcze dzia\u0142a\u0144 eksportowych, ale rynki te s\u0105 obiektem zainteresowania wnioskodawcy. Przy czym ZEA oraz Iran to rynki uznane za perspektywiczne w bran\u017cowym programie promocji cz\u0119\u015bci budowy i wyka\u0144czania budowli. Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych oraz dotacji.", "BENEFICJENT": "BARAN ANDRZEJ, BARAN GRZEGORZ ZETA S.C.", "TYTUL": "Wzrost eksportu firmy ZETA s.c. poprzez realizacj\u0119 programu promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1815441.99", "WARTOSC": "2135814.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Cel projektu: udzielanie ca\u0142odob, kompleks. wsparcia spo\u0142eczno\u015bciom, os., rodzinom do\u015bw. kryzys\u00f3w psychologicznych z powiatu my\u015blenickiego w trybie natychmiastowym przez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej i Poradnictwa dalej OIKiP, zapewniaj\u0105cego os. rodzinom i ca\u0142ym spo\u0142. dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst. skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142. oraz zapobiegania jego nawrotom. Gr. doc. projektu jest OIKiP oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu dalej UP dotkni\u0119ci sytuacjami kryzys. tj: r\u00f3\u017cnego typu wydarzenia krytyczne w spo\u0142. Lokalnej, katastrofy, konflikty w tym ma\u0142\u017ce\u0144skiepartnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych. os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142.G\u0142. zad. jest stworzenie ca\u0142odobowego OIKiP \u015bwiadcz\u0105cego natychmiastowe wsparcie, wraz z wyjazdami ratunkowointerwencyjnymi. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 dzia\u0142ania prei postinterwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom lub s\u0142u\u017c\u0105ce os. i spo\u0142eczno\u015bciom, po do\u015bwiadczeniu traumatycznym, czy wydarzeniu krytycznym: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, gr. wsparcia, gr. samopomocowe, poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje, superwizja. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy w celu przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst. kryzysu, ograniczy czas jego trwania, jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142., poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wyklucz. spo\u0142. i zagro\u017ceniu os. i rodzin ub\u00f3stwem.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Na ratunekca\u0142\u0105 dob\u0119- Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach - nadzieja, pomoc, zmiana.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-02", "DOFINANSOWANIE": "506084.75", "WARTOSC": "958359.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie procesu projektowego i przygotowanie do wdro\u017cenia nowej linii produktowej na bazie nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych oraz opracowanie nowej linii wzorniczej galanterii sk\u00f3rzanej i dywan\u00f3w ze sk\u00f3ry. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania projektowe przy wsp\u00f3\u0142pracy ze studiem projektowym. Podmiot \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi doradcze w zakresie projektowania zostanie wy\u0142oniony zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. Firma Gawor uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozyskania us\u0142ugi doradztwa polegaj\u0105cego na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego maj\u0105cego na celu opracowanie nowego projektu wzorniczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu wdro\u017cony zostanie nowy produkt do oferty Wnioskodawcy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: 1.Przeprowadzenie wst\u0119pnego audytu maj\u0105cego na celu zweryfikowanie potencja\u0142u Wnioskodawcy oraz przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego Wnioskodawcy pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego ( zadanie wykonano w marcu 2019 r.) 2.Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego w tym, opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego oraz okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych 3.Opracowanie projekt\u00f3w oraz prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w nowego produktu. Zaprojektowana oraz przetestowana na poziomie prototyp\u00f3w nowa linia wzornicza galanterii sk\u00f3rzanej i dywan\u00f3w ze sk\u00f3ry, b\u0119dzie stanowi\u0142a uzupe\u0142nienie oraz rozwini\u0119cie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy. Zaprojektowane elementy nowej kolekcji cechowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 estetyk\u0105 oraz ergonomi\u0105 u\u017cytkowania, w tym przez osoby niepe\u0142nosprawne i osoby o szczeg\u00f3lnych potrzebach. Pozwoli to na stworzenie unikatowej na polskim rynku kolekcji dywan\u00f3w) dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w tym alergik\u00f3w. Wdro\u017cenie do produkcji nowej linii wzorniczej galanterii sk\u00f3rzanej i dywan\u00f3w ze sk\u00f3ry umo\u017cliwi wej\u015bcie Wnioskodawcy z nowymi produktami na nowe rynki. 4. Zakup nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych produkc", "BENEFICJENT": "GAWOR PIOTR FIRMA HANDLOWO-PRODUKCYJNA", "TYTUL": "Poprawa konkurencyjno\u015bci firmy Gawor Piotr Firma Handlowo-Produkcyjna na rynku krajowym i zagranicznym poprzez opracowanie nowej linii wzorniczej dywan\u00f3w i galanterii sk\u00f3rzanej oraz zakup linii do produkcji nowych wyrob\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "449934.64", "WARTOSC": "1008091.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu Utworzenie centrum badawczorozwojowego w celu wytworzenia i wprowadzenia do dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ki EUROGROUP nowych produkt\u00f3w, proces\u00f3w i us\u0142ug wynika z rosn\u0105cego zapotrzebowania klient\u00f3w firmy na produkty wcze\u015bniej poddane zaawansowanemu procesowi odzysku oraz selekcji. Dodatkowo, ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy oraz dynamiczny rozw\u00f3j technologii konieczne jest poszukiwanie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie kompleksowego procesu demonta\u017cu, odzysku i recyklingu wpisuj\u0105cego si\u0119 w koncepcj\u0119 gospodarki o obiegu zamkni\u0119tym Circular Economy. w kt\u00f3rej surowce i produkty powinny pozostawa\u0107 w gospodarce tak d\u0142ugo, jak jest to mo\u017cliwe, a wytwarzanie odpad\u00f3w powinno by\u0107 zminimalizowane.Planowany do realizacji projekt polega na stworzeniu i doposa\u017ceniu w ramach firmy EURO GROUP centrum BR dedykowanego tworzeniu i wprowadzaniu do dzia\u0142alno\u015bci firmy nowych proces\u00f3w i produkt\u00f3w. Centrum b\u0119dzie zlokalizowane w budynku nale\u017c\u0105cym do firmy EURO GROUP S.C , kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w G\u0142ogoczowie nr 35. Budynek s\u0105siaduje ze stacj\u0105 demonta\u017cu pojazd\u00f3w prowadzon\u0105 przez firm\u0119 EURO GROUP. Zakres projektu obejmuje przystosowanie pomieszcze\u0144 istniej\u0105cego budynku u\u017cytkowego do potrzeb i funkcji nowego centrum i powstanie infrastruktury B R o \u0142\u0105cznej powierzchni 160,00 m2 w tym:1. Laboratorium spektrometrii L1 wraz wyposa\u017ceniem, 2. Laboratorium badania jako\u015bci, regeneracji i certyfikacji L2 wraz z wyposa\u017ceniem3. Laboratorium technik demonta\u017cu L3 wraz z wyposa\u017ceniem 4. Wielozadaniowe stanowisko do prowadzenia bada\u0144 i testowania proces\u00f3w demonta\u017cu wraz z wyposa\u017ceniem. 5. Dedykowany, zintegrowany system analityczny RECYKLER DEMOT do obs\u0142ugi centrum BR. 6. Infrastruktura towarzysz\u0105ca", "BENEFICJENT": "EURO - GROUP SP\u00d3\u0141KA CYWILNA ZBIGNIEW WILK, BO\u017bENA HEBDA, ROBERT WILK", "TYTUL": "Utworzenie centrum badawczo \u2013 rozwojowego w celu wytworzenia i wprowadzenia do dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ki EURO-GROUP nowych produkt\u00f3w, proces\u00f3w i us\u0142ug.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "358350.00", "WARTOSC": "477800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci i promocja marki firmy: Plastex, poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z bran\u017cowym programem promocji: III. Cz\u0119\u015bci samochodowe i lotnicze Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: FRANCJA NIEMCY POLSKA SZWECJA SERBIA \u0141OTWA BELGIA WIELKA BRYTANIA BU\u0141GARIA W\u0141OCHY HISZPANIA S\u0141OWENIA IRLANDIA RUMUNIA LITWA W\u0118GRY DANIA Wnioskodawca wybra\u0142 tak\u017ce rynek perspektywiczny: Bliski Wsch\u00f3d - Zjednoczone Emiraty Arabskie W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Nabycie lub wytworzenie oraz instalacje element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG (dotyczy BPP i PPO) - Nabycie lub wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak gad\u017cety, materia\u0142y drukowane np. foldery, ulotki, wizyt\u00f3wki (dotyczy BPP i PPO) - Produkcja i emisja spot\u00f3w i film\u00f3w informacyjno-promocyjnych (dotyczy BPP i PPO) - Us\u0142uga doradcza (dotyczy BPP i PPO) - Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy (dotyczy BPP i PPO) - Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza (dotyczy BPP i PPO) Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: od 05.04.2020 do 31.12.2020 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 545 400 PLN. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 545 400 PLN. Projekt zostanie sfinansowany z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "PLASTEX SP. J. WALDEMAR BANIA, JOANNA MICHALIK, GRZEGORZ BANIA", "TYTUL": "Promocja oraz internacjonalizacja oferty Plastex", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "343315.63", "WARTOSC": "407351.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmiana organizacji pracy Mgops poprzez wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracyadministracyjnej od \u015bwiadczenia pracy socjalnej do 31.10.2019r.Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego projektu polega\u0107 b\u0119dzie na wdro\u017ceniu zmian w organizacji pracy MGOPS poprzez wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnychpolegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od \u015bwiadczenia pracy socjalnej oraz us\u0142ug a w rezultacie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci o\u015brodka pomocyspo\u0142ecznej w obszarze \u015bwiadczenia pracy socjalnej oraz us\u0142ug pomocy i integracji spo\u0142ecznej, co przyczyni si\u0119 do poprawy wspierania os\u00f3b w przezwyci\u0119\u017caniutrudnej sytuacji, w kt\u00f3rej si\u0119 znalaz\u0142y.G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego odwykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych i zwi\u0119kszenie profesjonalizmu pracownik\u00f3w socjalnych i poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug.G\u0142\u00f3wne zadania:1. Dzia\u0142ania przygotowawcze do wprowadzenia zmian w funkcjonowaniu Mgops2. Wprowadzanie zmian wdra\u017caj\u0105cych nowy model funkcjonowania Mgops3.Przygotowanie i zapewnienie infrastruktury Mgops do realizacji zadania4. Realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug wg przyj\u0119tego modelu wypracowanego w ramach zadania Nr 1 wdro\u017conego w ramach zadania Nr 25. Ocena realizacji nowych rozwi\u0105za\u0144 wdro\u017conego modelu oddzielenia zada\u0144 administracyjnych od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych", "BENEFICJENT": "GMINA MY\u015aLENICE MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Skuteczna pomoc spo\u0142eczna w Gminie My\u015blenice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "329499.50", "WARTOSC": "736880.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do produkcji nowych typ\u00f3w sk\u00f3r o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antybakteryjnych i antygrzybicznych (opracowanych w ramach I etapu Bonu na innowacje wraz z Instytutem Przemys\u0142u Sk\u00f3rzanego) poprzez zrealizowanie przez Wnioskodawc\u0119 inwestycji pocz\u0105tkowej polegaj\u0105cej na inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 produkcji zak\u0142adu. Zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych umo\u017cliwi Wnioskodawcy rozpocz\u0119cie produkcji seryjnej uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142adzie asortyment\u00f3w sk\u00f3r. W ramach projektu zostanie wdro\u017cona innowacja produktowa. Nowa seria sk\u00f3r odr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie od dotychczas oferowanych produkt\u00f3w na polskim rynku pod wzgl\u0119dem jako\u015bciowym, ale te\u017c funkcjonalnym. Wdro\u017cony do produkcji nowy typ sk\u00f3ry b\u0119dzie posiada\u0142 w\u0142asno\u015bci antybakteryjne, antygrzybiczne. Dzi\u0119ki takiemu rozwi\u0105zaniu b\u0119dzie chroni\u0142 przedmioty, z kt\u00f3rymi b\u0119dzie mia\u0142 styczno\u015b\u0107 takie jak stopa ludzka w przypadku obuwia, czy r\u0119ka w przypadku galanterii sk\u00f3rzanej. Dzia\u0142anie antygrzybiczne i antybakteryjne b\u0119dzie polega\u0142o na sta\u0142ym zwalczaniu mikroorganizm\u00f3w i bakterii w tworzonych ze sk\u00f3ry produktach. W ten spos\u00f3b przedmioty, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y styczno\u015b\u0107 ze sk\u00f3r\u0105, wytworzon\u0105 w ramach projektu, b\u0119d\u0105 chronione przez bakteriami oraz grzybami, kt\u00f3re wywo\u0142uj\u0105 miedzy innymi grzybic\u0119, nadmiern\u0105 potliwo\u015b\u0107, nieprzyjemny zapach. Nowy typ sk\u00f3ry, kt\u00f3ry w wyniku projektu zostanie wdro\u017cony do produkcji, ze wzgl\u0119du na swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci antyseptyczne, antygrzybiczne i antybakteryjne b\u0119dzie mia\u0142 szczeg\u00f3lne zastosowanie przy produkcji przedmiot\u00f3w stosowanych w medycynie, farmacji oraz galanterii sk\u00f3rzanej i przedmiot\u00f3w u\u017cytkowanych przez osoby niepe\u0142nosprawne i osoby o szczeg\u00f3lnych potrzebach np. alergik\u00f3w. Wdro\u017cenie opracowanej nowej technologii uszlachetniania sk\u00f3ry do produkcji, stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacj\u0119 produktow\u0105 minimum na poziomie przedsi\u0119biorstwa. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu Wnioskodawca zdywersyfikuje produkcj\u0119, zbuduje przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 i zwi\u0119kszy przychody ze sp", "BENEFICJENT": "GAWOR PIOTR FIRMA HANDLOWO-PRODUKCYJNA", "TYTUL": "Dywersyfikacja produkcji przedsi\u0119biorstwa Gawor Piotr Firma Handlowo Produkcyjna w oparciu o uruchomienie nowej linii produkcyjnej sk\u00f3ry o innowacyjnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach materia\u0142owych: antybakteryjnych i antygrzybicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-17", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "305212.68", "WARTOSC": "359073.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Pr.stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie gminy My\u015blenice.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 20 os\u00f3b 19K i 1M z woj. ma\u0142op. z gminy My\u015blenice, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja Celu G\u0142\u00f3wnego odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez stworzenie 20 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym klubie dzieci\u0119cym w okresie 01.07.2019r. 30.09.2020r.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:adaptacja i dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dziecizakup wyposa\u017ceniabie\u017c\u0105ce funkcjonowanie plac\u00f3wki", "BENEFICJENT": "WENANTY SOLUTIONS EWELINA I\u017bYCKA-HODUREK", "TYTUL": "Akademia Kropki - uruchomienie nowego klubu dzieci\u0119cego w My\u015blenicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2015-12-15", "DOFINANSOWANIE": "20336058.75", "WARTOSC": "24126296.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Gronowo Elbl\u0105skie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Pas\u0142\u0119k | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski, GM.: Margonin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski, GM.: Szamocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Pleszew | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki, GM.: Turek", "OPIS": "Przedmiotem termomodernizacji budynk\u00f3w Ochotniczych Hufc\u00f3w Pracy jest wykonanie rob\u00f3t budowlanych dla 22 budynk\u00f3w OHP w oparciu o posiadan\u0105 dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 termomodernizacji, zrealizowan\u0105 zgodnie z umow\u0105 o dofinansowanie nr POIi\u015a.09.03.00-00---9/15-00 wsp\u00f3\u0142finansowan\u0105 ze \u015brodk\u00f3w UE w ramach POi\u015a, Priorytet IX \u2013 Infrastruktura energetyczna przyjazna \u015brodowisku i efektywno\u015b\u0107 energetyczna.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246398.06", "WARTOSC": "289880.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na niski stopie\u0144 upowszechnienia przedszkolnego oraz brak miejsc w przedszkolach na terenie obszaru dzia\u0142alno\u015bci plac\u00f3wki - miasta My\u015blenice. Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest stworzenie i funkcjonowanie 14 nowych miejsc w ju\u017c istniej\u0105cym przedszkolu Montessori w My\u015blenicach w okresie 01.07.2017r. - 31.08.2018r. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w lokalowych dla dzieci w wieku 2,5-6 lat, organizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych wyr\u00f3wnuj\u0105cych stwierdzone deficyty oraz realizacj\u0119 podstawy programowej wychowania przedszkolnego. Wsparcie w ramach projektu polega na usuni\u0119ciu bariery braku miejsca opieki dla dziecka w wieku przedszkolnym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez stworzenie dodatkowych miejsc w istniej\u0105cym przedszkolu, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dostosowane do ich indywidualnych potrzeb i dysfunkcji.", "BENEFICJENT": "NEO MONTESSORI SCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przedszkole Montessori w My\u015blenicach - sukces zaczyna si\u0119 w przedszkolu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.63}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "223670.00", "WARTOSC": "524206.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "SA.42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest rozszerzenie ochrony patentowej, dw\u00f3ch wynalazk\u00f3w: Zawieszka i jej monta\u017c do p\u0142yty ok\u0142adzinowej i Wielowarstwowy panel izolacyjny. Prawo w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, definiuje przepisy zwi\u0105zane z ochron\u0105 w\u0142asno\u015bci intelektualnej. Ubiegaj\u0105c si\u0119 o ochron\u0119 patentow\u0105 zg\u0142aszaj\u0105cy ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyboru procedury w oparciu o kt\u00f3r\u0105 b\u0119dzie toczy\u0107 si\u0119 post\u0119powanie. W przypadku niniejszego projektu wybrana zosta\u0142a procedura PCT, z tego wzgl\u0119du i\u017c u\u0142atwi Wnioskodawcy ubieganie si\u0119 o ochron\u0119 wynalazku jednocze\u015bnie w wielu krajach (jedno zg\u0142oszenie, kt\u00f3re wywiera skutek w wielu pa\u0144stwach). Zgodnie z wymogami, aby m\u00f3c wyst\u0105pi\u0107 do zg\u0142oszenia mi\u0119dzynarodowego, koniecznym jest najpierw dokonanie zg\u0142oszenia krajowego. Zg\u0142oszenia takie zostan\u0105 dokonane przez Wnioskodawc\u0119 po z\u0142o\u017ceniu wniosku o dofinansowanie. B\u0119d\u0105 one podstaw\u0105 do dokonania mi\u0119dzynarodowych zg\u0142osze\u0144 patentowych. Zwi\u0105zane s\u0105 z tym op\u0142aty urz\u0119dowe, a tak\u017ce koszt zawodowego rzecznika za przygotowanie takiego zg\u0142oszenia. Dodatkowo nale\u017cy tutaj uwzgl\u0119dni\u0107 koszt t\u0142umacze\u0144 dokument\u00f3w z j\u0119zyka polskiego na jeden z j\u0119zyk\u00f3w urz\u0119dowych (w tym przypadku angielski). Data zg\u0142oszenia w Urz\u0119dzie Patentowym Rzeczpospolitej Polskiej, okre\u015blana jest jako data pierwsze\u0144stwa (zgodnie z Konwencj\u0105 Parysk\u0105). Dla zachowania pierwsze\u0144stwa niezb\u0119dnym b\u0119dzie dokonanie zg\u0142oszenia mi\u0119dzynarodowego w terminie dwunastu miesi\u0119cy od dnia dokonania zg\u0142oszenia pierwotnego. Jako, \u017ce firma docelowo zamierza uzyska\u0107 ochron\u0119 w wielu Pa\u0144stwach, nie tylko w UE, ponoszone koszty by\u0142 by bardzo du\u017ce przy pe\u0142nych post\u0119powaniach krajowych. Dochodzi\u0142y by tutaj nie tylko op\u0142aty urz\u0119dowe, ale tak\u017ce pe\u0142ne koszty pe\u0142nomocnika uprawnionego do reprezentowania przed danym urz\u0119dem patentowym i t\u0142umaczenia na dany j\u0119zyk. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym zostanie zg\u0142oszone jedno post\u0119powanie mi\u0119dzynarodowe (PCT), a nast\u0119pnie zostan\u0105 uruchomione procedury narodowe (EPO - walidacja w GE,FR, GB; Eurazja Patent - docelowo Rosja; a tak\u017ce Kanada, USA).", "BENEFICJENT": "WIDO-PROFIL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uzyskanie mi\u0119dzynarodowej ochrony patentowej w trybie PCT dla dw\u00f3ch wynalazk\u00f3w z zakresu budownictwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "220979.31", "WARTOSC": "220979.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GUBAD-WZORNICTWO, PRODUKCJA, HANDEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 OPDOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeciwdzia\u0142anie skutkom b\u0119d\u0105cych wynikiem epidemii COVID-19 w GUBAD-WZORNICTWO, PRODUKCJA, HANDEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 OPDOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7749750.00", "WARTOSC": "10356000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiot:1Bud. systemu bezpiecze\u0144stwa danych przetwarzanych w jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego, w tym:rozbudowa sieci VPN o narz\u0119dzia zabezpieczaj\u0105ce dane przetwarzane w tej sieci,wydziel. nowego pomiesz. Serwer. KW PSP,2 Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w oprogram. do stworz. chmury z narz\u0119dz. typu exchang, sharepoint, SQL Server ;3 System Videokonferencji na linii KW PSP KPM PSP woj. ma\u0142opolskiego;4 Rozbudowa Centrum Przetwarzania Danych wraz z uruchomieniem chmury prywatnej;5 Integracja stosowanych system\u00f3w i ujednolicenie oprogramowania do dzia\u0142a\u0144 administracyjnych we wszystkich jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego: aplikacja do prognozowania i wyznacz. stref ska\u017ce\u0144 w przypadku awarii w zak\u0142ad. du\u017cego i zwi\u0119kszonego ryzyka powstania awarii przemys\u0142., oprogramowania do prowadzenia ewid. zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 kontr.rozpozn., jednolitego oprogramowania finansowoksi\u0119gowego., jednolitego oprogramowania kadrowop\u0142acowego,zintegrowanego systemu ewidencji sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku rzeczowego,zintegrowanego systemu ewidencji pojazd\u00f3w, sprz\u0119tu silnikowego i specjalnegoRealizacja ww. dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi wdro\u017cenie standard\u00f3w cyfrowego urz\u0119du. Systemy b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y EPUAP.4 Zwi\u0119ksz. kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci kadry administracyjnej PSP w zakresie obs\u0142ugi wdro\u017c. system\u00f3w.5 Implementacja eus\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3. Efekty:1w 20 jednostkach zostan\u0105 wdro\u017cone nowoczesne narz\u0119dzia i systemy teleinformatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce dokonanie tzw. awansu cyfrowego,22300 pracownik\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 z ww. narz\u0119dzi i systemu realizuj\u0105c zadania s\u0142u\u017cb. dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. woj. ma\u0142opolskiego,3zostanie uruchom. 1 nowoczesny zintegrowany system teleinformatyczny.Wszystkie zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z wymaganiami dot. interoperac. wynikaj\u0105cymi z Rozp. RM z dnia 12.04.2012. 4zmodernizowane zostanie 1 pomieszczenie serwerowni.Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142\u0105czniku", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ", "TYTUL": "Na stra\u017cy danych \u2013 cyfryzacja proces\u00f3w realizowanych w jednostkach PSP woj. Ma\u0142opolskiego wraz z budow\u0105 systemu bezpiecze\u0144stwa danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "199497.94", "WARTOSC": "456122.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy produkt\u00f3w eksportowych oferowanych przez firm\u0119 ZETA s.c. w wyniku realizacji nowego planu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej na przestrzeni nast\u0119pnych 3 lat osi\u0105gni\u0119cie ostatecznych wska\u017anik\u00f3w nast\u0105pi w 2022 r.. Cel ten ma zosta\u0107 zrealizowany w oparciu o sprzeda\u017c w\u0142asnych produkt\u00f3w, tj. narz\u0119dzi budowlanych, malarskich oraz zimowych. Wszystkie wymienione rodzaje produkt\u00f3w s\u0105 oferowane na rynku budowlanym i ogrodowym. W sk\u0142ad oferty wchodzi ponad 120 pozycji produktowych. Firma chce zwi\u0119kszy\u0107 sw\u00f3j udzia\u0142 na rynku niemieckim oraz wej\u015b\u0107 ze swoj\u0105 ofert\u0105 na rynek w\u0119gierski. Aby zrealizowa\u0107 za\u0142o\u017cone cele eksportowe, zamierza wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 5 imprezach targowych w charakterze wystawcy W ramach projektu zostanie wdro\u017cona innowacja produktowa o zasi\u0119gu krajowym nowy produkt oraz innowacja organizacyjna zostanie wyodr\u0119bniony osobny dzia\u0142 jako\u015bci, kt\u00f3rego powo\u0142anie b\u0119dzie owocowa\u0142o jeszcze lepszymi wynikami jako\u015bci w eksporcie.Konkurencja zar\u00f3wno w Polsce, jak i na docelowych rynkach zagranicznych dostarcza produkty o podobnych wymiarach ale o innych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. W zwi\u0105zku z faktem, \u017ce oferta firmy obejmuje produkty trudno pozycjonowalne, nale\u017c\u0105ce do do\u015b\u0107 wystandaryzowanej kategorii, cena b\u0119dzie bardzo wa\u017cnym aspektem.Wnioskodawca konkuruje z podmiotami na rynkach zagranicznych: strategi\u0105 cenow\u0105 10 mniej od konkurencji, dost\u0119pno\u015bci\u0105 produkt\u00f3w prawie 120 pozycji, elastyczno\u015bci\u0105 w zakresie dostosowania towaru pod specjalne zam\u00f3wienie firmy pod dowoln\u0105 mark\u0105 klienta, wzornictwem wygl\u0105d i funkcjonalno\u015b\u0107 produktu, innowacj\u0105 procesow\u0105 firma jest w stanie za\u0142adowa\u0107 na palet\u0119 wi\u0119cej produkt\u00f3w ni\u017c konkurencje do\u015bwiadczeniem w prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci eksportowej w stosunku do innych producent\u00f3w.W zakresie wytypowanych rynk\u00f3w zagranicznych ZETA S.C. dysponuje przewag\u0105 kosztow\u0105 i przedk\u0142ada si\u0119 to na sprzeda\u017c firmy.Firma zamierza zwi\u0119kszy\u0107 swoj\u0105 sprzeda\u017c na rynku niemieckim oraz wej\u015b\u0107 na rynek w\u0119gierski", "BENEFICJENT": "BARAN ANDRZEJ, BARAN GRZEGORZ ZETA S.C.", "TYTUL": "Internacjonalizacji firmy ZETA s.c. poprzez realizacj\u0119 nowego planu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-03-02", "DOFINANSOWANIE": "196491.78", "WARTOSC": "453254.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy produkt\u00f3w eksportowych oferowanych przez firm\u0119 ZETA s.c. w wyniku realizacji nowego planu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej na przestrzeni nast\u0119pnych 3 lat osi\u0105gni\u0119cie ostatecznych wska\u017anik\u00f3w nast\u0105pi w 2020 r.. Cel ten ma zosta\u0107 zrealizowany w oparciu o sprzeda\u017c w\u0142asnych produkt\u00f3w, tj. narz\u0119dzi budowlanych, malarskich oraz zimowych. Wszystkie wymienione rodzaje produkt\u00f3w s\u0105 oferowane na rynku budowlanym i ogrodowym. W sk\u0142ad oferty wchodzi ponad 120 pozycji produktowych.Firma chce zwi\u0119kszy\u0107 sw\u00f3j udzia\u0142 na rynku niemieckim oraz wej\u015b\u0107 ze swoj\u0105 ofert\u0105 na rynek chi\u0144ski. Aby zrealizowa\u0107 za\u0142o\u017cone cele eksportowe, zamierza wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w czterech imprezach targowych w charakterze wystawcy oraz przeprowadzi\u0107 certyfikacj\u0119 dla swoich produkt\u00f3w. Na rynku niemieckim wymaga si\u0119 od firm posiadania wybranych 3 certyfikat\u00f3w. W ramach projektu zostanie wdro\u017cona innowacja produktowa o zasi\u0119gu krajowym certyfikat oraz innowacja organizacyjna zostanie wyodr\u0119bniony osobny dzia\u0142 eksportowy, kt\u00f3rego powo\u0142anie b\u0119dzie owocowa\u0142o jeszcze lepszymi wynikami w eksporcie.Konkurencja zar\u00f3wno w Polsce, jak i na docelowych rynkach zagranicznych dostarcza produkty o podobnych wymiarach ale o innych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. W zwi\u0105zku z faktem, \u017ce oferta firmy obejmuje produkty trudno pozycjonowalne, nale\u017c\u0105ce do do\u015b\u0107 wystandaryzowanej kategorii, cena b\u0119dzie bardzo wa\u017cnym aspektem. Wnioskodawca konkuruje z podmiotami na rynkach zagranicznych: strategi\u0105 cenow\u0105 10 mniej od konkurencji, dost\u0119pno\u015bci\u0105 produkt\u00f3w prawie 120 pozycji, elastyczno\u015bci\u0105 w zakresie dostosowania towaru pod specjalne zam\u00f3wienie firmy pod dowoln\u0105 mark\u0105 klienta, innowacj\u0105 procesow\u0105 firma jest w stanie za\u0142adowa\u0107 na palet\u0119 wi\u0119cej produkt\u00f3w ni\u017c konkurencje do\u015bwiadczeniem w prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci eksportowej w stosunku do innych producent\u00f3w.W zakresie wytypowanych rynk\u00f3w zagranicznych ZETA S.C. dysponuje przewag\u0105 kosztow\u0105", "BENEFICJENT": "BARAN ANDRZEJ, BARAN GRZEGORZ ZETA S.C.", "TYTUL": "Wzrost eksportu firmy ZETA s.c. poprzez realizacj\u0119 nowego planu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "126593.55", "WARTOSC": "338934.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest opracowanie i pe\u0142ne wdro\u017cenie Strategii Dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowej SDM w przedsi\u0119biorstwie FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA APLA KAROL SUDER. W fazie przedwdro\u017ceniowej zosta\u0142a zakupiona us\u0142uga doradcza w zakresie profesjonalnego opracowania SDM. W fazie wdro\u017ceniowej, Firma podejmie intensywne dzia\u0142ania promocyjne na wybranych rynkach zagranicznych Niemcy, Szwecja, Norwegia, Dania oraz w zakresie efektywnego wyszukania klient\u00f3w na tych rynkach. W tym celu, w ramach projektu, Firma zakupi us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 wyselekcjonowania potencjalnych partner\u00f3w handlowych na rynku niemieckim, szwedzkim, norweskim i du\u0144skim, a tak\u017ce we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy w imprezie targowowystawienniczej zorientowanej na rynki zagraniczne. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzynarodowe targi PromoTexExpo, odbywaj\u0105ce si\u0119 w Dsseldorfie Niemcy w styczniu 2020 r.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA \"APLA\" KAROL SUDER", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Strategii Dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowej w FIRMIE HANDLOWO US\u0141UGOWEJ \"APLA\" KAROL SUDER", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "100561.51", "WARTOSC": "373782.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest umi\u0119dzynarodowienie dzia\u0142alno\u015bci firmy Inter-Zoo. G\u0142\u00f3wnym celem jest pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w na nowych rynkach zbytu oraz zaoferowanie im nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez poni\u017csze dzia\u0142ania projektu: \u2022 Pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu takie jak kraje skandynawskie, Francja, Szwajcaria, Rumunia, Ukraina oraz wprowadzenie do oferty innowacyjnych klatek nowej generacji \u2022 Udzia\u0142 w targach INTERZOO 2016, kt\u00f3re nakierowane s\u0105 na rynki zagraniczne i s\u0105 najwi\u0119kszymi targami bran\u017cowymi w naszej cz\u0119\u015bci Europy \u2022 Przeprowadzenie badania i certyfikacji produkt\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z jednostk\u0105 certyfikuj\u0105c\u0105 TUV Rheinland, Hamilton, Dekra oraz Intertek. Uzyskanie certyfikatu zgodno\u015bci produktu z rozporz\u0105dzeniem REACH \u2022 Przygotowanie oferty promocyjnej poprzez stworzenie koncepcji materia\u0142\u00f3w reklamowych: katalog\u00f3w, ulotek w j\u0119zyku francuskim, rumu\u0144skim oraz przygotowanie koncepcji opakowania \u2022 Wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy w zwi\u0105zku z wej\u015bciem na nowe rynki o 3% Przedstawiony zakres dzia\u0142a\u0144 wynika ze strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwa przygotowanej przez Wnioskodawc\u0119 i stanowi\u0105cej za\u0142.\u0105cznik do wniosku. Strategia dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej stanowi\u0105ca za\u0142\u0105cznik do niniejszego wniosku o dofinansowanie wdra\u017cana jest w pe\u0142nym zakresie. Przedmiotem niniejszego projektu s\u0105 wszystkie dzia\u0142ania przewidziane w strategii, poniewa\u017c jak to z niej wynika tylko kompleksowa realizacji planu dzia\u0142a\u0144 da po\u017c\u0105dane efekty w postaci zrealizowanych cel\u00f3w. Ekspansja mi\u0119dzynarodowa Wnioskodawcy wi\u0105\u017ce si\u0119 z wej\u015bciem z now\u0105 ofert\u0105 produktow\u0105 na nowe rynki zagraniczne, na kt\u00f3rych Wnioskodawca dotychczas nie by\u0142 obecny, co szczeg\u00f3\u0142owo zosta\u0142o opisane w za\u0142\u0105czonej strategii. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Dodatkowo projekt ma pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 polityki zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "MA\u0141GORZATA SAWICKA PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"INTER-ZOO\"", "TYTUL": "Internacjonalizacja PRZEDSI\u0118BIORSTWA PRODUKCYJNO-HANDLOWEGO \"INTER-ZOO\" na rynkach europejskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "92874.57", "WARTOSC": "253364.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na udziale firmy REOIL w 2 kolejnych edycjach w 2018 i 2019 roku imprezy targowowystawienniczej na terytorium USA oraz zakupie specjalistycznych us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z umi\u0119dzynarodowieniem dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki.Wnioskodawca planuje udzia\u0142 w roli wystawcy w imprezie targowowystawienniczej NORTHEAST U.S. PETROCHEMICAL CONSTRUCTION, w 2018 i 2019 roku w Pittsburghu w USA. Organizatorem imprezy jest firma Petrochemical Update, kt\u00f3ra jest cz\u0119\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ki FCBI Energy Ltd.Jest to jedna z najwi\u0119kszych na \u015bwiecie imprez targowowystawienniczych w bran\u017cy petrochemicznej. Tematyka targ\u00f3w skupia si\u0119 wok\u00f3\u0142 inwestycji przedsi\u0119biorstw z bran\u017cy na terenie P\u00f3\u0142nocnoWschodniego Wybrze\u017ca USA. Jest to event, na kt\u00f3rym spotka\u0107 mo\u017cna w\u0142a\u015bcicieli najwi\u0119kszych globalnych gigant\u00f3w bran\u017cy oraz firm realizuj\u0105cych specjalistyczne instalacje. NORTHEAST U.S. PETROCHEMICAL CONSTRUCTION gromadzi w jednym miejscu g\u0142\u00f3wnych interesariuszy, kt\u00f3rym zale\u017cy na poszukiwaniu optymalnych technologii i rozwi\u0105za\u0144 gwarantuj\u0105cych pomy\u015blny rozw\u00f3j bran\u017cy petrochemicznej. W efekcie realizacji projektu oraz otrzymanego wsparcia w postaci dotacji, zniwelowany zostanie problem braku wystarczaj\u0105cych \u015brodk\u00f3w finansowych na promocj\u0119 i popularyzacj\u0119 innowacyjnej technologii Wnioskodawcy na rynku USA, co pozwoli na osi\u0105ganie przychod\u00f3w z odp\u0142atnego udost\u0119pniania technologii Wnioskodawcy, a jednocze\u015bnie u\u0142atwi na krajowym i mi\u0119dzynarodowym rynku sprzeda\u017c oleju i sadzy technicznej produkowanych w instalacji REOIL do pirolizy ci\u0105g\u0142ej opon samochodowych.Ekspansja mi\u0119dzynarodowa w ramach przedmiotowego projektu polega na wej\u015bciu z ofert\u0105 na nowy rynek zagraniczny, na kt\u00f3rym Wnioskodawca nie by\u0142 dotychczas obecny na rynek USA. Aktualnie Wnioskodawca dzia\u0142a poza granicami Polski na rynku niemieckim, gdzie dostarczana jest sadza techniczna Carbon Black. Realizacja projektu b\u0119dzie skutkowa\u0107 wprowadzeniem zmian organizacyjnoprocesowych w przedsi\u0119biorstwie REOIL.", "BENEFICJENT": "REOIL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej firmy REOIL Sp. z o.o. poprzez udzia\u0142 w targach bran\u017cowych na terenie USA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "91482.50", "WARTOSC": "215036.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014; pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Przedmiotem projektu jest rozszerzenie ochrony patentowej w trybie PCT, wynalazku zg\u0142oszonego przez sp\u00f3\u0142k\u0119 przed UP RP. Prawo w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej z dnia 30.06.2001r. (Dz.U, 2001, nr 49, poz. 508), definiuje przepisy zwi\u0105zane z ochron\u0105 w\u0142asno\u015bci intelektualnej. Ubiegaj\u0105c si\u0119 o ochron\u0119 patentow\u0105 zg\u0142aszaj\u0105cy ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyboru procedury w oparciu o kt\u00f3r\u0105 b\u0119dzie toczy\u0107 si\u0119 post\u0119powanie. W przypadku niniejszego projektu wybrana zosta\u0142a procedura Patent Cooperation Treaty (PCT), z tego wzgl\u0119du i\u017c u\u0142atwi Wnioskodawcy ubieganie si\u0119 o ochron\u0119 wynalazku jednocze\u015bnie w wielu krajach (jedno zg\u0142oszenie, kt\u00f3re wywiera skutek w wielu pa\u0144stwach). Zgodnie z wymogami, aby m\u00f3c wyst\u0105pi\u0107 do zg\u0142oszenia mi\u0119dzynarodowego, koniecznym jest najpierw dokonanie zg\u0142oszenia krajowego (tzn. w Polsce). Zg\u0142oszenie takie zosta\u0142o dokonane przez Wnioskodawc\u0119 dnia 10.06.2016r. Jest ono podstaw\u0105 do dokonania mi\u0119dzynarodowego zg\u0142oszenia patentowego. Zwi\u0105zane s\u0105 z tym op\u0142aty urz\u0119dowe, a tak\u017ce koszt zawodowego rzecznika za przygotowanie takiego zg\u0142oszenia. Dodatkowo nale\u017cy tutaj uwzgl\u0119dni\u0107 koszt t\u0142umacze\u0144 dokument\u00f3w z j\u0119zyka polskiego na jeden z j\u0119zyk\u00f3w urz\u0119dowych (w tym przypadku angielski). Data zg\u0142oszenia w Urz\u0119dzie Patentowym Rzeczpospolitej Polskiej, okre\u015blana jest jako data pierwsze\u0144stwa (zgodnie z Konwencj\u0105 Parysk\u0105). Dla zachowania pierwsze\u0144stwa niezb\u0119dnym b\u0119dzie dokonanie zg\u0142oszenia mi\u0119dzynarodowego w terminie dwunastu miesi\u0119cy od dnia dokonania zg\u0142oszenia pierwotnego. Jako, \u017ce firma docelowo zamierza uzyska\u0107 ochron\u0119 w wielu Pa\u0144stw", "BENEFICJENT": "WIDO-PROFIL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uzyskanie mi\u0119dzynarodowej ochrony patentowej w trybie PCT dla krajowego zg\u0142oszenia P.417531.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "90000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika z rosn\u0105cej konkurencji, spadku przychod\u00f3w sp\u00f3\u0142ki, popytu na produkty wcze\u015bniej poddane procesowi odzysku i selekcji oraz rosn\u0105cej popularno\u015bci pojazd\u00f3w o nap\u0119dzie hybrydowym. Zakres projektu obejmuje zakup us\u0142ugi badawczo rozwojowej p.n. Badanie i opracowanie nowego procesu demonta\u017cu pojazd\u00f3w hybrydowych w sp\u00f3\u0142ce EURO GROUP w otoczeniu stanowi\u0105cym model rzeczywistego funkcjonowania: Zadanie 1. Identyfikacja i analiza podzespo\u0142\u00f3w niebezpiecznych wyst\u0119puj\u0105cych w pojazdach hybrydowych oraz proces\u00f3w demonta\u017cu i post\u0119powania z nimiZadanie 2. Testowanie nowych rozwi\u0105za\u0144 poprzez fizyczny demonta\u017c wybranego samochodu hybrydowego i uzyskanie danych o wyst\u0119puj\u0105cych grupach podzespo\u0142\u00f3w i ich parametrach:Zadanie 3. Analiza wybranych zdemontowanych grup podzespo\u0142\u00f3w, element\u00f3w i cz\u0119\u015bciZadanie 4. Opracowanie nowego procesu demonta\u017cu pojazd\u00f3w hybrydowych w oparciu o uzyskan\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenia z demonta\u017cu wybranego pojazdu hybrydowego uzupe\u0142nionych wiedz\u0105 z zakresu aktualnego stanu technikiZadanie 5. Analiza i wskazanie wybranych potencjalnych metod umo\u017cliwiaj\u0105cych popraw\u0119 efektywno\u015bci, optymalizacj\u0119 oraz automatyzacj\u0119 procesu demonta\u017cu.Zadanie 6. Analiza i opracowanie wytycznych dla wybranych czynno\u015bci procesu demonta\u017cu pod wzgl\u0119dem zapewnienia ochrony \u015brodowiska i dla bezpiecze\u0144stwa pracownik\u00f3wZadanie 7. Opracowanie wytycznych dotycz\u0105cych infrastruktury do wdro\u017cenia procesu demonta\u017cu pojazd\u00f3w hybrydowych.", "BENEFICJENT": "EURO - GROUP SP\u00d3\u0141KA CYWILNA ZBIGNIEW WILK, BO\u017bENA HEBDA, ROBERT WILK", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi badawczo - rozwojowej pn. \"Badanie i opracowanie nowego procesu demonta\u017cu pojazd\u00f3w hybrydowych w sp\u00f3\u0142ce EURO-GROUP w otoczeniu stanowi\u0105cym model rzeczywistego funkcjonowania\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "74876.42", "WARTOSC": "108350.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201d W ramach realizowanego projektu, jednostka badawcza, z kt\u00f3r\u0105 Wnioskodawca podpisa\u0142 umow\u0119 warunkow\u0105 w zakresie realizacji projektu, przeprowadzi szereg bada\u0144, kt\u00f3rych ostatecznym rezultatem ma by\u0107 ulepszona sk\u00f3ra bydl\u0119ca przeznaczona do produkcji galanterii sk\u00f3rzanej, dywan\u00f3w oraz obuwia, o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antybakteryjnych i antygrzybicznych przy jednoczesnym zachowaniu pozosta\u0142ych parametr\u00f3w niezb\u0119dnych do produkcji wymienionych wy\u017cej produkt\u00f3w, na niezmienionym, wysokim poziomie. Jednostka przeprowadzi badania mikrobiologiczne z wykorzystaniem wytypowanych oko\u0142o 10 \u015brodk\u00f3w biostabilizuj\u0105cych, pod k\u0105tem wprowadzenia do sk\u00f3ry w\u0142a\u015bciwo\u015bci antygrzybicznych i antybakteryjnych oraz ustalenia w\u0142a\u015bciwych parametr\u00f3w, ze wzgl\u0119du na produkt ko\u0144cowy. Wykonane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c badania por\u00f3wnawcze z nieulepszon\u0105 sk\u00f3ra pod k\u0105tem pozosta\u0142ych parametr\u00f3w jakie powinna ona spe\u0142nia\u0107 takich jak. M.in. wytrzyma\u0142o\u015b\u0107, przepuszczalno\u015b\u0107 pary wodnej, odporno\u015b\u0107 na \u015bcieranie etc. Przeprowadzone zostan\u0105 tak\u017ce badania w warunkach rzeczywistych z wykorzystaniem u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych, podczas, kt\u00f3rych zostan\u0105 przeprowadzone pr\u00f3by u\u017cytkowania, a nast\u0119pnie zostan\u0105 zebrane wywiady, ocena organoleptyczna wyrob\u00f3w oraz ocena mikrobiologiczna po 3 miesi\u0119cznych u\u017cytkowaniu. W rezultacie tych bada\u0144 powstanie gotowy produkt z okre\u015blonymi parametrami jak r\u00f3wnie\u017c z pe\u0142n\u0105 dokumentacj\u0105 technologiczn\u0105 dotycz\u0105c\u0105 jego produkcji.", "BENEFICJENT": "GAWOR PIOTR FIRMA HANDLOWO-PRODUKCYJNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy Gawor Piotr Firma Handlowo Produkcyjna, poprzez wytworzenie sk\u00f3ry o innowacyjnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "67334.87", "WARTOSC": "79217.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Celem projektu jest podnoszenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ZSO w My\u015blenicach z zakresu przedmiot\u00f3w og\u00f3lnych: fizyki, matematyki, j. angielskiego, geografii oraz j. niemieckiego oraz ZSTE w My\u015blenicach z zakresu j. angielskiego. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez org. zaj\u0119\u0107 dodat. h, Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 w 2 formach: zaj\u0119\u0107 online prowadzonych przez pracownik\u00f3w akademickich uczelni wy\u017cszych AGH, UP im. KEN, UJ, PWSZ w Tarnowie. W ka\u017cdym obszarze przedmiotowym przewidziane jest 30h lekc. dla gr. min. 15 uczni\u00f3w. W ramach zaj\u0119\u0107 online uczniowie b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c uczestniczyli w zaj\u0119ciach stacjonarnych na uczelniach nie rzadziej ni\u017c 1 wyjazdsemestr. k\u00f3\u0142 przedmiotowych prowadzonych przez nauczycieli przedmiotu pod nadzorem i z udzia\u0142em online 10h lekc. nauczycieli akademickich. W ramach tej formy w ka\u017cdym obszarze przedmiotowym przewidziano po 30h lekc. dla gr .min. 8 uczni\u00f3w Gr. docelow\u0105 projektu stanowi 83 uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez Powiat My\u015blenicki, kt\u00f3rzy wykazuj\u0105 szczeg\u00f3lne, ponadprzeci\u0119tne zainteresowanie przedmiotami, kt\u00f3rych dotycz\u0105 za\u0142o\u017cenia projektu oraz odznaczaj\u0105 si\u0119 wysokimi wynikami w nauce tych przedmiot\u00f3w. W ZSO grupa, do kt\u00f3rej kierowany jest projekt wynosi 68 uczni\u00f3w, a w ZSTE 15 uczni\u00f3w.Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w z ZSTE b\u0119d\u0105 realizowane w filii Pedagogicznej Biblioteki Wojew\u00f3dzkiej w Krakowie z siedz. w My\u015blenicach doposa\u017conej w ramach realizacji projektu infrastrukturalnego MChE prowadzonego przez AGH.Zaj\u0119cia we wszystkich formach wsparcia: zaj\u0119ciach online i ko\u0142ach naukowych b\u0119d\u0105 realizowane na podstawie i zgodnie z scenariuszami wypracowanymi w ramach projektu koordynacyjnego.D\u0142ugoterminowym rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie motywacji do kontynuacji nauki na dalszych etapach edukacji, w celu rozwijania uzdolnie\u0144 w danym obszarze przedmiotowym. Wnioskodawca deklaruje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w zakresie realizacji projektu z Dep. Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego UMWM, prowadz\u0105cym pozakonkursowy projekt koordynacyjny", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych podnosz\u0105cych kompetencje kluczowe uczni\u00f3w ZSO i ZSTE w My\u015blenicach przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii komunikacyjnych - edycja III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "61287.23", "WARTOSC": "72102.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych z biologii, geografii, matematyki oraz chemii u uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szkol Ponadgimnazjalnych Ma\u0142opolska Szko\u0142a Go\u015bcinno\u015bci w My\u015blenicach. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 uczniowie ZSP Ma\u0142opolska Szko\u0142a Go\u015bcinno\u015bci w My\u015blenicach. Projekt potrwa od 1 wrze\u015bnia 2018do 30 czerwca 2019. G\u0142\u00f3wnymi zadania mi w projekcie b\u0119dzie realizacja zaj\u0119\u0107 online oraz k\u00f3\u0142 z biologii i geografii oraz k\u00f3\u0142 naukowych z chemii i matematyki. Przewidziano tak\u017ce wyjazdy na uczelnie z biologii i geografii oraz zakup pomocy dydaktycznych w ramach wszystkich czterech obszar\u00f3w tematycznych.Wnioskodawca deklaruje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Departamentem EK UMWMLiderem projektu koordynacyjnego. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 realizowane z wykorzystaniem sprz\u0119tu MCHE oraz na podstawie scenariuszy przygotowanych w komplementarnym projekcie pozakonkursowym.Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem40Liczba godzin zaj\u0119\u0107 online 60hLiczba godzin k\u00f3\u0142 naukowych120h", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE- URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna 2018/2019 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Ma\u0142opolskiej Szko\u0142y Go\u015bcinno\u015bci im. Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego w My\u015blenicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "837060.00", "WARTOSC": "2050967.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Wszystkie planowane wydarzenia maj\u0105 charakter bezp\u0142atny. Zaplanowano po 2 koncerty w godzinach dopo\u0142udniowych w ka\u017cdym mie\u015bcie. Dzieci zostan\u0105 zaproszone do prawdziwych sal przygotowanych do aran\u017cacji symfonicznych. Hostessy b\u0119d\u0105 rozdawa\u0142y wszystkim dzieciom programy, ekologiczne ksi\u0105\u017ceczki z grami, rebusami o tematyce ekologicznej i wiedzy muzycznej. Nast\u0119pnie zostanie zaprezentowany program artystyczny. Najlepsz\u0105 drog\u0105 do poszerzenia percepcji \u015bwiata najm\u0142odszych odbiorc\u00f3w jest w tym przypadku wprowadzenie element\u00f3w zabawy. Na scenie pojawi si\u0119 Orkiestra Akademii Beethovenowskiej, a towarzyszy\u0107 b\u0119dzie jej bajkowo przebrany aktor i soli\u015bci. Projekt k\u0142adzie bowiem nacisk na interakcj\u0119. Podczas wykonywania muzycznych aran\u017cacji, bohaterowie z bajek, wskazywa\u0107 b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 multimedialnych animacji zagro\u017cony sw\u00f3j \u015bwiat ale i spos\u00f3b na zachowanie m\u0142odego cz\u0142owieka, kt\u00f3ry pomo\u017ce im rozwi\u0105za\u0107 problemy. Prowadz\u0105cy koncert aktor przebrany w bajkowy str\u00f3j b\u0119dzie zaprasza\u0142 m\u0142od\u0105 publiczno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnej zabawy, schodzi\u0142 ze sceny i przeprowadza\u0142 interaktywne zabawy o tematyce muzycznej i ekologicznej w\u015br\u00f3d dzieci, kt\u00f3re przestan\u0105 by\u0107 biernymi uczestnikami wydarzenia a stan\u0105 si\u0119 jego wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcami. Ponadto dyrygent wraz z konferansjerem za pomoc\u0105 swoich opowie\u015bci u\u015bwiadomi\u0105 najm\u0142odszym, jak wa\u017cne jest w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie energii na w\u0142a\u015bciwe zachowania w \u017cyciu ka\u017cdego z nas. Dzieci poprzez wsp\u00f3\u0142uczestnictwo w orkiestrowych wykonaniach bajek znanych i lubianych, b\u0119d\u0105 mog\u0142y wcieli\u0107 si\u0119 w rol\u0119 bajkowych bohater\u00f3w i w inny spos\u00f3b spojrze\u0107 na codzienn\u0105 ochron\u0119 ich najbli\u017cszego \u015brodowiska. Aspekt edukacyjny projektu widoczny na ka\u017cdym poziomie jego realizacji uatrakcyjnia wysokiej jako\u015bci koncert symfoniczny dla dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i kontynuacj\u0119 wypracowanego kontaktu z m\u0142odym widzem zapewni atrakcyjny portal multimedialny, zawieraj\u0105cy szereg gier i zagadek dla milusi\u0144skich. Projekt dotrze do 14 tys dzieci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIELECKI ART", "TYTUL": "Bajkowe Melodie - \"Na morza dnie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "42321.50", "WARTOSC": "49790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Celem projektu jest podnoszenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ZSO w My\u015blenicach w zakresie matematyki i fizyki oraz ZSTE w My\u015blenicach w zakresie j. angielskiego oraz matematyki. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez org. zaj\u0119\u0107 dodatkowych. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 w 2 formach: zaj\u0119\u0107 online prowadzonych przez pracownik\u00f3w akademickich uczelni wy\u017cszych AGH, UJ, PWSZ w Tarnowie. W ka\u017cdym obszarze przedmiotowym przewidziane jest 30h lekc. dla gr. min. 15 uczni\u00f3w. W ramach zaj\u0119\u0107 online uczniowie b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c uczestniczyli w zaj\u0119ciach stacjonarnych na uczelniach nie rzadziej ni\u017c 1 wyjazdsemestr. k\u00f3\u0142 przedmiotowych prowadzonych przez nauczycieli przedmiotu pod nadzorem i z udzia\u0142em online 10h lekc. nauczycieli akademickich. W ramach tej formy w ka\u017cdym obszarze przedmiotowym przewidziano po 30h lekc. dla gr .min. 6 a max. 8 uczni\u00f3wGr. docelow\u0105 projektu stanowi 60 uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez P. My\u015blenicki, kt\u00f3rzy wykazuj\u0105 szczeg\u00f3lne zainteresowanie przedmiotami obj\u0119tymi wsparciem. W ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142, do kt\u00f3rych kierowany jest projekt grupa docelowa wynosi 30 uczni\u00f3w po 15 w ka\u017cdym z realizowanych obszar\u00f3w przedmiotowych. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w z ZSTE b\u0119d\u0105 realizowane w filii Pedagogicznej Biblioteki Woj. w Krakowie z siedz. w My\u015blenicach doposa\u017conej w ramach realizacji projektu infrastrukturalnego MChE prowadzonego przez AGH. Z kolei uczniowie ZSO b\u0119d\u0105 korzystali ze sprz\u0119tu, w kt\u00f3ry szko\u0142a zosta\u0142a wyposa\u017cona w ramach pilota\u017cowej edycji MChEi edycjach kolejnych.Zaj\u0119cia we wszystkich formach wsparcia: zaj\u0119ciach online i k. naukowych b\u0119d\u0105 realizowane na podstawie i zgodnie z scenariuszami wypracowanymi w ramach projektu koordynacyjnego.D\u0142ugoterminowym rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie motywacji do kontynuacji nauki na dalszych etapach edukacji, w celu rozwijania uzdolnie\u0144 w danym obszarze przedmiotowym. Wnioskodawca deklaruje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w zakresie realizacji projektu z Dep. Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego UMWM prowadz\u0105cym pozakonkursowy projekt koordynacyjn", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Realizacja w szko\u0142ach Powiatu My\u015blenickiego zaj\u0119\u0107 dodatkowych podnosz\u0105cych kompetencje kluczowe uczni\u00f3w z wykorzystaniem nowoczesnych technologii komunikacyjnych. MChE - edycja IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "41457.89", "WARTOSC": "48773.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Ma\u0142opolska chmura edukacyjna to innowacyjny projekt maj\u0105cy na celu przybli\u017canie osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych uczelni wy\u017cszych oraz wiedzy z poszczeg\u00f3lnych obszar\u00f3w tematycznych przy wykorzystaniu informacyjnotelekomunikacyjnych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 edukacyjnych z wykorzystaniem nowoczesnych technik informacyjnokomunikacyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 w czasie rzeczywistym na odleg\u0142o\u015b\u0107. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w w trybie online oraz k\u00f3\u0142 naukowych przy wykorzystaniu sprz\u0119tu zakupionego w ramach komplementarnego projektu Ma\u0142opolska chmura edukacyjna w ramach poddzia\u0142ania 2.1.3 RPO WM. W ramach projektu 2.1.3 RPO WM szko\u0142a zosta\u0142a w 2017 roku wyposa\u017cona w sprz\u0119t multimedialny, kt\u00f3ry zosta\u0142 ulokowany w pracowni, kt\u00f3ra jest wykorzystywana do realizacji projektu. Umo\u017cliwia to realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 online dla uczni\u00f3w szko\u0142y. Ponadto uczniowie b\u0119d\u0105 brali udzia\u0142 w ko\u0142ach naukowych. Projekt umo\u017cliwia tak\u017ce udzia\u0142 uczni\u00f3w bezpo\u015brednio na zaj\u0119ciach na uczelniach. Technologia TIK umo\u017cliwi nie tylko podnoszenie kompetencji kluczowych, ale tak\u017ce daje szans\u0119 na nawi\u0105zanie sta\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z uczelniami. Projekt realizowany b\u0119dzie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Ma\u0142opolska Szko\u0142a Go\u015bcinno\u015bci w My\u015blenicach, kt\u00f3rego organem prow jest Wojew\u00f3dztwo Ma\u0142opolskie. Planowana jest realizacja form wsparcia w obszarze matematyki online, biologia online oraz geografia ko\u0142a naukowe na UJ . Obszary ten zosta\u0142 wybrany na podst przeprowadzonej w szkole diagnozy. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie ze scenariuszami przygotowanymi w ramach komplementarnego projektu koordynacyjnego real przez Woj Ma\u0142opolskie w ramach dzia\u0142ania 10.1.4 RPO WM na lata 20142020. Wnioskodawca deklaruje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Dep EKUWMWliderem projektu koordynacyjnegoLiczba uczestnik\u00f3w projektu35Liczba zreal h zaj\u0119\u0107 online60Liczba zreal h k\u00f3\u0142 naukowych", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE- URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna 2019/2020 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Ma\u0142opolskiej Szko\u0142y Go\u015bcinno\u015bci im. Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego w My\u015blenicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "31890.93", "WARTOSC": "37518.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Celem projektu jest podnoszenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ZSO w My\u015blenicach z zakresu przedmiot\u00f3w og\u00f3lnych: fizyki, matematyki, j. angielskiego oraz j. niemieckiego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 52 uczni\u00f3w z ZSO w My\u015blenicach, kt\u00f3rzy wykazuj\u0105 szczeg\u00f3lne, ponadprzeci\u0119tne zainteresowanie przedmiotami, kt\u00f3rych dotycz\u0105 za\u0142o\u017cenia projektu oraz odznaczaj\u0105 si\u0119 wysokimi wynikami w nauce tych przedmiot\u00f3w. W ramach projektu, w roku szkolnym 2017/18, zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: zaj\u0119cia on-line w trzech obszarach \u2013 matematyce, fizyce, j. angielskim - w ka\u017cdym obszarze przewidywane jest przeprowadzenie 30h zaj\u0119\u0107 dla minimum 15 uczni\u00f3w oraz ko\u0142a naukowe, kt\u00f3re zostan\u0105 przeprowadzone w ka\u017cdym z obszar\u00f3w tematycznych oraz dodatkowo w obszarze zj. niemieckiego ( ka\u017cda grupa w ko\u0142ach b\u0119dzie liczy\u0107 7 uczni\u00f3w, a wymiar czasowy wyniesie 30h w roku szkolnym). Do przeprowadzenia obu tych form wsparcia, w ramach projektu, konieczny jest zakup pomocy dydaktycznych i biurowych. Ponadto uczniowie bior\u0105cy udzia\u0142 w zaj\u0119ciach on-line wezm\u0105 udzia\u0142 \u0142\u0105cznie w 6 wyjazdach na uczelnie prowadz\u0105ce zaj\u0119cia w danym obszarze, w celu uczestnictwa w wyk\u0142adzie \u2013 w ka\u017cdym obszarze zaplanowane s\u0105 po 2 wyjazdy w terminach ustalonych wcze\u015bniej z prowadz\u0105cymi. Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie przez 42 uczni\u00f3w kompetencji w jednym z obszar\u00f3w kluczowych: fizyka, matematyka, j. angielski i j. niemiecki. Zaj\u0119cia, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach projektu \u2013 we wszystkich formach wsparcia: zaj\u0119ciach on-line i ko\u0142ach naukowych b\u0119d\u0105 realizowane na podstawie i zgodnie z scenariuszami wypracowanymi w ramach projektu koordynacyjnego. D\u0142ugoterminowym rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie motywacji do kontynuacji nauki na dalszych etapach edukacji, w celu rozwijania uzdolnie\u0144 w danym obszarze tematycznym. Wnioskodawca deklaruje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w zakresie realizacji projektu z Departamentem Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego UMWM, prowadz\u0105cym pozakonkursowy projekt koordynacyjny.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych podnosz\u0105cych kompetencje kluczowe uczni\u00f3w ZSO w My\u015blenicach przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii komunikacyjnych - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1621385.88", "WARTOSC": "1907512.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w, nauczycieli poprzez dostosowanie szkolnictwa zawodowego do potrzeb rynku pracy, poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez \u015bcis\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z lokalnymi przedsi\u0119biorcami oraz zwi\u0119kszenie szans uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawodowych na zatrudnienie. Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105: uczniowie niepe\u0142noletni ,uczniowie 18+, szko\u0142y technicznej/zawodowej ponadgimnazjalnej z terenu powiatu my\u015blenickiego oraz nauczyciele ucz\u0105cy w tych szko\u0142ach przedmiot\u00f3w zawodowych. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie adresowane do poszczeg\u00f3lnych grup docelowych to: dla uczni\u00f3w: sta\u017ce/praktyki u pracodawc\u00f3w (26,98 % koszt\u00f3w bezpo\u015brednich), kursy i szkolenia ( 40,06 % koszt\u00f3w po\u015brednich), dla nauczycieli: kursy podnosz\u0105ce kwalifikacje zawodowe i studia podyplomowe . Zakupiony zostanie specjalistyczny sprz\u0119t do poszczeg\u00f3lnych pracowni zwi\u0105zanych z kierunkow\u0105 bran\u017c\u0105. Rezultatami projektu b\u0119d\u0105: podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w , nauczycieli poprzez uko\u0144czenie przez beneficjent\u00f3w ostatecznych ww form wsparcia oraz doposa\u017cenie szko\u0142y pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 CKZ w specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w bran\u017cy kierunkowej .", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w i nauczycieli poprzez utworzenie Centrum Kompetencji Zawodowych w bran\u017cy mechanicznej i g\u00f3rniczo-hutniczej (M) przy Zespole Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Ekonomicznych w My\u015blenicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-01", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "19890.00", "WARTOSC": "27183.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Projekt \u201ePodniesienie konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci EURO-GOUP S.C. poprzez zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym\u201d wynika z rosn\u0105cej konkurencji, obni\u017cenia kwoty skupu pojazd\u00f3w wycofanych z eksploatacji i wzrostu zapotrzebowania na produkty poddane procesowi odzysku i selekcji. Przedmiotem projektu jest specjalistyczna us\u0142uga doradcza obejmuj\u0105ca Zadanie 1. Doradztwo w zakresie monitorowania i programowania trend\u00f3w w celu okre\u015blenia kierunk\u00f3w dalszego rozwoju przedsi\u0119biorstwa 1.1 Opracowanie analizy sytuacji przedsi\u0119biorstwa 1.2 Analiz\u0119 wp\u0142ywu warunk\u00f3w otoczenia na wyb\u00f3r cel\u00f3w strategicznych 1.3 Analiz\u0119 zasob\u00f3w i mo\u017cliwo\u015bci firmy w zakresie tworzenia nowych produkt\u00f3w i proces\u00f3w 1.4 Podsumowanie i wyb\u00f3r strategii pod k\u0105tem osi\u0105gania za\u0142o\u017conych cel\u00f3w. Zadanie 2. Doradztwo w zakresie organizacji i zarz\u0105dzania warunkuj\u0105cych dalszy rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa 2.1 Opracowanie koncepcji nowej struktury organizacyjnej przedsi\u0119biorstwa uwzgl\u0119dniaj\u0105cej utworzenie dzia\u0142u badawczo \u2013 rozwojowego 2.2 Mapowanie i modelowanie proces\u00f3w biznesowych w obszarze bada\u0144, rozwoju i innowacji. 2.3 Opracowanie agendy badawczej dla nowo utworzonego dzia\u0142u 2.4 Analiza ryzyka wdro\u017cenia dzia\u0142u badawczo \u2013 rozwojowego i sposob\u00f3w jego zapobiegania Zadanie 3 Doradztwo w zakresie wdro\u017cenia metodologii zarz\u0105dzania projektami w obszarze innowacji, bada\u0144 i rozwoju w przedsi\u0119biorstwie 3.1 Opracowanie audytu dojrza\u0142o\u015bci projektowej 3.2 Analiz\u0119 rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych pod k\u0105tem wyboru orientacji projektowej 3.3 Przygotowanie do wdro\u017cenia metodologii zarz\u0105dzania projektami (zasoby, systemy motywacyjne, zarz\u0105dzanie zmian\u0105, monitorowanie, standaryzacja dokument\u00f3w, komunikacja, ewaluacja, partnerstwo, komercjalizacja) 3.4 Analiz\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projekt\u00f3w w obszarze innowacji, bada\u0144 i rozwoju 3.5 Analiz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z ulgi na z tytu\u0142u realizacji projekt\u00f3w w obszarze innowacji, bada\u0144 i rozwoju 3.6 Opracowanie strategii zarz\u0105dzania w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105.", "BENEFICJENT": "EURO - GROUP SP\u00d3\u0141KA CYWILNA ZBIGNIEW WILK, BO\u017bENA HEBDA, ROBERT WILK", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci EURO-GROUP S.C. poprzez zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-24", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "464500.00", "WARTOSC": "1044805.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "\u201eWsp\u00f3lny Front\u201d to najwi\u0119kszy interdyscyplinarny projekt kulturalny realizowany w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim bazuj\u0105cy na najlepszych \u015bwiatowych do\u015bwiadczeniach edukacyjnych takich jak projekt edukacji muzycznej Roberty Guaspari, dla dzieci z nowojorskiego Harlemu czy taneczny, realizowany przez Simona Rattla i Filharmoni\u0119 Berli\u0144sk\u0105 dla dzieci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z tego miasta. Projekt realizuj\u0105 wybitne autorytety r\u00f3\u017cnych dziedzin sztuki, we wsp\u00f3\u0142uczestnictwie dzieci z ma\u0142ych miast i wsi. Jego nast\u0119pstwem jest r\u00f3wnie\u017c wykszta\u0142cenie nowej kadry kultury w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach, a tak\u017ce odkrywanie zapomnianych i nieznanych dzie\u0142 muzycznych Polskiego Dziedzictwa Narodowego w kontek\u015bcie bada\u0144 etnograficznych. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105: - 5 miesi\u0119czne warsztaty muzyczne dla instrumentalist\u00f3w, wokalist\u00f3w i ch\u00f3rzyst\u00f3w - 5 miesi\u0119czne warsztaty z r\u0119kodzie\u0142a artystycznego opartego na kulturze ludowej - 8 miesi\u0119czne warsztaty z ta\u0144ca wsp\u00f3\u0142czesnego - 8 miesi\u0119czne warsztaty filmowe ( operatorstwo i obr\u00f3bka filmowa) - 10 miesi\u0119czne warsztaty animacji ponadto: - nagranie audiowizualne opery F.Nowowiejskiego \"Legenda Ba\u0142tyku\" bezp\u0142atnie udost\u0119pnione szeroko poj\u0119temu odbiorcy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ARTYSTYCZNA KAMENY AGNIESZKA SKOTNICZNA", "TYTUL": "Wsp\u00f3lny Front", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "17841.50", "WARTOSC": "20990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych z zakresu fizyki i matematyki uczni\u00f3w ZSO w My\u015blenicach oraz wspieranie rozwoju ich zainteresowa\u0144 i uzdolnie\u0144 poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii komunikacyjnych. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 40 uczni\u00f3w ZSO w My\u015blenicach ( po 20 uczni\u00f3w z ka\u017cdego obszaru) wykazuj\u0105cych szczeg\u00f3lne zainteresowanie fizyk\u0105 i matematyk\u0105. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania w roku szkolnym 2016/2017: zaj\u0119cia on \u2013 line z matematyki (30 godz w r. szk )i fizyki (30 godz w r. szk ) , w kt\u00f3rych b\u0119dzie bra\u0142o udzia\u0142 po 20 uczni\u00f3w oraz ko\u0142a naukowe : z fizyki (1 ko\u0142o \u2013 5 uczni\u00f3w, 30 godz w r. szk ), matematyki (1 ko\u0142o \u2013 5 uczni\u00f3w, 30 godz w r. szk ). Dodatkowo uczniowie uczestnicz\u0105cy w zaj\u0119ciach on - line wezm\u0105 udzia\u0142 w 4 wyjazdach na uczelni\u0119 ( 2 wyjazdy przypadaj\u0105 na ka\u017cdy obszar \u2013 fizyka, matematyka). Zakupione zostan\u0105 pomoce dydaktyczne do realizacji zaj\u0119\u0107 on \u2013 line oraz pomoce dydaktyczne do realizacji ko\u0142a naukowego z matematyki. Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie przez 40 uczni\u00f3w kompetencji kluczowych z zakresu fizyki i matematyki. D\u0142ugoterminowym rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie motywacji do kontynuacji nauki na dalszych etapach edukacji, w celu rozwijania uzdolnie\u0144 w danym obszarze tematycznym. Wnioskodawca deklaruje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w zakresie realizacji projektu z Departamentem Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego UMWM, prowadz\u0105cym pozakonkursowy projekt koordynacyjny.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych podnosz\u0105cych kompetencje kluczowe uczni\u00f3w ZSO w My\u015blenicach przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii komunikacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "10210.62", "WARTOSC": "12012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice", "OPIS": "Ma\u0142opolska chmura edukacyjna to innowacyjny projekt maj\u0105cy na celu przybli\u017canie osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych uczelni wy\u017cszych oraz wiedzy z poszczeg\u00f3lnych obszar\u00f3w tematycznych przy wykorzystaniu informacyjnotelekomunikacyjnych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 edukacyjnych z wykorzystaniem nowoczesnych technik informacyjnokomunikacyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 w czasie rzeczywistym na odleg\u0142o\u015b\u0107. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w w trybie online oraz k\u00f3\u0142 naukowych przy wykorzystaniu sprz\u0119tu chmurowego zakupionego w ramach komplementarnego projektu Ma\u0142opolska chmura edukacyjna realizowanego w ramach poddzia\u0142ania 2.1.3 RPO WM. W ramach projektu 2.1.3 RPO WM szko\u0142a zostanie wyposa\u017cone w sprz\u0119t multimedialny, kt\u00f3ry zostanie ulokowany w pracowni, kt\u00f3ra b\u0119dzie wykorzystywana do realizacji projektu. Umo\u017cliwi to realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 online dla uczni\u00f3w szko\u0142y. Ponadto uczniowie b\u0119d\u0105 brali udzia\u0142 w ko\u0142ach naukowych. Projekt umo\u017cliwia tak\u017ce udzia\u0142 uczni\u00f3w bezpo\u015brednio na zaj\u0119ciach na uczelniach. Technologia TIK umo\u017cliwi nie tylko podnoszenie kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w, ale tak\u017ce daje szans\u0119 na nawi\u0105zanie sta\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z uczelniami.Projekt realizowany b\u0119dzie w ZespoleSzk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Ma\u0142opolska Szko\u0142a Go\u015bcinno\u015bci im. Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego w My\u015blenicach, kt\u00f3rego organem prow jest Wojew\u00f3dztwo Ma\u0142opolskie. Planowana jest realizacja form wsparcia w obszarze matematyki na UJ . Obszar ten zosta\u0142 wybrany na podst przeprowadzonej w szkole diagnozy. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie ze scenariuszami przygotowanymi w ramach komplementarnego projektu koordynacyjnego real przez Woj Ma\u0142opolskie w ramach dzia\u0142ania 10.1.4 RPO WM na lata 20142020. Wnioskodawca deklaruje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Dep EK UWMWliderem projektu koordynacyjnegoLiczba uczestnik\u00f3w projektu15Liczba zreal h zaj\u0119\u0107 online30Liczba zreal h k\u00f3\u0142 naukowych30", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE-URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO,", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Ma\u0142opolskiej Szko\u0142y Go\u015bcinno\u015bci im. Tytusa Cha\u0142ubi\u0144skiego w My\u015blenicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1740.8056573832714, "v": "76,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1740,81 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1007.1343954360447, "v": "44,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 444.22003269767237, "v": "19,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 93.97647734028446, "v": "4,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 59.052329309004435, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 36.59191178488133, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 30.135228655050998, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.952506059358853, "v": "872,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 11.252078017103399, "v": "492,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11.115581241139619, "v": "486,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.418657794850688, "v": "368,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7.5681636712854985, "v": "330,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7.47144807243792, "v": "326,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3.916847304156948, "v": "171,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1428.0713476928713, "v": "62,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1428,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1020.1592927699278, "v": "44,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 314.70437211322997, "v": "13,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52.53383545982531, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 38.98153770521792, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.62145493208945, "v": "70,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07085471258060091, "v": "3,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 153.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 531.6486792884257, "v": "23,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "531,65 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 235.43201673754973, "v": "10,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 1137.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 127.93688503224035, "v": "5,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 96.74998513742167, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 27.295398317098822, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 19.699845657840584, "v": "861,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 15.81942493254676, "v": "691,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7.271919330498011, "v": "318,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.1900830017835093, "v": "52,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.25312114144601455, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 332.6495477203092, "v": "14,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "332,65 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 237.42025472172685, "v": "10,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 31.918512370238254, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 27.812861846618198, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21.497632962912153, "v": "940,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 8.100931997987837, "v": "354,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.899353820825903, "v": "258,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 165.22797754607407, "v": "7,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "165,23 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64.47012484565784, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38.62149083093246, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 19.700586042895686, "v": "861,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.23569991311108, "v": "491,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 9.08015708602003, "v": "397,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7.682996753098277, "v": "336,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6.389760826816664, "v": "279,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3.4780315086660267, "v": "152,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.0539479581103945, "v": "89,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.6355656925961495, "v": "71,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.8796160881693876, "v": "38,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 135.40546622764896, "v": "5,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "135,41 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "46.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 55.701703251474825, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 30.63047057209494, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27.57668907486166, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 17.845383454520512, "v": "780,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3.6512198746970324, "v": "159,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 114.04474733616863, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "114,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "76.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 56.0020910504413, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 26.735192527552933, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 15.050190698312527, "v": "658,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 6.700217450953492, "v": "293,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 193.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3.7956624136827184, "v": "166,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3957470160515846, "v": "104,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1.996844560296337, "v": "87,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1.0140289019984452, "v": "44,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.35477271687931583, "v": "15,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2909.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 101.22760529565097, "v": "4,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "101,23 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "189.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 101.22760529565097, "v": "4,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50.99901381076507, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "51,00 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24.586547766040155, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 19.323928293776007, "v": "845,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5.151638542095395, "v": "225,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.5998241642657889, "v": "69,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.252258197283578, "v": "11,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.04573101019801527, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.03908583710614168, "v": "1,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 49.66507911464764, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "49,67 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "76.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 49.66507911464764, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37.94852723281657, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "37,95 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "75.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 27.9004730873005, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.187580600905475, "v": "401,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 876.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.8604735446106005, "v": "37,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 37.018823112452544, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "37,02 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "65.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 27.787435176293044, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 104.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.864221200896328, "v": "387,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.36716673526318194, "v": "16,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 27.204627520921942, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,20 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20.824968674258017, "v": "910,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5.89033703754516, "v": "257,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.48932180911876344, "v": "21,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21.68378675629944, "v": "948,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,68 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21.163676544564865, "v": "925,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.2652055608908401, "v": "11,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.25490465084373715, "v": "11,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13.940989161750585, "v": "609,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,94 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "70.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7.802792792792793, "v": "341,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 3.6626144418530204, "v": "160,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2.47558192710477, "v": "108,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.5188286001737765, "v": "285,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,52 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "13.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.2406006768189513, "v": "141,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.0786943796588466, "v": "134,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.18926235880550604, "v": "8,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.01027118489047423, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 3.6480959893904052, "v": "159,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,65 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "80.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "59.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 3.6480959893904052, "v": "159,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.127787762381671, "v": "5,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.10492225728266337, "v": "4,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.022865505099007637, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.07234874468377006, "v": "3,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.07234874468377006, "v": "3,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.01074678739653359, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "86.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.01074678739653359, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}