{"gmina": "Su\u0142kowice", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Su\u0142kowice", "kod_gus": "011212009073", "kod_gus_powiatu": "011212009000", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "podregion_eurostat": "PL214", "ludnosc": 14762, "budzet": {"dochody": "65,65 mln z\u0142", "wydatki": "61,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 54802106.330000006, "dane1": 54453349.020000026, "dane2": 54453349.020000026, "dane3": 348757.30999998003}, {"label": "2017", "dane0": 56485731.34999999, "dane1": 57975433.659999974, "dane2": 56485731.34999999, "dane4": 1489702.3099999875}, {"label": "2018", "dane0": 59870649.14999999, "dane1": 57281886.57999998, "dane2": 57281886.57999998, "dane3": 2588762.5700000077}, {"label": "2019", "dane0": 65654643.47000004, "dane1": 61625532.20000002, "dane2": 61625532.20000002, "dane3": 4029111.2700000256}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11619072.790000001, "dane1": 22588463.830000002}, {"label": "2017", "dane0": 11895578.85, "dane1": 24080113.229999997}, {"label": "2018", "dane0": 11915144.02, "dane1": 22877598.639999993}, {"label": "2019", "dane0": 13022398.47, "dane1": 23126883.609999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,99 mln z\u0142", "wydatki": "2,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 58.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 44.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.34875730999998006}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.34875730999998006}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4897023099999875}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4897023099999875}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5887625700000076}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5887625700000076}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.029111270000025}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.029111270000025}], "dochod_ue": "195,79 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,82 mln z\u0142", "gmina_pc": "529.6 z\u0142", "powiat": "6,58 mln z\u0142", "powiat_pc": "445.8 z\u0142", "wojewodztwo": "13,90 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "161,01 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "27,23 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,30 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13022398.47, "wydatki": 23126883.609999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2369460.50", "WARTOSC": "3761142.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na przeprowadzeniu prac BR prowadz\u0105cych do opracowania innowacyjnych produkt\u00f3w wodorozcie\u0144czalnych do drewna: lakier bezbarwny, bia\u0142a podk\u0142adowa i nawierzchniowa farba. W dalszym etapie projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wdro\u017ceniu opracowanych w ramach fazy BR produkt\u00f3w do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy, poprzez rozpocz\u0119cie produkcji. Opracowanie wynik\u00f3w prac BR i ich wdro\u017cenie b\u0119dzie oznacza\u0107 osi\u0105gni\u0119cie innowacji produktowej w skali kraju. Rezultatem projektu b\u0119d\u0105 nowatorskie wodorozcie\u0144czalne pow\u0142oki do drewna nak\u0142adane metod\u0105 polewaniazanurzania: lakier bezbarwny i bia\u0142a farba podk\u0142adowa i nawierzchniowy. Na rynku polskim nie ma takich produkt\u00f3w, o takich w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. Nowe produkty opracowane w fazie BR i wdro\u017cone do produkcji, charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105: wysokim po\u0142yskiem: powy\u017cej 85 GU przy 60 wg ISO 2813,brakiem \u015bciekania pow\u0142ok przy nanoszeniu metod\u0105 polewaniazanurzania poziom \u015bciekalno\u015bci 0 wg ASTM D4400, brakiem p\u0119kania stopie\u0144 sp\u0119kania 0 po suszeniu w podwy\u017cszonej temperaturze 4050C. Ocena stopnia sp\u0119kania wg ISO 46281 oraz ISO 46284. Cechy te \u015bwiadcz\u0105 o innowacyjno\u015bci produkt\u00f3w.Pozwol\u0105 uzyska\u0107 znacz\u0105ce korzy\u015bci w stosunku do dost\u0119pnych na rynku pow\u0142ok, s\u0105 odpowiedzi\u0105 na wyst\u0119puj\u0105ce na rynku zapotrzebowanie. Wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w, b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015brednie prze\u0142o\u017cenie na wyniki finansowe i mark\u0119 Wnioskodawcy jako podmiotu oferuj\u0105cego najnowsze rozwi\u0105zania. Firma wzmocni swoj\u0105 pozycj\u0119 na rynku poprzez uzyskanie znacz\u0105cej przewagi konkurencyjnej. Projekt b\u0119dzie realizowany w 5 etapach.Trzy pierwsze etapy b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 badania przemys\u0142owenad opracowanie formulacji bezbarwnego lakieru do drewna metod\u0105 polewaniazanurzania oraz bia\u0142ej farby podk\u0142adowej i nawierzchniowej nak\u0142adanej jw.Etap 4 b\u0119dzie obejmowa\u0142 prace rozwojowe na finalnymi formulacjami i ich testy produkcyjne.Etap 5 b\u0119dzie obejmowa\u0142 zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia opracowanych w fazie BR produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "VERNITECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie oraz wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnych wodorozcie\u0144czalnych pow\u0142ok do drewna: bezbarwnego lakieru oraz bia\u0142ej farby podk\u0142adowej i nawierzchniowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2017-11-03", "DOFINANSOWANIE": "14952194.88", "WARTOSC": "21636705.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Zg\u0142aszane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wykonanie infrastruktury dost\u0119powej sieci internetowej opartej na technologii FTTH na obszarze powiat\u00f3w wielickiego i my\u015blenickiego, okre\u015blonym jako 3.2.12.20b. Technologia FTTH, kt\u00f3ra zostanie zastosowana podczas realizacji projektu jest obecnie najbardziej rozwojowa i daj\u0105ca najwi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci przesy\u0142owe \u015bwiadczenia szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Wybudowana infrastruktura zapewni dost\u0119p do u\u017cytkownik\u00f3w na poziomie minimum 100 Mb/s. W zasi\u0119gu wybudowanej sieci znajdzie si\u0119 17873 gospodarstw domowych oraz 137 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, kt\u00f3rym umo\u017cliwiony zostanie dost\u0119p do sieci Internet z pr\u0119dko\u015bci\u0105 minimum 100 Mb/s oraz us\u0142ug dodatkowych jak VoIP i IPTV. Dzi\u0119ki realizacji projektu zapewniony zostanie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu na obszarach, na kt\u00f3rych prowadzenie takich inwestycji na zasadach rynkowych jest nieop\u0142acalne.", "BENEFICJENT": "FIBERLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie powiatu wielickiego i my\u015blenickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "849991.25", "WARTOSC": "999991.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Su\u0142kowicach i ma na celu: Wzrost kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych u mieszka\u0144c\u00f3w gminy Su\u0142kowice zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznych oraz ich otoczenia poprzez udzia\u0142 w projekcie R\u00f3wna szansa dla 67 os\u00f3b w latach 2016-2019. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Su\u0142kowice. Grupa docelowa: 40 os\u00f3b bezrobotnych, 20 os\u00f3b biernych zawodowo, 7 os\u00f3b zatrudnionych, 15 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 niezale\u017cnie od statusu, b\u0119d\u0105 to osoby zar\u00f3wno bezrobotne, bierne zawodowo i zatrudnione. W ramach projektu przewiduje si\u0119 w zale\u017cno\u015bci od indywidualnej identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP szerok\u0105 gam\u0119 wsparcia, mo\u017ce to by\u0107 kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno -zawodowa lub tylko spo\u0142eczna m.in.: praca socjalna, wsparcie psychologa, doradcy zawodowego, asystenta osoby niepe\u0142nosprawnej, psychiatry, specjalisty ds. uzale\u017cnie\u0144 i przemocy, sta\u017ce, szkolenia. Wsparcie aktywizacji zawodowej b\u0119dzie prowadzone przez Klub Integracji Spo\u0142ecznej, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w strukturach OPS.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141KOWICE/ O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SU\u0141KOWICACH", "TYTUL": "R\u00f3wna szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "530825.00", "WARTOSC": "624525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Su\u0142kowicach i ma na celu: Wzrost kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych u mieszka\u0144c\u00f3wgminy Su\u0142kowice zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznych oraz ich otoczenia poprzez udzia\u0142 w projekcie Druga szansa dla 33 os\u00f3b wlatach 20192022. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Su\u0142kowice.Grupa docelowa: 7 os\u00f3b bezrobotnych, 22 osoby bierne zawodowo, 4 os\u00f3b zatrudnionych, 14 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych niezale\u017cnie od statusu,b\u0119d\u0105 to osoby zar\u00f3wno bezrobotne, bierne zawodowo i zatrudnione.W ramach projektu przewiduje si\u0119 w zale\u017cno\u015bci od indywidualnej identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP szerok\u0105 gam\u0119 wsparcia, mo\u017ce to by\u0107kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa lub tylko spo\u0142eczna m.in.: praca socjalna, wsparcie psychologa, doradcy zawodowego, psychiatry, specjalisty ds. uzale\u017cnie\u0144, sta\u017ce, kurs obs\u0142ugi komputera. Wsparcie aktywizacji zawodowej b\u0119dzie prowadzone przez Klub Integracji Spo\u0142ecznej, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w strukturach OPS.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141KOWICE/ O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SU\u0141KOWICACH", "TYTUL": "Druga szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-05", "DATA_START": "2019-02-05", "DOFINANSOWANIE": "524353.50", "WARTOSC": "1172645.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez KREATOR jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii obr\u00f3bki materia\u0142\u00f3w wykorzystywanych przy produkcji komponent\u00f3w obuwia.W wyniku podj\u0119tych prac badawczych opracowano spos\u00f3b uszlachetniania materia\u0142\u00f3w wykorzystywanych do produkcji komponent\u00f3w obuwia oraz polepszania ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci higienicznych przy wyk. urz\u0105dzenia z wi\u0105zk\u0105 laserow\u0105 opracowano rozwi\u0105zanie innowacyjne w skali kraju dotychczas na rynku nie ma producent\u00f3w komponent\u00f3w obuwia zajmuj\u0105cych si\u0119 jednocze\u015bnie grawerunkiem i uszlachetnianiem powierzchni materia\u0142u.Na podstawie zrealizowanych prac BR okre\u015blono zakres rzeczowy projektu, pozwalaj\u0105cy na rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci firmy o now\u0105 ga\u0142\u0105\u017a produkcja wysokiej jako\u015bci zdobionych komponent\u00f3w obuwniczych m.in. cholewek.KREATOR Sp. J. od lat wdra\u017ca nowoczesne technologie do produkcji swych wyrob\u00f3w, we wsp\u00f3\u0142pracy z IPS, przeprowadzi\u0142o badania dot. mo\u017cliwo\u015bci uszlachetniania materia\u0142\u00f3w przy wykorzystaniu wi\u0105zki laserowej, widz\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwoju poprzez zaoferowanie nowych, atrakcyjnych wyrob\u00f3w, a tak\u017ce podniesienie efektywno\u015bci ich wytwarzania. Rezultaty realizacji projektu: zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci, poszerzenie oferty zmniejszenie strat materia\u0142u oraz ilo\u015bci produkowanych odpad\u00f3w zastosowanie precyzyjnych urz\u0105dze\u0144 do ci\u0119cia wraz z oprogramowaniem zwi\u0119kszenie jako\u015bci produktu ko\u0144cowego poprzez popraw\u0119 estetyki gotowego wyrobu, rozszerzenie mo\u017cliwo\u015bci zdobniczych produktu uatrakcyjnienie produkowanych wyrob\u00f3w, ograniczenie koszt\u00f3w brak konieczno\u015bci wykonywania matryc i wykrojnik\u00f3w, wykonanie element\u00f3w ozdobnych na delikatnych materia\u0142ach, co nie jest mo\u017cliwe przy perforacji za pomoc\u0105 wyt\u0142aczarki hydraulicznej u\u017cycie jednej maszyny do rozkr\u00f3j i zdobienie element\u00f3w, co pozwala skr\u00f3ci\u0107 cykl produkcjiRealizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, a tym samym do budowy silnego i stabilnego sektora M\u015aP w Ma\u0142opolsce.", "BENEFICJENT": "KREATOR GRONIEWSKI, KACZMARCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w procesie grawerowania komponent\u00f3w obuwniczych, przy wykorzystaniu technologii laserowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "502174.64", "WARTOSC": "590793.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice", "OPIS": "Celem projektu jest popr. jako\u015bci wych. przedszk. na terenie Gm. Su\u0142kowice poprzez utworzenie 25 nowych m. przedszk., rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dod. dla 150 dzieci w wieku przedszk. o zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, kszta\u0142cenie kadr wychowania przedszk. Okres realizacji projektu od 07.2019 r. do 08.2021 r. Grupami docelowymi projektu s\u0105:1. Dzieci w wieku przedszk. w tym z niepe\u0142n. oraz ich rodziceopiekunowie2 Kadra OWP,3 OWP.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gm. Su\u0142kowice, w PS Nr 2 w Su\u0142kowicach.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141KOWICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie Su\u0142kowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "500758.60", "WARTOSC": "773606.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji 3 budynk\u00f3w stanowi\u0105cych zaplecze dzia\u0142alno\u015bci firmy Wnioskodawcy, zlokalizowanych w miejscowo\u015bci Biertowice w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim tj. 1.Budynku o przeznaczeniu magazynowoprodukcyjnym z wydzielon\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 biurow\u0105 nr 273.2.Hali magazynowej nr 260.3.Budynku o przeznaczeniu us\u0142ugowohandlowobiurowym nr 259.W ramach projektu, zgodnie z wynikami przeprowadzonego audytu efektywno\u015bci energetycznej, za\u0142o\u017cono:1.Ocieplenie \u015bcianstropu w dw\u00f3ch budynkach.2.Wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej w jednym budynku.3.Zainstalowanie instalacji fotowoltaicznej na cele o\u015bwietlenia i pozosta\u0142e zu\u017cycie energii elektrycznej we wszystkich budynkach.4.Wymian\u0119 energoch\u0142onnego o\u015bwietlenia \u015bwietl\u00f3wkowego na o\u015bwietlenie LEDowe.Projekt ma charakter kompleksowy i jest realizowany w ramach typu A i B. Projekt pozwoli Wnioskodawcy osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci wskazuj\u0105ce na efektywno\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia obj\u0119tego wnioskiem o dofinansowanie:1.Wielko\u015b\u0107 nowej mocy planowanej do zainstalowania w wyniku realizacji projektu dotyczy wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 68,4 KW tj.0,068 MWe. 2.Skala zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej: 38,26 3.Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej: 154,15 GJrok4.Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii elektrycznej: 85,67 MWhrok5.Emisja dwutlenku w\u0119gla CO2 do atmosfery: poziom redukcji 68,10 tonyrok", "BENEFICJENT": "VERNITECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej sp\u00f3\u0142ki Vernitech poprzez modernizacj\u0119 3 budynk\u00f3w stanowi\u0105cych zaplecze jej dzia\u0142alno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-25", "DOFINANSOWANIE": "282788.29", "WARTOSC": "426238.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice", "OPIS": "Przedmiotowy projekt sk\u0142ada si\u0119 z jednego zadania inwestycyjnego: budowy placu zabaw w miejscowo\u015bci Harbutowice.Zadanie to zosta\u0142o zaplanowane do realizacji w miejscowo\u015bci Harbutowice, wchodz\u0105cej w sk\u0142ad obszaru rewitalizacji oraz obj\u0119tej GPR.Plac zabaw na cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki nr 16361 w Harbutowicach teren p\u0142aski poro\u015bni\u0119ty zieleni\u0105 trawiast\u0105 planuje si\u0119 utworzenie placu zabaw wraz z monta\u017cem innych towarzysz\u0105cych element\u00f3w ma\u0142ej architektury. Ponadto planuje si\u0119 budow\u0119 utwardzenia cz\u0119\u015bci placu zabaw kostk\u0105 betonow\u0105 oraz o\u015bwietlenia terenu. Powierzchnia planowanego placu zabaw: 626 m2.Projekt obejmuje tak\u017ce koszty po\u015brednie oraz koszty organizacji warsztat\u00f3w projektowych.Za\u0142o\u017cono, i\u017c z produkt\u00f3w projektu co najmniej raz w roku skorzystaj\u0105 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do plac\u00f3wek, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w ich bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie ZPO oraz \u015awietlica \u015arodowiskowa filia w Harbutowicach \u0142\u0105cznie oko\u0142o 200 os\u00f3b. Ponadto, z produkt\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji oraz ca\u0142ych Harbutowic 1813 os\u00f3b. Za\u0142o\u017cono, \u017ce oko\u0142o 90 z nich co najmniej raz w roku skorzysta z produkt\u00f3w projektu. Jest to racjonalne za\u0142o\u017cenie, gdy\u017c produkty projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 istotny element infrastruktury rekreacyjnej na terenie miejscowo\u015bci Harbutowice. Dodatkowo, nale\u017cy przyj\u0105\u0107, i\u017c co najmniej oko\u0142o 700 mieszka\u0144c\u00f3w pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci gminy co najmniej raz w roku skorzysta z produkt\u00f3w projektu, na poziomie oko\u0142o 300 nale\u017cy oszacowa\u0107 liczb\u0119 turyst\u00f3w nie ma danych dla miejscowo\u015bci Harbutowice, dla ca\u0142ej gminy by\u0142o to 5442 w 2014 roku, przyjmuje si\u0119, i\u017c w roku zako\u0144czenia projektu mo\u017ce wynosi\u0107 oko\u0142o 9500, jednak produkty projektu nie maj\u0105 charakteru stricte turystycznego, by przyci\u0105ga\u0107 wi\u0119cej, ni\u017c kilkaset os\u00f3b, kt\u00f3re raczej skorzystaj\u0105 z nich odwiedzaj\u0105c inne atrakcje obszaru. Dodatkowo, za\u0142o\u017cy\u0107 nale\u017cy, i\u017c co najmniej kilkaset os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w ka\u017cdej z pi\u0119ciu imprez organizowanych na terenie miejscowo\u015bci przyj\u0119to co najmniej oko\u0142o 300 os\u00f3b dla ka\u017cdej imprezy.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141KOWICE", "TYTUL": "Rewitalizacja centrum Harbutowic-cz\u0119\u015b\u0107 I, poprzez budow\u0119 placu zabaw w miejscowo\u015bci Harbutowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2390476.22", "WARTOSC": "2812324.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Celem projektu jest udzielanie ca\u0142odobowego, kompleks. wsparcia os. i rodzinom do\u015bwiadczaj\u0105cym kryzys\u00f3w psychologicznych z terenu powiatu my\u015blenickiego poprzez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej(dalej OIK), zapewniaj\u0105cego os. i rodzinom dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst\u0105pienia i skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej oraz zapobiegania jego nawrotom. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest OIK oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu (dalej UP) dotkni\u0119ci problemami i sytuacjami kryzys. takimi jak: konflikty ma\u0142\u017ce\u0144skie/partnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, katastrofy, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych.: os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek i p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142. G\u0142. zadaniem jest stworzenie ca\u0142odobowego OIK wraz z wyjazdami interwencyjnymi, zw\u0142aszcza w przypadku utrudnionego dojazdu do klienta. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 te\u017c dzia\u0142ania pre- i post-interwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom, b\u0105d\u017a s\u0142u\u017c\u0105ce os., po do\u015bwiadczeniu kryzysu: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, grupy wsparcia, grupy samopomocowe, ponadto rozwijane jest poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst\u0105pienia kryzysu, ograniczy czas jego trwania i jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142eczne, poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wykluczeniu spo\u0142. i zagro\u017ceniu os\u00f3b i rodzin ub\u00f3stwem", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach. Nadzieja - Pomoc - Zmiana Ca\u0142\u0105 Dob\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FABRYKA MEBLI RY\u015a SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Fabryki Mebli Ry\u015b sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.11}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1815441.99", "WARTOSC": "2135814.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Cel projektu: udzielanie ca\u0142odob, kompleks. wsparcia spo\u0142eczno\u015bciom, os., rodzinom do\u015bw. kryzys\u00f3w psychologicznych z powiatu my\u015blenickiego w trybie natychmiastowym przez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej i Poradnictwa dalej OIKiP, zapewniaj\u0105cego os. rodzinom i ca\u0142ym spo\u0142. dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst. skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142. oraz zapobiegania jego nawrotom. Gr. doc. projektu jest OIKiP oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu dalej UP dotkni\u0119ci sytuacjami kryzys. tj: r\u00f3\u017cnego typu wydarzenia krytyczne w spo\u0142. Lokalnej, katastrofy, konflikty w tym ma\u0142\u017ce\u0144skiepartnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych. os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142.G\u0142. zad. jest stworzenie ca\u0142odobowego OIKiP \u015bwiadcz\u0105cego natychmiastowe wsparcie, wraz z wyjazdami ratunkowointerwencyjnymi. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 dzia\u0142ania prei postinterwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom lub s\u0142u\u017c\u0105ce os. i spo\u0142eczno\u015bciom, po do\u015bwiadczeniu traumatycznym, czy wydarzeniu krytycznym: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, gr. wsparcia, gr. samopomocowe, poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje, superwizja. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy w celu przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst. kryzysu, ograniczy czas jego trwania, jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142., poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wyklucz. spo\u0142. i zagro\u017ceniu os. i rodzin ub\u00f3stwem.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Na ratunekca\u0142\u0105 dob\u0119- Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach - nadzieja, pomoc, zmiana.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRODUCENT NARZ\u0118DZI JUCO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firmy: Producent Narz\u0119dzi JUCO Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "199999.45", "WARTOSC": "461053.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie Strategii Dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowej, kt\u00f3ra b\u0119dzie prowadzi\u0142a do umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynkach: rosyjskim, bia\u0142oruskim, ukrai\u0144skim i litewskim.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:Opracowanie strategiiplanu dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwo. Doradztwo w zakresie opracowania koncepcji markiwizerunku przedsi\u0119biorstwa na wybranych rynkach zagranicznych Udzia\u0142 w imprezach targowowystawienniczych zorientowanej na rynki zagraniczne w Moskwie Rosja, Mi\u0144sku Bia\u0142oru\u015b, Kijowie Ukraina, Wilnie Litwa. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy produkt\u00f3w sp\u00f3\u0142ki Vernitech na rynku litewskim oraz rozw\u00f3j tej sprzeda\u017cy na rynkach rosyjskim, bia\u0142oruskim i ukrai\u0144skim. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia projektu.Ekspansja mi\u0119dzynarodowa dotyczy innowacyjnych grup produktowych z obszaru farb i lakier\u00f3w profesjonalnych innowacja produktowa poziom krajowy.Okres realizacji projektu: 01.07.201930.06.2021", "BENEFICJENT": "VERNITECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej sp\u00f3\u0142ki Vernitech na rynkach Europy Wschodniej (Rosja, Bia\u0142oru\u015b, Ukraina, Litwa)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.54}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "199227.50", "WARTOSC": "490099.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu umo\u017cliwi kompleksowe wdro\u017cenie opracowanej strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej, kt\u00f3rej realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wej\u015bcie firmy FM RY\u015a na rynek rosyjski oraz rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej na rynku francuskim i niemieckim. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 3 zada\u0144: Zadanie nr 1 \u201eZaprojektowanie koncepcji marki Wnioskodawcy na rynkach zagranicznych\u201d Zadanie nr 2 \u201eUdzia\u0142 w presti\u017cowej imprezie targowo-wystawienniczej w charakterze wystawcy\u201d Zadanie nr 3 \u201eWyszukiwanie i dob\u00f3r partner\u00f3w na rynkach docelowych\u201d Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.09.2016 roku do 31.08.2017. Jego realizacja jest niezb\u0119dna w celu zdywersyfikowania \u017ar\u00f3de\u0142 przychod\u00f3w firmy FM RY\u015a oraz zwi\u0119kszenia udzia\u0142u eksportu w przychodach ca\u0142kowitych. Przedmiotowy projekt uwzgl\u0119dnia wszystkie koszty niezb\u0119dne do poniesienia, aby zrealizowa\u0107 w ca\u0142o\u015bci strategi\u0119 dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzynarodowych firmy FM RY\u015a. Zosta\u0142y one oszacowane na podstawie cennika organizatora targ\u00f3w oraz przeprowadzonego rozeznania rynku. W ramach projektu przewidziano zakup wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug, tym samym nie zostanie nabyty \u017caden \u015brodek trwa\u0142y. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi wprowadzenie na rynki zagraniczne innowacyjnych w skali \u015bwiata mebli z elementami wewn\u0119trznie grawerowanego w 3D szk\u0142a i prze\u017aroczystych poliw\u0119glan\u00f3w wraz z wype\u0142nieniem powsta\u0142ych struktur nanopigmentem. Produkty marki FM Ry\u015b oferuj\u0105 Klientom nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: - spe\u0142nienie preferencji klient\u00f3w wg w\u0142asnych upodoba\u0144 i potrzeb, - poczucie wyj\u0105tkowo\u015bci poprzez posiadanie oryginalnych mebli, - pewno\u015b\u0107, \u017ce produkt zosta\u0142 wykonany z najwy\u017cszej jako\u015bci materia\u0142\u00f3w, - poczucie estetyki i luksusu przy atrakcyjnej cenie, dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnej technologii produkcji. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans oraz b\u0119dzie skutkowa\u0142 wdro\u017ceniu zmiany organizacyjno-procesowej u Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "FABRYKA MEBLI RY\u015a SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 pro-eksportowych w celu rozwoju eksportu w FABRYCE MEBLI RY\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "19575.00", "WARTOSC": "26752.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice", "OPIS": "Wnioskodawca \u2013 FROST Pawe\u0142 Maj \u2013 jest firm\u0105 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 produkcj\u0105 profesjonalnych farb i lakier\u00f3w na bazie \u017cywic rozpuszczalnikowych i wodorozcie\u0144czalnych. Ponadto firma produkuje r\u00f3wnie\u017c rozcie\u0144czalniki, pigmenty, dodatki do farb i lakier\u00f3w, utwardzacze. Specjalno\u015bci\u0105 firmy s\u0105 produkty s\u0142u\u017c\u0105ce do wyka\u0144czania i zabezpieczania element\u00f3w drewnianych i drewnopodobnych. Zosta\u0142y stworzone r\u00f3wnie\u017c produkty antykorozyjne na metal z serii rozpuszczalnikowych poliuretan\u00f3w, alkid\u00f3w i akryli. 1. Proces pozyskiwania zam\u00f3wie\u0144 od klient\u00f3w i przygotowania ofert; 2. Proces obs\u0142ugi zam\u00f3wie\u0144 od klient\u00f3w; 3. Proces przygotowania zlecenia produkcyjnego, zamawiania surowc\u00f3w; 4. Proces planowania i monitorowania produkcji; 5. Proces produkcji: nawa\u017canie, mieszanie, dyspergowanie, mielenie, badanie jako\u015bci, konfekcja, pakowanie; 6. Proces magazynowy oraz wysy\u0142ek. Firma spotyka si\u0119 z problemami powoduj\u0105cymi spadek jej wydajno\u015bci i ni\u017csze od spodziewanych wyniki finansowe, a jednocze\u015bnie jej g\u0142\u00f3wnym celem jest rozw\u00f3j. Odpowiedzi\u0105 na te problemy i potrzeby jest tzw. lean management \u2013 koncepcja zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem, kt\u00f3ra pozwala na jednoczesne i ci\u0105g\u0142e obni\u017canie koszt\u00f3w, wzrost jako\u015bci produkt\u00f3w, zdobywanie nowych klient\u00f3w oraz skracanie procesu produkcji. Przedmiotem projektu jest zam\u00f3wienie specjalistycznej us\u0142ugi doradczej, kt\u00f3ra obejmie analiz\u0119 obecnych proces\u00f3w biznesowych zachodz\u0105cych w firmie oraz przygotowanie do wdro\u017cenia zarz\u0105dzania nimi zgodnie z koncepcj\u0105 lean management. Us\u0142uga ma obj\u0105\u0107 w szczeg\u00f3lno\u015bci zmapowanie proces\u00f3w realnych i przep\u0142ywu informacji w stanie obecnym i projektowanym, opracowanie tablic do zarz\u0105dzania projektami, analiza wymaga\u0144 technicznych i zaprojektowanie narz\u0119dzi wspomagaj\u0105cych i automatyzuj\u0105cych procesy, wykorzystuj\u0105cych zaawansowane technologie informacyjno-komunikacyjne oraz przygotowanie wytycznych do ich wdro\u017cenia.", "BENEFICJENT": "VERNITECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie produktywno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy FROST Pawe\u0142 Maj", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2047936.42}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1616327.4100000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 808468.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 791042.4600000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 531035.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 526479.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 323586.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 261521.61}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 234439.11999999994}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 201334.30000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185849.26}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 173028.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 152559.16}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 123248.01}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 118945.13}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 104307.34}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 102573.34}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 84560.76}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 82375.87999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 78921.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 57779.75}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 57417.84999999999}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 49059.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46000.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42453.13}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 38241.62}, {"name": "Gimnazja", "value": 34836.02}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 31526.320000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 30080.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30036.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25992.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22470.51}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21569.71}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20369.27}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 19970.28}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 18043.52}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15300.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12811.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 11057.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10914.4}, {"name": "Koordynacja system\u00f3w zabezpieczenia spo\u0142ecznego", "value": 8812.48}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7995.35}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7554.549999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6680.96}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6530.43}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4633.72}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3661.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3659.82}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1146.38}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1052.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 707.77}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 69.37}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1705507.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 314190.44}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 111495.85}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 96441.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 93356.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 88543.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 83770.99}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 48334.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 37519.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 19600.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 299567.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 220000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 31673.87}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14879132.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4590310.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 629694.49}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 306351.74}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 237779.51}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 224769.49}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 170337.25999999998}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 162418.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 150000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 87985.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74433.33}, {"name": "Gimnazja", "value": 54756.56}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36985.69}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 31293.01}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 30150.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 30150.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16324.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15400.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13392.36}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4920.64}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2539.97}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1614.31}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1279.88}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 495.79}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 200.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10642703.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 3920997.3000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3404626.76}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1156732.69}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 987531.7}, {"name": "Gimnazja", "value": 741836.1499999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 677324.51}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 600758.62}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 537159.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 288780.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 287299.11}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 266098.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 264893.39}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 151355.52}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 104523.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 100737.81}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 47647.51999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 42212.2}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 41685.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 41372.03}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28400.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 23762.13}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11343.96}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9652.900000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4450.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3250.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 800.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 549.44}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 779222.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 532000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 273000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 237000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 115209.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3300.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 3250.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 628677.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 30439.03}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 788.82}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16212.59}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 122110.47000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22685.190000000002}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 300000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27231.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2460.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3727108.6599999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2527925.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 872635.7600000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 811608.33}, {"name": "Rodzina", "value": 326711.99000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 257732.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 201334.30000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 180562.76}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 89668.92}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 64359.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 46000.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45414.479999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32080.31}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17815.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2616.7}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1789278.65}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 184215.42}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 136877.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 111495.85}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 96441.36}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 93356.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80473.62}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 69101.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 37519.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 331241.58999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 220000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 20099137.79}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 675345.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 487878.33999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 248064.77999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 181293.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 60300.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 495.79}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17007408.659999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4212335.2299999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1299682.7}, {"name": "Rodzina", "value": 705029.1699999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 677324.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 287299.11}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 104523.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 41685.36}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28400.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21546.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3250.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 814500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 779222.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 237000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 115209.3}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3300.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 628677.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 31227.85}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16212.59}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 122110.47000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 22685.190000000002}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 300000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 27231.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 2460.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23126883.609999996, "v": "23,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.52, "v_pc": "1566,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "20.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14270890.020000001, "v": "14,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 4999005.369999999, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.61}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1800920.73, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 831428.73, "v": "831,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 639553.24, "v": "639,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.76}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 285283.74, "v": "285,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 123248.01, "v": "123,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56331.44, "v": "56,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 54821.20999999999, "v": "54,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 45031.85, "v": "45,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20369.27, "v": "20,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "value": 21130878.94999999, "v": "21,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.28, "v_pc": "1431,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15087905.809999999, "v": "15,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4910617.4399999995, "v": "4,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 973508.94, "v": "973,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 118945.13, "v": "118,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30036.5, "v": "30,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Koordynacja system\u00f3w zabezpieczenia spo\u0142ecznego", "value": 8812.48, "v": "8,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1052.65, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5333035.77, "v": "5,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.65, "v_pc": "361,27 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "38.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3946506.28, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 621149.96, "v": "621,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.64}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 325158.33, "v": "325,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 181394.65999999997, "v": "181,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.4}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 177478.18, "v": "177,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81348.36, "v": "81,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3848548.48, "v": "3,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.24, "v_pc": "260,71 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "51.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2152460.12, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.92}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1127556.6, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 412129.29, "v": "412,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.7}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 84560.76, "v": "84,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26356.170000000002, "v": "26,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25992.9, "v": "25,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.67}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12811.68, "v": "12,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6680.96, "v": "6,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2817864.6300000004, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.57, "v_pc": "190,89 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1428157.5000000002, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.68}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 531035.95, "v": "531,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 269364.92000000004, "v": "269,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.55}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 226266.08, "v": "226,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.02}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 162418.7, "v": "162,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 100737.81, "v": "100,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.57}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 53126.6, "v": "53,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21569.71, "v": "21,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13392.36, "v": "13,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11795.0, "v": "11,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 916378.0, "v": "916,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48, "v_pc": "62,08 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "75.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 532000.0, "v": "532,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.05}, {"name": "Biblioteki", "value": 273000.0, "v": "273,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.79}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 86578.0, "v": "86,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.44}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15300.0, "v": "15,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9500.0, "v": "9,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 890697.8300000001, "v": "890,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44, "v_pc": "60,34 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "61.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 738697.8300000001, "v": "738,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.84}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 628677.57, "v": "628,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02, "v_pc": "42,59 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 628677.57, "v": "628,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 623300.2000000001, "v": "623,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "42,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 317611.24, "v": "317,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.95}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 215803.19, "v": "215,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.62}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 69915.49, "v": "69,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.21}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 19970.28, "v": "19,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.2}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 602788.5, "v": "602,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97, "v_pc": "40,83 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 497615.16000000003, "v": "497,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.55}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 102573.34, "v": "102,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.01}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 363363.58999999997, "v": "363,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "24,61 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 354152.24, "v": "354,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.46}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 3250.0, "v": "3,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.82}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 961.35, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 349781.32, "v": "349,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56, "v_pc": "23,69 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 256600.0, "v": "256,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93181.32, "v": "93,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 225.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.63}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 339956.81000000006, "v": "339,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "23,03 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 339956.81000000006, "v": "339,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 273884.34, "v": "273,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "18,55 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 265888.99, "v": "265,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.08}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7995.35, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 161008.24999999997, "v": "161,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "10,91 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 161008.24999999997, "v": "161,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 99662.05, "v": "99,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "6,75 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 48024.39000000001, "v": "48,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.18}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 47357.450000000004, "v": "47,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.51}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4210.84, "v": "4,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 69.37, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 69101.4, "v": "69,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11, "v_pc": "4,68 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "74.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69101.4, "v": "69,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 49250.9, "v": "49,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,34 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 49250.9, "v": "49,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}