{"gmina": "gmina wiejska Raciechowice", "ludnosc": 6281, "budzet": {"dochody": "36,90 mln z\u0142", "wydatki": "42,04 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "632,53 tys z\u0142", "wydatki": "525,92 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 49.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "798,31 tys z\u0142", "dotacje_ue": "3,79 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "2,80 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "5,91 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "127,70 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,58 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1209422.16", "WARTOSC": "1422849.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Rozwijanie kluczowych kompetencji z zakresu matematyki i informatyki u 230 uczni\u00f3w, wyr\u00f3wnywanie dysproporcji edukacyjnych poprzez pomoc stypendialn\u0105 dla 120 uczni\u00f3w nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142: 1. Szko\u0142a Podstawowa w Gruszowie oraz 2. Gimnazjum w Raciechowicach dla kt\u00f3rych gmina Raciechowice jest organem prowadz\u0105cym oraz nabycie i/lub podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi oraz TIK i/lub nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki metod\u0105 eksperymentu u 40 nauczycieli w/w szk\u00f3\u0142, w okresie od 2017-09-01 do 2019-08-31. Grupa docelowa: 1. Szko\u0142a Podstawowa w Gruszowie (dalej SPG) oraz Gimnazjum w Raciechowicach (dalej GIMR), 2. uczniowie w/w szk\u00f3\u0142, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze specjalnymi potrzebami, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 3. nauczyciele w/w. szk\u00f3\u0142 Lider podj\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 projektow\u0105 z pi\u0119cioma okolicznymi JST aby uzyska\u0107 efekt synergii i wzmocni\u0107 region w obszarze edukacji cyfrowej i TIK. Region ten od kilku lat \u201cdostarcza\u201d Liderowi znaczn\u0105 liczb\u0119 najaktywniejszych beneficjent\u00f3w w realizowanych przez niego projektach EFS. W ramach proj. zaplanowano dzia\u0142ania: 1. Wsparcie szkoleniowe dla uczni\u00f3w 2. Wsparcie szkoleniowe dla nauczycieli 3. Dzia\u0142ania utrwalaj\u0105ce i wzmacniaj\u0105ce oddzia\u0142ywanie projektu 4. Pozosta\u0142e wsparcie ucznia nie zwi\u0105zane z zaj\u0119ciami dydaktycznymi z matematyki i nauk\u0105 programowania 5. Stworzenie nowej pracowni mi\u0119dzyszkolnej Wska\u017aniki: 1. l. uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie-200 2. l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-40 3. l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w projekcie-40 4. L. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-150 5. L. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-30 6. L. uczni\u00f3w obj\u0119tych funduszem stypendialnym \u2013 120", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "GRAciechowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 192.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-11-06", "DOFINANSOWANIE": "12713279.71", "WARTOSC": "23256263.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "W ramach projektu zainstalowanych zostanie 1676 prywatnych instalacji OZE 19 typ\u00f3w na obszarze miejscowo\u015bci Wi\u015bniowa, W\u0119gl\u00f3wka, Lipnik, Glich\u00f3w, Kobielnik, Poznachowice Dolne, Wierzbanowa, Dobczyce, Bie\u0144kowice, Rudnik, Dziekanowice, Sierak\u00f3w, Nowa Wie\u015b, Brz\u0105czowice, Skrzynka, Stadniki, K\u0119dzierzynka, Kornatka, Brzezowa, Niezd\u00f3w, Stojowice, Raciechowice, Boja\u0144czyce, Czas\u0142aw, D\u0105bie, Grusz\u00f3w, Kawec, Komorniki, Krzes\u0142awice, Krzyworzeka, Kwapinka, Mierze\u0144, Poznachowice G\u00f3rne, Sawa, Zegartowice, \u017beros\u0142awice, Siepraw, Czech\u00f3wka, \u0141yczanka, Zakliczyn, Lubie\u0144, Krzecz\u00f3w, Tenczyn, Skomielna Bia\u0142a, Pcim, Str\u00f3\u017ca, Trzebunia, Tokarnia, Bogdan\u00f3wka, Krzczon\u00f3w, Skomielna Czarna, Wi\u0119ci\u00f3rka, Zawadka.Projekt zak\u0142ada tak\u017ce monta\u017c instalacji OZE w obiektach publicznych: Gmina Dobczyce: 8 instalacji pv \u0142\u0105cznej mocy o 147,9 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Dobczyce. Instalacje o mocy 9,86 kWp ka\u017cda, b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne Szko\u0142y Podstawowej w Komnatce, Przedszkola Samorz\u0105dowego nr 1 w Dobczycach i budynku komunalnego przy ul. Ko\u015bciuszki w Dobczycach w kt\u00f3rym zlokalizowane s\u0105 m.in. gara\u017ce OSP. W obiektach Szko\u0142y Podstawowej w Brz\u0105czowicach, Szko\u0142y Podstawowej w Stadnikach, Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Dobczycach oraz na budynku komunalnym przy ul. Rynek 26 siedziba urz\u0119du zostan\u0105 zamontowane instalacje pv o mocy 19,72 kWp ka\u017cda. Na obiekcie RCOS stanowi\u0105cego siedzib\u0119 SP nr2 w Dobczycach, Szko\u0142y Muzycznej w Dobczycach, MGOKiS oraz Biblioteki Miejskiej w Dobczycach zostanie zamontowana instalacja o mocy 39,44 kWp. Gmina Lubie\u0144: 5 instalacji PV o \u0142\u0105cznej mocy 49,3 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Lubie\u0144. Pi\u0119\u0107 instalacji, ka\u017cda o mocy 9,86 kWp, b\u0119dzie produkowa\u0142o energi\u0119 na potrzeby w\u0142asne nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w: SP im. \u015aw. Jana Paw\u0142a II w Lubniu dwa budynki i dwie instalacje, SP im Adama Adama Mickiewicza w Tenczynie, SP im. \u015aw. Jadwigi Kr\u00f3lowej w Krzeczowie oraz SP im. W\u0142adys\u0142awa Orkana w Skomielnej Bia\u0142ej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA TURYSTYCZNA PODKOWA", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji OZE na obszarze LGD Turystyczna Podkowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9753227.25", "WARTOSC": "11474385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ochrona muraw kserotermicznych: odtworzenie i utrzymanie odpowiednich warunk\u00f3w dla zachowania siedlisk kserotermicznych i gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t z nimi zwi\u0105zanych w 18 obszarach Natura 2000 w woj. Ma\u0142opolskim, przywr\u00f3cenie na murawach odpowiednich warunk\u00f3w siedliskowych, powr\u00f3t do dawnych sposob\u00f3w u\u017cytkowania(wypas) muraw; zaanga\u017cowanie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci w ochron\u0119 muraw. Projekt dotyczy r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 ochronnych nietoperzy, w tym m.in. ochrona letnich schronie\u0144 nietoperzy (poprzez remont pokry\u0107 dachowych w obiektach wykorzystywanych przez te zwierz\u0119ta, instalowanie platform na guano, poprawa tras migracji nietoperzy) ochrona zimowych stanowisk nietoperzy (poprzez ich zabezpieczenie). Spodziewanym efektem projektu jest zachowanie w woj. ma\u0142opolskim populacji: podkowca ma\u0142ego, nocka orz\u0119sionego, nocka du\u017cego.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk chronionych w ramach sieci Natura 2000 w Ma\u0142opolsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2017-11-03", "DOFINANSOWANIE": "14952194.88", "WARTOSC": "21636705.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Zg\u0142aszane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wykonanie infrastruktury dost\u0119powej sieci internetowej opartej na technologii FTTH na obszarze powiat\u00f3w wielickiego i my\u015blenickiego, okre\u015blonym jako 3.2.12.20b. Technologia FTTH, kt\u00f3ra zostanie zastosowana podczas realizacji projektu jest obecnie najbardziej rozwojowa i daj\u0105ca najwi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci przesy\u0142owe \u015bwiadczenia szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Wybudowana infrastruktura zapewni dost\u0119p do u\u017cytkownik\u00f3w na poziomie minimum 100 Mb/s. W zasi\u0119gu wybudowanej sieci znajdzie si\u0119 17873 gospodarstw domowych oraz 137 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, kt\u00f3rym umo\u017cliwiony zostanie dost\u0119p do sieci Internet z pr\u0119dko\u015bci\u0105 minimum 100 Mb/s oraz us\u0142ug dodatkowych jak VoIP i IPTV. Dzi\u0119ki realizacji projektu zapewniony zostanie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu na obszarach, na kt\u00f3rych prowadzenie takich inwestycji na zasadach rynkowych jest nieop\u0142acalne.", "BENEFICJENT": "FIBERLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie powiatu wielickiego i my\u015blenickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "250159.25", "WARTOSC": "294305.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kompetencji kluczowych w zakresie kompetencji przedmiotowych: j\u0119zykowych j\u0119zyk angielski, matematycznych i naukowotechnicznych nauki matematycznoprzyrodnicze, informatycznych technologie informacyjnokomunikacyjne TIK oraz kluczowych kompetencji ponadprzedmiotowych: kompetencji spo\u0142ecznych min. rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej 40 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej SP im. Miko\u0142aja Kopernika w Czas\u0142awiu.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez: Utworzenie i wyposa\u017cenie 1 CWUZ w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia ww. zaj\u0119\u0107. Zrealizowanie zaj\u0119\u0107 dla 50 uczni\u00f3wuczennic ze SP z kompetencji przedmiotowych w \u0142\u0105cznym wymiarze 1080 h; Zrealizowanie zaj\u0119\u0107 dla 50 uczni\u00f3wuczennic ze SP z kompetencji ponadprzedmiotowych w \u0142\u0105cznym wymiarze 360 h.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACJI, ROZWOJU I PROMOCJI WSI CZAS\u0141AW", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty \u2013 I i II etap edukacyjny \u2013 gmina Raciechowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-15", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "140675.00", "WARTOSC": "323900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu umo\u017cliwi kompleksowe wdro\u017cenie opracowanej strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej, kt\u00f3rej realizacja prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wej\u015bcie Firmy PARMAX na rynek niemiecki i rozw\u00f3j jej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 3 zada\u0144: Zadanie nr 1 Zaprojektowanie koncepcji marki Wnioskodawcy na rynkach zagranicznych Zadanie nr 2 Wyszukiwanie i dob\u00f3r partner\u00f3w na rynkach docelowych Zadanie nr 3 Udzia\u0142 w presti\u017cowej imprezie targowo-wystawienniczej w charakterze wystawcy Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.05.2017 roku do 15.04.2018. Jego wdro\u017cenie jest niezb\u0119dne w celu zwi\u0119kszenia \u017ar\u00f3de\u0142 przychod\u00f3w firmy PARMAX ze sprzeda\u017cy eksportowej na rynek niemiecki. Przedmiotowy projekt uwzgl\u0119dnia wszystkie koszty niezb\u0119dne do realizacji w ca\u0142o\u015bci strategii dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzynarodowych firmy PARMAX. Zosta\u0142y one oszacowane na podstawie cennika organizatora targ\u00f3w oraz przeprowadzonego rozeznania rynku. W ramach projektu przewidziano zakup wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug, tym samym nie zostanie nabyty \u017caden \u015brodek trwa\u0142y. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi wprowadzenie na nowy rynek zagraniczny innowacyjnych produkt\u00f3w w skali ponad krajowej tj. drzwi zewn\u0119trznych z nak\u0142adk\u0105 betonow\u0105 i aluminiow\u0105, kt\u00f3re dzi\u0119ki nowemu zastosowaniu znanych materia\u0142\u00f3w uzyska\u0142y nowe cechy wytrzyma\u0142o\u015bciowe i funkcjonalne oraz niespotykany u konkurencji design. Produkty marki PARMAX oferuj\u0105 Klientom nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: - spe\u0142nienie preferencji klient\u00f3w wg w\u0142asnych upodoba\u0144 i potrzeb, - poczucie wyj\u0105tkowo\u015bci poprzez posiadanie oryginalnych drzwi, - aspekt ekologiczny (energooszcz\u0119dno\u015b\u0107) - pewno\u015b\u0107, \u017ce produkt zosta\u0142 wykonany z najwy\u017cszej jako\u015bci materia\u0142\u00f3w, - \u015bwiadomo\u015b\u0107 gwarantowanego potwierdzonym certyfikatem jako\u015bci bezpiecze\u0144stwa, - \u015bwiadomo\u015b\u0107 wysokiej jako\u015bci produktu, - poczucie estetyki i luksusu przy atrakcyjnej cenie. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans oraz b\u0119dzie skutkowa\u0142 wdro\u017ceniu zmiany organizacyjno-marketingowej.", "BENEFICJENT": "F.P.H.U. \"PARMAX\" S.C. PAWE\u0141 PARUCH, ARTUR PARUCH", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy PARMAX poprzez ekspansj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci na rynek niemiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2390476.22", "WARTOSC": "2812324.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Celem projektu jest udzielanie ca\u0142odobowego, kompleks. wsparcia os. i rodzinom do\u015bwiadczaj\u0105cym kryzys\u00f3w psychologicznych z terenu powiatu my\u015blenickiego poprzez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej(dalej OIK), zapewniaj\u0105cego os. i rodzinom dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst\u0105pienia i skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej oraz zapobiegania jego nawrotom. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest OIK oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu (dalej UP) dotkni\u0119ci problemami i sytuacjami kryzys. takimi jak: konflikty ma\u0142\u017ce\u0144skie/partnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, katastrofy, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych.: os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek i p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142. G\u0142. zadaniem jest stworzenie ca\u0142odobowego OIK wraz z wyjazdami interwencyjnymi, zw\u0142aszcza w przypadku utrudnionego dojazdu do klienta. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 te\u017c dzia\u0142ania pre- i post-interwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom, b\u0105d\u017a s\u0142u\u017c\u0105ce os., po do\u015bwiadczeniu kryzysu: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, grupy wsparcia, grupy samopomocowe, ponadto rozwijane jest poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst\u0105pienia kryzysu, ograniczy czas jego trwania i jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142eczne, poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wykluczeniu spo\u0142. i zagro\u017ceniu os\u00f3b i rodzin ub\u00f3stwem", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach. Nadzieja - Pomoc - Zmiana Ca\u0142\u0105 Dob\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.02}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1815441.99", "WARTOSC": "2135814.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Cel projektu: udzielanie ca\u0142odob, kompleks. wsparcia spo\u0142eczno\u015bciom, os., rodzinom do\u015bw. kryzys\u00f3w psychologicznych z powiatu my\u015blenickiego w trybie natychmiastowym przez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej i Poradnictwa dalej OIKiP, zapewniaj\u0105cego os. rodzinom i ca\u0142ym spo\u0142. dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst. skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142. oraz zapobiegania jego nawrotom. Gr. doc. projektu jest OIKiP oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu dalej UP dotkni\u0119ci sytuacjami kryzys. tj: r\u00f3\u017cnego typu wydarzenia krytyczne w spo\u0142. Lokalnej, katastrofy, konflikty w tym ma\u0142\u017ce\u0144skiepartnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych. os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142.G\u0142. zad. jest stworzenie ca\u0142odobowego OIKiP \u015bwiadcz\u0105cego natychmiastowe wsparcie, wraz z wyjazdami ratunkowointerwencyjnymi. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 dzia\u0142ania prei postinterwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom lub s\u0142u\u017c\u0105ce os. i spo\u0142eczno\u015bciom, po do\u015bwiadczeniu traumatycznym, czy wydarzeniu krytycznym: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, gr. wsparcia, gr. samopomocowe, poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje, superwizja. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy w celu przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst. kryzysu, ograniczy czas jego trwania, jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142., poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wyklucz. spo\u0142. i zagro\u017ceniu os. i rodzin ub\u00f3stwem.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Na ratunekca\u0142\u0105 dob\u0119- Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach - nadzieja, pomoc, zmiana.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "14,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.34, "v_pc": "2298,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "6,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.18}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.37}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "518,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "516,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.57}, {"name": "Gimnazja", "v": "473,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "413,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "141,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "124,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "50,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "20,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Rodzina", "v": "10,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.79, "v_pc": "1592,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "6,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "282,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "44,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "7,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "1,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "6,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 1693.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.98, "v_pc": "1070,14 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "910.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "500.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "6,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 8185.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "217,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "9,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.19, "v_pc": "481,47 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "231,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "65,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "49,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "43,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.8, "v_pc": "455,55 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "517,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "413,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "275,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "91,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.18}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "61,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "55,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.04}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2, "v_pc": "214,49 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "296.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "565.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.14}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "v": "227,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.85}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88, "v_pc": "193,31 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "64.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "525,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "311,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.66}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "224,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.48}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "89,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.38}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "38,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "23,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "613,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45, "v_pc": "97,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "291,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.55}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "249,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.69}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "59,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.75}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "7,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "4,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 410.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "441,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "70,30 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "45.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "279,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "92,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 20.89}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "66,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2953.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.94}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "3,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "407,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96, "v_pc": "64,81 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "407,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "406,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96, "v_pc": "64,73 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "282,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.52}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "123,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.47}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "219,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "34,91 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "219,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "72,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "11,57 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "72,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "71,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "11,32 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "v": "70,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "57,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "9,18 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "80.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "57,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "53,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "8,55 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "26,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "25,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "43,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1, "v_pc": "6,94 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "43,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "41,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,62 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "41,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,19 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}