[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "46244014.48", "WARTOSC": "54404722.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug rozwojowych UR dla 1959 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw M\u015aP i ich pracownik\u00f3w, \u0142\u0105cznie 7646 os\u00f3b, poprzez wykorzystanie us\u0142ug rozwojowych UR z BUR, dzi\u0119ki zast. mechanizmowi obiegu bon\u00f3w rozwojowych BR. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa M\u015aP Zgodnie z Rozporz. Komisji UE Nr 6512014 z siedzib\u0105, fili\u0105, delegatur\u0105 lub jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 na terenie subregionu KOM i metropolii krakowskiej KOMiMK oraz ich pracownicy w tym osoby prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek. Proj. bazuje na do\u015bwiadczeniach obecnej realizacji z RPO WM 8.4.1 o zbli\u017conym modelu wsparcia i zasi\u0119gu dzia\u0142ania obejmuj\u0105cego ca\u0142e wojew\u00f3dztwo.W proj. zaplanowano dzia\u0142ania gwarantuj\u0105ce samodzielny wyb\u00f3r UR w ramach oferty BUR, szytych na miar\u0119, skoncentrowanych na najbardziej istotnych i aktualnych potrzebach M\u015aP, kt\u00f3re pozwala na rozw\u00f3j M\u015aP i ich pracownik\u00f3w lub maj\u0105 na celu nabycie, utrzymanie lub wzrost wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci lub kompetencji spo\u0142. pracownik\u00f3w M\u015aP. Obs\u0142uga przedsi\u0119biorc\u00f3w ilub ich pracownik\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z za\u0142o\u017ceniami przedstawionymi w Koncepcji PSF. Obieg BR zaplanowano w oparciu o za\u0142.3 do PSF. Poprzez zastosowanie zasady PSF, z wykorzystaniem BR, mo\u017cliwe b\u0119dzie szybkie i elastyczne uzyskanie dofinasowania przez M\u015aP w 3 kategoriach us\u0142ug: szkoleniowe, szkolenia, studia podyplomowe, elearning, doradcze doradztwo, mentoring, facylitacj\u0119, coaching, egzamin. Konieczny warunek: zapis na us\u0142ug\u0119 w BUR. G\u0142. dzia\u0142aniazadania: wykorzystanie i obs\u0142. systemu obiegu BR, rekrutacja i obs\u0142uga uczestnik\u00f3w projektu, rozliczenie BR, kontrola i monitoring realizacji wsparcia, przy wykorzystywaniu elektronicznego systemu. G\u0142 rezultaty: osi\u0105gni\u0119cie min. 50 wska\u017a liczby M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w progr; min. 74 pracow., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr, przy osi\u0105gni\u0119ciu warto\u015bci liczb opisanych w celu proj.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Bony Rozwojowe plus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3787842.45", "WARTOSC": "4122148.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cszych grup docelowych - na poziomie co najmniej 43%, dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 17%, dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 35% oraz dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 48%. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W projekcie finansowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy okre\u015blone w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz. U. z 2016r., poz. 645 z p\u00f3\u017an. zm.) m.in. szkolenia, sta\u017ce, bony sta\u017cowe, prace interwencyjne, jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Udzielenie wsparcia(przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej) w ramach us\u0142ug i instrument\u00f3w wskazanych w w/w ustawie poprzedzone b\u0119dzie pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu, m.in. poprzez opracowanie/aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe. Analiza ta pozwoli na dopasowanie oferty pomocy w taki spos\u00f3b, aby odpowiada\u0142a na rzeczywiste potrzeby danego uczestnika projektu. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 wszystkie formy wsparcia z uwzgl\u0119dnieniem profilu pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy jego sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MY\u015aLENICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3433614.75", "WARTOSC": "7630255.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "W ramach realizacji projektu zostanie wdro\u017cona posiadana przez Wnioskodawc\u0119 technologia otrzymywania innowacyjnego nanostrukturalnego no\u015bnika lipidowego sk\u0142adnik\u00f3w aktywnych pochodzenia naturalnego wraz z zastosowaniem w produktach kosmetycznych. W technologii zosta\u0142a wykorzystana bioaktywna substancja w postaci oleju z pestek z czarnej porzeczki. Technologia ta zostanie zaimplementowana w kosmetyce kolorowej. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u innowacyjnego firmy, zgodnie z oczekiwaniami klient\u00f3w, a tak\u017ce wed\u0142ug przyj\u0119tej strategii rozwoju firmy. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu posiadanej technologii zostanie udost\u0119pniona w ofercie firmy innowacyjna linia kosmetyk\u00f3w kolorowych. Wp\u0142ynie to na zwi\u0119kszenie konkurencji marki PAESE w stosunku do produkt\u00f3w i firm funkcjonuj\u0105cych w bran\u017cy kosmetycznej. Dzia\u0142ania przeprowadzone w ramach realizacji projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do uzyskania nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: - budowa innowacyjnej linii technologicznej w oparciu o nowoczesne maszyny i wytwarzan\u0105 wiedz\u0119, - zwi\u0119kszenie oferty produktowej firmy, - podniesienie efektywno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci w oparciu o wdro\u017cone wyniki prac B+R.", "BENEFICJENT": "EUPHORA GRZEGORZ WN\u0118K SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii i uruchomienie produkcji innowacyjnych kosmetyk\u00f3w kolorowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3232275.06", "WARTOSC": "3802676.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu, tj. osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet na poziomie co najmniej 44,3.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy Dz.U. 2019, poz. 1482, z p\u00f3\u017an. zm. m.in.: szkolenia, sta\u017ce, prace interwencyjne, jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 minimum 3 formy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy jego sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MY\u015aLENICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim (VI) - Kierunek Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.72}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2986425.00", "WARTOSC": "3250000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cszych grup docelowych - na poziomie co najmniej 43%, dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 17%, dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 35% oraz dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 36%. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 objete osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I lub II profilu pomocy. W projekcie finansowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy okre\u015blone w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz. U. z 2015 r., poz. 149) m.in. szkolenia, sta\u017ce, bony szkoleniowe, prace interwencyjne, jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Udzielenie wsparcia w ramach us\u0142ug i instrument\u00f3w wskazanych w w/w ustawie poprzedzone b\u0119dzie pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu, m.in. poprzez opracowanie/aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy. Analiza ta pozwoli na dopasowanie oferty pomocy w taki spos\u00f3b, aby odpowiada\u0142a na rzeczywiste potrzeby danego uczestnika projektu. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 wszystkie formy wsparcia z uwzgl\u0119dnieniem profilu pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy jego sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MY\u015aLENICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2974550.62", "WARTOSC": "3529367.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim. G\u0142\u00f3wnym jego rezultatem b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej:44 % dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci); 59,5% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.W ramach projektu finansowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy okre\u015blone w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz.U. 2019 poz. 1482 z p\u00f3\u017an. zm.) m.in. szkolenia, sta\u017ce, prace interwencyjne, jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Udzielenie wsparcia w ramach us\u0142ug i instrument\u00f3w wskazanych w w/w ustawie poprzedzone b\u0119dzie analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu, m.in. poprzez opracowanie/aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe. Analiza ta pozwoli na dopasowanie oferty pomocy w taki spos\u00f3b, aby odpowiada\u0142a na rzeczywiste potrzeby danego uczestnika projektu. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 formy kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MY\u015aLENICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "31855556.14", "WARTOSC": "37477124.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj Dobry Czas na Biznes KOM2 jest zwi\u0119kszenie o 861 nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w subregionie Krakowskim w okresie 36 miesi\u0119cy od rozpocz\u0119cia 1.05.1830.04.21, generuj\u0105cych co najmniej 868 miejsc pracy poprzez udzielenie wsparcia szkol, dor i grantowego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 1050 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 nale\u017c. do co najmniej jednej z grup: 50, d\u0142ugotrwale bezrobotnych DBZ, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ON, o niskich kwalifikacjach NKW lub kobiet K. Premiowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp. DG tworzone w pow. o niskim poziomie przeds. lub utworzenie dodatkowych miejsc pracy. Udzielone zostanie wsparcie szkoldor produkt: 21000 h dor; 7840 h szk w celu przygotowania Uczestnik\u00f3w Projektu do oprac bizplanu i prowadzenia w\u0142asnej DG rezult: 1050 UP otrzyma wsparcie szkoldor. Najlepsze pomys\u0142y uzyskaj\u0105 wsparcie finansowe produkt: 861 grant\u00f3w i zostan\u0105 obj\u0119te przez 12 mies. wsparciem szkdor prod.: 30996 h dor og\u00f3lnego; 10332 h dor prawnego; 20664 h dor ksi\u0119gowego, 56 h szkol. Grantobiorcy w okresie trwa\u0142o\u015bci zostan\u0105 obj\u0119ci monitoringiem i kontrol\u0105 aby w por\u0119 zdiagnozowa\u0107 problemy w prowadzonej DG. Dopasowanie programu szkdor do indywidualnych potrzeb UP. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie usamodzielnienie si\u0119 finansowe 861 os. bez pracy przed proj oraz likwidacja w\u015br\u00f3d UP wykluczenia cyfr. Projekt b\u0119dzie realizowany z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans zar\u00f3wno w aspekcie p\u0142ci jak i niedyskryminacji os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Wnioskowany Proj bazuje na do\u015bwiadczeniach obecnej realizacji z RPO WM 8.3.1 o zbli\u017conej skali i zasi\u0119gu dzia\u0142ania 750 nowych firm, subregion KOM, kt\u00f3ry zosta\u0142 wybrany przez WUP jako dobra praktyka RPO WM, znajduj\u0105c si\u0119 w gronie najlepszych projekt\u00f3w wspieraj\u0105cych Ma\u0142opolan na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Dobry Czas na Biznes - KOM2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2357832.92", "WARTOSC": "2565929.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cszych grup docelowych - na poziomie co najmniej 43%, dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 17%, dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 35% oraz dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 48%. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 objete osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I lub II profilu pomocy. W projekcie finansowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy okre\u015blone w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz. U. z 2015 r., poz. 149 z p\u00f3\u017an. zm.) m.in. szkolenia, sta\u017ce, bony sta\u017cowe, prace interwencyjne, jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Udzielenie wsparcia w ramach us\u0142ug i instrument\u00f3w wskazanych w w/w ustawie poprzedzone b\u0119dzie pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu, m.in. poprzez opracowanie/aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy. Analiza ta pozwoli na dopasowanie oferty pomocy w taki spos\u00f3b, aby odpowiada\u0142a na rzeczywiste potrzeby danego uczestnika projektu. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 wszystkie formy wsparcia z uwzgl\u0119dnieniem profilu pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy jego sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MY\u015aLENICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "27811476.02", "WARTOSC": "32719383.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj pt. Dobry Czas na Biznes w KOM jest zwi\u0119kszenie o 700 liczby nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w subregionie Krakowskim w okresie 36 miesi\u0119cy (1.07.2016-30.06.2019) od rozpocz\u0119cia realizacji proj, generuj\u0105cych co najmniej 707 miejsc pracy poprzez udzielenie wsparcia szkol, dor i grantowego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 735 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30+ nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup os\u00f3b: 50+, d\u0142ugotrwale bezrobotnych (DBZ), z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON), o niskich kwalifikacjach (NKW) lub kobiet (K). Premiowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp. (DG) tworzone na terenie pow. o niskim poziomie przeds. albo utworzenie dodatkowych miejsc pracy. W ramach proj zrealizowane zostanie wsparcie szkol-dor (produkt: 14700 h dor; 5600 h szk) w celu przygotowania Uczestnik\u00f3w Projektu do prowadzenia w\u0142asnej DG i doprecyz przedstawionej przez nich koncepcji (rezult: 735 UP otrzymuj\u0105cych wsparcie szkol-dor). By u\u0142atwi\u0107 start w\u0142asnego biznesu, najlepsze pomys\u0142y uzyskaj\u0105 wsparcie w postaci grantu (produkt: 700 grant\u00f3w) a nast\u0119pnie nowe firmy zostan\u0105 obj\u0119te przez okres 12 m wsparciem szk-dor (produkt: 33600 h dor og\u00f3lnego; 16800 h dor prawnego; 33600 h dor ksi\u0119gowego, 40 h szkol.). Ka\u017cdy z Grantobiorc\u00f3w w okresie trwa\u0142o\u015bci zostanie obj\u0119ty monitoringiem i kontrol\u0105 prowadzonych dzia\u0142a\u0144, tak by w optymalnym momencie zdiagnozowa\u0107 potencjalne problemy w prowadzonej DG. Wa\u017cnym aspektem proj jest fakt, i\u017c program szk-dor zostanie dopasowany do indywidualnych potrzeb UP. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie usamodzielnienie si\u0119 finansowe 700 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy przed przyst\u0105pieniem do projektu oraz likwidacja w\u015br\u00f3d UP wykluczenia cyfr. Projekt b\u0119dzie realizowany z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans zar\u00f3wno w aspekcie p\u0142ci jak i niedyskryminacji os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Dobry Czas na Biznes - KOM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1837219.61", "WARTOSC": "2179899.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim. G\u0142\u00f3wnym jego rezultatem b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej:42 % dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), imigranci, reemigranci);57% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.W ramach projektu finansowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy okre\u015blone w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz.U. 2018 poz. 1265 z p\u00f3\u017an. zm.) m.in. szkolenia, sta\u017ce, prace interwencyjne, jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Udzielenie wsparcia w ramach us\u0142ug i instrument\u00f3w wskazanych w w/w ustawie poprzedzone b\u0119dzie analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu, m.in. poprzez opracowanie/aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe. Analiza ta pozwoli na dopasowanie oferty pomocy w taki spos\u00f3b, aby odpowiada\u0142a na rzeczywiste potrzeby danego uczestnika projektu. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 formy wsparcia z uwzgl\u0119dnieniem profilu pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy jego sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MY\u015aLENICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1785276.77", "WARTOSC": "2100325.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) Os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 co najmniej 33%; b) Os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 co najmniej 38%; c) Os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 co najmniej 30%. d) Os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 33% e) kobiet 39%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz. U. 2015r., poz. 149 z p\u00f3\u017an. zm.) m.in. szkolenia, sta\u017ce, prace interwencyjne, jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz refundacj\u0119 koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 minimum 3 formy wsparcia z uwzgl\u0119dnieniem profilu pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy jego sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MY\u015aLENICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim (II) - Kierunek Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1730308.76", "WARTOSC": "2035657.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia - na poziomie co najmniej 33 %, b) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach - na poziomie co najmniej 38 %, c) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - na poziomie co najmniej 30 %, d) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - na poziomie co najmniej 33 %, e) kobiet 39%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy, zakwalifikowane do profilu pomocy I lub II w rozumieniu ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz.U. 2016, poz. 645, z p\u00f3\u017an. zm.) m.in.: szkolenia, sta\u017ce, prace interwencyjne, jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz refundacje koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 minimum 3 formy wsparcia z uwzgl\u0119dnieniem profilu pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy jego sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MY\u015aLENICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim (III) - Kierunek Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1606800.27", "WARTOSC": "2530728.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Projekt ma na celu przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych maj\u0105cych na celu opracowanie element\u00f3w sk\u0142adowych (konsoli, systemu mocowania elewacji, zawieszki) fasady wentylowanej, wraz ze sposobem ich mocowania. Przedsi\u0119biorstwo posiada zg\u0142oszenie patentowe o numerach P.417531, P.414770, P.414235r. Przed dokonaniem zg\u0142osze\u0144 zosta\u0142y wykonane badanie stanu techniki, kt\u00f3re nie wykaza\u0142o przeciwskaza\u0144 w zakresie zdolno\u015bci patentowej / nowo\u015bci wynalazku. Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych dla p\u0142yt typu rockpanel o grubo\u015bci 6mm i 10mm i 8mm z podk\u0142adk\u0105 ze spieku kwarcowego i dla p\u0142yt wykonanych z innych materia\u0142\u00f3w: \u2022 HPL (skr\u00f3t od angielskiego high pressure laminate i oznacza laminat otrzymywany pod wysokim ci\u015bnieniem) o grubo\u015bci 6mm, 8mm, 10mm, \u2022 p\u0142yty typu Solid Surface (mineralno-akrylowych) 6mm, 12 mm, \u2022 ceramicznej 8mm, 10mm, 12mm \u2022 p\u0142yty w\u0142\u00f3knisto-cementowej 8mm, 12mm \u2022 p\u0142yty kamiennej \u2022 p\u0142yty betonowej GRC (beton zbrojony w\u0142\u00f3knem szklanym) Ka\u017cdy z materia\u0142\u00f3w posiada inne w\u0142a\u015bciwo\u015bci, np. struktur\u0119, ci\u0119\u017car w zwi\u0105zku z czym realizacja projektu przyczyni si\u0119 do opracowania zestawu dla wi\u0119kszo\u015bci z materia\u0142\u00f3w elewacyjnych stosowanych w budownictwie. Fasady wentylowane mo\u017cna montowa\u0107 w spos\u00f3b widoczny (nity lub \u015bruby) lub niewidoczny (klej, mechaniczny \u2013 kotwowy). Pod poj\u0119ciem systemu monta\u017cu niewidocznego rozumie si\u0119 w praktyce taki monta\u017c p\u0142yt elewacyjnych na \u015bcianie budynku, w kt\u00f3rym ka\u017cda mocowana p\u0142yta zas\u0142ania elementy mocuj\u0105ce i w\u0119z\u0142y monta\u017cowe p\u0142yt ju\u017c wcze\u015bniej zamocowanych. Sp\u00f3\u0142ka przyj\u0119\u0142a zasad\u0119, \u017ce zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 prac odb\u0119dzie si\u0119 w My\u015blenicach, tutaj na zakupionych \u015brodkach trwa\u0142ych b\u0119dzie mo\u017cna wykonywa\u0107 badania, te kt\u00f3re dadz\u0105 prawid\u0142owe wyniki, zostan\u0105 dopiero skierowane do przebadania w certyfikowanej jednostce b", "BENEFICJENT": "WIDO-PROFIL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie bezkotwowego systemu i sposobu mocowania elewacji wentylowanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1413436.03", "WARTOSC": "1662865.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu, tj. osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet \u2013 na poziomie co najmniej 42%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy, zakwalifikowane do profilu pomocy I lub II w rozumieniu ustawy z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz.U. 2017, poz. 1065, z p\u00f3\u017an. zm.) m.in.: szkolenia, sta\u017ce, prace interwencyjne oraz jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 minimum 3 formy wsparcia z uwzgl\u0119dnieniem profilu pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy jego sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim (IV) - Kierunek Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1248301.85", "WARTOSC": "1468590.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu, tj. osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet na poziomie co najmniej 45.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy Dz.U. 2018, poz. 1265, z p\u00f3\u017an. zm. m.in.: szkolenia, sta\u017ce, prace interwencyjne oraz jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 minimum 3 formy wsparcia z uwzgl\u0119dnieniem profilu pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy jego sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MY\u015aLENICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim (V) - Kierunek Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6911228.20", "WARTOSC": "8200318.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem\u00a0proj.jest:Przygotowanie\u00a0do\u00a0wej\u015bcia\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy 450 os\u00f3b(239K\u00a0i 211M)\u00a0m\u0142odych(15-29\u00a0lat),biernych\u00a0zawod.z subregionu KOM do\u00a0XII.2020\u00a0r.\u00a0 Cel\u00a0ten\u00a0zostanie zrealizowany\u00a0poprzez\u00a0zestaw\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0maj\u0105cych\u00a0na\u00a0celu\u00a0przygot.mentalne\u00a0i\u00a0kompetencyjne\u00a0kandydata\u00a0do\u00a0uzyskania\u00a0zatrudnienia. \u015acie\u017cka\u00a0wsparcia (na podst. do\u015bwiadczenia i dost\u0119pnych analiz dotycz\u0105cych os\u00f3b m\u0142odych): -\u00a0IPD,oraz\u00a0pomoc\u00a0coacha(a\u00a0w\u00a0uzasadnionych\u00a0przypadkach\u00a0trenera\u00a0TZW)w\u00a0ci\u0105gu\u00a0realizacji\u00a0ca\u0142ej\u00a0\u015bcie\u017cki -uzupe\u0142nienie\u00a0kszta\u0142cenia\u00a0oraz\u00a0kursy\u00a0zawod.(kwalifikacje\u00a0i\u00a0kompetencje\u00a0lub\u00a0przygotowanie\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci-cz\u0119\u015b\u0107\u00a0kurs\u00f3w\u00a0w\u00a0ramach\u00a0bon\u00f3w\u00a0szkol.) -zaplanowano sta\u017ce\u00a0zawod.w\u00a0wymiarze\u00a0\u015brednio\u00a03\u00a0m-cy(poza\u00a0dzia\u0142.gosp.)-w\u00a0tym\u00a0cz\u0119\u015b\u0107\u00a0w\u00a0ramach\u00a0bon\u00f3w\u00a0sta\u017cowych -przygotowanie kandydat\u00f3w\u00a0do\u00a0skutecznego\u00a0przej\u015bcia\u00a0procesu\u00a0rekrutacji\u00a0i\u00a0odnajdywania\u00a0si\u0119\u00a0w\u00a0\u015brodowisku\u00a0pracy-dla\u00a0100%\u00a0BO\u00a0-\u00a0po\u015brednik\u00a0pracy(w\u00a0tym\u00a0oferty\u00a0dla BO) Osateczna \u015bci\u017cka-na podst.IPD. System\u00a0rekrutacji\u00a0oparty\u00a0b\u0119dzie\u00a0przede\u00a0wszystkim\u00a0o\u00a0kontakty\u00a0bezpo\u015brednie,tak,aby\u00a0dotrze\u0107\u00a0do\u00a0os\u00f3b,kt\u00f3re\u00a0pozostaj\u0105\u00a0bierne\u00a0zawod. \u015acie\u017cka\u00a0wsparcia\u00a0przewiduje\u00a0szereg\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0koniecznych\u00a0do\u00a0realizacji\u00a0w\u00a0grupie\u00a0os\u00f3sb\u00a0NEET\u00a0tj. wsparcia\u00a0nakierowanego\u00a0na\u00a0wzmocnienie\u00a0poczucia\u00a0w\u0142asnej\u00a0warto\u015bci\u00a0i\u00a0nabycia\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0poruszania\u00a0si\u0119\u00a0i\u00a0funkcj.na\u00a0rynku\u00a0pracy(m.in.coaching,trener\u00a0TZW). Uczestnicy\u00a0otrzymaj\u0105\u00a0kursy\u00a0zawod.odpowiadaj\u0105ce\u00a0na\u00a0zapotrzebowanie\u00a0pracodawc\u00f3w(zatrudniony\u00a0pracownik\u00a0ds.monitorowania\u00a0rynku). Cz\u0119\u015b\u0107\u00a0z\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0zostanie\u00a0skierowana\u00a0na\u00a0sta\u017c(lub\u00a0sama\u00a0aktywnie\u00a0wyszuka\u00a0pracodawc\u0119\u00a0i\u00a0zrealizuje\u00a0bon\u00a0sta\u017cowy).Sta\u017c\u00a0b\u0119dzie\u00a0okazj\u0105\u00a0do\u00a0zaprezentowania swoich\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0przed\u00a0pracodawc\u0105,\u00a0tak,aby\u00a0zach\u0119ci\u0107\u00a0go\u00a0do\u00a0zatrudnienia\u00a0po\u00a0jego\u00a0zako\u0144czeniu. Jednocze\u015bnie\u00a0dla\u00a0min.30%BO\u00a0przewidziano\u00a0formy\u00a0akcentuj\u0105ce\u00a0samodzielno\u015b\u0107\u00a0tj.bon\u00a0szkoleniowy,sta\u017cowy,bon\u00a0za\u00a0zasiedlenie w\u00a0przypadku\u00a0podj\u0119cia\u00a0pracy\u00a0poza\u00a0miejscem\u00a0zamieszk.(powy\u017cej\u00a080\u00a0km\u00a0lub\u00a0czas\u00a0dojazdu\u00a0w\u00a0obie\u00a0strony\u00a0\u015brodkami\u00a0komunik.publ.przekracza\u00a03h).Pracodawca b\u0119dzie\u00a0m\u00f3", "BENEFICJENT": "INTERKADRA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Trampolina\u00a0do\u00a0przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1147371.73", "WARTOSC": "1349849.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest przywr\u00f3cenie uczestnikom programu 225 K i 225 M osobom z dysfunkcjami narz\u0105du ruchu utrudniaj\u0105cymi wykonywanie pracy zawodowej z terenu powiatu my\u015blenickiego, pe\u0142nej lub maksymalnie mo\u017cliwej do osi\u0105gni\u0119cia sprawno\u015bci fizycznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej w okresie 01.06.2018r. 31.05.2021r. Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu ,,Profilaktyka i rehabilitacja os\u00f3b z dysfunkcjami narz\u0105du ruchu utrudniaj\u0105cymi wykonywanie pracy zawodowej.", "BENEFICJENT": "CERTUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Realizacja Programu Zdrowotnego ,,Profilaktyka i rehabilitacja os\u00f3b z dysfunkcjami narz\u0105du ruchu utrudniaj\u0105cymi wykonywanie pracy zawodowej\" przez Cetrus Sp. z o.o. w My\u015blenicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.13}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1058250.00", "WARTOSC": "1245000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) Os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 co najmniej 35%; b) Os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 co najmniej 40%; c) Os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 co najmniej 35%. d) Os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 20% e) kobiet, kt\u00f3re nie zosta\u0142y zakwalifikowane do \u017cadnej z w/w grup priorytetowych-40%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I lub II. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz. U. 2015r., poz. 149) m.in. szkolenia, sta\u017ce, prace interwencyjne oraz jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma ofert\u0119 wsparcia obejmuj\u0105c\u0105 minimum 3 formy wsparcia z uwzgl\u0119dnieniem profilu pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy jego sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI \u2013 POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MY\u015aLENICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie my\u015blenickim (I) \u2013 Kierunek Praca.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.42}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "10662134.12", "WARTOSC": "12543687.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu MOWES2 Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej KOM jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u, w szczeg. zatrudnieniowego, sektora ekonomii spo\u0142. w subregionie KOM w okresie 1.02.202031.01.2023. Projekt skierowany do:Mieszka\u0144c\u00f3w KOM zainteresowanych za\u0142o\u017ceniem, prowadzeniem lub prac\u0105 w PESPSPES, w tym NGO, sp\u00f3\u0142dzielni, podmiot\u00f3w reintegracji, PS z KOMJST, instytucji rynku pracy i pomocy spo\u0142. oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w z KOMWnioskodawc\u0105 i realizatorem dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu jest akredytowany OWES, tworzony przez Partnerstwo 6 organizacji, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja GAP FGAP.Zaplanowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105 us\u0142ugi: animacji lokalnej, rozwoju w tym zwi\u0119kszenia zatrudnienia w sektorze ES, wsparcia istniej\u0105cych PES i przyczyni\u0105 si\u0119 do:tworzenia i rozwoju podmiot\u00f3w obywatelskich, budowy i wsparcia partnerstw na rzecz ES i partycypacji, wyszukiwania i wspierania lider\u00f3w i animator\u00f3w lok., inicjowania tworzenia nowych PES w tym PS zad1podniesienia wiedzy i rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do zak\u0142adania prowadzenia PSzad2tworzenia nowych miejsc pracy w PS przez przyznanie \u015brodk\u00f3w finans.zad3zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci miejsc pracy w PS przez wsparcie pomostowe finansowe i merytoryczne zad2i3rozwoju istniej\u0105cych PES przez doradztwo biznesowe, prawne, finansowe, szkolenia, oprac. plan\u00f3wstrategii, mentoring, coaching, wizyty studyjne, wsparcie dla us\u0142ug oferowanych przez PESgrantzad4poszerzenia wiedzy dot. sektora PES przez udost\u0119pnienie mat. edu. oraz Punkt Coworkingu Spo\u0142ecznego b\u0119d\u0105cego przestrzeni\u0105 do pracy i spotka\u0144 os. planuj\u0105cych utworzenie b\u0105d\u017a rozwijanie PESPSzad5.Proj. jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane przez wnioskodawc\u0119 potrzeby w zakresie wzmacniania PES.G\u0142. rezultaty: 84 zrealizowane lokalne przedsi\u0119wzi\u0119cia anim. GI,PES i JST, utworzenie min. 122 nowych miejsc pracy, utworzenie min. 27NGO i 10PS, wsparcie 127 PES oraz zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania partner\u00f3w publicznych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARKI I ADMINISTRACJI PUBLICZNEJ", "TYTUL": "MOWES2 - Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - Krakowski Obszar Metropolitalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4885762.93", "WARTOSC": "5892204.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Historyczno-kulturowo-przyrodniczy szlak wok\u00f3\u0142 Tatr to wsp\u00f3lny PL-SK markowy produkt turystyczyny,kt\u00f3ry zak\u0142ada realizacj\u0119 licz\u0105cej ponad 250km p\u0119tli wok\u00f3\u0142 Tatr z trasami narciarskimi,rowerowymi,biegowymi.Przebiega ona przez po\u0142o\u017cone po obu stronach Tatr historyczno-kulturowe krainy Podhala,Orawy,Liptowa i Spisza.W I etapie realizacji tego przedsi\u0119wzi\u0119cia w latach 2014-2015 wybudowano ponad 93km dr\u00f3g rowerowych.II etap budowy \u015bcie\u017cek rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 dla rowerzyst\u00f3w w ramach Szlaku wok\u00f3\u0142 Tatr kontynuowany b\u0119dzie przez 10 partner\u00f3w z PL i SK w ramach niniejszego projektu.Projekt zak\u0142ada wykonanie 59,44 km kolejnych \u015bcie\u017cek rowerowych z parkingiem i wiatami dla rowerzyst\u00f3w.Po stronie PL kontynuacja Szlaku prowadzi od Miasta Nowego Targu na wsch\u00f3d przez Gmin\u0119 Szaflary Gmin\u0119 Nowy Targ Gmin\u0119 \u0141apsze Ni\u017cne do przej\u015bcia granicznego Kacwin-Wielka Frankowa.Po stronie SK partnerzy kontynuowa\u0107 b\u0119d\u0105 budow\u0119 tras rowerowych od miejscowo\u015bci Zdziar w kierunku Tatrza\u0144skiej Kotliny i Spiskiej Bia\u0142ej i dalej do Kie\u017cmarku.Ponadto na S\u0142owacji powstan\u0105 kolejne odcinki Szlaku w Liptowskim Mikulaszu,Trstenie oraz odcinek Hniezdne-Stara Lubownia.Oddzia\u0142ywanie cz\u0119\u015bci inwestycyjnej projektu na znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 obszaru wsparcia po jednej i drugiej stronie granicy wzmocnione zostanie przez dzia\u0142ania z zakresu wsp\u00f3\u0142pracy w dziedzinie rozwoju turystyki rowerowej na obszarze pogranicza PL-SK oraz zintegrowane dzia\u0142ania promocyjne prezentuj\u0105ce nowy produkt turystyczny pogranicza-Szlak wok\u00f3\u0142 Tatr wraz z jego najcenniejszymi walorami.W efekcie mieszka\u0144cy i tury\u015bci otrzymaj\u0105 transgraniczny produkt,kt\u00f3ry pozwala im bezpiecznie podr\u00f3\u017cowa\u0107 na rowerze po pograniczu i r\u00f3wnocze\u015bnie poznawa\u0107 miejsca dot\u0105d niedost\u0119pne o niepowtarzalnych walorach historycznych.,kulturowych i przyrodniczych.Podniesie to znacz\u0105co atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105 regionu pogranicza i b\u0119dzie stanowi\u0142o odpowied\u017a na aktualne potrzeby zwi\u0105zane z rozwojem alternatywnych,proekologicznych form podr\u00f3\u017cowania i rodzinnej rekreacji.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE UGRUPOWANIE WSP\u00d3\u0141PRACY TERYTORIALNEJ TATRY Z O.O.", "TYTUL": "Historyczno-kulturowo-przyrodniczy szlak wok\u00f3\u0142 Tatr \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "10335163.79", "WARTOSC": "12159016.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu MOWES \u2013 Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej \u2013 KOM jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u, w szczeg. zatrudnieniowego, sektora ekonomii spo\u0142. w subreg. w okresie 1.08.2016-31.01.2020r. Projekt skierowany do: -os fiz zam(w roz KC) prac lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie KOM zaint za\u0142o\u017c, prow lub prac\u0105 w PES/PS i/lub real przedsi\u0119wz maj\u0105c na celu rozw ES w spo\u0142 lok -PES, w tym NGO, sp\u00f3\u0142dzielni, podmiot\u00f3w reintegracji, PS z KOM -JST, instytucji rynku pracy i pomocy spo\u0142. oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w z KOM Wnioskodawc\u0105 i realizatorem dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu jest akredytowany OWES, tworzony przez Partnerstwo 6 organizacji, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja GAP. Zaplanowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105: us\u0142. animacji lokalnej, rozwoju (w tym zwi\u0119kszenia zatrudnienia w sektorze ES), wsparcia istniej\u0105cych PES i przyczyni\u0105 si\u0119 do: -tworzenia i rozwoju podm. obywatelskich, budowy i wsparcia partnerstw na rzecz ES i partycypacji, wyszukiwania i wspierania lider\u00f3w i animator\u00f3w lok. (zad1) -inicj. tworzenia nowych PES(zad2) -podniesienia wiedzy i rozw. umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do zak\u0142adania /prowadzenia PS(zad3) -tworzenia nowych miejsc pracy w PS przez przyznanie \u015brodk\u00f3w finans.(zad4) -zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci miejsc pracy w PS przez wsparcie pomostowe dla PS utworzonych w ramach projektu, \u015bwiadczeniu w formie finansowej lub w zindywid. formie ww. us\u0142ug (zad5) -rozwoju istniej\u0105cych PES przez doradztwo biznesowe, prawne, finansowe, bran\u017cowe, szkolenia, us\u0142ugi, oprac. plan\u00f3w/strategii, mentoring, coaching, wizyty studyjne, wsparcie dla us\u0142. oferow. przez PES-mikrogrant(zad6) -poszerzenia wiedzy dot. sektora PES, poprzez udost\u0119pnienie mat. edu. oraz Punkt Coworkingu Spo\u0142ecznego b\u0119d\u0105cy przestrzeni\u0105 do pracy i spotka\u0144 os. planuj\u0105cych utworz. b\u0105d\u017a rozwij. PES/PS(zad7). P jest odpowiedzi\u0105 na zdiagn. przez wnioskodawc\u0119 potrzeby w zakresie wzmacniania PES. G\u0142. rezult: 98 zreal. lok. przedsi\u0119w(anim.GI i JST), utw min.131 nowych msc pracy, utworz min. 25 NGO i 21PS, wsp160 PES oraz", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARKI I ADMINISTRACJI PUBLICZNEJ", "TYTUL": "MOWES \u2013 Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej \u2013 Krakowski Obszar Metropolitalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "848253.50", "WARTOSC": "998067.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez Powiatowe Centrum Pomocy Rodzinie w My\u015blenicach na terenie Powiatu My\u015blenickiego. Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno- zawodowa os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia taka pomoc\u0105. W zale\u017cno\u015bci od indywidualnej diagnozy potrzeb uczestnik\u00f3w realizowana b\u0119dzie kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno -zawodowa lub tylko spo\u0142eczna, Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 90 os\u00f3b, z czego grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne minimum 62 osoby, niezale\u017cnie od statusu, b\u0119d\u0105 to osoby zar\u00f3wno bezrobotne, bierne zawodowo i zatrudnione, oraz osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym, z terenu powiatu my\u015blenickiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI - POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W MY\u015aLENICACH", "TYTUL": "Fenix II - Na Skrzyd\u0142ach Aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "806124.06", "WARTOSC": "948381.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest stworzenie i wdro\u017cenie systemu zwi\u0119kszaj\u0105cego dost\u0119pno\u015b\u0107 wsparcia dla 100 opiekun\u00f3w nieformalnych faktycznych os. niesamodzielnych 82K i 18M z terenu pow. my\u015blenickiego w okresie od 1.03.2020 do 28.02.2022, poprzez uruchomienie interdyscyplinarnego Centrum Wsparcia Opiekun\u00f3w zapewniaj\u0105cego zorganizowanie zindywidualizowanej pomocy poprawiaj\u0105cej kompetencje opieku\u0144cze oraz jako\u015b\u0107 opieki domowej TYP A Grupa docelowa GD stanowi\u0105 opiekunowie nieformalni os. niesamodzielnych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. , zag. ub\u00f3stwem, do\u015bw. wykluczenia wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., z niepelnosprawno\u015bciami korzystaj\u0105ce z POP\u017b zam. p. my\u015blenicki zg. z KC w szczeg\u00f3lno\u015bci z ob. rewitalizowanych zgodnie z wykazem prog rew. gmin woj. ma\u0142 KRYT.PREM , kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach proj. zg. z def. z SzOOP RPO WM. Rezultat proj. wynika z celu g\u0142\u00f3wnego. G\u0142. zadania opis w cz. D.1.4 1. Powo\u0142anie Centrum Wsparcia; 2. Wsparcie edu. doradcze i info edu; 3. Us\u0142ugi odci\u0105\u017ceniowe kryt. prem.; 4. Dost\u0119p do sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego kryt. prem.", "BENEFICJENT": "W\u0141ADYS\u0141AWA KUS", "TYTUL": "Centrum PLUS - Centrum Wsparcia Opiekun\u00f3w Nieformalnych na terenie pow. my\u015blenickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "7445052.44", "WARTOSC": "8758885.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "PP realizowany w partnerstwie Euroregionu\u201eTatry\u201d,WJT Presz\u00f3w i WJT \u017bylina s\u0142u\u017cy wdra\u017caniu mikroprojekt\u00f3w w ramach FM Programu na obszarze obejmuj\u0105cym po stronie polskiej powiaty:nowotarski,tatrza\u0144ski,gorlicki,limanowski,nowos\u0105decki,chrzanowski,olkuski,my\u015blenicki z wy\u0142\u0105czeniem gminy Pcim,miasto na prawach powiatu Nowy S\u0105cz oraz po stronie s\u0142owackiej okresy:Star\u00e1 \u013dubov\u0148a,Bardejov,Ke\u017emarok,Levo\u010da,Poprad,Spi\u0161sk\u00e1 Nov\u00e1 Ves,Doln\u00fd Kub\u00edn,Tvrdo\u0161\u00edn, Ru\u017eomberok,Liptovsk\u00fd Mikul\u00e1\u0161.\u015arodki przeznaczone b\u0119d\u0105 na realizacj\u0119 transgranicznych dzia\u0142a\u0144 na obszarze wsparcia PP-dopuszcza si\u0119 realizacj\u0119 mikrop. poza obszarem PP.Kluczowe wyzwanie wykraczaj\u0105ce poza granic\u0119 jednego kraju,jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego przez mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w na ww.obszarze PP mo\u017ce by\u0107 skutecznie podj\u0119te tylko dzi\u0119ki efektowi synergii,jaki daje ukierunkowanie wsparcia na konkretny obszar tematyczny,kluczowe obszary docelowe i konkretne grupy docelowe w ramach PP.Wszystkie mikroprojekty b\u0119d\u0105 przyczynia\u0107 si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Programu i PP oraz realizowa\u0107 dzia\u0142ania i wska\u017aniki.W ramach PP zapewnione zostanie merytoryczne,organizacyjne,finansowe wsparcie realizacji mikroprojekt\u00f3w na wydzielonym obszarze wsparcia.W wyniku podj\u0119tych przez PPP dzia\u0142a\u0144,podmioty uprawnione do sk\u0142adania wniosk\u00f3w otrzymaj\u0105 \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do programu.Po\u015brednio PP b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 na spo\u0142eczno\u015bci lokalne pogranicza polsko-s\u0142owackiego i odwiedzaj\u0105cych te tereny turyst\u00f3w.W rezultacie wsp\u00f3lne,wielop\u0142aszczyznowe dzia\u0142ania podejmowane przez mikrobeneficjent\u00f3w na rzecz zapewnienia wsp\u00f3lnej ochrony i wykorzystania zasob\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego w ramach zadania merytorycznego PP pozwol\u0105 na podniesienie atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci pogranicza w zakresie dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stworzenie trwa\u0142ych,transgranicznych produkt\u00f3w opartych o to dziedzictwo i przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do jego ochrony,promocji i rozwoju.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK EUROREGION \"TATRY\"", "TYTUL": "\u0141\u0105czy nas natura i kultura", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "6810813.29", "WARTOSC": "8012721.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt Parasolowy umo\u017cliwi mikrobeneficjentom \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do realizacji mikroprojekt\u00f3w, kt\u00f3re w innowacyjny spos\u00f3b pog\u0142\u0119bi\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 i rozw\u00f3j polsko-s\u0142owackiego pogranicza, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do ochrony i rozwoju dziedzictwa przyrodniczego i kulturalnego obszaru. Partner Wiod\u0105cy (PW), wsp\u00f3lnie z Partnerami Projektu, realizowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - przygotowanie i aktualizacje dokument\u00f3w wdro\u017ceniowych dla mikrobeneficjent\u00f3w, - organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikroprojekt\u00f3w \u2013 m. in. przeprowadzenie nabor\u00f3w, szkole\u0144, oceny oraz zawieranie um\u00f3w z PW mikroprojekt\u00f3w, - zapewnienie prawid\u0142owej realizacji Projektu Parasolowego \u2013 m. in. monitorowanie realizacji PP, przygotowywanie informacji nt. stanu realizacji mikroprojekt\u00f3w, przeprowadzanie wizyt monitoruj\u0105cych, przedk\u0142adanie cz\u0119\u015bciowych wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107, rozliczanie wydatk\u00f3w ponoszonych w ramach mikroprojekt\u00f3w oraz przekazywanie beneficjentom refundacji ze \u015brodk\u00f3w EFRR i bud\u017cetu pa\u0144stwa, - wykonywanie zada\u0144 zwi\u0105zanych z informacj\u0105 i promocj\u0105 projektu, programu - m. in. promocja PP i jego efekt\u00f3w, realizacja dzia\u0142a\u0144 opisanych w Strategii komunikacji programu, prowadzenie konsultacji dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w oraz dla potencjalnych mikrobeneficjent\u00f3w, pomoc w wyszukiwaniu partner\u00f3w itp. Preferowanie mikroprojekt\u00f3w posiadaj\u0105cych wyra\u017any efekt transgraniczny oraz idealnie wpisuj\u0105cych si\u0119 w cele programu gwarantuj\u0105 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika rezultatu osi priorytetowej 1. Ochrona i rozw\u00f3j dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego obszaru pogranicza tj.: Docenienie dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego pogranicza przez lokaln\u0105 ludno\u015b\u0107 oraz turyst\u00f3w spoza obszaru. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego wska\u017anika poprawi tak\u017ce sytuacj\u0119 obszaru pogranicza poprzez wzmocnienie jego potencja\u0142u, rozw\u00f3j dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego oraz podniesienie konkurencyjno\u015bci obszaru.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"REGION BESKIDY\" W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "MikroINTERREG PL-SK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "6667611.52", "WARTOSC": "7844248.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Na pograniczu pl-sk ju\u017c od 15 lat realizowane s\u0105 ma\u0142e projekty wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142eczno\u015bci obu kraj\u00f3w. Dotychczasowe do\u015bwiadczenia PPP dowodz\u0105, \u017ce w dalszym ci\u0105gu istnieje ogromne zapotrzebowanie na realizacj\u0119 tego typu dzia\u0142a\u0144-tylko w ramach PWT PL-SK 2007-2013 warto\u015b\u0107 z\u0142o\u017conych wniosk\u00f3w wynios\u0142a ponad 63,7 mln EUR na 22,3 mln EUR dost\u0119pnej alokacji. Dlatego niezwykle istotne jest wykorzystanie potencja\u0142u jakim jest zaanga\u017cowanie spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w kszta\u0142towaniu wizerunku obszaru pogranicza oraz lepsze wykorzystanie jego walor\u00f3w. Wychodz\u0105c naprzeciw zapotrzebowaniu na tego rodzaju przedsi\u0119wzi\u0119cia PPP zaplanowali realizacj\u0119 PP, kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowa\u0142 cel szczeg\u00f3\u0142owy I osi priorytetowej Programu. PPP zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 w realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem mikropr., tj. przygotowanie dok. wdro\u017ceniowych, organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikropr., przeprowadzenie szkole\u0144 dla wnioskodawc\u00f3w i benef., po\u015bredniczenie w wyszukiwaniu partner\u00f3w zagr., konsultacje w zakresie przygotowywania aplikacji, monitorowanie prawid\u0142owej realizacji mikropr., rozliczanie wydatk\u00f3w, przekazywanie beneficjentom refundacji, przedk\u0142adanie raport\u00f3w z post\u0119pu PP, a tak\u017ce realizacja zada\u0144 zwi\u0105zanych z promocj\u0105. PP skierowany jest do instytucji uprawnionych do aplikowania o \u015brodki Programu oraz mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia i os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych ten teren, w szczeg\u00f3lno\u015bci turyst\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji szeregu mikropr. PP przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego. Rozw\u00f3j nowych form promocji, a tak\u017ce skuteczny spos\u00f3b wykorzystania zasob\u00f3w pogranicza to najwa\u017cniejsze, lecz nie jedyne wyzwania jakie b\u0119dzie realizowa\u0142 PP. Wzmacnianie dotychczasowej wsp\u00f3\u0142pracy pl-sk, tworzenie lokalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy instytucjami, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci \u015brodk\u00f3w unijnych dla podmiot\u00f3w o niewielkim potencjale finans. b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 na wzrost znaczenia regionu oraz popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA / ZDRU\u017dENIE KARPATSK\u00dd EUROREGI\u00d3N PO\u013dSKO", "TYTUL": "Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w z zakresu ochrony i rozwoju dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego w Euroregionie Karpackim i WJT w Preszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3359073.58", "WARTOSC": "3951851.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Hlavn\u00fdm cie\u013eom projektu Sv\u00e4tomari\u00e1nska p\u00fa\u0165 (\"Svetlo z v\u00fdchodu\") je dobudovanie turistickej infra\u0161trukt\u00fary a ponuky ucelen\u00e9ho nov\u00e9ho produktu cestovn\u00e9ho ruchu, ktor\u00fd je in\u0161pirovan\u00fd najzn\u00e1mej\u0161ou p\u00fatnickou trasou Santiago de Compostela, ktor\u00e1 predstavuje najdlh\u0161iu p\u00fa\u0165 v\u00a0Eur\u00f3pe a vyzdvihuje kult\u00farne, pr\u00edrodn\u00e9, historick\u00e9, spolo\u010densk\u00e9 a duchovn\u00e9 hodnoty slovansk\u00e9ho n\u00e1roda vz\u0165ahuj\u00face sa k posolstvu a k Mari\u00e1nskym trad\u00edci\u00e1m. Pre n\u00e1\u0161 stredoeur\u00f3psky priestor m\u00e1 zna\u010dn\u00fd v\u00fdznam Stredoeur\u00f3pska mari\u00e1nska cesta, ktor\u00e1 sp\u00e1ja viac ako 150 mari\u00e1nskych p\u00fatnick\u00fdch miest v stredoeur\u00f3pskom regi\u00f3ne. N\u00e1vrh Sv\u00e4tomari\u00e1nskej p\u00fate (\u201eSvetlo z\u00a0V\u00fdchodu\u201c) odr\u00e1\u017ea \u00fazku nadv\u00e4znos\u0165 na spom\u00ednan\u00e9 trasy a\u00a0posil\u0148uje v\u00a0\u0161ir\u0161om kontexte celkov\u00fd rozvoj predmetn\u00e9ho regi\u00f3nu, \u010di u\u017e po str\u00e1nke ekonomickej, kult\u00farnej alebo duchovnej. Naplnenie hlavn\u00e9ho cie\u013ea projektu prispeje k dosiahnutiu v\u00fdsledkov Programu: \u00darove\u0148 povedomia n\u00e1v\u0161tevn\u00edkov o pr\u00edrodnom a kult\u00farnom dedi\u010dstve cezhrani\u010dn\u00e9ho \u00fazemia. Projekt je rozdelen\u00fd na viacero \u00faloh, ktor\u00e9 s\u00fa obsahovo aj \u010dasovo a logicky prepojen\u00e9. Prvou a z\u00e1sadnou \u00falohou je vznik Medzisektorovej koordina\u010dnej skupiny, ktor\u00e1 bude zastre\u0161ova\u0165 nap\u013a\u0148anie cie\u013eov v dlhodobom horizonte. Jedn\u00fdm z hmatate\u013en\u00fdch v\u00fdstupov pr\u00e1ce koordina\u010dnej skupiny bude rozsiahly dokument \u0161t\u00fadia realizovate\u013enosti, ktor\u00fd bude detailne rozobera\u0165 nov\u00fd produkt v r\u00e1mci cel\u00e9ho \u00fazemia, apriori v miestach invest\u00edci\u00ed a okrem in\u00e9ho bude rie\u0161i\u0165 n\u00e1vrh ch\u00fdbaj\u00facej infra\u0161trukt\u00fary,ako aj napojenie na existuj\u00face turistick\u00e9 resp. p\u00fatnick\u00e9 trasy. Dokument bude sl\u00fa\u017ei\u0165 ako v\u00fdchodiskov\u00fd pre \u010fal\u0161ie rozvojov\u00e9 projekty investi\u010dn\u00e9ho aj neinvesti\u010dn\u00e9ho charakteru v celom programovom \u00fazem\u00ed. S\u00fabe\u017ene so \u0161t\u00fadiou sa bude realizova\u0165 marketingov\u00fd koncept nov\u00e9ho medzin\u00e1rodn\u00e9ho produktu cestovn\u00e9ho ruchu, nevyhnutn\u00fd pre kvalitn\u00fa a \u00faspe\u0161n\u00fa komunik\u00e1ciu produktu s cie\u013eom medzin\u00e1rodnej konkurencieschopnosti. Komunik\u00e1cia tvor\u00ed samostatn\u00fa \u00falohu v projekte vzh\u013eadom na o\u010dak\u00e1van\u00e9 a merate\u013en\u00e9 v\u00fdstupy a bude rozdelen\u00ed na tradi\u010dn\u00e9 a inovat\u00edvne met\u00f3dy propag\u00e1cie", "BENEFICJENT": "PRE\u0160OVSK\u00dd SAMOSPR\u00c1VNY KRAJ", "TYTUL": "Sv\u00e4tomari\u00e1nska p\u00fa\u0165 (\"Svetlo z v\u00fdchodu\")", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "2505178.95", "WARTOSC": "2972447.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki", "OPIS": "Celem projektu jest zorganizowanie 108 szkole\u0144dla 600 uczni\u00f3w w zakresie poprawy: kompetencji mi\u0119kkich, cyfrowych i spo\u0142ecznych, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, kreatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci.Grup\u0119 docelow\u0105 tworz\u0105 uczniowie 6SP i 1S\u015a z 6 powiat\u00f3w z Ma\u0142opolski o wysokiej st. bezrobocia w\u015br\u00f3d m\u0142odych, uwzgl\u0119dniaj\u0105c udzia\u0142 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zachowuj\u0105c r\u00f3wno\u015b\u0107 szans K i M.Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie aktywizacji spo\u0142ecznej grupy docelowej, poszerzenie jej wiedzy specjalistycznej i praktycznej, rozw\u00f3j zainteresowa\u0144, pobudzenie aktywno\u015bci edukacyjnej i zapobieganie spo\u0142ecznemu wykluczeniu. Rezultatem projektu b\u0119dzie te\u017c propagowanie kultury innowacyjno\u015bci, zapoznanie ze \u015brod. akadem. i uczelni\u0105 jako miejscem naukowego ogl\u0105du rzeczywisto\u015bci, integracja lokalnej spo\u0142ecz. wok\u00f3\u0142 o\u015br. akademickich (KD6).Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 w 3 edycjach, z kt\u00f3rych ka\u017cda sk\u0142ada si\u0119 z2 etap\u00f3wpoprzedzonych rekrutacj\u0105. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty wsparciem w ramach wszystkich szkole\u0144. Etapy realizacji projektu:-opracowanie program\u00f3w nowego cyklu szkole\u0144 z wykorzystaniem nowoczesnych narz\u0119dzi dla niestandardowych odbiorc\u00f3w uczelni; obejmuje stworzenie 76 kart program\u00f3w szkole\u0144 [po 36 dla 6SP i 1S\u015a, w tym 20 szkole\u0144 w formie tradycyjnej (STR) i 16 w formie e-learningowej (SEL) oddzielnie dla 6SP i 1S\u015a]. Programy szkole\u0144 s\u0105 dostosowane do poziomu uczestnik\u00f3w szkolenia i b\u0119d\u0105 realizowane z wykorzystaniem nowoczesnych narz\u0119dzi np. gry decyzyjne, symulacje komputerowe, filmy edukacyjne, gry planszowe, praca z fantomami, metoda PBL i case study.-realizacja program\u00f3w szkole\u0144, obejmuje 108 w/w szkole\u0144 w 3 edycjach, ewaluacj\u0119 prowadzonych zaj\u0119\u0107 i raport ko\u0144cowy. Ka\u017cda edycja cyklu szkole\u0144 b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z: 20 STR w Uczelni i 16 SEL.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY W KRAKOWIE", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowy Uniwersytet Ekonomiczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4259813.62", "WARTOSC": "5011545.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu:Wzrost kompetencji spo\u0142ecznozawodowych 360 os.220K,140M niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,mieszkaj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi tj.powiat\u00f3w,w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej,dzieci do lat 17,na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy,jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego:proszowicki,my\u015blenicki,nowotarski,brzeski,Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,Tarn\u00f3w,d\u0105browski,nowos\u0105decki,limanowski,gorlicki,dzi\u0119ki programowi aktywizacji spo\u0142ecznozawodowej realizowanemu w terminie 01.01.201830.11.2019.Grupa docelowa jak w opisie celu projektu.Status:80 os.o niskich kwalifikacjach:176K,112M55 os.dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy:121K,77M35 os.bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy:77K,49M10 os.biernych zawodowo: 22K,14M60 os.z obszar\u00f3w wiejskich:132K,84M35 os.niepe\u0142nosprawnych:77K,49M10 os.w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c.:22K,14MZadania:1 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznymporadnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne2 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowymporadnictwo zawodowe3 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze edukacyjnymszkolenia zawodowe4 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowympo\u015brednictwo pracy5 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowymsta\u017c zawodowyG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu88K,56MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu165K,105MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek55K,35M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIA AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka integracji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "369283.01", "WARTOSC": "434450.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Cel projektu: Aktywna integracja spo\u0142eczna i zawodowa 20 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z pow. my\u015blenickiego, prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia szans na ich zatrudnienie (od 2016-10-01 do 2017-12-31) Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zindywidualizowane i kompleksowe us\u0142ugi aktywnej integracji dla konkretnej osoby takie jak: \u2022 identyfikacji indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnika, opracowanie INDYWIDUALNEGO PLANU DZIA\u0141ANIA. IPD jest obligatoryjny dla wszystkich uczestnik\u00f3w i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia. \u2022 poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne \u2022 trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych \u2022 poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy \u2022 kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji \u2022 sta\u017ce przygotowuj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia TTaki zestaw dzia\u0142a\u0144 ma na celu osi\u0105gniecie rezultat\u00f3w: -dokonanie post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno zatrudnieniowej i zmniejszenie dystansu do zatrudnienia lub podj\u0119cie dalszej aktywizacji - min. 56% UP -Podj\u0119cie zatrudnienia -22% UP", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "KOMPLEKSOWA AKTYWIZACJA SPO\u0141ECZNA I ZAWODOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4330018.64", "WARTOSC": "5094139.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zaktywizowanie zawodowe 352UP, tj.os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy i nale\u017c\u0105cych do jednej z grup: os powy\u017cej 50 r.\u017c., os d\u0142ugotrwale bezrob.,z niepe\u0142nospraw,o niskich kwali,kobiety,bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 3049nie nale\u017c\u0105cy do pozosta\u0142ych grup docelowych,kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza,wymienionych w Podroz. 2.3Reg.konkursumax. 20og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie, w okresie 24 m. realizacji proj. i wprowadzenie ich na rynek pracy.UP s\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby bezrobotne lub bierne zaw. Proj. realizowany b\u0119dzie na terenie subr. tarnowskiego ST i Krakowskiego Obszaru Metropolitalnego KOM.Premiowane b\u0119d\u0105 ON,50 oraz sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105.W ramach proj. zrealizowane zostanie wsparcie w postaci indywid. dor. zaw., szkole\u0144, sta\u017cy, w celu przygot.UP do podj\u0119cia pracy lub prowadzenia w\u0142asnej DGrezultat: 352 UP otrzym. wsparcie, w tym \u015bwiad. porad zawod. i po\u015brednictwo pracy dla 352UP,352UP przesz. w zakresie dzia\u0142a aktyw.,129UP odb\u0119dzie szkol. specj.,213UP odb\u0119dzie sta\u017ce i 10UP inne formy wsparcia. Wsparcie udzielane w ramach proj. zostanie dopasowane do indywid. potrzeb UP przez utworzenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania IPD.G\u0142.rezult.pr. b\u0119dzie aktywizacja os\u00f3b biernych zawod., czego efektem b\u0119dzie wzrost kwal. lub komp. UP i ich powr\u00f3t na rynek pracy.Proj. b\u0119dzie realizowany z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans w aspekcie p\u0142ci, jak i niedyskryminacji.Proj. b\u0119dzie realizowany zgodnie z Stand. us\u0142ug proj. konkurs. realiz. w ramach dzia\u0142ania 8.2Aktywizacja zawodowa RPOWM na lata20142020.Proj. bazuje na do\u015bw. obecnej realizacji z RPOWM 8.3.1 o zbli\u017conej skali i zasi\u0119gu dzia\u0142ania425nowych firm subr.ST i750wKOM oraz 8.6.1.RPOWM240 MMSPstrategia zarz\u0105dzania wiekiem,w szczeg 50.Projekt 8.3.1. RPOWM zosta\u0142 wybrany przezWUP jako dobra praktyka,znajduj\u0105c si\u0119 w gronie najlepszych projekt\u00f3w wspieraj\u0105cych Ma\u0142opolan na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Dobry Czas na Prac\u0119- KOM i ST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2425168.85", "WARTOSC": "2639208.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie kwalifikacji zawodowych u min.90% w\u015br\u00f3d 156 (70K, 30M) os\u00f3b biernych zawodowo wieku 18-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tj. m\u0142odzie\u017c NEET, o niskich kwalifikacjach, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zamieszka\u0142ych tereny\u00a0wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT w subregionie s\u0105deckim, tarnowskim i podhala\u0144skim, poprzez realizacj\u0119 identyfikacji potrzeb i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci zawodowych uczestnik\u00f3w projektu, poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy, wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych powi\u0105zanych z organizacj\u0105 sta\u017cu, w terminie 01.05.2016-31.12.2017. Grupa docelowa: 156 (94K, 62M) os\u00f3b biernych zawodowo wieku 18-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tj. m\u0142odzie\u017c NEET wg definicji PO WER 2014-2020, o niskich kwalifikacjach, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zamieszka\u0142ych tereny wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT w subregionie s\u0105deckim, tarnowskim i podhala\u0144skim w przypadku os. fizycznych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, z wy\u0142\u0105czeniem kategorii os. zdefiniowanych dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER. Kryteria naboru: Dost\u0119pu: -os. niekwalifikuj\u0105ce si\u0119 do kategorii os. dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1POWER -os. zamieszka\u0142e na terenach wiejskich po\u0142o\u017conych poza ZIT w powiatach (nowos\u0105decki, gorlicki, limanowski, brzeski, d\u0105browski, tarnowski, nowotarski, tatrza\u0144ski i my\u015blenicki) subregion\u00f3w s\u0105deckiego, tarnowskiego i podhala\u0144skiego wg KC -bierni zawodowo-z kategorii m\u0142odzie\u017cy NEET -18-29 lat -o niskich kwalifikacjach Pierwsze\u0144stwa: -kobiety-3 pkt. -os.niepe\u0142nosprawne-2 pkt. Zadania: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczestnika 2.Po\u015brednictwo pracy 3.Poradnictwo zaw. 4.Szkolenia zaw. 5.Sta\u017c zaw. G\u0142. rezultaty: L.os.kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacje do wykonywania zawodu 85K,56M L.os.pra", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c gotowa do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "691804.37", "WARTOSC": "813887.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki", "OPIS": "Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 przy wsp\u00f3\u0142pracy dw\u00f3ch o\u015brodk\u00f3w WTZ i ZAZ ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 grupy os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powiatu my\u015blenickiego i krakowskiego. W ramach projektu osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 otrzymaj\u0105 zintegrowany, d\u0142ugofalowy i ca\u0142o\u015bciowy plan aktywno\u015bci, oparty na indywidualnym planie dzia\u0142ania dostosowanym do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci ka\u017cdego uczestnika projektu. Projekt b\u0119dzie trwa\u0142 36 miesi\u0119cy od stycznia 2017 do grudnia 2019r. Maj\u0105c na uwadze szereg r\u00f3\u017cnych deficyt\u00f3w, z kt\u00f3rymi borykaj\u0105 si\u0119 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w projekcie zaplanowano szeroki zakres wsparcia, ukierunkowany na wiele p\u0142aszczyzn ich funkcjonowania spo\u0142ecznego i zawodowego. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 50 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, w tym 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych uczestnikami WTZ. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami w formie zlecenia zadania publicznego. G\u0142\u00f3wny rezultat \u2013 efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa uczestnik\u00f3w projektu 56 % w wymiarze spo\u0142ecznym i 22% w wymiarze zatrudnieniowym.", "BENEFICJENT": "BONIFRATERSKA FUNDACJA DOBROCZYNNA", "TYTUL": "\"Aktywni w pracy - kompleksowy program aktywizacji os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 z powiatu krakowskiego i my\u015blenickiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1555033.45", "WARTOSC": "1829451.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz doprowadzenie do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 121 os. bezrobotnych oraz biernych zawodowo (104K, 17M) z wy\u0142\u0105czeniem os. przed uko\u0144czeniem 30 r. \u017cycia w okr. 01.06.2016r. do 31.12.2017r., poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej. Gr. docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z powiat\u00f3w: my\u015blenicki, miechowski, wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, nowotarski, chrzanowski, olkuski. B\u0119d\u0105 to osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia (53 osoby), z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (15 os\u00f3b), o niskich kwalifikacjach (88os\u00f3b), kobiety (104) Zadania realizowane w projekcie: Identyfikacja potrzeb-IPD; Po\u015brednictwo pracy. Poradnictwo indywidualne i grupowe, Wsparcie motywacyjne (psychologiczne),Szkolenia zawodowe, Sta\u017ce/praktyki zawodowe, Praca metod\u0105 Trenera Zatrudnienia Wspieranego, wsparcie towarzysz\u0105ce. Wska\u017aniki: Liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 33 bezrobotnych i 78 biernych zawodowo. Liczba os., pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 15 bezrobotnych i 34 biernych zawodowo. Osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie minimum: 35% dla os. 50+, 40% dla os. niskowykwalifikowanych, 35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 20% dla os. niepe\u0142nosprawnych, 40% dla kobiet nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w grup.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU - SPO\u0141ECZNA SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Chc\u0119 pracowa\u0107 - projekt aktywizacyjny dla os\u00f3b po 30 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2460121.35", "WARTOSC": "2677246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29 r. \u017c. bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu z pow. obj\u0119tych wsparciem poprzez osi\u0105gni\u0119cie wsk. zatrudnienia dla poszczeg\u00f3lnych grup os. tj. os. o niskich kwalifikacjach 46% i pozosta\u0142ych os. 55%. Dzi\u0119ki realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.i.n. rezultaty: \u00a6 nabycie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, przygot. dok. aplikacyjnych, autoprezentacji podczas rozm\u00f3w z pracodawc\u0105-min.175 os. \u00a6 nabycie komp. pracowniczych-min 185 os. \u00a6 nabycie nowego do\u015bw. zaw. poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zaw. - min. 132 os. \u00a6 nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacji poprzez udzia\u0142 w przygotowaniu bran\u017cowo-produktowym lub szkoleniu - min. 118 os. \u00a6 nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu prowadzenia dzia\u0142. gospod. oraz tworzenia biznes plan\u00f3w - min. 10 os. \u00a6 podj\u0119cie zatrudnienia tj. os. o niskich kwalifikacjach 46% i pozosta\u0142ych os. 55%. \u00a6 podj\u0119cie samozatrudnienia przez min. 10 os.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praca dla M\u0142odych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "818074.68", "WARTOSC": "962440.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. zak\u0142ada zwi\u0119kszenie(w okresie 01.10.2016-30.06.2018) zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142.- zawodowym min.45os. z GRUPY DOCELOWEJ 50os.(28K/22M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci min.28os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142.(16K/12M), min.8os. korzystaj\u0105cych z PO P\u017b(4K/4M) i min.14 ON(8K/6M),w tym 12os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub os. z zaburzeniami psychicznymi(7K/5M), zamieszkuj\u0105cych w woj.ma\u0142opolskim w powiatach: limanowski, my\u015blenicki, nowotarski i suski zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. Osi\u0105gni\u0119cie ww.celu umo\u017cliwi realizacja(w ramach 6 ZADA\u0143 MERYTORYCZNYCH) szerokiego wachlarza zindywidualizowanych dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych, obejmuj\u0105cych obligatoryjnie\u2013identyfikacj\u0119 potrzeb i potencja\u0142u UP i dodatkowo co najmniej 3 us\u0142ugi aktywnej integracji (udzia\u0142 zg. z wyznaczon\u0105 I\u015aR), w tym: poradnictwo psychospo\u0142eczne, psychologiczne i zawodowe, treningi umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142., szkolenia/kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce zdobywanie kwalifikacji, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy, oraz uzupe\u0142niaj\u0105co do ww.\u2013specjalistycznie wsparcie o charakterze zdrowotnym. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJ.: - min.16os. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu - min.18os. b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy - min.10os. podejmie zatrudnienie(w tym na w\u0142asny rachunek) w okresie do 4tyg. po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. -w okresie do 3m-cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. post\u0119pu w aktywizacji/dalszej aktywizacji dokona *min.56%UP, a min.22%UP podejmie zatrudnienie *min.46% os. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, a min.12% os. z ww.grup podejmie zatrudnienie", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"KWANT\" ZBIGNIEW SKOCZYLAS", "TYTUL": "Stawiam na Rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1384670.06", "WARTOSC": "1629023.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci spo\u0142eczno zawodowej w\u015br\u00f3d 99 os. 55 K 44 M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym we wszystkich kategoriach wiek., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142. w tym os. bezrobotnych w tym os. III profilu, OzN z obszaru woj. ma\u0142opolskiego. Projekt zak\u0142ada wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w pow. zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz nabycie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego przez uczestnik\u00f3w projektu, co przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno zatrudnieniowej dla UP w odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Spo\u0142ecznej: os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym co najmniej 34, os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min.34. Zatrudnieniowej: os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. min. 22, os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min.12.W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia dla wszystkich UP: identyfikacja potrzeb os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w tym m.in. poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznozawodowej w oparciu o \u015aR oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod.; kompleksowe poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery; po\u015brednictwo pracy, warsztaty aktywizacji, szkolenia zawodowe, nabieranie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach. W zale\u017cno\u015bci od potrzeb: wspieranie OzN. Termin realizacji proj. 01.01.201831.05.2019.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny - postaw na siebie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1686552.86", "WARTOSC": "1984179.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min.108(65K/43M) ze 120(72K/48M) os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego (66-40K/26M), rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,o kt\u00f3rych m\u00f3wi\u0105 \u201eWytyczne w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d,osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b (10-6K/4M), ON (44-26K/18M), w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi (min. 31% tj. min.38-21K/17M), zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie (100%UP) na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj.: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego i gorlickiego w woj.ma\u0142opolskim G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w ramach projektu: *Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105ca opracowaniu indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji; *Poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia; *Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; *Indywidualne poradnictwo psychologiczne; *Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych; *Sta\u017ce; *Po\u015brednictwo pracy. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: *uzyskanie kwalifikacji przez min. 90UP *poszukiwanie pracy przez min. 60UP *praca (w tym na w\u0142asny rachunek) min. 24UP *post\u0119p w aktywizacji /dalsza aktywizacja do 3 m-cy po uko\u0144czeniu projektu: -min. 56% UP, w tym podj\u0119cie pracy przez min.22% UP; -min. 46% UP niepe\u0142nosprawnych w stopniu znacznym, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi; w tym podj\u0119cie pracy przez min.12%UP z ww. grup", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Uwierz w siebie na nowo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1697528.06", "WARTOSC": "1997091.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 12070K50M os. z GRUPYDOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bciwymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 6540K25M, rozumianego jakowykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 106K4M, ON 3418K16M, w tym o znacznym lub umiarkowanymstopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 21 tj. min. 2614K12M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3wzagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego,tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i indywidualne poradnictwo psychologiczne2. Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i indywidualne poradnictwo w formie jobcoachingu3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 60UPposzukiwanie pracy przez min. 60UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 24UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamisprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "W DOBR\u0104 STRON\u0118 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1703648.06", "WARTOSC": "2004291.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 12072K48M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 6640K26M, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 106K4M, ON 4426K18M, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 31 tj. min. 3821K17M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek ReintegracjiIndywidualne poradnictwo psychologiczneTreningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznychIndywidualne poradnictwo w formie jobcoachinguSzkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowychSta\u017cePo\u015brednictwo pracy.REZULTATY PROJEKTU:uzyskanie kwalifikacji przez min. 70UPposzukiwanie pracy przez min. 60UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 24UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznejmin.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Uwierz w siebie na nowo! Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1679269.24", "WARTOSC": "1975610.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie do 31.07.2019 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 100 60K40M os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., tj. w 100 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, w tym min. 50 30K20M os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek i min.106K4M os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA realizowane w projekcie:Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek ReintegracjiPoradnictwo w formie life coachingu i psychologicznePakiet us\u0142ug zdrowotnychTreningi kompetencji i poradnictwo zawodoweSzkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowychSta\u017cePo\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 60UPposzukiwanie pracy przez min. 50UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 20UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamisprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Pomocna d\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1599984.24", "WARTOSC": "1882334.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJEKTU to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 80(48K/32M) ze 100(60K/40M) os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej tj. w 100% osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi, w tym min. 50(30K/20M) os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,o kt\u00f3rych mowa w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d i min.10(6K,4M) os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105ce na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj.: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego i gorlickiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w projekcie: *Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w,opracowanie \u015acie\u017cek Reintegracji *Poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia *Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych *Indywidualne poradnictwo psychologiczne *Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych *Sta\u017ce *Po\u015brednictwo pracy G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: *uzyskanie kwalifikacji przez min.60UP *poszukiwanie pracy przez min.40UP *praca (w tym na w\u0142asny rachunek) min. 20UP *post\u0119p w aktywizacji /dalsza aktywizacja do 3 m-cy po uko\u0144czeniu projektu: -min.56% UP, w tym podj\u0119cie pracy przez min.22%UP; -min.46%UP-dot. niepe\u0142nosprawnych w stopniu znacznym, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektu", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Aktywna integracja - nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1589369.71", "WARTOSC": "1869846.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesiona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa w\u015br\u00f3d 80 UP(min. 48K),w tym ON,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby: -do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, -o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, -korzystaj\u0105ce z PO Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych,o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych MIiR w zakresie rewitalizacji w programach operacyjnych na lata 2014-2020, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. ma\u0142opolskiego (dalej WM) na terenie powiat\u00f3w: nowotarskiego,brzeskiego,my\u015blenickiego,m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego,m. Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,limanowskiego,nowos\u0105deckiego, gorlickiego (w roz. przepis\u00f3w KC) poprzez nabycie nowych kwalifikacji od 09.2016r do ko\u0144ca 11.2017r. Projekt przewiduje kompleksowe wsparcie dla UP: 1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP 2.Us\u0142ugi aktywnej integracji,w tym: -doradztwo zawodowe i psychologiczne -szkolenia zawodowe ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfikatu VCC/r\u00f3wnowa\u017cnego -sta\u017c -po\u015brednictwo pracy; Tematyka szkole\u0144 zostanie wybrana na etapie realizacji projektu,co pozwoli na uzyskanie kwalifikacji w zawodach,na kt\u00f3re b\u0119dzie zapotrzebowanie w regionie. Wska\u017anik efektywno\u015bci (dalej WE) spo\u0142eczno-zatrudnieniowej: -dla os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-osi\u0105gni\u0119cie WE spo\u0142.-zatrudn. na poziomie co najmniej 56%, w tym WE zatrudn. na poziomie co najmniej 22%; -dla os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-osi\u0105gni\u0119cie WE spo\u0142.-zatrudn. na poziomie co najmniej 46%,w tym WE zatrudn.na poziomie co najmniej 12%", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH I EDUKACJI POLIGLOTUS TOMASZ G\u00d3RSKI", "TYTUL": "R\u00f3wni na rynku pracy - wygraj walk\u0119 z wykluczeniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "782794.75", "WARTOSC": "920935.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest opracowanieaktualizacja i wdro\u017c. strategii zarz\u0105dzania wiekiem u 40 M\u015aP i ich personelu z terenu Krakowskiego Obszaru Metropolitalnego bez m. Krakowa powiaty: boche\u0144ski, krakowski, miechowski, my\u015blenicki, proszowicki, wielicki,w okresie 18mcy od daty rozp. proj. poprzez wsparcie doradcze i popraw\u0119 ergonomii miejsc pracy .Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa M\u015aP oraz ich pracownicy z subregionu Krakowski Obszar Metropolitarny. Wsparcie w projekcie kierowane jest m.in do firm o wiod\u0105cej w subreg. sekcji gosp. oraz dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach lub sektorach istotnych dla rozwoju subregionu. Realizacja projektu mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia pracownik\u00f3w powy\u017cej 50 r.\u017c. oraz wsparcia prac na stanowiskach o znacznym obci\u0105\u017ceniu dla zdrowia.Wsparcie dotyczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ug prowadz\u0105cych do opracowania lub zaktualizowania posiadanej przez przedsi\u0119biorstwo strategii zarz\u0105dzania wiekiem, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji pracownik\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. W ramach projektu zrealizowane zostanie doradztwo maj\u0105ce na celu pomoc we wdro\u017ceniu zalece\u0144 opracowanych w ramach ww. strategii.Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie to: opracowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy zakwalifikuj\u0105 si\u0119 do projektu, lub aktualizacja strategii b\u0119d\u0105cych ju\u017c w posiadaniu przedsi\u0119biorc\u00f3w, doradztwo w zakresie wdro\u017cenia zalece\u0144 zawartych w strategii zarz\u0105dzania wiekiem, kontrola i monitoring realizacji wsparcia.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie ilub zaktualizowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem oraz jej wdro\u017cenie dla 40 przedsi\u0119biorc\u00f3w z terenu subregionu Krakowski Obszar Metropolitarny.Podmiotom, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w proj. i skutecznie wdro\u017c\u0105 strat. zarz. wiek. przyznawany b\u0119dzie znak i certyfikat regionalnego Lidera CSR zarz\u0105dzanie wiekiem i prawo do jego umieszczenia na stronie www.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Lider CSR - zarz\u0105dzanie wiekiem - KOM (bez m. Krak\u00f3w)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1367767.77", "WARTOSC": "1609138.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotnych biernych zaw. zamieszka\u0142ych na terenie m. Krak\u00f3w oraz p. krakowskiego, my\u015blenickiego, olkuskiego i wielickiego zg. z KC w szczeg\u00f3lno\u015bci z ob. rewitalizowanych poprzez osi\u0105gni\u0119cie wsk. zat. dla poszczeg\u00f3lnych gr. os. tj. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej 33, os. o niskich kwalifikacjach 38, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 33, kobiet 39 do dnia 30.06.2020r.GD to 110 os. w wieku 30 i wi\u0119cej, bez pracy bezrobotnychbiernych zawodowo zam. Krak\u00f3w oraz pow.: krakowski, my\u015blenicki, olkuski i wielicki zg. z KC w szczeg\u00f3lno\u015bci z ob. rewitalizowanych, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj.:os. powy\u017cej 50 r.\u017c;os. d\u0142ugotrwale bezrobotne;os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105;os. o niskich kwalifikacjach;kobiety.60 UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K r\u00f3wno\u015b\u0107 K i M.Min. 11 UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. opiekuj\u0105ce si\u0119 os. zale\u017cnymi.G\u0142. rezultaty:1.nabyciezwi\u0119kszenie umiej\u0119t. spo\u0142. z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, przygotowania dokument\u00f3w aplikacyjnych, autoprezentacji i wizerunku, poprzez udzia\u0142 w warsztatach aktywnego poszukiwania pracy i pozytywnego wizerunku przez min. 99 os.2.nabycie nowego do\u015bw. zaw. poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zaw. przez min. 64 os.3.nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach przez min. 45 os.4. osi\u0105gni\u0119cie wsk. efek. zatrudnienia zg. z wytycznymi konk.G\u0142. zad. opis w D.1.4:1.Rekrutacja UP2.Identyfikacja potrzeb UP przygotowanie IPD3. Wsparcie indywid. i gr.:a warsztaty APP i Pozytywnego Wizerunku dla 110 os.bporadnictwo specjalistyczne w tym psychologiczne i zawod. dla 110 os.c wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce dla min. 13 os. opieka nad os. zale\u017cnymi oraz porad. z zakresu organizacji opieki nad os. zale\u017cnymi \u015br. 4hos.4. Wsparcie edukacyjne i zaw. dla UP tj. sta\u017ce min. 80 os, szkolenia mi. 50 os.5. Case Managment i Po\u015br. pracy 110 os", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek PRACA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1370015.04", "WARTOSC": "1611782.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.07.2019 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 10060K40M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 5030K20M, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 95K4M, ON 6535K30M, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 61 tj. min. 6133K28M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3wzagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i indywidualne poradnictwo w formie life coachingu2. Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy i indywidualne poradnictwo prawnoobywatelskie.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 50UPposzukiwanie pracy przez min. 50UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 20UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "POSTAW NA SIEBIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "311321.01", "WARTOSC": "366260.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost zatrudnienia poprzez kompleksowa aktywizacj\u0119 zawodowa 24 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat, mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142opolski, z powiat\u00f3w: wielickiego, my\u015blenickiego i suskiego, pozostaj\u0105cych bez pracy. Projekt adresowany jest przede wszystkim do kobiet (80%), do os\u00f3b 50+ (min18os) oraz z niepe\u0142noprawno\u015bciami o ile takie zg\u0142osz\u0105 si\u0119 do projektu, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi (min.4os.=17%), zar\u00f3wno bezrobotnych (70%) (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych), jak i biernych zawodowo (30%), w tym dla os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami (min.50%)W ramach projektu doradca klienta i po\u015brednicy pracy towarzysz\u0105cy uczestnikom projektu (UP) od pocz\u0105tku do ko\u0144ca wsparcia po rozpoznaniu ind. sytuacji UP i sytuacji na rynku pracodawc\u00f3w zaproponuj\u0105 najbardziej adekwatne formy wsparcia zmierzaj\u0105ce do rozwoju kompetencji spo\u0142ecznozawodowych UP oraz skojarzenia oczekiwa\u0144 i mo\u017cliwo\u015bci UP oraz oczekiwa\u0144 i mo\u017cl. zatrudn.pracodawc\u00f3w. W rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych i utrzymaniu motywacji UP wesprze trener zatrudnienia wspieranego, a podniesienie/uzupe\u0142nienie kwalifikacji zawodowych nast\u0105pi w wyniku szkole\u0144. Ka\u017cde z nich zostanie poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji, okre\u015bleniem stanu docelowego (po\u017c\u0105danych kompetencji/kwalifikacji), a po realizacji zakonczone egzaminem potw. kompetencje lub kwalif.Pomoc\u0105 w zdobyciu brakuj\u0105cego lub uzupe\u0142nieniu zdezaktualizowanego do\u015bw.zawodowego b\u0119dzie udzia\u0142 w sta\u017cach. Wszystkie osoby potrzebuj\u0105ce tego typu wsparcia otrzymaj\u0105 pomoc w postaci zwrotu koszt\u00f3w dojazdu na wsparcie, zapewnienia opieki nad os. zale\u017cnymi OZ.Wsparcie i ca\u0142y projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie ze Standardem us\u0142ug.Produkty: 24 osoby uzyskaj\u0105 wsparcie Doradcy klienta, po\u015brednika pracy i trenera zatrudnienia wspieranego. 14 os\u00f3b skorzysta ze wsparcia szkoleniowego, 12 os\u00f3b skorzysta ze sta\u017cy 3ciomiesi\u0119cznych. Ok.10 os\u00f3b znajdzie co najmniej 3miesi\u0119czne zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI ONLINE.MA\u0141GORZATA SUWAJ", "TYTUL": "Pracodawca szuka w\u0142a\u015bnie ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1350545.68", "WARTOSC": "1588877.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 9052K38M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., w tym:min. 49 30K19M os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekmin. 8 5K3M os. korzystaj\u0105cych z POP\u017bmin. 34 18K16M ON, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 21UP tj. 19 os.11K8Mmin. 46 27K16M os. nale\u017c\u0105cych do III profilu pomocy min. 51UP zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA:1.Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji2.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie oraz grupowe poradnictwo zawodowe3.Szkolenia i sta\u017ce4.Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.45 UPposzukiwanie pracy przez min.45 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.18 UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznejmin.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciamisprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.12", "BENEFICJENT": "EURO CONSULTING WIOLETTA \u017bYBORT", "TYTUL": "GAMA MO\u017bLIWO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4292891.60", "WARTOSC": "5050460.71", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich, a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania Programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji, aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2023 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do odpowiednich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w nowego programu. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organiz.-administ., sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie wzbogacamy polsko-s\u0142owackie pogranicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1692716.72", "WARTOSC": "1991431.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel Proj: to zatrudnienie i/lub podniesienie adaptacyjno\u015bci zatrudnieniowej przez 144 os. powy\u017cej 30 r. \u017c., pozostaj\u0105cych bez pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia (pow. 90% uczestnik\u00f3w), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiet., z powiat\u00f3w limanowskiego, wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego i my\u015blenickiego, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, tatrza\u0144skiego, olkuskiego, chrzanowskiego, tarnowskiego, gorlickiego, brzeskiego i nowotarskiego, proszowickiego, miechowskiego w okresie od 2016-07-01 do 31.06.2018 r. Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142ania, od diagnozy potrzeb zawodowych, poprzez po\u015brednictwo pracy, po uzyskanie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb pracodawc\u00f3w oraz nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy i subsydiowanego zatrudnienia. Ka\u017cdy uczestnik we\u017amie udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy i szkoleniach/kursach uzyskuj\u0105c kwalifikacje adekwatne do potrzeb pracodawc\u00f3w. Szczeg\u00f3lny nacisk w proj. po\u0142o\u017cono na elastyczno\u015b\u0107 wsparcia i zindywidualizowanie oferty dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, dlatego pozosta\u0142e formy b\u0119d\u0105 dobierane indywidualnie w ca\u0142ym procesie IPD. 110 os. w wyniku udzia\u0142u w sta\u017cach uzyska do\u015bwiadczenie konieczne do podj\u0119cia i wykonywania zawodu, znacznie zwi\u0119kszaj\u0105c swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia. Uczestnicy wymagaj\u0105cy szczeg\u00f3lnego podej\u015bcia w zakresie aktywizacji otrzymaj\u0105 wsparcie psychologiczne i motywacyjne (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb): psychologa, doradcy zawodowego, trenera zatrudnienia wspieranego, grupowe warsztaty poradnictwa zawodowego i psychologicznego. Zaplanowany dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnienia (zgodnie z wymogami konkursu): w przypadku uczestnik\u00f3w 50+ minimum 35 %, os. o niskich kwalifikacjach 40%, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne 35%, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 20%, w przypadku kobiet 40%.", "BENEFICJENT": "MICHA\u0141 CICHO\u0143 PRO STUDIO", "TYTUL": "Naprzeciw zmianom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1697275.81", "WARTOSC": "1996795.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety - mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego tj: my\u015blenicki, proszowicki, miechowski, wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, nowotarski, brzeski, gorlicki, tarnowski, chrzanowski, olkuski, tatrza\u0144ski, nowos\u0105decki, limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby powy\u017cej 50 r.\u017c stanowi\u0105 powy\u017cej 50% UP, a osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 osobami zale\u017cnymi stanowi\u0105 powy\u017cej 10% UP. ZADANIA: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczestnika 2. Poradnictwo psychologiczne i poradnictwo zawodowe 3. Po\u015brednictwo pracy 4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych 5. Sta\u017ce zawodowe 6Subsydiowane zatrudnienie i zatrudnienie wspomagane WSKA\u0179NIKI: L. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie-65 L. os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie-26 L. os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie-7 L. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-10 L. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-4 L. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-37 Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: a) os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c\u201335% b) os\u00f3b niskowykwalifikowanyc \u2013 40% c) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych\u2013 35% d) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\u201320% e) kobiet- 40%", "BENEFICJENT": "\"SYSTEMA\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "855379.65", "WARTOSC": "1006329.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 6036K24M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym:min. 33 20K13M os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekmin. 5 3K2M os. korzystaj\u0105cych z POP\u017bmin. 44 26K18M ON, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. zzaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 61UP tj. 37 os.20K17Mzamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 30 UPposzukiwanie pracy przez min. 30 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 12 UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Czas na akcj\u0119: AKTYWIZACJA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1667185.10", "WARTOSC": "1961394.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 AKME w partnerstwie z WSNRROW, skierowany do 130UP (78K/52M) z obszar\u00f3w woj.ma\u0142opolskiego, gdzie syt. na rynku pracy jest najtrudniejsza\u2013bezrobocie. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 stanowi\u0105 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotni i bierni zawodowo) nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 30os. 50+ (18K/12M), 38os.(22K/16M) d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 8os.(4K/4M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 46os (26K/20M) o niskich kwalifikacjach i 78K(z czego 8K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), w tym 20os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (12K/8M). CELEM PROJ. jest wzrost (od 01.06.2016 do 28.02.2018) zatrudnienia os. z ww.grup w ramach zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia aktywizacyjnego (min.2 formy wsparcia dla ka\u017cdego UP spo\u015br\u00f3d oferowanych w ZAD.1-4) adekwatnego do potrzeb i potencja\u0142u UP okre\u015blonych wsp\u00f3lnie z doradc\u0105 klienta w toku przygotowania IPD (poddawanego sta\u0142emu monitoringowi). Przez ca\u0142y okres trwania proj. UP zagwarantowane b\u0119dzie wsparcie po\u015brednika pracy. Szereg form pomocy-spotkania z psychologiem, warsztaty z aktywnego poszukiwania pracy, grupowe poradnictwo z zakr. opieki nad os. zale\u017cn\u0105 umo\u017cliwi\u0105 UP przezwyci\u0119\u017canie barier i trudno\u015bci, kt\u00f3re ograniczaj\u0105 ich efektywne funkcjonowanie spo\u0142.-zawodowe. Szkolenia w zawodach deficytowych na rynku pracy na obszarze OSI pozwol\u0105 UP zdoby\u0107 kwalifikacje (potwierdzone certyfikatem), kt\u00f3re zwi\u0119ksz\u0105 ich szanse na znalezienie zatrudnienia, za\u015b udzia\u0142 w sta\u017cach uzupe\u0142ni do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY planowane do osi\u0105gni\u0119cia to m.in.: -osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej (zob.pkt.E.5.2) -podj\u0119cie pracy po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142. rachunek) przez min.45% bezrobotnych (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych) i min. 40% biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem proj. -uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez min.31% bezrobotnych (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych) i min.27% biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Wbrew barierom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1266027.87", "WARTOSC": "1489444.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 60 os\u00f3b(36K/24M)lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywieniowa,os.zamieszka\u0142e na obszarach zdegradowanych-rewitalizowanych,w tym min.21% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub os. z zaburzeniami psychicznymi zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.ma\u0142opolskiego,wy\u0142\u0105cznie powiaty: nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.NowyS\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki od 09.2016 do 10.2017r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 wsparcia(z uwzgl\u0119dnieniem przeprowadzonej diagnozy problemowej,potencja\u0142\u00f3w,predyspozycji i potrzeb poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w) indywidualnego i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej.Zostanie zorganizowanych 6 form wsparcia: \u2022Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika(w tym IPD), \u2022mentoring, \u2022team building, \u2022po\u015brednictwo pracy, \u2022szkolenia zawodowe \u2022sta\u017c zawodowy. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: \u2022kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013min.42os. \u2022poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.36os. \u2022pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-min.10os. \u2022obj\u0119tych wsparciem w programie -60os. \u2022z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie -13os. \u2022Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa \u2013min.56% \u2022Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa \u2013min.22%", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie wykluczaj swoich szans -b\u0105d\u017a aktywny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "662497.65", "WARTOSC": "779409.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "CEL PROJEKTU:Zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowospo\u0142ecznej oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 40 os\u00f3b w tym 24 kobiet i 16 m\u0119\u017cczyzn zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze woj. ma\u0142opolskiego.GRUPA DOCELOWA:Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os\u00f3b w tym 24 kobiet i 16 m\u0119\u017cczyzn osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 22; osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105ce powiaty, w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, dzieci do lat 17, na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.WSPARCIE:1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika;2. Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne;3. Poradnictwo zawodowe;4. Po\u015brednictwo pracy;5. Szkolenia zawodowe;6. Sta\u017c zawodowy.REZULTATY:1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacj\u0119 po opuszczeniu programu min. 24 os\u00f3b;2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu min. 24 os\u00f3b;3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu min. 9 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "7CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja kluczem do aktywizacji zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1589457.84", "WARTOSC": "1869950.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (zgodnie z SZOOP WM), tj. 80 zrekrut. do projektu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (kobiet i m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30+, bezrobotnych lub biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) na terenie tych powiat\u00f3w woj.ma\u0142op., gdzie stopa bezrobocia jest wi\u0119ksza od \u015bredniej dla ca\u0142ego woj. poprzez udzielenie im kompleksowego wsparcia (min. 2 formy wsparcia na uczestnika/-czk\u0119) do ko\u0144ca V.2018r. oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez 20% uczestnik\u00f3w/-czek. Opis grupy docelowej: osoby niepe\u0142nospr. (skr\u00f3t: \u201eON\u201d) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 (50 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn) w wieku powy\u017cej 30 lat, w tym: bezrobotne (55 os\u00f3b) i bierne zawod. (25 os\u00f3b), zamieszk. (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) w woj.ma\u0142op. na terenie powiat\u00f3w: my\u015blenicki, proszowicki, miechowski wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, nowotarski, brzeski, gorlicki, tarnowski, chrzanowski, olkuski, tatrza\u0144ski, nowos\u0105decki, limanowski, d\u0105browski. Spos\u00f3b realizacji celu: kompleksowe wsparcie (min. 2 formy wsparcia na uczestnika/-czk\u0119\u2013dalej skr\u00f3t \u201eUP\u201d) w ramach zada\u0144: Zad.1\u2013Rekrutacja UP, diagnoza potrzeb UP i lokalnego rynku pracy oraz ustalenie IPD dla UP, Zad.2\u2013Przygotowanie UP do aktywno\u015bci zawodowej \u2013 wsparcie motywacyjne, poradnictwo zawodowe, warsztaty aktywizacyjne i komputerowe, Zad.3\u2013Pierwsze kroki UP na rynku pracy \u2013 szkolenia i sta\u017ce zawodowe. Planowane rezultaty/produkty: 20%UP podejmie prac\u0119 80 IPD zawier.\u201eofert\u0119 wsparcia\u201d Min.3oferty pracy dla ka\u017cd.UP 80UP skierow. na wsparcie motywac. i poradnict.zawod., z czego 64(80%) zrealizuje te formy w pe\u0142nym wymiarze, 80UP skierow. na warsztaty aktywizacyjne, z czego 64(80%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 72UP skierow. na warsztaty komputerowe, z czego 58(80%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 70UP skierow. na szkolenia zawodowe, z czego 57(81%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 75UP skierow. na sta\u017ce zawodowe i obj\u0119tych pomoc\u0105 trenera zatrud. wspieranego, z czego 60(80%)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "Jestem niepe\u0142nosprawny i chc\u0119 pracowa\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1206266.48", "WARTOSC": "1419137.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY projektu realizowanego w okresie od 01.09.2016r.do 31.08.2017r.to zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia przez 60 os\u00f3b(36 kobiet/24 m\u0119\u017cczyzn)lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa,w 100% zamieszkuj\u0105ce(w roz. KC)powiaty nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki w woj.ma\u0142opolskim tj.powiaty zagro\u017cone skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi.Osoby o umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci stanowi\u0105 powy\u017cej 20% UP(nie wi\u0119cej ni\u017c 21% UP tj.13 UP). Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dla Poddzia\u0142ania 9.1.2 RPO WM poprzez uczestnictwo w kompleksowej aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej obejmuj\u0105cej 7 instrument\u00f3w wsparcia: 1.Identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego poprzez IPD; 2.us\u0142ugi aktywnej integracji,w tym: a.trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych b.poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne c.poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, d.szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji;; e.inicjatywy przygotowuj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia-sta\u017ce. REZULTATY: Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie:60; Liczba os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie:13; Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:42 Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:36 Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):1", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "STOP dla wykluczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1042548.12", "WARTOSC": "1226527.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaktywiz. spo\u0142.zawod. 30 os 18k i 12 m zamieszk. zgod. z KC ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie powiatu Krakowskiego ziemskiego i grodzkiego My\u015blenickiego i Proszowickiego,zagro\u017c. ryzykiem ub\u00f3stwa ilub wykluczenia spo\u0142 w szczeg\u00f3lno\u015bci os korzystaj\u0105ce z POP\u017b oraz bezrob. kt\u00f3rzy zgodnie z ust. o prom.i zatrud. i instyt. rynku pracy znajduj\u0105 si\u0119 w III gr. os. oddalonych od rynku pracypoprzez instrumenty aktywnej integracji takie jak szkolenia zawodowe, doradztwo zawodowe ,sta\u017ce, po\u015brednictwo pracyw terminie XII 2017IX 2019. Wnioskodawca zak\u0142ada i\u017c 80 UP b\u0119d\u0105 to ON kryt prem.preferowane osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 s\u0142uchow\u0105.51 UP b\u0119dzie pochodzi\u0107 z powiat\u00f3w My\u015blenickiego i Proszowickiego kryt.prem.Uczestnictwo w proj. pozwoli na skuteczn\u0105 aktywizacj\u0119 GD, zmian\u0119 postaw \u017cyciowych oraz zdobycie do\u015bwiadczenia zaw. i odpowiednich kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem. W ramach Projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: aktywizacja indywidualna i grupowa w CISporadnictwo psychologiczne, aktywizacja spo\u0142ecznaintegracja w CIS, szkolenie komputerowe, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce zawodowe. Projekt jest zgodny z politykami krajowymi i UE, RPO WM 20142020, SZOOP RPO WM 20142020 oraz odpowiada na cele szczeg. RPO WM Os IX.Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami zawartymi w reg. konkursu poniewa\u017c promuj\u0105 dzia\u0142ania przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedzicz. biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142. oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wyklucz. b\u0105d\u017a zagro\u017c. wyklucz. spo\u0142. w regionie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I WSPARCIA \u201eRES-GEST\u201d", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1556004.81", "WARTOSC": "1830593.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "P. skierowany jest do 192 (130K,62M) uczestnik\u00f3w/czek projektu w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy (osoby bezrobotne i bierne zawodowo) z obszaru woj.ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: -ospe\u0142nosprawno\u015bciami; -os.d\u0142ugot.powy\u017cej 50 roku \u017cycia; -os.z nierwale bezrobotnych; -os.o niskich kwalifikacjach; -kobiet. Gr.doc.obejmuje 164 os.bezrobotne, w tym 54 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 28 os.biernych zaw. W\u015br\u00f3d nich 162 os.stanowi\u0105 os.w wieku 50+ oraz 30 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Po\u015br\u00f3d wszystkich UP wsparciem zostanie obj\u0119te min. 100os. o niskich kwalifikacjach, 54 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 110 kobiet. W ramach P. wsparcie otrzyma min.24 UP opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi. Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego uczestnika oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD co najmniej 2 formy wsparcia: -po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie realizacji projektu dla 192 UP; -poradnictwo zawodowe (dla 192 UP) sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z etapu indywidualnego oraz grupowego; -szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji (dla 180 UP); -3 miesi\u0119czny sta\u017c zawodowy (dla 78 UP). Dla 24 UP, kt\u00f3re opiekuj\u0105 si\u0119 osobami zale\u017cnymi przewidziano poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad tymi osobami. Dodatkowym wsparciem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c pomoc motywacyjna psychologa dost\u0119pnego na ka\u017cdym etapie realizacji projektu dla 192 UP. Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny projektu jakim jest: wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 192 uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych wsparciem w czasie trwania projektu: 01/07/2016-30/06/2018. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Proces aktywizacji zawodowej bod\u017acem do zatrudnienia !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "1089594.38", "WARTOSC": "1281875.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Niniejszy projekt parasolowy polega na merytorycznym i finansowym wsparciu realizacji mikroprojekt\u00f3w z dziedziny edukacji zawodowej i kszta\u0142cenia ustawicznego/specjalistycznego. Zgodnie z zapisami Programu i Podr\u0119cznika beneficjenta projekt b\u0119dzie realizowany przez Zwi\u0105zek Euroregion \u201eTatry\u201d jako partnera wiod\u0105cego przy wsp\u00f3\u0142pracy z dwoma wskazanymi s\u0142owackimi partnerami: Samorz\u0105dem Wojew\u00f3dztwa Preszowskiego (PSK) oraz Samorz\u0105dem Wojew\u00f3dztwa \u017byli\u0144skiego (\u017bSK). Osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych cel\u00f3w projektu umo\u017cliwi realizacja nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 okre\u015blonych w Podr\u0119czniku beneficjenta (za\u0142. nr 14 Zasady realizacji projekt\u00f3w parasolowych): 1. Przygotowanie projektu parasolowego. 2. Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w (zadanie merytoryczne projektu parasolowego)- polegaj\u0105ce na realizacji polsko-s\u0142owackich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 edukacyjnych z zakresu kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego/specjalistycznego przez kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do uzyskania wsparcia z EFRR mikrobeneficjent\u00f3w. Dofinansowanie uzyskaj\u0105 podmioty spe\u0142niaj\u0105ce kryteria kwalifikacji okre\u015blone dla III osi priorytetowej w Programie Interreg V-A Polska-S\u0142owacja i Podr\u0119czniku beneficjenta, zgodnie z zasadami okre\u015blonymi szczeg\u00f3\u0142owo w Poradniku dla mikrobeneficjent\u00f3w. Realizacja mikroprojekt\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci pogranicza polsko-s\u0142owackiego, na obszarze wsparcia wyodr\u0119bnionym dla tego projektu parasolowego i szczeg\u00f3\u0142owo opisanym w punkcie III.7 niniejszego wniosku. Na etapie oceny preferowane b\u0119d\u0105 mikroprojekty wsp\u00f3lne. 3. Promocja i dzia\u0142ania informacyjne projektu parasolowego. 4. Administrowanie projektem parasolowym. W wyniku realizacji tych zada\u0144 we wsp\u00f3lnych polsko-s\u0142owackich inicjatywach lokalnych na rzecz zatrudnienia i wsp\u00f3lnych szkoleniach wezm\u0105 3 522 osoby. Przyczyni si\u0119 to do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika okre\u015blonego w Programie dla 3 osi priorytetowej oraz do osi\u0105gni\u0119cia zamierzonych cel\u00f3w projektu, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Programu za\u0142o\u017cony dla ww. osi priorytetowej.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK EUROREGION \u201eTATRY\u201d", "TYTUL": "Wsp\u00f3lne kszta\u0142cenie zawodowe na pograniczu polsko-s\u0142owackim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1212376.89", "WARTOSC": "1426325.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 8046K34M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym:min. 44 28K16M os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekmin. 7 4K3M os. korzystaj\u0105cych z POP\u017bmin. 30 16K14M ON, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 31UP tj. 25 os.13K12M,zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40 UPposzukiwanie pracy przez min. 40 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 16 UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz sw\u00f3j potencja\u0142 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1101129.27", "WARTOSC": "1295446.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa oraz szanse na zatrudnienie u 50UP(28K/22M)os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b zam.woj.ma\u0142opolskie przez r\u00f3\u017cne metody aktywizacji dobrane do indywidualnych potrzeb UP od 01.2017r. do 02.2018r. GRUPA DOCELOWA:50 UP(28K/22M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa zamieszkuj\u0105cych( wg.KC) woj.ma\u0142opolskie w tym: 100% UP stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi tj.pow.nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki. 21%UP tj.11(7K/4M)to os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,intelektualnymi lub z zaburzeniami psychicznymi. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Kompleksowe,dost.do indywidualnych potrzeb wsparcie:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142u uczestnika;trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,szkolenie zawodowe z certyfikacj\u0105 vcc/lub r\u00f3wnowa\u017cn\u0105,sta\u017c zawodowy,po\u015br.pracy REZULTATY:Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -43 Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 13, Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-15, SKR\u00d3TY WE WNIOSKU: K-Kobieta M-m\u0119\u017cczyzna ON-osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 GD-grupa docelowa WD-wnioskodawca", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni zawodowo- aktywni \u017cyciowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1077908.25", "WARTOSC": "1268127.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie 60os\u00f3b(36kobiet[K]/24m\u0119\u017cczyzn[M])zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,poprzez dostosowan\u0105 i zdiagnozowan\u0105 w kontek\u015bcie potrzeb uczestnik\u00f3w projektu[UP] i rynku pracy \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2017. Proj.skierowany jest w pierwszej kolejno\u015bci do os.lub rodzin do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wyklucz.spo\u0142ecz.oraz os.korzystaj\u0105cych z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa,w tym w szczeg.do kobie (60%UP-36os) i os\u00f3b o umiark.stopniu niepe\u0142nospraw.(21%UP-13os),.os.:o znacznym stopniu niepe\u0142nospr.,z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nospr.intelekt.oraz zaburzeniami psych.,os lub rodzin zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142ecz.w zw.z rewitalizacj\u0105 obsz.zdegrad.,o kt\u00f3rej mowa w Wyt.MIiR w zakresie rewitalizacji progr.operac.na lata 2014-2020. 100%grupy docel.b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy powiat\u00f3w z woj.ma\u0142opolskiego,w kt\u00f3rych zagro\u017cenie skumulowanymi problemami spo\u0142ecz.tj.ub\u00f3stwo jest najwi\u0119ksze(powiaty:nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki i gorlicki).Pomoc w identyfikacji umiej\u0119t.,postaw i specyf.cech UP maj\u0105cych wp\u0142yw na spe\u0142nienie zawod.a tak\u017ce zorientowanie si\u0119 w aktualnej syt.rynkowej znacznie u\u0142atwi doradztwo zawod.po\u0142\u0105cz.z Identyfik.indywid.potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika.Wsparcie indywid.porad.psycholog.,a tak\u017ce grup.treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci podnios\u0105 wiar\u0119 w siebie i swoje mo\u017cliwo\u015bci,zmotywuj\u0105 do dzia\u0142.,jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119ksz\u0105 umiej\u0119t.komunikac.UP zwi\u0119ksz\u0105 pewno\u015b\u0107 siebie oraz umiej\u0119t.pracy w grupie.Zdobycie nowych lub uaktualnienie kwalifikacji zapewni\u0105 indywid.dobrane szkolenia zawod.,po kt\u00f3rych min 60%UP potwierdzi swoje kwalifikacje poprzez pozytywne zdanie egz.zewn.i otrzymanie certyfikatu,a tak\u017ce sta\u017c zawod.Tak kompleks.\u015bcie\u017cka wsparcia oraz po\u015bred.pracy znacznie u\u0142atwi\u0105 odnalezienie si\u0119 na rynku pracy,kontakt z pracodaw.i zapewni\u0105 zatr.min.22%UP,za\u015b min.56%UP dokona post\u0119pu w proc.aktyw.spo\u0142-zatrud.i zmniej.dystansu do zatrud", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa drog\u0105 do integracji i zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1055526.80", "WARTOSC": "1241796.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu: Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa i wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia u 60 os\u00f3b lub rodzin(min 36 kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby lub rodziny do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa,osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub osoby z zaburzeniami psychicznymi, osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych(dalej:osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym), z obszaru woj.ma\u0142opolskiego(powiaty: nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m.Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2017 poprzez udzia\u0142 w \u015bcie\u017cce reintegracji stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdego UP. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b lub rodzin( min 36 kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Min 21%(min 13 os\u00f3b) UP stanowi\u0105 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub osoby z zaburzeniami psychicznymi(dalej ON). Zadania: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w 2. Poradnictwo zawodowe 3. Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne 4. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 5. Szkolenie zawodowe 6. Sta\u017c zawodowy 7. Po\u015brednictwo pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty: -min 56% UP po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia lub podejmie dalsz\u0105 aktywizacj\u0119(w tym min 46% ON). -min 22% UP, po zako\u0144czeniu projektu podejmie zatrudnienie(w tym min 12% ON).", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Wykluczenie? Wykluczone!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "967790.82", "WARTOSC": "1138577.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt Parasolowy umo\u017cliwi mikrobeneficjentom \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do realizacji mikroprojekt\u00f3w, kt\u00f3re w innowacyjny spos\u00f3b przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy jako\u015bci transgranicznej edukacji specjalistycznej i zawodowej, zapobiegaj\u0105c wyludnianiu si\u0119 pogranicza w szczeg\u00f3lno\u015bci odp\u0142ywowi ludzi m\u0142odych oraz w wieku produkcyjnym przez dostosowanie systemu edukacji zawodowej do wymog\u00f3w transgranicznego rynku pracy oraz oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w z obszaru wsparcia. Partner Wiod\u0105cy (PW), wsp\u00f3lnie z Partnerami Projektu, realizowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: -przygotowanie dokument\u00f3w wdro\u017ceniowych dla mikrobeneficjent\u00f3w, -organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikroprojekt\u00f3w \u2013 m. in. przeprowadzenie nabor\u00f3w, szkole\u0144, oceny oraz zawieranie um\u00f3w z PW mikroprojekt\u00f3w, -zapewnienie prawid\u0142owej realizacji Projektu Parasolowego \u2013 m. in. monitorowanie realizacji PP, przygotowywanie informacji nt. stanu realizacji mikroprojekt\u00f3w, przeprowadzanie wizyt monitoruj\u0105cych, przedk\u0142adanie cz\u0119\u015bciowych wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107, rozliczanie wydatk\u00f3w ponoszonych w ramach mikroprojekt\u00f3w oraz przekazywanie beneficjentom refundacji ze \u015brodk\u00f3w EFRR i bud\u017cetu pa\u0144stwa, -wykonywanie zada\u0144 zwi\u0105zanych z informacj\u0105 i promocj\u0105 projektu, programu - m. in. promocja PP i jego efekt\u00f3w, realizacja dzia\u0142a\u0144 opisanych w Strategii komunikacji programu, prowadzenie konsultacji dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w oraz dla potencjalnych mikrobeneficjent\u00f3w, pomoc w wyszukiwaniu partner\u00f3w itp. Preferowanie mikroprojekt\u00f3w posiadaj\u0105cych wyra\u017any efekt transgraniczny oraz idealnie wpisuj\u0105cych si\u0119 w cele programu gwarantuje osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika rezultatu osi priorytetowej 3. tj.: Jako\u015b\u0107 us\u0142ug z zakresu edukacji na ca\u0142ym pograniczu mierzona jako wska\u017anik zadowolenia os\u00f3b korzystaj\u0105cych z takich us\u0142ug. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego wska\u017anika poprawi tak\u017ce sytuacj\u0119 obszaru pogranicza poprzez wzmocnienie jego potencja\u0142u gospodarczego, podniesienie poziomu edukacji oraz wzmocni poczucie przynale\u017cno\u015bci regionalnej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"REGION BESKIDY\" W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "MikroINTERREG - edu PL-SK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "951879.61", "WARTOSC": "1119858.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Realizacja projektu parasolowego polega\u0107 b\u0119dzie na wdra\u017caniu mikroprojekt\u00f3w ukierunkowanych g\u0142\u00f3wnie na zwi\u0119kszenie liczby wsp\u00f3lnych inicjatyw polsko-s\u0142owackich prowadzonych przez podmioty po obu stronach granic na rzecz zatrudnienia i wsp\u00f3lnych szkole\u0144. Projekt jest bowiem odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowany w ramach wykonanej na zlecenie Ministerstwa Rozwoju Regionalnego analizy SWOT dla obszaru transgranicznego Polska-S\u0142owacja problem pogranicza, polegaj\u0105cy na odp\u0142ywie wykszta\u0142conej i m\u0142odej spo\u0142eczno\u015bci regionu do atrakcyjnych o\u015brodk\u00f3w na zewn\u0105trz obszar\u00f3w w celu poszukiwania pracy i kariery zawodowej. W ramach mikroprojekt\u00f3w realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce typy dzia\u0142a\u0144: - wsp\u00f3lne transgraniczne programy i inicjatywy dla uczni\u00f3w i nauczycieli w plac\u00f3wkach edukacji specjalistycznej i zawodowej - wsp\u00f3lne opracowanie i promocja oferty edukacji specjalistycznej i zawodowej - realizacja transgranicznych dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i partycypacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 - transgraniczna wymiana dobrych praktyk - dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu okre\u015blenie potrzeb w kontek\u015bcie edukacji specjalistycznej i zawodowej. Grupami docelowymi Projektu Parasolowego s\u0105 uprawnione do realizacji mikroprojekt\u00f3w podmioty (mikrobeneficjenci) o charakterze niedochodowym dzia\u0142aj\u0105ce na obszarze projektu parasolowego, czyli: jst, ich zwi\u0105zki i stowarzyszenia, jednostki administracji ustanowione przez pa\u0144stwo lub samorz\u0105d w celu zapewnienia us\u0142ug publicznych, organizacje pozarz\u0105dowe oraz EUWT (szczeg\u00f3\u0142owy opis grup docelowych punkt III.4 wniosku). Poprzez realizacj\u0119 mikroprojekt\u00f3w Projekt Parasolowy b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 r\u00f3wnie\u017c na spo\u0142eczno\u015bci lokalne pogranicza polsko-s\u0142owackiego i odwiedzaj\u0105cych te tereny turyst\u00f3w. Z kolei instytucje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt parasolowy to podmioty posiadaj\u0105ce kilkunastoletnie do\u015bwiadczenie w zakresie wdra\u017cania mikroprojekt\u00f3w (w tym na polsko-s\u0142owackim pograniczu) co gwarantuje jego realizacj\u0119 zgodnie z wymogami Programu i KE.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA", "TYTUL": "Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w z zakresu edukacji w Euroregionie Karpackim i WJT w Preszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1016149.50", "WARTOSC": "1195470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zawod. i motywacja do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60UP nabyta poprzez udzia\u0142 w kompleksowym i zindywidualizowanym wsparciu w ramach proj. w okresie od 01.01.2017-31.03.2018 Gr. docelowa 60 os.(min.36K) lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.,w tym w szczeg.: os./rodziny do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wyklucz.spo\u0142. i/lub os./rodziny korzystaj\u0105ce z POP\u017b i/lub os.z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os.z zaburzeniami psych. i/lub os./rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.w zw.z rewitalizacj\u0105 obsz.zdegrad.,o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych MIiR w zakr.rewitalizacji w progr.operac.na lata 2014-2020.Dodatkowo,min.21%, tj.min.13 UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.o umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr.Wsparcie skierowane b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie do os.,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.ma\u0142opolskiego(w rozumieniu przepis\u00f3w KC),w tym w 100% do mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: nowotarskiego,brzeskiego,my\u015blenickiego,m.Nowy S\u0105cz,suskiego,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,limanowskiego,nowos\u0105deckiego,gorlickiego),zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. Zad. 1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP 2.Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142. 3.Poradnictwo zawod. 4.Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie,zmian\u0119 kwalifikacji 5.Inicjatywy przygotowuj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia w formie sta\u017cy zawod. 6.Po\u015brednictwo pracy G\u0142.rezultaty,kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 1.Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: -kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.36 -poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.18 -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-min.18 2.Odsetek os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.: -dokona\u0142y post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142.-zatrudn. i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia/podj\u0119\u0142y dalsz\u0105 aktywizacj\u0119-", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dogoni\u0107 marzenia - kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1302805.60", "WARTOSC": "1532712.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu NOWE KWALIFIKACJE DLA TWOJEGO SUKCESU jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 132 os\u00f3b (72K i 60M) bezrobotnych lub biernych zawodowo, powy\u017cej 30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych OSI w woj. ma\u0142opolskim, w okresie od 1.6.2016 do 31.12.2017, b\u0119d\u0105cych osobami znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnymi, d\u0142ugotrwale bezrobotnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww. grupy w okresie 6.2016\u201312.2017, poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem FORM POMOCY, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: - opracowanie IPD: 132os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w: 132os. - po\u015brednictwo pracy: 132os. - kursy/szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje: 132os. - sta\u017ce zawodowe: 52os. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY projektu: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: - 84os. bezrobotne - 23os. bierne zawodowo. 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: - 47os. bezrobotnych - 12os. biernych zawodowo. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 (GD) projektu s\u0105 132 os. fizyczne, pozostaj\u0105ce bez pracy, tj. os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: - 54K i 50M bezrobotnych - 18K i 10M biernych zawodowo w tym dodatkowo nale\u017c\u0105ce do grup: - 28K i 38 M powy\u017cej 50 r.\u017c. - 10K i 8M d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 7K i 8M o niskich kwalifikacjach - 6K i 6M niepe\u0142nosprawnych - 21K z GD, inne ni\u017c ww., zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie (100% GD) na obszarze powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego. ZADANIA w projekcie: 1.BUDOWA IPD ORAZ INDYWIDUALNE I SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DORADCZO-MOTYWACYJNE 2. INDYWIDUALNE I KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 3. KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE 4. STA\u017bE ZAWODOWE.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "NOWE KWALIFIKACJE DLA TWOJEGO SUKCESU - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy z terenu powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "954504.57", "WARTOSC": "1122946.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowo-spo\u0142ecznej oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 40 os. (w tym 24 K i 16 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze woj. ma\u0142opolskiego z pow. w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os. korzystaj\u0105cych z pom. spo\u0142., dzieci do lat 17, na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os. niepe\u0142nosprawne zarejestrowanych w UP, jest ni\u017csza od \u015bredniej woj. ma\u0142op., tj. pow.: nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m. Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki. GRUPA DOCELOWA: 40 os. (w tym 24 K i 16 M) osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby: -do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., -korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. -o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z zaburzeniami psychicznymi \u2013 min. 22%; -lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych, o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych Ministra Infrastruktury i Rozwoju w zakresie rewitalizacji w PO na lata 2014-2020 \u2013 100%. Wsparcie nie b\u0119dzie udzielane dla os. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci. WSPARCIE: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika; 2. Porad. psychologiczne i psychospo\u0142eczne; 3. Porad. zawodowe; 4. Po\u015brednictwo pracy; 5. Szkolenia zawodowe; 6. Sta\u017c zawodowy. REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym kt\u00f3re po opuszczeniu programu: -uzyska\u0142y kwalifikacj\u0119 \u2013 min. 24 os.; -poszukuj\u0105 pracy \u2013 min. 24 os.; -pracuj\u0105 - min. 9 os.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nie zgadzam si\u0119 na WYKLUCZENIE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1641248.39", "WARTOSC": "1930880.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym 72 K i 28 Mzamieszk. w rozum.KCna terenie Woj.Ma\u0142opolskiego,w szczeg.os\u00f3b kt\u00f3re w 1szej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.,w tym wszczeg.do\u015bwiadcz.wielokrotnego wyklucz.spo\u0142.oraz korzystaj\u0105ce z POP\u017b poprzez zapewnienie indywid.i kompleks.wsparcia udzielanego w op.o \u015bcie\u017ck\u0119reintegracji stworzon\u0105 indywid.dla ka\u017cdego UP w okr.do 05.2019.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015br.na aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142.UP poprzez popraw\u0119oraz wzmocnienie ich szans na zatrudnienie.Proj.przyczyni si\u0119 do odbudowy i podtrzym. umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142.i zawod.oraz zapobieganiaprocesom wyklucz.spo\u0142.UP.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119ksz.atrakcyjno\u015bci UP na rynku pracy i przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg.SzOOPRPO WM i do realizacji Strat.Rozw.Woj.Ma\u0142op.20112020.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y w szczeg\u00f3l.osoby zakwalifik.do III profilu pom.zg.z ustaw\u0105 z dn.20.04.2004r.o promoc.zatrudn.iinstyt.ryn.pracy,osoby korzyst.ze \u015bwiadcze\u0144 z pom.spo\u0142ecznej zg.z ustaw\u0105 z dn.12.03.2004 r.o pom.spo\u0142.lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciempom.spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmn.1 z przes\u0142anek okre\u015b.w art.7 ustawy z dn.12.03.004 r.o pom.spo\u0142.oraz osoby,o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy z dn.13.06.2003 r.o zatrudn.socjalnym.Proj.zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem:pow.50 os\u00f3b,dla kt\u00f3rych ustal.III profil pom.kryt.prem.2pow.20 os.o znacznym lub umiark.stopniu niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017c.oraz os.z zaburz.psych.,w tym z niepe\u0142n.intelek.i ca\u0142o\u015bc.zaburz.rozw.kryt.prem.1pow.50 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w zagro\u017c.skumulow.problemami spo\u0142.kryt.prem.5.Wsparcie b\u0119dzie obejm.obligator.dla ka\u017cdego UP identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w oraz min.3 us\u0142ugi aktyw.integracji,w tymm.in.poradnictwo psycholog.,prawne,mediacje w tym dla otoczenia UP,trening kompet.spo\u0142.,po\u015bredn.pracy,szkolenia,sta\u017ce,wsparcie TZWkryt.prem.nr4,us\u0142ugi zdrowotn", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Chcie\u0107 to m\u00f3c!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "385143.07", "WARTOSC": "453109.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie us\u0142ug specjalistycznej d\u0142ugoterminowej opieki piel\u0119gniarskiej przez kadr\u0119 NZOZ Centrum Opieki Domowej Medica W\u0142adys\u0142awa Kus na terenie powiat\u00f3w: limanowskiego, my\u015blenickiego, suskiego, nowotarskiego oraz tatrza\u0144skiego przez okres 6 miesi\u0119cy dla 18 uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja wsparcia dla UP w ramach projektu b\u0119dzie zgodna z Og\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Piel\u0119gniarki do UP b\u0119d\u0105 dost\u0119pne z trzech lokalizacji oddzia\u0142\u00f3w Wnioskodawcy Wi\u015bniowa 4 piel\u0119gniarki obs\u0142uguj\u0105ce powiaty: my\u015blenicki i limanowski, Su\u0142kowice 2 piel\u0119gniarki obs\u0142uguj\u0105ce powiat: suski, Nowy Targ 3 piel\u0119gniarki obs\u0142uguj\u0105ce powiaty: tatrza\u0144ski i nowotarski. Ka\u017cda piel\u0119gniarka obejmie opiek\u0105 \u015brednio dw\u00f3ch UP kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 charakteryzowali si\u0119 bardzo niskim poziomem samodzielno\u015bci i konieczno\u015bci\u0105 zapewnienia d\u0142u\u017cszego czasu \u015bwiadczenia us\u0142ugi opieki UP b\u0119d\u0105 osi\u0105gali do 40 pkt. wg skali Barthe. Piel\u0119gniarka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi co najmniej 4 razy w tygodniu wg planu piel\u0119gnowania.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ CENTRUM OPIEKI DOMOWEJ \"MEDICA\" W\u0141ADYS\u0141AWA KUS", "TYTUL": "\u015awiadczenie d\u0142ugoterminowej opieki piel\u0119gniarskiej przez NZOZ Centrum Opieki Domowej \"Medica\" W\u0142adys\u0142awa Kus.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2136813.98", "WARTOSC": "2513898.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest umo\u017cliwienie 188 os. fizycznym (w tym 131 kobietom/ dalej K) w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia pozostaj\u0105cym bez pracy (bezrobotnym i biernym zawodowo), mieszkaj\u0105cym (wg Kodeksu Cywilnego) lub ucz\u0105cym si\u0119 (zgodnie z zapisem na str. 23 DK) na terenie woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cym do opisanych w dok. konkursu grup os. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (tj. 50+, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, ON, os. o niskich kwalifikacjach, kobiety) oraz os. sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 podj\u0119cia zatrudnienia poprzez zapewnienie im mo\u017cliwo\u015bci nabycia udokument. kwalifikacji, kompetencji i do\u015bwiadczenia zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakresie kompetencji spo\u0142. w efekcie udzia\u0142u w kompleksowym zindywidualiz. wsparciu doradczo-kwalifikacyjno-kompetencyjnym, kt\u00f3re b\u0119dzie realiz. na terenie woj. ma\u0142opolskiego od IX`2018 do XI`2020 i zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 40% K, 34 % OS. 50+, 39% os. o niskich kwalifikacjach, 31 % os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 34% ON. Powy\u017cszy cel wprost realizuje zapisy celu RPO WM. W proj. po fazie oprac. Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, przewidziano wysokojako\u015bciowe,kompleksowe, dopasowane do indywidualnych zdiagnoz. potrzeb UP sta\u0142e wsparcie w realizacji plan\u00f3w zawodowych (opieka Doradcy zawod.). UP wezm\u0105 udzia\u0142 w Warsztatach Integracji i Rozwoju (zmniejszenie problem\u00f3w intrapersonalnych i interpersonal., stanowi\u0105cych barier\u0119 w podj\u0119ciu nowej aktywno\u015bci zawod., przygotowanie do wej\u015bcia w rol\u0119 lub powrotu do roli pracownika). Dla UP przygotowano zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 nabywania kompetencji i kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach i/lub sta\u017cach zawod. oraz realizowane przez ca\u0142y okres proj. aktywne po\u015brednictwo pr, Minimum 11% UP otrzyma tak\u017ce wsparcie towarzysz. w postaci poradnictwa i wsparcia finans. dla os. opiekuj\u0105cych si\u0119 os. zale\u017cnymi.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "RESTART IV- PROGRAM AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ OS\u00d3B W WIEKU POWY\u017bEJ 50 ROKU \u017bYCIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "792209.91", "WARTOSC": "932011.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt polega na transgranicznym transferze kompetencji oraz wprowadzeniu do edukacji zawodowej obszaru wsparcia nowoczesnych technologii \u015brodowiskowych dla zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiskowych. Nast\u0105pi to przez opracowanie nowych program\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenie grup docelowych. Szkolenia obejm\u0105 kompetencje dotycz\u0105ce nowych metod identyfikacji i przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom. Pierwsz\u0105 faz\u0105 projektu b\u0119dzie transfer technologii z Uniwersytetu w \u017bylinie do partnera polskiego (system wczesnego ostrzegania przed ruchem gruntu w obszarach osuwiskowych oraz system szybkiej detekcji powodzi w oparciu o zamontowane w strefach zagro\u017conych czujniki nowej generacji) i zwrotny transfer technologii z Uniwersytetu \u015al\u0105skiego do partnera s\u0142owackiego (nowa, opatentowana, unikatowa technologia stosowania dendrochronologii do identyfikacji osuwania, powodzi, zanieczyszcze\u0144 i opracowania map zagro\u017cenia). Kompetencje te zostan\u0105 nast\u0119pnie upowszechnione w postaci opracowanych program\u00f3w kszta\u0142cenia w zawodzie technik/in\u017cynier zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiskowych (zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem) dla trzech poziom\u00f3w kszta\u0142cenia: szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych, szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych oraz szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych. Dla wszystkich tych poziom\u00f3w kszta\u0142cenia przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia (obejmuj\u0105ce uczni\u00f3w i nauczycieli, a ostatnim etapem projektu b\u0119d\u0105 szkolenia praktyczne polegaj\u0105ce na zastosowaniu zaprezentowanych nowych technologii na realnych przyk\u0142adach zagro\u017ce\u0144 wyst\u0119puj\u0105cych na obszarze wsparcia. Etap ten polega\u0107 b\u0119dzie na rozwi\u0105zaniu konkretnych problem\u00f3w \u015brodowiskowych od ich identyfikacji, przez praktyczne zastosowanie technologii, po raport. W ca\u0142o\u015bci prac (terenowych, laboratoryjnych, koncepcyjnych) w spos\u00f3b bezpo\u015bredni b\u0119d\u0105 mog\u0142y uczestniczy\u0107 osoby/instytucje z obszaru wsparcia. Dokumentacja szkole\u0144 praktycznych b\u0119dzie tak\u017ce dost\u0119pna on-line. W tym etapie podkre\u015blone zostan\u0105 mo\u017cliwo\u015bci komercyjnego zastosowania prezentowanych technologii, tak aby da\u0142y one mieszka\u0144com obszaru wsparcia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i zarobkowania.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u015aL\u0104SKI W KATOWICACH", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja o zagro\u017ceniach \u015brodowiskowych sposobem na tworzenie nowych, specjalistycznych miejsc pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "848759.13", "WARTOSC": "998540.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 6035K25M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 3320K13M, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 53K2M, ON 179K8M, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 21 tj. min. 137K6M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i indywidualne poradnictwo psychologiczne2. Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i indywidualne poradnictwo w formie jobcoachingu3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 30UPposzukiwanie pracy przez min. 30UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 12UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Aktywni na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "833370.47", "WARTOSC": "980435.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELwy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC wy\u0142\u0105cznie w powiatach zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej ,osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.01.2018 do 31.12.2018 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowejGRUPA DOCELOWA60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC, wy\u0142\u0105cznie w powiatach zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa tj.: p.gorlicki,p.limanowski,p.nowos\u0105decki,p.d\u0105browski,p.tarnowski,p.m.Tarn\u00f3w,p.suski,p.m.Nowy S\u0105cz,p.brzeski,p.nowotarski,p.my\u015blenicki,p.proszowicki kryt.prem.nr 5w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa;nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup:os.bezrobotne obj\u0119te III profilem pomocy min.51 UP,tj.: 31 os. kryt.prem.nr 2os.bierne zawodowo max.49 UP,tj.: 29 os.kobiety min.60 UP,tj.: 36 os.ON min.5 UP,tj.: 3 os.ZADANIA1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika...2.Warsztaty autoprezentacji poradnictwo psychologiczne3.Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych4.Szkolenia komputerowe5.Po\u015brednictwo pracy6.Szkolenia zawodowe7.Sta\u017c zawodowyREZULTATYmin.27 UP uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programumin.10 UP podejmie prac\u0119 po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunekmin.36 UP b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tw\u00f3j wyb\u00f3r - Twoja szansa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "828428.06", "WARTOSC": "974621.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELwy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w rozumieniu KC, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 01.2018 do 31.08.2018 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowejGRUPA DOCELOWAGrup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie w powiatach zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa tj.: p.gorlicki, p.limanowski, p.nowos\u0105decki, p.d\u0105browski, p.tarnowski, p.m.Tarn\u00f3w, p.suski, p.m.Nowy S\u0105cz, p.brzeski, p.nowotarski, p.my\u015blenicki, p.proszowicki kryt.prem.nr 5 na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa;nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup:os.bezrobotne min.40 UP, tj.: 24 os.w tym osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 20, tj.: 5 os.os.bierne zawodowo max.60 UP, tj.: 36 os.kobiety min.60 UP, tj.: 36 os.ON min.5 UP, tj.: 3 os.ZADANIA1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika...2.Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne3.Warsztaty motywacyjne4.Po\u015brednictwo pracy5.Szkolenia komputerowe6.Szkolenia zawodowe7.Sta\u017cREZULTATYkwalifikacje uzyska min.70 UPprac\u0119 podejmie min.10 UPpracy b\u0119dzie poszukiwa\u0142o min.70 UP", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107 w zasi\u0119gu r\u0119ki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "833969.00", "WARTOSC": "981140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 36 K i 24 M pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa, tj. proszowickiego, my\u015blenickiego, nowotarskiego, brzeskiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, gorlickiego Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w 100 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. B\u0119d\u0105 to osoby niepracuj\u0105ce bierne zawodowo i lub bezrobotne, dla kt\u00f3rych ustalono 3 profil pomocy. Dzia\u0142ania:Zadanie 1 DIAGNOZA POTRZEB I POTENCJA\u0141U Doradztwo zawodowe i IPD 4h UP x 60 UP240 h Zadanie 2 MAM WSPARCIE Indywidualne wsparcie psychologicznecoachingowe 8h UP x 60 UP180 hZadanie 3 SZUKAM PRACY Po\u015brednictwo pracy 4h UP x 60 UP240 hZadanie 4 SZKOL\u0118 SI\u0118 Szkolenia zawodowe Zadanie 5 ZDOBYWAM DO\u015aWIADCZENIE Sta\u017ce 4 miesi\u0105ce UPDzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 oraz na zdobycie i utrzymanie zatrudnienia, a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ S\u0141ABY MODRZEW", "TYTUL": "Wachlarz mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "835788.19", "WARTOSC": "983280.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa i wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia dzi\u0119ki nabyciu kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zgodnych z zapotrzebowaniem regionalnego rynku pracy w woj.ma\u0142opolskim przez 60 os\u00f3b fizycznych powy\u017cej 18 roku \u017cyciamin.36 kobiet,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby korzystaj\u0105ce z PO Pomoc \u017bywieniowa i do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105zgodnie z KCna terenie woj.ma\u0142opolskiego,od 01.01.2018r. do 31.12.2018 r.Grupa docelowa:60 os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cyciaw tym min.60 kobietzagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby otrzymuj\u0105ce pomoc w ramach PO P\u017b i do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 zgodnie z KCna terenie woj.ma\u0142opolskiego.Zadania:identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracyzaj\u0119cia indywidualne;poradnictwo zawodowe;poradnictwo psychologicznezaj\u0119cia indywidualne;szkolenia zawodowe i komputerowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym;3miesi\u0119czne sta\u017ce u pracodawc\u00f3w z woj.ma\u0142opolskiego spe\u0142niaj\u0105ce standardy wskazane w Europejskich Ramach Jako\u015bci Praktyk i Sta\u017cy;G\u0142\u00f3wne rezultaty:osi\u0105gni\u0119cie w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i efektywno\u015bci zatrudnieniowej:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34, a minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wynosi 22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34,a minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej12", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni Ma\u0142opolanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "814992.75", "WARTOSC": "958815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 36 K i 24 M pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.201731.03.2019. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa, tj. proszowickiego, my\u015blenickiego, nowotarskiego, brzeskiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, gorlickiego.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w 100 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. B\u0119d\u0105 to osoby niepracuj\u0105ce bierne zawodowo i lub bezrobotne, dla kt\u00f3rych ustalono 3 profil pomocy. Dzia\u0142ania:Zadanie 1 Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142u IPD 3 h UP x 60 UP180 h Zadanie 2 Indywidualne wsparcie motywacyjne psychologiczne Indywidualne wsparcie coachingowe 9h UP x 60 UP540 hZadanie 3 Po\u015brednictwo pracy3 h UP x 60 UP180 hZadanie 4 Szkolenia zawodowe \u015brednio 150hUP Zadanie 5 Sta\u017ce 4 mceDzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 oraz na zdobycie i utrzymanie zatrudnienia, a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM.", "BENEFICJENT": "NCG - NEW CONSULTING GROUP SZKOLENIA, FINANSE, KONSULTING, REKRUTACJA TOMASZ NOWICKI", "TYTUL": "Wybierz sam 2 - Kompleksowa reintegracjaos\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z wybranych powiat\u00f3w woj. ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816541.87", "WARTOSC": "960637.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 60 os\u00f3b powy\u017cej 18r.\u017c.36K24M lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min. 51UP stanowi\u0105 osoby, dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy, min.5UP stanowi\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie powiaty: proszowicki, nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m.Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki od 01.2018 do 11.2018r.Zostanie zorganizowanych 6 form wsparcia:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika w tym IPDwarsztaty psychologiczneteam buildingpo\u015brednictwo pracyszkolenia zaw.sta\u017cG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu min.17os.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programumin.11os.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek min.6os.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Perspektywa na przysz\u0142o\u015b\u0107- b\u0105d\u017a aktywny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786023.47", "WARTOSC": "924733.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa i zdolno\u015b\u0107 do powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia 60 os\u00f3b lub rodzin36K24M zg.z opisem gr.doc. poprzez skorzystanie z co najmniej 3 us\u0142ug aktywnej integracji dostosowanych do potrzeb Uczestnika w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w okresie 1.01.201831.10.2018.GRUPA DOCELOWA: 60os\u00f3b lub rodzin 36kobiet24m\u0119\u017cczyzn pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego;os.korzystaj\u0105ce z POP\u017b 20142020,os.o znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nosprawno\u015bci,z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz zaburzeniami psych.w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi,os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych.100Uczestnik\u00f3w tj.60os.stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w w woj.ma\u0142opolskim zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi.min.51 Uczestnik\u00f3w tj.31os.b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.,dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy. min.10 grupy docelowej tj.6os. stanowi\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.ZADANIIA:indywidualna diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w Uczestnika,poradnictwo psychologiczne i specjalistyczne rodzinneporadnictwo zawodowe,indywidualny lifecoaching dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,szkolenia zawodowe,trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy.G\u0141.REZULTATY;Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.min.17Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu prog.min.11Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu prog.min.6", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie to zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "748042.50", "WARTOSC": "880050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne 50 os\u00f3b (w tym min. 70% K.) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi tj: nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m. Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki, w tym wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 50% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Efektem w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego b\u0119dzie przygotowanie uczestnik\u00f3w projektu do wykonywania pracy oraz podj\u0119cie pracy. Cel zostanie zrealizowany do ko\u0144ca VIII 2017 r. Wnioskodawca zak\u0142ada realizacj\u0119 typu projektu A: kompleksowy program na rzecz aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenia. Grupa docelowa liczy\u0107 b\u0119dzie 50 os. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsze szanse na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142eczno - zawodowej. Do projektu w pierwszej kolejno\u015bci zakwalifikowane zostan\u0105 os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego tj. bezrobotne osoby niepe\u0142nosprawne, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa oraz bezrobotne kobiety maj\u0105ce min. 3 dzieci lub dziecko do 5 roku \u017cycia. Z ka\u017cdym uczestnikiem przeprowadzona zostanie indywidualna identyfikacja potrzeb oraz potencja\u0142u (pierwsza obligatoryjna us\u0142uga o charakterze spo\u0142ecznym) oraz ka\u017cdy otrzyma min. 3 us\u0142ugi aktywnej integracji w tym: poradnictwo zawodowe, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe, sta\u017c. Wnioskodawca zak\u0142ada uzyskanie efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej: na poziomie co najmniej 56% (w przypadku os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi: 46%), w tym wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 22% (w przypadku os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi: 12%", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "765761.92", "WARTOSC": "900896.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 60 os. powy\u017cej 18 roku \u017cycia36Kobiet,24M\u0119\u017cczyznosoby bierne zawodowominimum 14 os\u00f3boraz osoby bezrobotneminimum 46 os\u00f3b zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej 1 z przes\u0142anek:osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej,tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej 1 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej; osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105min.5Uczestnik\u00f3wtj.3 osoby,osoby zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracymin.51,67Uczestnik\u00f3wtj.31os\u00f3b.osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105cych na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC.Powy\u017cej 50Uczestnik\u00f3w i mniej ni\u017c 100b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w,w kt\u00f3rych ww.wska\u017anik jest ni\u017cszy od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa.tj.z powiat\u00f3w: proszowickiego,my\u015blenickiego,nowotarskiego,brzeskiego,m.Nowy S\u0105cz,suskiego,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,nowos\u0105deckiego,limanowskiego,gorlickiego.minimum 31 os\u00f3b.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa zdolno\u015bci do integracji spo\u0142ecznozawodowej wy\u017cej wymienionej grupy docelowej poprzez kompleksowe wsparcie w projekciezadania: identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,poradnictwo zawodowe,trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, szkolenia,sta\u017ce zawodowew okresie od 01.2018r. do 12.2018r.REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programuminimum 17.Liczba tych os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programuminimum 6.Liczba tych os\u00f3b pracuj\u0105cychminimum 6.", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowani do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "757857.39", "WARTOSC": "891596.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105GDstanowi 60 uczestnik\u00f3w projektuUPmin 36 kobiet Kzagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.min.80 UPos.bezrobotne tj.48 os.w tym min.29 K oraz nie wi\u0119cej ni\u017c 20UPos.bierne zawodowo tj.12 os.w tym min.8 K.Osoby z GD w szczeg\u00f3lno\u015bci do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142.rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek ,o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 20142020Rozdzia\u0142 3, pkt a,f,h.l.Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 stanowi\u0105 min.5 UP tj.3 os.,w tym 2K,powy\u017cej 50 i mniej ni\u017c 100 UP stanowi\u0105 os.dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy tj.min.31 os.w tym min.19 K.Celem g\u0142\u00f3wnym jest wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d wskazanej grupy docelowej,osi\u0105gni\u0119ta w okresie 0112.2018 r. poprzez udzia\u0142 wskazanej grupy docelowej w proj.i realizacj\u0119 kompleksowego programu na rzecz aktywizacji spo\u0142.zawod.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.typ projektu A.Zadania:identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP,poradnictwo psychologiczne,poradnictwo prawnoobywatelskie,warsztaty rozwoju osobistego,szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy.G\u0142\u00f3wne rezultaty:1Zapewnienie zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia w procesie reintegracji spo\u0142.zawod.dla 60 UP.2podniesione umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy w\u015br\u00f3d 43 UP.3zwi\u0119kszona motywacja do zmiany sytuacji zawodowoosobistej w\u015br\u00f3d 60 UP.4podwy\u017cszona \u015bwiadomo\u015b\u0107 prawna w\u015br\u00f3d 60 UP.5podniesione umiej\u0119tno\u015bci budowania relacji interpersonalnych oraz kszta\u0142towania postaw efektywnego zarz\u0105dzania czasem i umiej\u0119tnego wykorzystywania w\u0142asnych mo\u017cliwo\u015bci przez 60 UP.6nabytepodwy\u017cszoneuzupe\u0142nione kwalifikacje i kompetencje w\u015br\u00f3d 60 UP.7nabyte do\u015bwiadcz.w\u015br\u00f3d 43 UP.Ostatecznym efektem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudn.przez min.15 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "755317.86", "WARTOSC": "888609.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz aktywizacja spo\u0142eczna 60os\u00f3bmin.36 kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym przez okre\u015blenie indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u UP,podniesienie motywacji,nabycie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego i nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.118 do 31.1018 r.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym min.3 osoby niepe\u0142nosprawne. 100grupy docelowej stanowi\u0105 mieszka\u0144cy, zgodnie z KC, Obszaru Strategicznej Interwencji w woj.ma\u0142opolskim:Obszary zagro\u017cone skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymiub\u00f3stwo,tj.osoby zamieszkuj\u0105ce powiaty:proszowicki, nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz, suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki kryterium premiuj\u0105ce nr 5.Projekt wykorzystuje pozytywnie zwalidowane produkty projekt\u00f3w innowacyjnych POKL lub PIW EQUAL.Dzia\u0142ania:identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikaporadnictwo psychologiczne oraz psychospo\u0142eczne dla podniesienia motywacji UPporadnictwo zawodowe dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracyszkolenia zawodowe dla nabycia kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracysta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy UP naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowepo\u015brednictwo pracy dla nawi\u0105zania kontaktu z pracodawcamiZa\u0142o\u017cone wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu70Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu70Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek10", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Pokonaj wykluczenie - znajd\u017a zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "762333.46", "WARTOSC": "896862.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Aktywizacja spo\u0142eczna, edukacyjna i zawodowa 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego, d\u0105browskiego, tarnowskiego, suskiego, brzeskiego, nowotarskiego, my\u015blenickiego, proszowickiego, m. Tarn\u00f3w, m. Nowy S\u0105cz poprzez zastosowanie r\u00f3\u017cnorodnych instrument\u00f3w wsparcia w okresie I.2018 VI.2019Grupa docelowa: 40K20M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 1864 lata, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej , w tym szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105cego wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznegoosoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciamiosoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowaosoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych, o kt\u00f3rej mowa w Wyt. MIR w zakresie rewitalizacji w programach operacyjnych na lata 20142020zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na ter. powiat\u00f3w limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego, d\u0105browskiego, tarnowskiego, suskiego, brzeskiego, nowotarskiego, my\u015blenickiego, proszowickiego, m. Tarn\u00f3w, m. Nowy S\u0105cz w woj. ma\u0142opolskim.Zadania:a Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikabwarsztaty integracji spo\u0142ecznejcwarsztaty integracji zawodowejcus\u0142ugi trenera zatrudnienia wspieranegodkursyszkolenia zawodoweepo\u015brednictwo pracy;fsta\u017ce zawodowesubsydiowane zatrudnienieRezultaty: podniesienie motywacji, nabycie kompetencji spo\u0142ecznych, ustalenie \u015bcie\u017cki rozwoju, podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zdobyciedo\u015bwiadczenia zawodowego, aktywizacja spo\u0142ecznozatrudnieniowa 21 os\u00f3b w tym znalezienie zatrudnienia przez min 14 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pracownia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "739270.11", "WARTOSC": "869729.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:60 os\u00f3b 36 kobiet24 m\u0119\u017cczyznmin.60 kobiet, min,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,80 biernych zawodowo,20 bezrobotnych lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi,osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych,osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa zamieszkuj\u0105ce woj. ma\u0142opolskie w tym w ca\u0142o\u015bci z powiat\u00f3w: proszowickiego, my\u015blenickiego, brzeskiego, nowotarskiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, gorlickiego osi\u0105gni\u0119te w okresie od 01.01.2018 do 31.12.2018.CEL:WY\u017bSZA AKTYWNO\u015a SPO\u0141ECZNA I ZAWODOWA ORAZ POPRAWA DOST\u0118PU DO ZATRUDNIENIAZADANIA:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika po\u0142\u0105czona z poradnictwem zawodowymPoradnictwo psychologiczneSzkolenia komputerowePodstawowe kompetencje komputeroweSzkolenia zawodowePo\u015brednictwo pracySta\u017c dla 60 uczestnik\u00f3wREZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re opracuj\u0105 IPD60;Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnieniemin.18;Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyskaj\u0105 kwalifikacjemin.42", "BENEFICJENT": "SEMIUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "MA\u0141OPOLSKA AKADEMIA SUKCESU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "839073.98", "WARTOSC": "995579.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja zaw. - eduk. os. m\u0142odych do 29 r.\u017c. biernych zawodowo w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z kat. NEET, imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w zamieszkuj\u0105cych zg. z KC, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie M. Krakowa oraz p. krakowskiego, wielickiego, wadowickiego, proszowickiego, olkuskiego, miechowskiego, my\u015blenickiego, poprzez zwi\u0119kszenie kompetencji i do\u015bwiadczenia zawodowego oraz osi\u0105gni\u0119cie wsk. zat. dla poszczeg\u00f3lnych grup os. tj. dla os. w najtrudniejszej sytuacji min. 42%, dla pozosta\u0142ych os. min. 57% G\u0142. rezultaty:nabycie nowych kwalifikacji i kompetencjizdobycie do\u015bw. zawod.zatrudnienie min. 42% os. w najtrudniejszej sytuacji oraz min. 57% os. pozosta\u0142ychUP s\u0105 wy\u0142\u0105cznie K i M, kt\u00f3rzy zamieszkuj\u0105 zg. z KC, ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 z obszaru m. Krakowa, p. krakowskiego, wielickiego, wadowickiego, proszowickiego, olkuskiego, miechowskiego, my\u015blenickiego (k.d.2) w wieku 18-29 lat, z wy\u0142\u0105czeniem gr. okre\u015blonej dla trybu konkurs. w pod1.3.1 PO WER:bierne zawodowo, w tym ONimigranci i reemigranci zg. z def. Wytycznych- dok przedmiotowego konkursu (k.d. 1) Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te os. w wieku 18-29 lat:os. bierne zawodowo w tym w szczeg. z kat. NEET, zg. z kryt. nr 3 nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr.:-zam. ob. wiejskie (wg DEGURBA) poza ZIT-rodzice powracaj\u0105cy na rynek pracy-os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON)imigrancii, reemigrancji nale\u017c\u0105cy co najmniej do jednej z gr.:-bierne zawod. w tym z kat. NEET-bezrobotne (zarejestr./niezarejestr.)-pracuj\u0105ceWsparcie dla 54 UP, w tym min. 70% UP stanowi grupa NEET. Min. 79% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy tj. bezrobotne i bierne zawod. G\u0142. zad. (opis w 4.1):Rekrutacja UPPrzygotowanie IPDWsparcie gr. i indyw. np. warsztaty, spot. indyw. w tym psych, dor. zawod, coachingWsparcie zawod.-edukacyjn -sta\u017ce dla min. 40 os., szkolenia min. 19os., bony szkoleniowe min. 8os., bon na zatrudnienie min. 2 os., bon na zasiedlenie min. 2 osCase Management i Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI PROAKTYWNI", "TYTUL": "Proaktywni z POWER-em!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "698380.61", "WARTOSC": "821624.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem P jest aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa oraz wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 60os\u00f3bmin.36 kobietos\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105ce w 100 mieszka\u0144cami powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017bzakres wsparcia dla tych os\u00f3b nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana osoba otrzyma\u0142a lub otrzymuje z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych,o kt\u00f3rych mowa w PO P\u017b,min.5 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,tj.3osoby w okresie:01.201810.2018 przez udzia\u0142 w P prowadz\u0105cy do uzyskania: osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22,w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci ,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min.12.osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min. 34,w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci ,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min.34Dzia\u0142ania:1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika 2. Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne 3.Po\u015brednictwo pracy 4.Poradnictwo rodzinne 5.Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 6.Szkolenie zawodowe 7.Sta\u017c zawodowy Podczas realizacji zada\u0144 dla UP zosta\u0142y przewidziane \u015brodki wsparcia niweluj\u0105ce bariery udzia\u0142u w Projekcie w postaci bezp\u0142atnych materia\u0142\u00f3w szkoleniowych,zwrotu koszt\u00f3w dojazdu i cateringu dla wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119 do dzia\u0142ania!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "703883.38", "WARTOSC": "828098.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie aktyw zaw i spo\u0142ecznej 75os\u00f3b wykluczonych spo\u0142 w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142niezatrudnionych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami49K z z pow. proszowickiego,my\u015blenickiego,nowotarskiego,brzeskiego,m.Nowy S\u0105cz, suskiego,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskim,nowos\u0105deckim,limanowskim,gorlickim poprzez kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142 i zaw od 1.01.2018r do31.12.2018 .GD: UP b\u0119dzie 75os49K,26M osoby niepe\u0142nosprawne zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu ww powobszary zagro\u017coneskumulowanymi problemami spo\u0142ecznymiub\u00f3stwo. W 100 grup\u0105 docelow\u0105 P b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w tym z zaburzeniami psychicznymi G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:33 L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:22 L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.:17 osZak\u0142adamy,i\u017c 34UP z po\u015br\u00f3d 75UP,tj.min.26UP uzyska efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 ,za\u015b 22 UP poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej 17 UPZak\u0142adamy,i\u017c 34UP z po\u015br\u00f3d 15UP o znacznym stopniu,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105,z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi uzyska efektywno\u015b\u0107Spo\u0142, tj. 6 os\u00f3b ,za\u015b 12 UP poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej 4UPDzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4h x 75os\u00f3b2. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, 5 grup x 15 os\u00f3b x18 godz3.PRACA METOD\u0104 TRENERA ZATRUDNIENIA WSPIERANEGO TZW100 UP,75os4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75os\u00f3b x \u015brednio 6hos5.SZKOLENIA podnosz\u0105ceuzupe\u0142niaj\u0105ce kwalifikacje zaw60os6.STA\u017bE, 55 os\u00f3b x 3msc, 15 os\u00f3b x 4 msc", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "321192.96", "WARTOSC": "377874.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt je zameran\u00fd na podporu vzdel\u00e1vac\u00edch aktiv\u00edt formou ucelen\u00fdch tematick\u00fdch kurzov pre potenci\u00e1lnych sprievodcov individu\u00e1lnych turistov a turistick\u00fdch skup\u00edn. Inovat\u00edvnos\u0165 projektu je v tom, \u017ee nepon\u00faka klasick\u00e9 sprievodcovsk\u00e9 slu\u017eby, ale \u00fa\u010dastn\u00edkov kurzu odborne \u0161kol\u00ed v jednom z 10 tematick\u00fdch blokov. Ka\u017ed\u00fd z blokov predstavuje spolo\u010dn\u00e9 spolovensko-po\u013esk\u00e9 \u00fazemie ako integr\u00e1lne \u00fazemie, tematicky vymedzen\u00e9. M\u00f4\u017eeme tam hovori\u0165 o podpore tematick\u00e9ho turizmu s vysokou pridanou hodnotou pre turistov. Ka\u017ed\u00fd z partnerov si stanovil po 5 r\u00f4znych tematick\u00fdch oblast\u00ed (ved\u00faci partner + 1 oblas\u0165 - blok Aplikovan\u00e9ho turistick\u00e9ho ruchu, ktor\u00fd sa bude vyu\u010dova\u0165 v ka\u017edom tematickom kurze), ktor\u00e9 predstavuj\u00fa turisticky atrakt\u00edvne t\u00e9my: Prv\u00e1 svetov\u00e1 vojna v Karpatoch, N\u00e1bo\u017eensk\u00fd v\u00fdvin krajiny pod Karpatmi, Gr\u00e9ckokatol\u00edcke kostoly SK PL pohrani\u010dia, \u017didia a ich pamiatky, Kult\u00farna krajina slovensko po\u013esk\u00e9ho pohrani\u010dia, Kult\u00farne dedi\u010dstvo vo v\u00fdvoji miestnych komun\u00edt, Formovanie identity zna\u010dky miesta, Cestovn\u00fd ruch v karpatskom regi\u00f3ne, Vyu\u017eitie pol\u00ed bojov v oblasti cestovn\u00e9ho ruchu a miestnej propag\u00e1cie, Minulos\u0165 po\u013esko-slovenskej hranice ako prvok formuj\u00faci miestnu identitu. V\u0161etky tematick\u00e9 kurzy s\u00fa spojen\u00e9 s pohrani\u010d\u00edm, predstavuj\u00fa ho ako spolo\u010dn\u00fd regi\u00f3n so spolo\u010dnou minulos\u0165ou, kult\u00farou. D\u013a\u017eka jedn\u00e9ho kurzu je 200-240 hod\u00edn. Projekt v prvom roku predpoklad\u00e1 pr\u00edpravu kurzov, v druhom roku vy\u0161koli\u0165 celkom 200 \u00fa\u010dastn\u00edkov, pri\u010dom vzh\u013eadom na charakter partnerov to bud\u00fa dominantne mlad\u00ed \u013eudia z regi\u00f3nu. Nadobudnut\u00edm odborn\u00fdch vedomost\u00ed v niektorej z uveden\u00fdch t\u00e9m m\u00f4\u017eu \u00fa\u010dastn\u00edci z\u00edska\u0165 konkuren\u010dn\u00fa v\u00fdhodu pri lep\u0161om umies\u0165ovan\u00ed sa na trhu pr\u00e1ce v oblasti slu\u017eieb cestovn\u00e9ho ruchu, pr\u00edp. akreditovan\u00edm sa ako sprievodca cestovn\u00e9ho ruchu (ktor\u00e9 napr. v s\u00fa\u010dasnosti ved\u00faci partner pon\u00faka) m\u00f4\u017eu v regi\u00f3ne p\u00f4sobi\u0165 ako samozamestn\u00e1vatelia. Nadobudnut\u00e9 vedomosti doplnen\u00e9 o praktick\u00e9 exkurzie zlep\u0161ia mo\u017enosti mlad\u00fdch \u013eud\u00ed nielen zotrva\u0165 v regi\u00f3ne, tie\u017e prispie\u0165 k jeho rozvoju.", "BENEFICJENT": "PRE\u0160OVSK\u00c1 UNIVERZITA V PRE\u0160OVE", "TYTUL": "Szlaki turystyczne pogranicza s\u0142owacko-polskiego jako narz\u0119dzie edukacji zawodowej dla utrzymania m\u0142odych ludzi w regionie / Turistick\u00e9 cesty slovensko po\u013esk\u00e9ho pohrani\u010dia ako n\u00e1stroj odborn\u00e9ho vzdel\u00e1vania pre udr\u017eanie mlad\u00fdch \u013eud\u00ed v regi\u00f3ne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2170026.44", "WARTOSC": "2552972.29", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2018 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do wszystkich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do potencjalnych beneficjent\u00f3w i beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organizacyjno-administracyjnego, sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo dla wsp\u00f3lnego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "849318.93", "WARTOSC": "999198.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa mo\u017cliwo\u015bci zdobycia i utrzymania zatrudnienia 71K i 14M powy\u017cej 50 r.\u017c i niepe\u0142nosprawnych pow.30 r.\u017c. z wybranych powiat\u00f3w woj. ma\u0142opolskiego poprzez zwi\u0119kszenie ich potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w okresie 01.06.2016r do 28.02.2018r. Projekt jest skierowany do 71 kobiet i 14 m\u0119\u017cczyzn z obszaru woj. ma\u0142opolskiego, tj. niepracuj\u0105cych os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. 100% uczestnik\u00f3w projektu (UP) b\u0119dzie z teren\u00f3w powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla tego wojew\u00f3dztwa., tj.:my\u015blenickiego, proszowickiego, miechowskiego, wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, nowotarskiego, brzeskiego, gorlickiego, tarnowskiego, chrzanowskiego, olkuskiego, tatrza\u0144skiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego i d\u0105browskiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w 100% osoby niepracuj\u0105ce (bezrobotne i bierne zawodowo)-niepe\u0142nosprawne pow.30 roku \u017cycia oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia (w proporcji 50%/50%). Projekt zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce zadania: diagnoz\u0119 potrzeb, indywidualne wsparcie psychologiczne, warsztaty wsparcia grupowego, po\u015brednictwo pracy, indywidualnie dobrane szkolenia zawodowe i sta\u017ce. Rezultatem projektu b\u0119dzie poprawa mo\u017cliwo\u015bci zdobycia zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu dzi\u0119ki podniesieniu ich kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych. Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa oraz wzrost zatrudnienia b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane wed\u0142ug schematu wsparcia opracowanego na podst. w\u0142asnych do\u015bwiadcze\u0144 wnioskodawcy i rekomendacji specjalist\u00f3w. B\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y 6 krok\u00f3w, kt\u00f3re przygotuj\u0105 uczestnik\u00f3w do poprawy sytuacji psycho-spo\u0142ecznej i zdobycia zatrudnienia.Ka\u017cdy krok odpowiada zadaniom projektu.", "BENEFICJENT": "NCG - NEW CONSULTING GROUP SZKOLENIA, FINANSE, KONSULTING, REKRUTACJA TOMASZ NOWICKI", "TYTUL": "Wybierz sam. Kompleksowy system wsparcia dla niepracuj\u0105cych os\u00f3b 50+ oraz niepe\u0142nosprawnych 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "754985.51", "WARTOSC": "888218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 34 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych OSI w woj. ma\u0142opolskim w okresie 1.6.2016-31.12.2017, b\u0119d\u0105cych os. znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 r. \u017c., niepe\u0142nosprawnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku uczestnictwa ww. os\u00f3b bez pracy w dost\u0119pnych formach pomocy dobranych indywidualnie z wachlarza dost\u0119pnych instrument\u00f3w: - opracowanie IPD: dla 66 os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w: dla 66 os. - po\u015brednictwo pracy: dla 66 os. - kursy/szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje: dla 66 os. - sta\u017ce, dost\u0119pne dla 36 os. G\u0142\u00f3wne REZULTATY: 1. L. os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: -47 os. bezrobotnych -9 os. biernych zawodowo 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: -26 os. bezrobotnych -6 os. biernych zawodowo. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) projektu jest 66 (34 K, 32 M) os\u00f3b fizycznych, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego), kt\u00f3re pozostaj\u0105 bez pracy, w tym: -28 K i 24 M bezrobotnych, w 10 os. d\u0142ugotrwale -6 K i 8 M biernych zawodowo w tym dodatkowo nale\u017c\u0105cy do grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: -10 K i 10 M w wieku 50+ -8 K i 8 M z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -8 K i 12 M o niskich kwalifikacjach -10 K z GD o innym statusie ni\u017c ww. Projekt w 100% jest skierowany do os. zamieszkuj\u0105cych OSI, tj. powiaty w Ma\u0142opolsce, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. (pkt. C.8 WND). ZADANIA w projekcie: 1.INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA 2.SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DOSTOSOWANE DO INDYWIDUALNYCH CECH UCZESTNIK\u00d3W 3.KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W", "BENEFICJENT": "MROZEK MACIEJ \"EKSPERT\"", "TYTUL": "ZAWODOWY EKSPERT - kompleksowe wsparcie w zakresie rozwoju kwalifikacji i wzrostu poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 30+ w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "758818.37", "WARTOSC": "892727.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu KIERUNEK RYNEK PRACY jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 30 K i 30 M bezrobotnych lub biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych OSI w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, w okresie od 1.6.2016 do 30.11.2017, b\u0119d\u0105cych osobami znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnymi, d\u0142ugotrwale bezrobotnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji projektu w wyniku uczestnictwa 60os. bez pracy w dobranych indywidualnie formach pomocy obejmuj\u0105cych: - opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania - dla 60 os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w - dla 60 os. - kompleksowe po\u015brednictwo pracy - dla 60 os. - kursy i szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabycie kwalifikacji \u2013 dla 60 os. - sta\u017ce, dost\u0119pne dla 25 os. G\u0142\u00f3wne REZULTATY: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: - 36 os. bezrobotnych - 13 os. biernych zawodowo 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: - 20 os. bezrobotnych - 7 os. biernych zawodowo. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 (GD) jest 30K i 30M, os. fizycznych, pozostaj\u0105cych bez pracy, tj. os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: - 22K i 22M bezrobotnych - 8K i 8M biernych zawodowo, w tym dodatkowo nale\u017c\u0105cych do grupy: 1. 4K i 2M d\u0142ugotrwale bezrobotnych 2. 14K i 16M o niskich kwalifikacjach 3. 2K i 4M w wieku powy\u017cej 50 lat 4. 7K i 8M niepe\u0142nosprawnych 5. 3K z innych gr. ni\u017c ww. zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie (100% GD) na obszarze powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 ZADANIA: 1. INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA 2. SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DOSTOSOWANE DO INDYWIDUALNYCH CECH UCZESTNIK\u00d3W 3. KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 4. KURSY I SZKOLENIA NADAJ\u0104CE KWALIFIKACJE 5. STA\u017bE U P", "BENEFICJENT": "SENSE CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "KIERUNEK RYNEK PRACY - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiatach o najni\u017cszej stopie bezrobocia w Ma\u0142opolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "596816.11", "WARTOSC": "702136.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz podniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 48 os\u00f3bw tym min.29 kobiet,3os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciamilub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w okresie IX 2018r.Wsparcie w proj.b\u0119dzie kierowane do 48 os powy\u017cej 18 roku \u017cyciaw tym min.29 kobietlub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekosoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowazakres wsparcia tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana osoba lub rodzina otrzyma\u0142a lub otrzymuje z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych,o kt\u00f3rych mowa w PO P\u017bPonadto:osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105min.5uczestnik\u00f3wzamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego wy\u0142\u0105cznie w powiatach,w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej,dzieci do lat 17,na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zarejestrowanych w UP,jest ni\u017csza od \u015bredniej wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego,tj.powiaty:proszowicki,nowotarski, brzeski, my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki.W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast.formy wsparcia:Identyfikacja potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikaPoradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142ecznePoradnictwo zawodoweTrening kompetencji spo\u0142ecznychSzkolenia zawodoweSta\u017c zawodowyPo\u015brednictwo pracyG\u0142\u00f3wne rezultaty:osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.34 oraz 22", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni zawodowo-w\u0142\u0105czeni spo\u0142ecznie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-16", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "795086.96", "WARTOSC": "943387.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "\"POWER kariery\" jest projektem dedykowanym53 osobom do 29 r.\u017c. zMa\u0142opolski Zachodniej, realizujecelg\u0142\u00f3wny:kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, po kt\u00f3rej co najmniej 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym , osoby zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby z niskimi kwalifikacjami podejm\u0105 prac\u0119,poprawienie sytuacji na rynku pracy co najmniej 38 os\u00f3b biernych zawodowo z kategorii NEET, poprzez indywidualne wsparcie zgodne ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce,z kt\u00f3rych co najmniej 22 osoby, czyli przesz\u0142o 40% uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu (dalej okre\u015blanych skr\u00f3tem UP), zdob\u0119dzie kwalifikacje, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 (wi\u0119cej ni\u017c 50%) uzyska kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce podj\u0119cie zatrudnienia w okresie trwania projektu lub po jego zako\u0144czeniu.Zadania projektu, realizowane 17.06.2019- 16.06.2021, obejm\u0105:Identyfikacj\u0119 potrzeb 53 uczestnik\u00f3w projektu wraz z opracowaniem IndywidualnegoPlanu Dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nichoraz okre\u015bleniem luk w zakresie kompetencji spo\u0142ecznych i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracyPo\u015brednictwo pracy dla 53 UP, o charakterze ci\u0105g\u0142ym, towarzysz\u0105ce ka\u017cdej formie aktywizacji UP, po\u0142\u0105czone z monitorowaniemaktywno\u015bci w poszukiwaniu pracyZindywidualizowana oferta form wsparcia dopasowanych dozapis\u00f3w IPDi dostosowanych do aktualnego zapotrzebowania na ma\u0142opolskim rynku pracy, m.in.:wysokiej jako\u015bci szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjiuzyskanie kwalifikacji, zgodnych z potrzebami i potencja\u0142em UP, wskazanych jakodeficytowe w ma\u0142opolskim \"Barometrze zawod\u00f3w\" na rok 2019, poprzez wysokiej jako\u015bciszkolenianabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bciwykonywania zawodu, poprzez sta\u017cebony szkoleniowewsparcie motywacyjne (psychologiczne)prac\u0119 metod\u0105 trenera zatrudnienia wspieranegoRealizacja projektu zmniejszy bariery os\u00f3b m\u0142odych:niewystarczaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy, niedostosowanie kompetencji i kwalifikacji do potrzeb rynku pracy", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "POWER kariery 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "350608.23", "WARTOSC": "416004.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj.jest wzrost mo\u017cl.zatrud.30 os\u00f3b z gr.NEET(w tym 17 k.,13 m.)-zamieszk.w woj.ma\u0142op-pow.o najwi\u0119ksz.udziale os.m\u0142odych bier.zaw.w\u015br\u00f3d mieszk,a jednocz.o najtrudn.dost\u0119pie do pracy w miastach/aglomer.Wsparcie b\u0119dzie skier.do os.zamieszk.obsz.wiejskie poza ZIT oraz niepe\u0142nospr.Uczest.otrzymaj\u0105 ind. diagnoz\u0119 swoich potrzeb,mo\u017cl.i predysp,co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na oprac.IPD,w co b\u0119d\u0105 anga\u017cowani na ka\u017cdym etapie tworz.i aktualiz.Nast\u0119pnie otrzymaj\u0105 kompleks.i zindywidualiz.wsparcie doradcy zaw.i po\u015br.pracy oraz-zale\u017c.od potrzeb-wsparcie motyw.i/lub psych.w budow.motywacji,poczucia w\u0142snej sprawczo\u015bci,sensu zmiany, a tak\u017ce kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej.\u00a0 Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach i otrzymaj\u0105 kwalifikacje w zawodach deficytowych w powiatach, z kt\u00f3rych pochodz\u0105 w woj. ma\u0142op.Nast\u0119pnie odb\u0119d\u0105 trzymiesi\u0119czny sta\u017c w tych zawodach. Po zako\u0144czeniu sta\u017cy, dla tych, kt\u00f3rzy znajd\u0105 zatrud. sta\u017codawcy wy\u015bwiadczone dostanie doradztwo zaw.w zakr.dalszego dosk.zawod.,a dla tych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 poszukiw.pracy-pomoc w znalezieniu dobrego zatrud.Ka\u017cdoraz.rodzaj i zakres wsparcia b\u0119dzie dobierany do indywid.potrzeb\u00a0uczest,wi\u0119c finalnie mo\u017ce by\u0107 inne,ni\u017c obecnie zak\u0142.projekt.Bierzemy pod uwag\u0119 np.zmiany zwi\u0105zane z wprowadzeniem dostos.dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, czy zmiany\u00a0w zakresie tematycz.lub wymiarze godz.wsparcia.W efekcie realiz.proj.wszyscy podnios\u0105 kompet.spo\u0142.i poziom motyw.do zmian,co najmniej 27 os.uzyska kwalif.zawod.,co najmniej 27 os.uzyska do\u015bw.zaw.Ponadto og.wska\u017anik efektywn.zatrud.wyniesie co najmniej 43%, w stos.do\u00a0 os.o niskich kwalif.-co najmn.48%, w stos.do os.niepe\u0142n.-co najm.17%.Mocn\u0105 stron\u0105 projektu jest wsp\u00f3\u0142praca Wnioskodawcy z instytucjami, kt\u00f3re na co dzie\u0144 pracuj\u0105 z GD (os.m\u0142odymi bez pracy,z obsz.wiejskich,niepe\u0142nospr) oraz pracod, kt\u00f3rzy zapewni\u0105 sta\u017c i p\u00f3\u017aniejsze zatrud.Proj.b\u0119dzie realiz.od 01.10.17 do 31.12.2018 na ter.woj.ma\u0142op.Biuro Proj.mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w Z-nem,ale dy\u017curne punkty rekrut.na ter.innych pow.", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Praca i pasja - program aktywizacji zawodowej m\u0142odych w woj. ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "366572.95", "WARTOSC": "434946.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Na go\u015bci\u0144cu kariery II stanowi kontynuacj\u0119 projektu o tej samej nazwie, wyr\u00f3\u017cnionego dobr\u0105 praktyk\u0105.Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 24 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c., zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego: chrzanowskiego, krakowskiego, Krakowa, miechowskiego, my\u015blenickiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, suskiego, tatrza\u0144skiego i wadowickiego, biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, w tym do 19 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT oraz 5 m\u0142odych rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem. Dzia\u0142ania projektu, realizowane 1.01.2018 do 28.02.2019, obejmuj\u0105 indywidualne wsparcie doradcze w zakresie budowania \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno-zawodowego, szkolenia kompetencyjne i zawodowe, sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz po\u015brednictwo pracy.Szkolenia zawodowe (w zawodach deficytowych na rynku pracy) promowane w ramach projektu to: 1. Kurs instruktora sportu w dowolnie wybranej specjalno\u015bci spo\u015br\u00f3d nast\u0119puj\u0105cych: narciarstwo zjazdowe, trener personalny, strzelectwo sportowe i bojowe, survival, samoobrona, wspinaczka ska\u0142kowa, p\u0142ywanie. Czas trwania ka\u017cdego z nich - 160 h, w tym 94 h praktyki. 2. Kurs do prac na wysoko\u015bciach z wykorzystaniem technik i sprz\u0119tu alpinistycznego - 45 h, w tym 36 praktyki. Wszystkie szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem po\u015bwiadczenia kwalifikacji, akredytowane przez Ma\u0142opolskiego Kuratora O\u015bwiaty (nr SEPZ-I.546.1.2017.GJ).Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli wybra\u0107 zamiast szkole\u0144 6 miesi\u0119czne sta\u017ce wysokiej jako\u015bci.W rezultacie dzia\u0142a\u0144 projektowych przewidywane jest zdobycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez co najmniej po\u0142ow\u0119 uczestnik\u00f3w. Co najmniej 43% uczestnik\u00f3w projektu podejmie prac\u0119 po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w nim, a w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach odsetek ten osi\u0105gnie co najmniej 48%.Realizatorzy projektu: Szko\u0142a G\u00f3rska - Niepubliczna Plac\u00f3wka Kszta\u0142cenia Ustawicznego i Stowarzyszenie na Rzecz Rozwoju \u201eSynergia\u201d.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "Na go\u015bci\u0144cu kariery II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "319472.28", "WARTOSC": "375849.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz kobiet. Adresaci projektu to osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: - osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby o niskich kwalifikacjach, - kobiety. 100% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w: my\u015blenickiego, proszowickiego, miechowskiego, wadowickiego , o\u015bwi\u0119cimskiego, nowotarskiego, brzeskiego, gorlickiego, tarnowskiego, chrzanowskiego, olkuskiego, tatrza\u0144skiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego i d\u0105browskiego. Dzia\u0142ania aktywizacyjne uczestnik\u00f3w projektu opieraj\u0105 si\u0119 na rozpoznaniu ich aktualnej sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej. Kolejne dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na wsparciu dostosowanym do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: doradztwo zawodowe, warsztaty motywacyjno-psychologiczne, po\u015brednictwo zawodowe, szkolenia, sta\u017ce. Wsparcie edukacyjne w ramach projektu umo\u017cliwia nabycie, uzupe\u0142nienie kwalifikacji zawodowych oraz zwi\u0119ksza szanse na uzyskanie zatrudnienia. Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. Potencja\u0142 i do\u015bwiadczenie instytucji szkol\u0105cej EDU-IT zapewnia realizacj\u0119 zada\u0144 na wysokim poziomie. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zawodowych oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej.", "BENEFICJENT": "EDU-IT AUGUSTYN NIEDBA\u0141A PIEPRZYCKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Animator Pracy \u2013 program aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30+ z woj. ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216822.25", "WARTOSC": "255085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug kierowanych dla 140 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu do ko\u0144ca 2021 roku.Realizacja tego celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, kt\u00f3re mo\u017cna usystematyzowa\u0107 w ramach 4 zada\u0144:1. Indywidualne poradnictwo, kt\u00f3re \u015bwiadczone b\u0119dzie przez kilku specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin tj. prawnik, logopeda, rehabilitant, psycholog,pedagog specjalny oraz psychiatra. Dzi\u0119ki temu opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, otrzymaniadofinansowa\u0144, \u015bwiadcze\u0144 itd.2. Warsztaty dla opiekun\u00f3w, rodzic\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 uzyskanie informacji na temat sposob\u00f3w radzenia sobie z konkretnymi sytuacjami kryzysowymiitd.3. Spotkania informacyjnoedukacyjne dla zainteresowanych przedstawicieli kadr np. s\u0142u\u017cby zdrowia, pracownik\u00f3w socjalnych,4. Konsultacje jednorazowe oraz systematyczne stanowi\u0105ce pomoc dla opiekun\u00f3w w zakresie post\u0119powania i pracy z osobami niesamodzielnymi.Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144, b\u0119dzie udzielenie wsparcia 140 osobom niesamodzielnym i ich opiekunom.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE TERAPII BEHAWIORALNEJ", "TYTUL": "Krakowskie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych \u201eWysokie\u201d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]