{"gmina": "Pcim", "typ_gminy": "gmina wiejska Pcim", "kod_gus": "011212009042", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "eurostat": "PL214", "ludnosc": 10965, "budzet": {"dochody": "62,06 mln z\u0142", "wydatki": "55,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 41138418.75000001, "dane1": 39977852.18000001, "dane2": 39977852.18000001, "dane3": 1160566.5700000003}, {"label": "2017", "dane0": 45585551.99000001, "dane1": 44421930.60999996, "dane2": 44421930.60999996, "dane3": 1163621.3800000474}, {"label": "2018", "dane0": 49436658.52, "dane1": 50536245.43, "dane2": 49436658.52, "dane4": 1099586.9099999964}, {"label": "2019", "dane0": 51575564.829999976, "dane1": 51409428.30000002, "dane2": 51409428.30000002, "dane3": 166136.5299999565}, {"label": "2020", "dane0": 62058653.22999998, "dane1": 55665236.47999999, "dane2": 55665236.47999999, "dane3": 6393416.749999993}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11211992.970000003, "dane1": 17000295.709999993}, {"label": "2017", "dane0": 11454298.889999999, "dane1": 16291121.58}, {"label": "2018", "dane0": 11794652.299999999, "dane1": 16612962.660000002}, {"label": "2019", "dane0": 11981130.26, "dane1": 18041040.599999994}, {"label": "2020", "dane0": 12103263.55, "dane1": 18072660.519999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,29 mln z\u0142", "wydatki": "2,18 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 52.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 73.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1605665700000003}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1605665700000003}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1636213800000474}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1636213800000474}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0995869099999964}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0995869099999964}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.16613652999995648}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.16613652999995648}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 6.393416749999993}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 6.393416749999993}], "dochod_ue": "451,27 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,98 mln z\u0142", "gmina_pc": "544.9 z\u0142", "powiat": "4,88 mln z\u0142", "powiat_pc": "445.3 z\u0142", "wojewodztwo": "10,33 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "240,26 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "617,35 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,24 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12103263.55, "wydatki": 18072660.519999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-11-06", "DOFINANSOWANIE": "12713279.71", "WARTOSC": "23256263.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "W ramach projektu zainstalowanych zostanie 1676 prywatnych instalacji OZE 19 typ\u00f3w na obszarze miejscowo\u015bci Wi\u015bniowa, W\u0119gl\u00f3wka, Lipnik, Glich\u00f3w, Kobielnik, Poznachowice Dolne, Wierzbanowa, Dobczyce, Bie\u0144kowice, Rudnik, Dziekanowice, Sierak\u00f3w, Nowa Wie\u015b, Brz\u0105czowice, Skrzynka, Stadniki, K\u0119dzierzynka, Kornatka, Brzezowa, Niezd\u00f3w, Stojowice, Raciechowice, Boja\u0144czyce, Czas\u0142aw, D\u0105bie, Grusz\u00f3w, Kawec, Komorniki, Krzes\u0142awice, Krzyworzeka, Kwapinka, Mierze\u0144, Poznachowice G\u00f3rne, Sawa, Zegartowice, \u017beros\u0142awice, Siepraw, Czech\u00f3wka, \u0141yczanka, Zakliczyn, Lubie\u0144, Krzecz\u00f3w, Tenczyn, Skomielna Bia\u0142a, Pcim, Str\u00f3\u017ca, Trzebunia, Tokarnia, Bogdan\u00f3wka, Krzczon\u00f3w, Skomielna Czarna, Wi\u0119ci\u00f3rka, Zawadka.Projekt zak\u0142ada tak\u017ce monta\u017c instalacji OZE w obiektach publicznych: Gmina Dobczyce: 8 instalacji pv \u0142\u0105cznej mocy o 147,9 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Dobczyce. Instalacje o mocy 9,86 kWp ka\u017cda, b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne Szko\u0142y Podstawowej w Komnatce, Przedszkola Samorz\u0105dowego nr 1 w Dobczycach i budynku komunalnego przy ul. Ko\u015bciuszki w Dobczycach w kt\u00f3rym zlokalizowane s\u0105 m.in. gara\u017ce OSP. W obiektach Szko\u0142y Podstawowej w Brz\u0105czowicach, Szko\u0142y Podstawowej w Stadnikach, Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Dobczycach oraz na budynku komunalnym przy ul. Rynek 26 siedziba urz\u0119du zostan\u0105 zamontowane instalacje pv o mocy 19,72 kWp ka\u017cda. Na obiekcie RCOS stanowi\u0105cego siedzib\u0119 SP nr2 w Dobczycach, Szko\u0142y Muzycznej w Dobczycach, MGOKiS oraz Biblioteki Miejskiej w Dobczycach zostanie zamontowana instalacja o mocy 39,44 kWp. Gmina Lubie\u0144: 5 instalacji PV o \u0142\u0105cznej mocy 49,3 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Lubie\u0144. Pi\u0119\u0107 instalacji, ka\u017cda o mocy 9,86 kWp, b\u0119dzie produkowa\u0142o energi\u0119 na potrzeby w\u0142asne nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w: SP im. \u015aw. Jana Paw\u0142a II w Lubniu dwa budynki i dwie instalacje, SP im Adama Adama Mickiewicza w Tenczynie, SP im. \u015aw. Jadwigi Kr\u00f3lowej w Krzeczowie oraz SP im. W\u0142adys\u0142awa Orkana w Skomielnej Bia\u0142ej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA TURYSTYCZNA PODKOWA", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji OZE na obszarze LGD Turystyczna Podkowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "813265.50", "WARTOSC": "2532447.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnego w skali europejskiej innowacyjnego znacz\u0105co udoskonalonego produktu innowacja produktowa zgodnie z Oslo Manual i dokumentacj\u0105 konkursow\u0105 polegaj\u0105cy na zasadniczej zmianie procesu produkcji istniej\u0105cego zak\u0142adu opracowanego na bazie przeprowadzonych w\u0142asnych prac BR z zakresu wzornictwa i odzie\u017cy na podstawie zg\u0142oszonego wzoru u\u017cytkowego nr W.125982. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji Wnioskodawca wprowadzi innowacyjny produkt bezpieczny garnitur, kt\u00f3ry wpisze si\u0119 w zapotrzebowanie zg\u0142aszane przez rynek i pozwoli na podniesienie jako\u015bci \u017cycia m\u0119\u017cczyzn.Opracowywane przez firm\u0119 innowacyjne rozwi\u0105zania technologiczne, umo\u017cliwi wdro\u017cenie innowacyjnego produktu w takim zakresie jak: nowe parametry jako\u015bciowe i mechaniczne bezpiecze\u0144stwo wykonanego produktu dla u\u017cytkownika warto\u015b\u0107 dodana dla klient\u00f3w Firmy; wydajno\u015b\u0107 procesu produkcji zostanie zwi\u0119kszona poprzez zmniejszenie materia\u0142och\u0142onno\u015bci oraz energoch\u0142onno\u015bci; nowy spos\u00f3b wykonywania garnitur\u00f3w z elementami zabezpieczaj\u0105cymi klienta.Efektem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie i produkcja seryjna wyrobu finalnego bezpiecznego garnituru.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.10.2017 do 31.12.2018 i obejmie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: zakup innowacyjnych linii technologicznych do lagowania, rozkroju, prasowania, maszyny szwalnicze innowacja produktowa oraz procesowa zakup system\u00f3w: SMART COMPANY, instalacja PV innowacja procesowa zakup systemu IT innowacja organizacyjna. Wszystkie elementy zostan\u0105 zoptymalizowane pod wzgl\u0119dem mechanicznym oraz b\u0119d\u0105 bazowa\u0142y na rozwi\u0105zaniach z zakresu innowacji technologicznych w szczeg\u00f3lno\u015bci zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci i materia\u0142och\u0142onno\u015bci procesu produkcyjnego, co dodatkowo potwierdza innowacyjno\u015b\u0107 i nowatorski charakter projektu. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia pozwoli na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy, wp\u0142ynie na innowacyjno\u015b\u0107 regionu, a tak\u017ce prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost zatrudnienia w Firmie.", "BENEFICJENT": "ANNA BUKSIAK ZAK\u0141AD KRAWIECKI AS - GARNITEX", "TYTUL": "Wprowadzenia na rynek znacz\u0105co udoskonalonego produktu na podstawie zg\u0142oszonego wzoru u\u017cytkowego przez firm\u0119 AS-GARNITEX.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-28", "DATA_START": "2017-02-09", "DOFINANSOWANIE": "699997.23", "WARTOSC": "717855.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim", "OPIS": "Projekt dotyczy wymiany niskosprawnych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na urz\u0105dzenia wykorzystuj\u0105ce biomas\u0119 i gaz, z ew. wykonaniem prac w ramach instalacji wewn\u0119trznej. Integraln\u0105 jego cz\u0119\u015bci\u0105 s\u0105 dzia\u0142ania na rzecz podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Stary kocio\u0142 b\u0119dzie zlikwidowany i zutylizowany. redukcji emisji CO2 74,84Emisja CO2 : przed 576,1028 , po realizacji 144,97 Mgrok redukcji emisji py\u0142u PM10 99,92 i PM2,5 99,8Emisja py\u0142u PM10 przed 2,104991, po realizacji 0,001743 Mgrok i PM2,5 przed 0,8863 i po realizacji projektu 0,001743 Mgrok. W Gminie nie ma kot\u0142owni zbiorczej i sieci ciep\u0142owniczej. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142ow. Nie przewiduje si\u0119 budowy sieci. Planuje si\u0119 dzia\u0142ania informacyjne: organizacja 2 spotka\u0144, przygotowanie: ulotek i art informacyjnych na www.pcim.pl Zad 2 poni\u017cejOdbiorcy: mieszka\u0144cy gminyDzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 promowa\u0107 postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej, oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych lub obni\u017cenia niskiej emisji. B\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 tem.: oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych; obni\u017cenia niskiej emisji; poprawy efektywno\u015bci energetycznej.Gmina nie planuje przygotowania programu os\u0142onowego.Gmina nale\u017cy do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych w obowi\u0105zuj\u0105cym POP. Przewidziana skala likwidacji urz\u0105dze\u0144 na paliwa sta\u0142e: 1170szt.; rozbudowa sieci gazowych pod\u0142. 330 nowych u\u017cyt..Projekt zosta\u0142 wskazany w PGN. PGN zosta\u0142 zaopiniowany i uzyska\u0142 potwierdzenie WFO\u015aiGW.Ocena jako\u015bci powietrza w wojew\u00f3dztwie zalicza Gmin\u0119 do obszar\u00f3w przekrocze\u0144: py\u0142u PM10 24 godz.oraz BaProk. Dominuj\u0105c\u0105 grup\u0105 paliw w sektorze gospodarstw domowych jest w\u0119giel: 56 PGN przewiduje dzia\u0142anie naprawcze 3 Ograniczenie zu\u017cycia energii i wytwarzanie energii z OZEbud.mieszkaniowezad. 3.2 i 3.3.Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.Projekt odpowiada na zidentyfikowane problemy", "BENEFICJENT": "GMINA PCIM", "TYTUL": "Wymiana nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gospodarstwach domowych w Gminie Pcim (biomasa i paliwa gazowe)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2017-11-03", "DOFINANSOWANIE": "14952194.88", "WARTOSC": "21636705.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Zg\u0142aszane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wykonanie infrastruktury dost\u0119powej sieci internetowej opartej na technologii FTTH na obszarze powiat\u00f3w wielickiego i my\u015blenickiego, okre\u015blonym jako 3.2.12.20b. Technologia FTTH, kt\u00f3ra zostanie zastosowana podczas realizacji projektu jest obecnie najbardziej rozwojowa i daj\u0105ca najwi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci przesy\u0142owe \u015bwiadczenia szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Wybudowana infrastruktura zapewni dost\u0119p do u\u017cytkownik\u00f3w na poziomie minimum 100 Mb/s. W zasi\u0119gu wybudowanej sieci znajdzie si\u0119 17873 gospodarstw domowych oraz 137 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, kt\u00f3rym umo\u017cliwiony zostanie dost\u0119p do sieci Internet z pr\u0119dko\u015bci\u0105 minimum 100 Mb/s oraz us\u0142ug dodatkowych jak VoIP i IPTV. Dzi\u0119ki realizacji projektu zapewniony zostanie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu na obszarach, na kt\u00f3rych prowadzenie takich inwestycji na zasadach rynkowych jest nieop\u0142acalne.", "BENEFICJENT": "FIBERLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie powiatu wielickiego i my\u015blenickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-24", "DOFINANSOWANIE": "355819.24", "WARTOSC": "363535.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim", "OPIS": "Projekt dotyczy wymiany niskosprawnych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowe energooszcz\u0119dne urz\u0105dzenia w\u0119glowe i wykonaniem prac w ramach instalacji wewn\u0119trznej. Integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu s\u0105 dzia\u0142ania na rzecz podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Stary kocio\u0142 b\u0119dzie zlikwidowany i zutylizowany. redukcji emisji CO2 38,08 Emisja CO2 : przed 446,7736 , po realizacji 276,65596 Mgrok redukcji emisji py\u0142u PM10 96,32 i PM2,5 91,69 Emisja py\u0142u PM10 przed 1,632442 , po realizacji 0,0601426 Mgrok i PM2,5 przed 0,687344 i po realizacji projektu 0,05713547 Mgrok.W Gminie nie ma kot\u0142owni zbiorczej i sieci ciep\u0142owniczej. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142owniczej. Nie przewiduje si\u0119 budowy sieci.Planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania informacyjne: organizacja 2 spotka\u0144, przygotowanie ulotek i art informacyjnych na www.pcim.pl Zad 2.Odbiorcy: mieszka\u0144cy gminy.Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 promowa\u0107 postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej, oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych lub obni\u017cenia niskiej emisji. B\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 tematyk\u0119: oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych; obni\u017cenia niskiej emisji; poprawy efektywno\u015bci energetycznej.Gmina nie planuje przygotowania programu os\u0142onowego.Gmina nale\u017cy do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych w obowi\u0105zuj\u0105cym POP. Przewidziana dla gminy skala likwidacji urz\u0105dze\u0144 na paliwa sta\u0142e: 1170szt.Projekt zosta\u0142 wskazany w PGN. PGN zosta\u0142 zaopiniowany i uzyska\u0142 potwierdzenie WFO\u015aiGW.Ocena jako\u015bci powietrza w wojew\u00f3dztwie zalicza Gmin\u0119 do obszar\u00f3w przekrocze\u0144: py\u0142u PM10 24 godz. oraz BaProk.Dominuj\u0105c\u0105 grup\u0105 paliw w sektorze gospodarstw domowych jest w\u0119giel: 56PGN przewiduje dzia\u0142anie naprawcze 3 Ograniczenie zu\u017cycia energii i wytwarzanie energii z OZE budownictwo mieszkaniowe zadania 3.2 i 3.3.Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.Projekt odpowiada na zidentyfikowane problemy.", "BENEFICJENT": "GMINA PCIM", "TYTUL": "Wymiana nieefektywnych zr\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gospodarstwach domowych w Gminie Pcim- paliwa sta\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "263931.24", "WARTOSC": "263931.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "J\u00d3ZEF W\u0104TOR F.P.H. \"KONIK\". F.P.H. \"KONIK II\". FHU KONIK III", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2390476.22", "WARTOSC": "2812324.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Celem projektu jest udzielanie ca\u0142odobowego, kompleks. wsparcia os. i rodzinom do\u015bwiadczaj\u0105cym kryzys\u00f3w psychologicznych z terenu powiatu my\u015blenickiego poprzez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej(dalej OIK), zapewniaj\u0105cego os. i rodzinom dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst\u0105pienia i skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej oraz zapobiegania jego nawrotom. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest OIK oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu (dalej UP) dotkni\u0119ci problemami i sytuacjami kryzys. takimi jak: konflikty ma\u0142\u017ce\u0144skie/partnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, katastrofy, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych.: os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek i p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142. G\u0142. zadaniem jest stworzenie ca\u0142odobowego OIK wraz z wyjazdami interwencyjnymi, zw\u0142aszcza w przypadku utrudnionego dojazdu do klienta. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 te\u017c dzia\u0142ania pre- i post-interwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom, b\u0105d\u017a s\u0142u\u017c\u0105ce os., po do\u015bwiadczeniu kryzysu: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, grupy wsparcia, grupy samopomocowe, ponadto rozwijane jest poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst\u0105pienia kryzysu, ograniczy czas jego trwania i jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142eczne, poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wykluczeniu spo\u0142. i zagro\u017ceniu os\u00f3b i rodzin ub\u00f3stwem", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach. Nadzieja - Pomoc - Zmiana Ca\u0142\u0105 Dob\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1671780.66", "WARTOSC": "1983603.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia dla 10 JST wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i 261 pracownik\u00f3w tych JST przez 1. wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie 67 us\u0142ug w 10 JST na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci i modernizacj\u0119 13 ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cych do 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci oraz wdro\u017cenie/modernizacje aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144 b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez uruchomienie portalu interesanta i modu\u0142u \u015bled\u017c spraw\u0119 w BIP w 5 JST i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 dla klienta w 10 JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w 10 JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym e-us\u0142ug. W 10 JSt zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta w obszarze realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne 2. wdro\u017cenie w rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie 30 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 10 JST b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w z 10 JST ka\u017cdej JST portalu inwestora. c) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 klienta przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi do monitorowania satysfakcji klienta dotycz\u0105cych jako\u015bci, przejrzysto\u015bci i zakresu informacji zawartych w portalu ( ankieta dost\u0119pna w portalu). d) doskonalenie kompetencji kadr 10 JST w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "e-Urz\u0119dy przyjazne przedsi\u0119biorcom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.44}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1815441.99", "WARTOSC": "2135814.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Cel projektu: udzielanie ca\u0142odob, kompleks. wsparcia spo\u0142eczno\u015bciom, os., rodzinom do\u015bw. kryzys\u00f3w psychologicznych z powiatu my\u015blenickiego w trybie natychmiastowym przez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej i Poradnictwa dalej OIKiP, zapewniaj\u0105cego os. rodzinom i ca\u0142ym spo\u0142. dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst. skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142. oraz zapobiegania jego nawrotom. Gr. doc. projektu jest OIKiP oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu dalej UP dotkni\u0119ci sytuacjami kryzys. tj: r\u00f3\u017cnego typu wydarzenia krytyczne w spo\u0142. Lokalnej, katastrofy, konflikty w tym ma\u0142\u017ce\u0144skiepartnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych. os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142.G\u0142. zad. jest stworzenie ca\u0142odobowego OIKiP \u015bwiadcz\u0105cego natychmiastowe wsparcie, wraz z wyjazdami ratunkowointerwencyjnymi. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 dzia\u0142ania prei postinterwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom lub s\u0142u\u017c\u0105ce os. i spo\u0142eczno\u015bciom, po do\u015bwiadczeniu traumatycznym, czy wydarzeniu krytycznym: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, gr. wsparcia, gr. samopomocowe, poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje, superwizja. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy w celu przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst. kryzysu, ograniczy czas jego trwania, jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142., poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wyklucz. spo\u0142. i zagro\u017ceniu os. i rodzin ub\u00f3stwem.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Na ratunekca\u0142\u0105 dob\u0119- Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach - nadzieja, pomoc, zmiana.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1743073.51", "WARTOSC": "2525925.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania badawcze, edukacyjne i upowszechniaj\u0105ce dziedzictwo niematerialne G\u00f3rali Babiog\u00f3rskich, G\u00f3rali Orawskich, G\u00f3rali Spiskich, G\u00f3rali S\u0105deckich, G\u00f3rali Nadpopradzkich, G\u00f3rali Pieni\u0144skich, Zag\u00f3rzan i Kliszczak\u00f3w. W 8 mikroregionach zostanie przeprowadzonych \u0142\u0105cznie 10 cykli bada\u0144 terenowych na temat miejscowego dziedzictwa (odpowiedzialny partner projektu: Pa\u0144stwowe Muzeum Etnograficzne w Warszawie; zadanie 2). W ka\u017cdym mikroregionie zostan\u0105 przeprowadzone tematyczne warsztaty edukacyjne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w ramach kt\u00f3rych uczestnicy lepiej poznaj\u0105 miejscowe dziedzictwo kulturowe (warsztaty r\u0119kodzielnicze, muzyczne, teatralne, kulinarne \u2013 po 10 zaj\u0119\u0107 w ci\u0105gu roku szkolnego w wybranych o\u015brodkach). Ponadto w ka\u017cdym z 8 mikroregion\u00f3w powstanie 10-osobowa grupa wolontariuszy-badaczy (m\u0142odzie\u017c 14-20 lat), kt\u00f3rzy odb\u0119d\u0105 warsztaty dot. dziedzictwa niematerialnego swojego regionu (po 2 dni w ka\u017cdym mikroregionie, przez 2 lata, razem 16 warsztat\u00f3w 2-dniowych) oraz metod i narz\u0119dzi prowadzenia bada\u0144, w tym sztuki pisania reporta\u017cu, fotografii i wideo (\u0142\u0105cznie 12 warsztat\u00f3w 2-dniowych) oraz b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 w\u0142asne, dodatkowe badania terenowe, dzi\u0119ki kt\u00f3rym odkryj\u0105 bogactwo kulturowe swojego regionu i wzmocni\u0105 swoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 lokaln\u0105, a zarazem nab\u0119d\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci przydatne w dalszym \u017cyciu zawodowym (zadania 3 i 4 realizowane wsp\u00f3lnie przez partner\u00f3w projektu). Na podstawie zgromadzonej w trakcie bada\u0144 wiedzy o lokalnym dziedzictwie niematerialnym, wsp\u00f3lnie z mieszka\u0144cami i ekspertami zostanie utworzonych 50 nieznakowanych w terenie tras z zagadkami i skarbem (quest\u00f3w), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y atrakcyjn\u0105 ofert\u0119 edukacyjno-turystyczn\u0105 regionu (w formie ulotek, portalu internetowego i aplikacji mobilnej; zadanie 5). W ostatniej fazie zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania upowszechniaj\u0105ce zebrane materia\u0142y i stworzon\u0105 ofert\u0119 (2 publikacje, p\u0142yta z muzyk\u0105, seminaria upowszechniaj\u0105ce; zadanie 6).", "BENEFICJENT": "KLUB SPORTOWY \"B\u00d3R\"", "TYTUL": "Odkrywanie skarb\u00f3w dziedzictwa po\u0142udniowej Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-13", "DATA_START": "2017-08-14", "DOFINANSOWANIE": "139211.93", "WARTOSC": "163778.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa wynik\u00f3w szkolnych i podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej Gimnazj\u00f3w z terenu Gminy Pcim poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w/uczennic oraz nauczycieli w latach 2017;2018. Projekt skierowany jest zar\u00f3wno do uczni\u00f3w i nauczycieli, kt\u00f3rych problemy, oczekiwania i bariery zosta\u0142y okre\u015blone na podstawie przeprowadzonej diagnozy zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Zadania przewidziane w projekcie s\u0105 dostosowane do grupy docelowej a efekty projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji tych\u017ce zada\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA PCIM", "TYTUL": "Chcemy wiedzie\u0107 wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "129862.23", "WARTOSC": "129862.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD KRAWIECKI AS-GARNITEX ANNA BUKSIAK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-15", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "104378.93", "WARTOSC": "122798.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim", "OPIS": "Celem projektu poprawa wynik\u00f3w szkolnych i podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej Szko\u0142y Podstawowej w Trzebuni poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d jej uczni\u00f3w/uczennic i nauczycieli w latach 2017,2018. Projekt skierowany jest zar\u00f3wno do uczni\u00f3w jak i nauczycieli SP Trzebunia, kt\u00f3rych problemy oczekiwania i bariery zosta\u0142y okre\u015blone na podstawie diagnozy zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Zadania przewidziane w projekcie s\u0105 dostosowane do grupy docelowej a efekty projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki wska\u017anikom , kt\u00f3re zosta\u0142y przewidziane okre\u015blone w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA PCIM", "TYTUL": "Wiedza kluczem do sukcesu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2067918.62}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1360532.4500000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 737607.2300000001}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 614600.53}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 357455.05}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 339929.01}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 331521.51999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 308953.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 294091.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 254706.15}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 202878.11}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 197176.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 184498.48999999996}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 166340.38999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 147614.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 147265.82}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 139382.31}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 135213.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 111185.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 79430.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 75598.41}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 70790.16}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 53869.03}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 49587.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47682.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 42830.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42461.65}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 40499.44}, {"name": "Lecznictwo stomatologiczne", "value": 40000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35377.13}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 32448.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 28784.42}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27945.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 24105.64}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22733.23}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 17154.629999999997}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 17020.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10407.48}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9989.19}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 7297.85}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5077.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4006.26}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3500.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3500.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2999.97}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2580.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2538.2200000000003}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1299.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1280.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1117.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1084.04}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 897.59}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 737.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 526.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 443.03}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 120.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9736163.259999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2380410.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 1532884.8}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1443305.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 745041.2000000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 632687.7700000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 604006.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 524600.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 474948.69999999995}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 326345.52999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 314753.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 219182.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 211184.38}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 130979.01}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 108686.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 90852.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 74537.57}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 32095.949999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29875.45}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 27392.54}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 24802.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 18738.28}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13285.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12181.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10880.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 8932.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 7818.57}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2700.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1120.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 771.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1060230.12}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 742000.98}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 264464.4}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 158055.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 155841.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 142514.01}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 130228.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100514.98999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 54137.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15260.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12915.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 536157.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 63989.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 595755.4500000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 73156.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14463882.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4352417.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 536388.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 478050.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 165047.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 158612.15}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 129840.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 101989.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87590.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 81000.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 66860.39}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 52527.4}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 50450.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 40608.51}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 37000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 30148.32}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24339.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23941.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6637.37}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4120.98}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3118.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1300.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 500.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 220262.77999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13345.27}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 623500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 309400.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 251508.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 196584.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 122000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4329.16}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 231401.75}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19995.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 378.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 17200.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2582839.5699999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2439220.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 985065.9700000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 937377.1400000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 926075.4299999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 298045.93000000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 242757.09}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 166340.38999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 153364.36000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 86467.65000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35377.13}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18434.629999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17020.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 7297.85}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6376.98}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4397.59}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1117.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14613534.019999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3243160.1199999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 565641.72}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 524600.85}, {"name": "Rodzina", "value": 464470.84}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 108686.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 90852.79}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 44515.95}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28164.089999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 24802.71}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21103.690000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 8932.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2700.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2407178.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 158514.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 155841.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 54137.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37315.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15260.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12915.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 461847.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 74310.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 63989.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 536024.77}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 73156.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 59730.68}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19294350.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 773736.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 448297.70999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 197397.67}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 132137.47}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 163068.25}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 34079.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23115.059999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 10552.28}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2792.99}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 942900.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 251508.28}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 196584.57}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 104329.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 231401.75}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13554.13}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6441.3099999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 378.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17200.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 19912185.380000003, "v": "19,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.77, "v_pc": "1815,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14622807.200000003, "v": "14,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4691277.009999999, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 499326.5, "v": "499,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 75598.41, "v": "75,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22733.23, "v": "22,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 443.03, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18072660.519999996, "v": "18,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.46, "v_pc": "1648,21 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11645998.82, "v": "11,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 2090421.5999999999, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.56}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1635215.49, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 828480.4, "v": "828,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.58}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 675630.31, "v": "675,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 530523.64, "v": "530,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 244089.78, "v": "244,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 159447.37, "v": "159,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 112306.33, "v": "112,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100959.19000000002, "v": "100,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 49587.59, "v": "49,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4614504.290000001, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.28, "v_pc": "420,84 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3136396.2399999998, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.96}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 768401.4000000003, "v": "768,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 234115.53, "v": "234,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 682.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 229589.49, "v": "229,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.97}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 130366.13, "v": "130,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 90310.5, "v": "90,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.95}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25325.0, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.54}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4345127.57, "v": "4,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.8, "v_pc": "396,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1394451.6400000001, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1050071.76, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.16}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 742000.98, "v": "742,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16388.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.07}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 487683.22, "v": "487,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.22}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 480416.97000000003, "v": "480,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.05}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 158055.0, "v": "158,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.63}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 32448.0, "v": "32,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.74}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2864567.2699999996, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14, "v_pc": "261,25 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "55.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2176605.32, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.98}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 303455.0, "v": "303,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.59}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 254706.15, "v": "254,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.89}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 53869.03, "v": "53,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 40499.44, "v": "40,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1119.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17495.329999999998, "v": "17,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 17200.0, "v": "17,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 737.0, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1323985.3599999999, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37, "v_pc": "120,75 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 552376.2299999999, "v": "552,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 197176.53, "v": "197,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.89}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 165047.5, "v": "165,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.46}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 161192.15, "v": "161,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.17}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 81120.69, "v": "81,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.12}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 78543.83, "v": "78,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41539.240000000005, "v": "41,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.13}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 37000.0, "v": "37,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.79}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9989.19, "v": "9,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1105693.13, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98, "v_pc": "100,84 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 398647.96, "v": "398,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 36.05}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 347747.57999999996, "v": "347,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 529.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.45}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 340297.61999999994, "v": "340,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11000.0, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2999.97, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.27}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 959920.0, "v": "959,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72, "v_pc": "87,54 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "63.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 623500.0, "v": "623,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.95}, {"name": "Biblioteki", "value": 309400.0, "v": "309,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.23}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 17020.0, "v": "17,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 692115.4500000001, "v": "692,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24, "v_pc": "63,12 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "61.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 590126.3, "v": "590,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 101989.15, "v": "101,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.73}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 485814.54, "v": "485,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "44,31 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 252788.28, "v": "252,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 183775.68, "v": "183,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1224.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.82}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 49250.58, "v": "49,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.13}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 382425.85, "v": "382,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "34,88 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 382425.85, "v": "382,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 281649.60000000003, "v": "281,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "25,69 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 133314.43999999997, "v": "133,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100506.0, "v": "100,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.68}, {"name": "Lecznictwo stomatologiczne", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.2}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4329.16, "v": "4,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.24}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 242757.09, "v": "242,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "22,14 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 241673.05, "v": "241,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1084.04, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 231401.75, "v": "231,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "21,10 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "51.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 231401.75, "v": "231,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 84991.06999999999, "v": "84,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,75 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "10.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 82920.32999999999, "v": "82,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.56}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2070.7400000000002, "v": "2,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 43692.67, "v": "43,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,98 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43692.67, "v": "43,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 16230.35, "v": "16,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,48 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 16230.35, "v": "16,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4397.59, "v": "4,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,40 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.58}, {"name": "Cmentarze", "value": 897.59, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.41}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1117.0, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "200.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1117.0, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}