{"gmina": "Siepraw", "typ_gminy": "gmina wiejska Siepraw", "kod_gus": "011212009000", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "podregion_eurostat": "PL214", "ludnosc": "8'718", "budzet": {"dochody": "46,97 mln z\u0142", "wydatki": "46,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 34926574.300000004, "dane1": 31479585.950000018, "dane2": 31479585.950000018, "dane3": 3446988.3499999866}, {"label": "2017", "dane0": 37062677.839999996, "dane1": 38303184.35999997, "dane2": 37062677.839999996, "dane4": 1240506.5199999735}, {"label": "2018", "dane0": 40923584.71999999, "dane1": 43406859.31, "dane2": 40923584.71999999, "dane4": 2483274.590000011}, {"label": "2019", "dane0": 46969316.78, "dane1": 46162747.93999995, "dane2": 46162747.93999995, "dane3": 806568.8400000483}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9034277.89, "dane1": 11933261.969999997}, {"label": "2017", "dane0": 9332892.86, "dane1": 14108638.110000003}, {"label": "2018", "dane0": 9696416.5, "dane1": 16362080.540000001}, {"label": "2019", "dane0": 10138935.36, "dane1": 16378773.110000007}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,27 mln z\u0142", "wydatki": "1,32 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 36.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.4469883499999865}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.4469883499999865}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2405065199999734}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2405065199999734}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.483274590000011}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.483274590000011}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8065688400000482}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8065688400000482}], "dochod_ue": "1,24 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,45 mln z\u0142", "gmina_pc": "854.1 z\u0142", "powiat": "3,89 mln z\u0142", "powiat_pc": "445.8 z\u0142", "wojewodztwo": "8,21 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "17,30 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,35 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,81 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10138935.36, "wydatki": 16378773.110000007}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-11-06", "DOFINANSOWANIE": "12713279.71", "WARTOSC": "23256263.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "W ramach projektu zainstalowanych zostanie 1676 prywatnych instalacji OZE 19 typ\u00f3w na obszarze miejscowo\u015bci Wi\u015bniowa, W\u0119gl\u00f3wka, Lipnik, Glich\u00f3w, Kobielnik, Poznachowice Dolne, Wierzbanowa, Dobczyce, Bie\u0144kowice, Rudnik, Dziekanowice, Sierak\u00f3w, Nowa Wie\u015b, Brz\u0105czowice, Skrzynka, Stadniki, K\u0119dzierzynka, Kornatka, Brzezowa, Niezd\u00f3w, Stojowice, Raciechowice, Boja\u0144czyce, Czas\u0142aw, D\u0105bie, Grusz\u00f3w, Kawec, Komorniki, Krzes\u0142awice, Krzyworzeka, Kwapinka, Mierze\u0144, Poznachowice G\u00f3rne, Sawa, Zegartowice, \u017beros\u0142awice, Siepraw, Czech\u00f3wka, \u0141yczanka, Zakliczyn, Lubie\u0144, Krzecz\u00f3w, Tenczyn, Skomielna Bia\u0142a, Pcim, Str\u00f3\u017ca, Trzebunia, Tokarnia, Bogdan\u00f3wka, Krzczon\u00f3w, Skomielna Czarna, Wi\u0119ci\u00f3rka, Zawadka.Projekt zak\u0142ada tak\u017ce monta\u017c instalacji OZE w obiektach publicznych: Gmina Dobczyce: 8 instalacji pv \u0142\u0105cznej mocy o 147,9 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Dobczyce. Instalacje o mocy 9,86 kWp ka\u017cda, b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne Szko\u0142y Podstawowej w Komnatce, Przedszkola Samorz\u0105dowego nr 1 w Dobczycach i budynku komunalnego przy ul. Ko\u015bciuszki w Dobczycach w kt\u00f3rym zlokalizowane s\u0105 m.in. gara\u017ce OSP. W obiektach Szko\u0142y Podstawowej w Brz\u0105czowicach, Szko\u0142y Podstawowej w Stadnikach, Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Dobczycach oraz na budynku komunalnym przy ul. Rynek 26 siedziba urz\u0119du zostan\u0105 zamontowane instalacje pv o mocy 19,72 kWp ka\u017cda. Na obiekcie RCOS stanowi\u0105cego siedzib\u0119 SP nr2 w Dobczycach, Szko\u0142y Muzycznej w Dobczycach, MGOKiS oraz Biblioteki Miejskiej w Dobczycach zostanie zamontowana instalacja o mocy 39,44 kWp. Gmina Lubie\u0144: 5 instalacji PV o \u0142\u0105cznej mocy 49,3 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Lubie\u0144. Pi\u0119\u0107 instalacji, ka\u017cda o mocy 9,86 kWp, b\u0119dzie produkowa\u0142o energi\u0119 na potrzeby w\u0142asne nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w: SP im. \u015aw. Jana Paw\u0142a II w Lubniu dwa budynki i dwie instalacje, SP im Adama Adama Mickiewicza w Tenczynie, SP im. \u015aw. Jadwigi Kr\u00f3lowej w Krzeczowie oraz SP im. W\u0142adys\u0142awa Orkana w Skomielnej Bia\u0142ej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA TURYSTYCZNA PODKOWA", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji OZE na obszarze LGD Turystyczna Podkowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1499999.53", "WARTOSC": "1528334.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 103 niskosprawnych, nieekologicznych piec\u00f3w opalanych paliwami sta\u0142ymi i zast\u0105pienie ich nowoczesnymi kot\u0142ami automatycznie zasilanymi gazem i biomas\u0105. Ponadto, z uwagi na konieczno\u015b\u0107 podniesienia \u015bwiadomo\u015bci dotycz\u0105cej zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz zagro\u017ce\u0144 z nich p\u0142yn\u0105cych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w, zaplanowano tak\u017ce dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c organizacj\u0119 systemu kontroli.1. redukcji emisji CO2 w odniesieniu do projektu: redukcja 65,43, emisja CO2 przed realizacj\u0105 projektu: 944,573448 Mgrok, po realizacji projektu: 326,561508 Mgrok;2. redukcji emisji py\u0142u PM10 i PM2,5:PM10: redukcja: 99,10, emisja przed realizacj\u0105 projektu: 3,45132606 Mgrok, emisja po realizacji projektu: 0,0308 MgrokPM2,5: redukcja: 97,87, emisja przed realizacj\u0105 projektu: 1,45318992 Mgrok, emisja po realizacji projektu: 0,0308 Mgrok3. W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Na terenie gminy nie funkcjonuje sie\u0107 ciep\u0142ownicza;4. W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej opis w punkcie 2.3;5. Wnioskodawca nie posiada programu os\u0142onowego oraz w najbli\u017cszym czasie nie planuje wprowadzenia takiego programu dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokali zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 wymian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem;6. Projekt jest realizowany na terenie gminy Siepraw, zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP;z uwagi na ograniczenie znak\u00f3w, pozosta\u0142e wymagane informacje zawarte s\u0105 w sekcji Q.", "BENEFICJENT": "GMINA SIEPRAW", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza w Gminie Siepraw poprzez wymian\u0119 niskosprawnych palenisk na piece gazowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1096951.61", "WARTOSC": "1464127.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105cego do mi\u0119kkiego l\u0105dowania zrzucanych na spadochronie \u0142adunk\u00f3w (do wagi 50 kg), kt\u00f3re b\u0119dzie cechowa\u0142o si\u0119 zwi\u0119kszonym poziomem bezpiecze\u0144stwa \u0142adunku przy zetkni\u0119ciu z pod\u0142o\u017cem (INNOWACJA PRODUKTOWA W SKALI \u015aWIATA zgodnie z podr\u0119cznikiem Oslo Manual, wydanie III, 2005). Nowy produkt w postaci urz\u0105dzenia SoftLanding b\u0119dzie wyr\u00f3\u017cnia\u0142 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi cechami w por\u00f3wnaniu do rozwi\u0105za\u0144 konkurencyjnych o podobnym przeznaczeniu: 1. Zmniejszenie przeci\u0105\u017cenia podczas l\u0105dowania do 0,5G co najmniej 18-krotnie w odniesieniu systemu tekturowego, czyli rozwi\u0105zania stosowanego najcz\u0119\u015bciej w desancie \u0142adunk\u00f3w; 2. Zmniejszenie co najmniej 2-krotnie wielko\u015bci czaszy spadochronu, tj. do 30m2 z 83m2 w przypadku systemu tekturowego; 3. Dziesi\u0119ciokrotne skr\u00f3cenie czasu przygotowania \u0142adunku do zrzutu, tj. do 3 minut z 30 minut dla systemu tekturowego i rakietowego; 4. Redukcj\u0119 do niespotykanego minimum pr\u0119dko\u015bci opadania w momencie kontaktu z pod\u0142o\u017cem do warto\u015bci wynosz\u0105cej poni\u017cej 1 m/s (system tekturowy: 6-8 m/s, system rakietowy: 3,5 m/s). Urz\u0105dzenie SoftLanding pozwoli na desantowanie \u0142adunk\u00f3w, kt\u00f3re do chwili obecnej nie stanowi\u0142y przedmiotu zrzutu lub by\u0142y zrzucane sporadycznie z uwagi na podwy\u017cszone ryzyko uszkodzenia i/lub zniszczenia w momencie kontaktu z pod\u0142o\u017cem. Poprzez monta\u017c nowego produktu do spadochronu mo\u017cliwy b\u0119dzie desant takich urz\u0105dze\u0144 wra\u017cliwych, jak m.in. mobilne zestawy przeciwlotnicze/przeciwpancerne, a tak\u017ce sprz\u0119t medyczny, optoelektroniczny, komputerowy, logistyczny, itp. Projekt b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami komercyjnymi (na zasadzie podwykonawstwa). Wdro\u017cenie nast\u0105pi w", "BENEFICJENT": "AIRSAFE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA? ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104?", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego urz\u0105dzenia SoftLanding s\u0142u\u017c\u0105cego do mi\u0119kkiego l\u0105dowania zrzucanych na spadochronie \u0142adunk\u00f3w (do wagi 50kg), zwi\u0119kszaj\u0105cego bezpiecze\u0144stwo zrzutu w momencie kontaktu z pod\u0142o\u017cem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "897370.74", "WARTOSC": "1704897.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw", "OPIS": "Projekt obejmuje drugi etap utworzenia Parku S\u0142onecznego w miejscowo\u015bci Siepraw, w otoczeniu Zbiornika Dobczyckiego. W ramach zadania inwestycyjnego planuje si\u0119 m.in.:wykonanie k\u0142adek dla pieszych nad potokiem Sieprawka,wykonanie o\u015bwietlenia \u015bcie\u017cek i kopca widokowego.wykonanie \u015bcie\u017cek spacerowych pieszorowerowych wraz z kopcem widokowym oraz zjazdem z drogi powiatowej.wyposa\u017cenie w elementy ma\u0142ej architektury takie jak \u0142awki, kosze na \u015bmieci.poniesienie koszt\u00f3w po\u015brednich.Podstawowym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest powstanie za\u0142o\u017cenia parkoworekreacyjnego, miejsca do aktywnego sp\u0119dzania czasu wolnego,eksponuj\u0105cego walory krajobrazowe potoku Sieprawka jak i otoczenia Zbiornika Dobczyckiego na terenie gminy Siepraw. Turystycznorekreacyjne zagospodarowanie Parku S\u0142onecznego przyczyni si\u0119 do wykorzystania walor\u00f3w Zbiornika i rozwoju funkcji turystycznorekreacyjnej na terenie gminy. Tury\u015bci zyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 aktywnego wypoczynku w bliskim otoczeniu Zbiornika oraz podziwiania jego walor\u00f3w przyrodniczokrajobrazowych, co stanowi\u0107 b\u0119dzie o atrakcyjno\u015bci oferty turystycznorekreacyjnej \u015bwiadczonej w oparciu o produkty projekt\u00f3w. Otoczenie Zbiornika, jako obszar korzystaj\u0105cych z jego walor\u00f3w, zosta\u0142 wyznaczony z PRZD, lokalizacja projektu zawiera si\u0119 w nim w ca\u0142o\u015bci. Blisko\u015b\u0107 Zbiornika b\u0119dzie mia\u0142a istotny wp\u0142yw na zainteresowanie turyst\u00f3w ofert\u0105 turystycznorekreacyjn\u0105 na terenie gminy.Ze wzgl\u0119du na to, i\u017c Zbiornik bezpo\u015brednio jest niedost\u0119pny dla turyst\u00f3w, wykorzystanie jego walor\u00f3w na rzecz turystyki i rekreacji polega na zach\u0119caniu turyst\u00f3w do przyjazdu z uwagi na krajobrazotw\u00f3rcze Zbiornika i zaoferowanie turystom r\u00f3\u017cnorodnej oferty w jego otoczeniu.W toku opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu oraz dokumentacji technicznej dla projektu nie wykorzystano formu\u0142y konkursu urbanistycznoarchitektonicznego ani konkursu architektonicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA SIEPRAW", "TYTUL": "Park S\u0142oneczny w Sieprawiu \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2017-11-03", "DOFINANSOWANIE": "14952194.88", "WARTOSC": "21636705.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Zg\u0142aszane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wykonanie infrastruktury dost\u0119powej sieci internetowej opartej na technologii FTTH na obszarze powiat\u00f3w wielickiego i my\u015blenickiego, okre\u015blonym jako 3.2.12.20b. Technologia FTTH, kt\u00f3ra zostanie zastosowana podczas realizacji projektu jest obecnie najbardziej rozwojowa i daj\u0105ca najwi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci przesy\u0142owe \u015bwiadczenia szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Wybudowana infrastruktura zapewni dost\u0119p do u\u017cytkownik\u00f3w na poziomie minimum 100 Mb/s. W zasi\u0119gu wybudowanej sieci znajdzie si\u0119 17873 gospodarstw domowych oraz 137 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, kt\u00f3rym umo\u017cliwiony zostanie dost\u0119p do sieci Internet z pr\u0119dko\u015bci\u0105 minimum 100 Mb/s oraz us\u0142ug dodatkowych jak VoIP i IPTV. Dzi\u0119ki realizacji projektu zapewniony zostanie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu na obszarach, na kt\u00f3rych prowadzenie takich inwestycji na zasadach rynkowych jest nieop\u0142acalne.", "BENEFICJENT": "FIBERLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie powiatu wielickiego i my\u015blenickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3958724.83", "WARTOSC": "6354307.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw", "OPIS": "\u015acie\u017cki rowerowe oraz punkt turystyczny nad Zatok\u0105 Zakliczy\u0144sk\u0105Budowa 2 k\u0142adek stalowodrewnianych wraz z umocnieniem skarp i cieku wodnego oraz z zagospodarowaniem terenu w ci\u0105gu trasy nr 4B ci\u0105g pieszy;Budowa drogi pieszorowerowej oraz wykonanie remontu istniej\u0105cej drogi gminnej wraz z budow\u0105 punktu turystycznego z wiat\u0105 przystankow\u0105, podestem widokowym, schodami terenowymi i ma\u0142\u0105 architektur\u0105 trasa nr 5; Budowa drogi pieszorowerowej oraz wykonanie remontu istniej\u0105cej drogi gminnej trasa nr 6;Budowa drogi pieszorowerowej oraz punktu turystycznego z placem zabaw, si\u0142owni\u0105 zewn\u0119trzn\u0105, parkingiem wraz z o\u015bwietleniem, budow\u0105 o\u015bwietlenia na ul. Nad Zalewem, wie\u017c\u0105 widokow\u0105, wiat\u0105 przystankow\u0105 i ma\u0142\u0105 architektur\u0105 trasa nr 7;Budowa drogi pieszorowerowej oznaczonej numerem 11A, oraz utworzenie punktu turystycznego wraz z ma\u0142\u0105 architektur\u0105. Budowa k\u0142adki stalowodrewnianej wraz z zagospodarowaniem terenu oraz przebudow\u0105 ci\u0105gu komunikacyjnego w ci\u0105gu trasy nr 11A.W toku opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu oraz dokumentacji technicznej dla projektu nie wykorzystano formu\u0142y konkursu urbanistycznoarchitektonicznego ani konkursu architektonicznego.\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w tras wynosi 9710m w tym: atrasy w ruchu og\u00f3lnym 3547mbtrasy rowerowe lub pieszorowerowe 4991mctrasy piesze 1172m.Projektowane samodzielne trasy pieszorowerowe s\u0105 zgodne z 46 oraz 47 ust. 1 oraz 48 ust 1 i ust. 2. Zatem zar\u00f3wno szeroko\u015bci \u015bcie\u017cek jak i pochylenia pod\u0142u\u017cne i poprzeczne s\u0105 zgodne z ww Rozporz\u0105dzenia Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej z dnia 2 marca 1999r. w sprawie warunk\u00f3w technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 drogi publiczne i ich usytuowanie Dz.U. z 2016 r., poz.124. szeroko\u015b\u0107 nowobudowanej \u015bcie\u017cki wynosi b\u0119dzie 3,0 m.", "BENEFICJENT": "GMINA SIEPRAW", "TYTUL": "\u015acie\u017cki rowerowe oraz punkt turystyczny nad Zatok\u0105 Zakliczy\u0144sk\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "284461.35", "WARTOSC": "470961.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest zagospodarowanie dzia\u0142ki nr 11177 w Sieprawiu, w zwi\u0105zku z projektem wiaty na kontenery do sk\u0142adowania odpad\u00f3w oraz wiaty do sk\u0142adowania odpad\u00f3w wraz z dobudowanym pomieszczeniem do obs\u0142ugi Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych. Projekt zagospodarowania przedmiotowego terenu obejmuje lokalizacj\u0119 projektowanych obiekt\u00f3w na inwestowanej dzia\u0142ce wraz z uk\u0142adem komunikacji wewn\u0119trznej i zieleni\u0105 urz\u0105dzon\u0105.Do PSZOK mo\u017cna b\u0119dzie przekazywa\u0107 bezp\u0142atnie odpady komunalne zebrane w spos\u00f3b selektywny, w tym:1 zielone i ogrodowe kod odpadu 20 03 02, 20 01 99, 20 02 01,2 papier i tektura kod odpadu 20 01 01, 15 01 01,3 tworzywa sztuczne kod odpadu 20 01 39, 15 01 02,4 metale kod odpadu 20 01 40, 15 01 04,5 szk\u0142o kod odpadu 20 01 02, 15 01 07,6 zu\u017cyty sprz\u0119t elektr. i elektr. kod odpadu 20 01 35, 20 01 36,7 wielkogabarytowe kod odpadu 20 03 07,8 zu\u017cyte baterie i akumulatory kod odpadu 20 01 33, 20 01 34,9 zu\u017cyte opony kod odpadu 16 01 03,10 przeterminowane lekarstwa kod odpadu 20 01 31, 20 01 32,11 tekstylia kod odpadu 20 01 11,12 budowlane i rozbi\u00f3rkowe kod odpadu 20 03 99,13 opakowania wielomateria\u0142owe kod odpadu 15 01 05Projekt jest zgodny z Planem Gospodarki Odpadami Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego zatwierdzonym uchwa\u0142\u0105 Nr XXXIV50917 SEJMIKU WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO z dnia 27 marca 2017 r. w sprawie zmiany Uchwa\u0142y Nr XI12503 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 25 sierpnia 2003 roku w sprawie Planu Gospodarki Odpadami Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA SIEPRAW", "TYTUL": "Budowa PSZOK w Sieprawiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-19", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "232117.71", "WARTOSC": "235655.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 24 niskosprawnych, nieekologicznych piec\u00f3w opalanych paliwami sta\u0142ymi i zast\u0105pienie ich nowoczesnymi kot\u0142ami na w\u0119giel, automatycznie zasilanymi paliwem sta\u0142ym. Ponadto, z uwagi na konieczno\u015b\u0107 podniesienia \u015bwiadomo\u015bci dotycz\u0105cej zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz zagro\u017ce\u0144 z nich p\u0142yn\u0105cych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w, zaplanowano tak\u017ce dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c organizacj\u0119 systemu kontroli. 1. redukcji emisji CO2 w odniesieniu do projektu: redukcja 30,42, emisja CO2 przed realizacj\u0105 projektu: 251,133792 Mgrok, po realizacji projektu: 174,7301 Mgrok;2. redukcji emisji py\u0142u PM10 i PM2,5: PM10: redukcja: 95,86, emisja przed realizacj\u0105 projektu: 0,91760424 Mgrok, emisja po realizacji projektu: 0,0380 MgrokPM2,5: redukcja: 90,66, emisja przed realizacj\u0105 projektu: 0,38635968 Mgrok, emisja po realizacji projektu: 0,0361 Mgrok3. W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Na terenie gminy nie funkcjonuje sie\u0107 ciep\u0142ownicza;4. W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej opis w punkcie 2.3;5. Wnioskodawca nie posiada programu os\u0142onowego oraz w najbli\u017cszym czasie nie planuje wprowadzenia takiego programu dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokali zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 wymian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem;6. Projekt jest realizowany na terenie gminy Siepraw, zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP;z uwagi na ograniczenie znak\u00f3w, pozosta\u0142e wymagane informacje zawarte s\u0105 w sekcji Q.", "BENEFICJENT": "GMINA SIEPRAW", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza w Gminie Siepraw poprzez wymian\u0119 niskosprawnych palenisk na wysokosprawne piece na paliwa sta\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "200000.00", "WARTOSC": "484249.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw", "OPIS": "Projekt firmy polega na opracowaniu i wdro\u017ceniu Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwa. MAAN podj\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z zewn\u0119trznym wykonawc\u0105, kt\u00f3ry przygotowa\u0142 Strategi\u0119. Planowany zakres dzia\u0142a\u0144 w projekcie wynika ze Strategii, kt\u00f3ra b\u0119dzie wdra\u017cana w pe\u0142nym zakresie. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 projektu w terminie: 01.05.201931.12.2020. W celu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej MAAN wskazano nast\u0119puj\u0105ce priorytetowe rynki docelowe: Francja, Niemcy, Rosja, Rumunia, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Wskazano dla firmy nast\u0119puj\u0105ce narz\u0119dzie rozwoju eksportu: udzia\u0142 w imprezach targowowystawienniczych zorientowanych na rynki zagraniczne. Firma we\u017amie udzia\u0142 w zagranicznych targach o charakterze mi\u0119dzynarodowym: BATIMAT Francja, EISENWARENMESSE Niemcy, WorldBuild Moscow Rosja, THE BIG 5 Zjednoczone Emiraty Arabskie. Na rynki docelowe b\u0119d\u0105 eksportowane produkty innowacyjne i posiadaj\u0105ce potencja\u0142 konkurencyjny, kt\u00f3re powsta\u0142y zgodnie z zasad\u0105 uniwersalnego projektowania: narz\u0119dzia budowlane, malarskie oraz ogrodnicze. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w, Przedsi\u0119biorstwo uzyska: 40 nowych kontakt\u00f3w biznesowych, 5 podpisanych kontrakt\u00f3w handlowych, wej\u015bcie na nowy rynek: Francja, przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport: 800.000,00 PLN w wyniku realizacji projektu.Ekspansja mi\u0119dzynarodowa polega na: umocnieniu pozycji Przedsi\u0119biorstwa na rynkach: Niemcy, Rosja, Rumunia, Zjednoczone Emiraty Arabskie; na wej\u015bciu z ofert\u0105 produktow\u0105 na nowy rynek: Francja; skutkuje te\u017c wprowadzeniem zmiany organizacyjnoprocesowej w firmie polegaj\u0105cej na rozszerzeniu Dzia\u0142u eksportu o Kom\u00f3rk\u0119 do spraw Koordynacji Zam\u00f3wie\u0144 Eksportowych, co usprawni proces promocji na rynkach zagranicznych.Realizacja projektu pozwoli na zaspokojenie potrzeb firmy oraz na zniwelowanie barier rozwoju eksportu.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWA \"MAAN\" ANDRZEJ MATOGA", "TYTUL": "Dalszy rozw\u00f3j eksportu Przedsi\u0119biorstwa \u201eMAAN\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2390476.22", "WARTOSC": "2812324.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Celem projektu jest udzielanie ca\u0142odobowego, kompleks. wsparcia os. i rodzinom do\u015bwiadczaj\u0105cym kryzys\u00f3w psychologicznych z terenu powiatu my\u015blenickiego poprzez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej(dalej OIK), zapewniaj\u0105cego os. i rodzinom dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst\u0105pienia i skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej oraz zapobiegania jego nawrotom. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest OIK oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu (dalej UP) dotkni\u0119ci problemami i sytuacjami kryzys. takimi jak: konflikty ma\u0142\u017ce\u0144skie/partnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, katastrofy, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych.: os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek i p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142. G\u0142. zadaniem jest stworzenie ca\u0142odobowego OIK wraz z wyjazdami interwencyjnymi, zw\u0142aszcza w przypadku utrudnionego dojazdu do klienta. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 te\u017c dzia\u0142ania pre- i post-interwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom, b\u0105d\u017a s\u0142u\u017c\u0105ce os., po do\u015bwiadczeniu kryzysu: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, grupy wsparcia, grupy samopomocowe, ponadto rozwijane jest poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst\u0105pienia kryzysu, ograniczy czas jego trwania i jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142eczne, poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wykluczeniu spo\u0142. i zagro\u017ceniu os\u00f3b i rodzin ub\u00f3stwem", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach. Nadzieja - Pomoc - Zmiana Ca\u0142\u0105 Dob\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1671780.66", "WARTOSC": "1983603.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia dla 10 JST wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i 261 pracownik\u00f3w tych JST przez 1. wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie 67 us\u0142ug w 10 JST na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci i modernizacj\u0119 13 ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cych do 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci oraz wdro\u017cenie/modernizacje aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144 b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez uruchomienie portalu interesanta i modu\u0142u \u015bled\u017c spraw\u0119 w BIP w 5 JST i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 dla klienta w 10 JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w 10 JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym e-us\u0142ug. W 10 JSt zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta w obszarze realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne 2. wdro\u017cenie w rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie 30 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 10 JST b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w z 10 JST ka\u017cdej JST portalu inwestora. c) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 klienta przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi do monitorowania satysfakcji klienta dotycz\u0105cych jako\u015bci, przejrzysto\u015bci i zakresu informacji zawartych w portalu ( ankieta dost\u0119pna w portalu). d) doskonalenie kompetencji kadr 10 JST w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "e-Urz\u0119dy przyjazne przedsi\u0119biorcom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.44}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1815441.99", "WARTOSC": "2135814.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Cel projektu: udzielanie ca\u0142odob, kompleks. wsparcia spo\u0142eczno\u015bciom, os., rodzinom do\u015bw. kryzys\u00f3w psychologicznych z powiatu my\u015blenickiego w trybie natychmiastowym przez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej i Poradnictwa dalej OIKiP, zapewniaj\u0105cego os. rodzinom i ca\u0142ym spo\u0142. dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst. skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142. oraz zapobiegania jego nawrotom. Gr. doc. projektu jest OIKiP oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu dalej UP dotkni\u0119ci sytuacjami kryzys. tj: r\u00f3\u017cnego typu wydarzenia krytyczne w spo\u0142. Lokalnej, katastrofy, konflikty w tym ma\u0142\u017ce\u0144skiepartnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych. os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142.G\u0142. zad. jest stworzenie ca\u0142odobowego OIKiP \u015bwiadcz\u0105cego natychmiastowe wsparcie, wraz z wyjazdami ratunkowointerwencyjnymi. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 dzia\u0142ania prei postinterwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom lub s\u0142u\u017c\u0105ce os. i spo\u0142eczno\u015bciom, po do\u015bwiadczeniu traumatycznym, czy wydarzeniu krytycznym: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, gr. wsparcia, gr. samopomocowe, poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje, superwizja. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy w celu przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst. kryzysu, ograniczy czas jego trwania, jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142., poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wyklucz. spo\u0142. i zagro\u017ceniu os. i rodzin ub\u00f3stwem.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Na ratunekca\u0142\u0105 dob\u0119- Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach - nadzieja, pomoc, zmiana.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-04", "DATA_START": "2017-12-04", "DOFINANSOWANIE": "184633.66", "WARTOSC": "274789.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu s\u0105: wytworzenie nowego wyrobu i opracowanie projektu wzorniczego dla tego wyrobu - p\u00f3\u0142maski filtruj\u0105cej s\u0142u\u017c\u0105cej do ochrony przed cytostatykami. Aktualnie stosowane p\u00f3\u0142maski filtruj\u0105ce s\u0142u\u017c\u0105 do ochrony uk\u0142adu oddechowego przed aerozolami z cz\u0105stek sta\u0142ych i ciek\u0142ych - py\u0142ami, dymami i mg\u0142ami. Brak jest na rynku p\u00f3\u0142maski filtruj\u0105cej, kt\u00f3ra stanowi\u0142aby ochron\u0119 wobec cytostatyk\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na stale rosn\u0105c\u0105 liczb\u0119 zachorowa\u0144 na choroby nowotworowe wyst\u0119puje systematyczne zwi\u0119kszenie zu\u017cycia lek\u00f3w cytostatycznych co bezpo\u015brednio wp\u0142ywa na wzrost liczby pracownik\u00f3w s\u0142u\u017cby zdrowia nara\u017conych na kontakt z preparatami cytostatyk\u00f3w. Leki przeciwnowotworowe z jednej strony wywieraj\u0105 korzystny wp\u0142yw na zdrowie pacjent\u00f3w, z drugiej za\u015b powoduj\u0105 zagro\u017cenie zar\u00f3wno dla personelu medycznego, jak i pacjent\u00f3w. Zawodowo nara\u017cone na dzia\u0142anie cytostatyk\u00f3w s\u0105 przede wszystkim osoby zatrudnione przy ich produkcji, farmaceuci przygotowuj\u0105cy leki cytostatyczne oraz personel medyczny podaj\u0105cy je na oddzia\u0142ach onkologicznych. R\u00f3wnie\u017c personel pomocniczy, pracownicy laboratori\u00f3w medycznych, a tak\u017ce cz\u0142onkowie ekip sprz\u0105taj\u0105cych. W mniejszym za\u015b stopniu nara\u017ceni s\u0105 lekarze badaj\u0105cy chorych. Za g\u0142\u00f3wne drogi ekspozycji uwa\u017ca si\u0119 obecnie drog\u0119 dermaln\u0105 i inhalacyjn\u0105. Niekt\u00f3re cytostatyki sublimuj\u0105, powi\u0119kszaj\u0105c stopie\u0144 ska\u017cenia powietrza. Ze wzgl\u0119du na brak ustalonych kryteri\u00f3w oceny nara\u017cenia zawodowego dla substancji chemicznych stosowanych jako cytostatyki, czyli warto\u015bci najwy\u017cszych dopuszczalnych st\u0119\u017ce\u0144 w powietrzu na stanowiskach pracy oraz dopuszczalnych st\u0119\u017ce\u0144 w materiale biologicznym, brakuje da", "BENEFICJENT": "MB FILTER POLSKA MAREK STRZEBAK", "TYTUL": "Ochrona uk\u0142adu oddechowego pracownik\u00f3w zawodowo nara\u017conych na leki przeciwnowotworowe - cytostatyczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9441368.719999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2525956.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 392650.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 282658.51}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 136719.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 120594.19}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 114520.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 104080.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 103068.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 74828.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 58883.58}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 58047.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 32029.13}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26052.68}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18150.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 17800.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14625.84}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8740.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 8269.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7900.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6259.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4991.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3619.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2187.32}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1444.24}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 974.65}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 721.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 500.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 367.1}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 99.07}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 82.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6448643.0200000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1954969.6099999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1778934.2800000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 1548660.9700000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 993450.09}, {"name": "Gimnazja", "value": 690224.34}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 413749.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 377510.41}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 350933.78}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 342889.35000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 219094.26}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 162611.93}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 146837.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 138715.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 128369.94}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 74694.11000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 72456.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64841.450000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 60782.909999999996}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 53135.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38257.83}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 24941.420000000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 22197.83}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 22000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14612.35}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 12861.81}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8809.26}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7916.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7482.28}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5794.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4920.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1499.8500000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 907.1}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1352391.11}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1271640.25}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1175387.3499999996}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1168655.7099999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 756876.88}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 520762.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 495734.14999999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 477384.14999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 332281.81}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 273886.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 259798.36000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 258348.72}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 154743.27}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 152954.71000000002}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 112075.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 98461.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 82427.01999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 77331.78}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 74616.92}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 68628.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 64277.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60829.149999999994}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50801.47}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 48002.869999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 46509.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 38424.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 31229.09}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20763.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 14523.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14296.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13948.359999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12544.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11657.8}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 11193.99}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7444.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7180.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7123.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7099.26}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6370.77}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1863.28}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1768.83}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1654.08}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 997.12}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 480.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 303.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 198.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1060630.34}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 463360.4}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 370529.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 239488.81999999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 239298.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 159452.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 136510.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 88613.87}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 74321.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 70932.57}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 64312.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 57124.42}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 49520.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 280000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 200000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 256812.48}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 715000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 160000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 133000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 17301.73}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7861.69}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 708413.92}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 644038.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 536759.15}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12368244.229999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 560409.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 388747.33999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 107409.76000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 101381.45999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35950.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4991.16}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 974.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 82.1}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11695193.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2442368.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 491428.81}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 413749.97}, {"name": "Rodzina", "value": 405096.81999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 350933.78}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 162611.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 94654.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 65048.05000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18225.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14612.35}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 12861.81}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4920.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1200.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2955895.0099999993}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1468824.3299999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1355315.7799999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1271640.25}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 648688.8599999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 564936.77}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 520762.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 348029.6600000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 191906.78}, {"name": "Rodzina", "value": 172780.55000000005}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 83514.41999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 48002.869999999995}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20763.78}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3830.1099999999997}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 480.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1167274.76}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 882893.2000000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 239298.45}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 190485.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 159452.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 145253.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 136510.1}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 93613.87}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 64312.05}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 280000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 200000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 256812.48}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 875000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 133000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17301.73}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7861.69}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 708413.92}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 644038.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 536759.15}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16378773.110000007, "v": "16,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.48, "v_pc": "1878,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "4.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9144322.980000002, "v": "9,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.83}, {"name": "Przedszkola", "value": 2421545.8499999996, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1981476.33, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 109.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1433299.38, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.75}, {"name": "Gimnazja", "value": 753482.5599999999, "v": "753,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 229804.47999999998, "v": "229,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 151406.16999999998, "v": "151,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90241.8, "v": "90,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 74616.92, "v": "74,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 70536.9, "v": "70,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 28039.740000000005, "v": "28,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 12946121.600000005, "v": "12,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.04, "v_pc": "1484,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9634715.629999999, "v": "9,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2783475.1900000004, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 437278.63, "v": "437,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 68628.55, "v": "68,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12544.2, "v": "12,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 9176.1, "v": "9,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 303.3, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3251224.689999999, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.04, "v_pc": "372,93 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2572483.8199999994, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 394412.62000000005, "v": "394,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 145814.36000000002, "v": "145,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 117016.36, "v": "117,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12917.71, "v": "12,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8579.82, "v": "8,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2442391.7199999993, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.29, "v_pc": "280,16 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1315515.3599999999, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.86}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 733577.3400000001, "v": "733,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 344819.49, "v": "344,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.11}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 36720.98, "v": "36,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7444.55, "v": "7,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3316.88, "v": "3,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 997.12, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1838368.9599999997, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.98, "v_pc": "210,87 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1658440.5299999996, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 172748.13999999998, "v": "172,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 314.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7180.29, "v": "7,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1816502.06, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.93, "v_pc": "208,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 871183.1799999999, "v": "871,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.95}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 616315.1100000001, "v": "616,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 145.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.92}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 280000.0, "v": "280,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49003.77, "v": "49,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.69}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1674525.28, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.62, "v_pc": "192,08 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "936.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "535.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1674525.28, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1504282.38, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 422.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25, "v_pc": "172,55 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "10.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1371282.38, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 785.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.15}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 133000.0, "v": "133,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.84}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1228205.8099999998, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66, "v_pc": "140,88 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 440526.88000000006, "v": "440,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.86}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 258348.72, "v": "258,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 136719.99, "v": "136,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 120594.19, "v": "120,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.81}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 114520.93, "v": "114,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 66782.91, "v": "66,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.43}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 64428.54999999999, "v": "64,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.24}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14625.84, "v": "14,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 174.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11657.8, "v": "11,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 897000.0, "v": "897,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94, "v_pc": "102,89 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "59.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 715000.0, "v": "715,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.71}, {"name": "Biblioteki", "value": 160000.0, "v": "160,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.83}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 22000.0, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 693076.41, "v": "693,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.5, "v_pc": "79,50 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "61.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 693076.41, "v": "693,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 500318.11, "v": "500,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "57,39 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 424989.32999999996, "v": "424,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 74828.78, "v": "74,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.95}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 500133.0, "v": "500,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "57,37 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "55.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 380558.0, "v": "380,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.09}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 112075.0, "v": "112,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.4}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.99}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 256812.48, "v": "256,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "29,46 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "45.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 256812.48, "v": "256,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 154562.47000000003, "v": "154,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,73 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 153268.47000000003, "v": "153,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.16}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 294.0, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58006.08, "v": "58,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,65 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 28378.090000000004, "v": "28,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 27930.14, "v": "27,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1697.8500000000001, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21963.78, "v": "21,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,52 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 21963.78, "v": "21,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 480.0, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 480.0, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}