{"gmina": "Wi\u015bniowa", "typ_gminy": "gmina wiejska Wi\u015bniowa", "kod_gus": "011212009000", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "podregion_eurostat": "PL214", "ludnosc": "7`304", "budzet": {"dochody": "43,14 mln z\u0142", "wydatki": "48,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 45.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "796,80 tys z\u0142", "wydatki": "871,36 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 58.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8713330999999904}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8713330999999904}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6252790599999911}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6252790599999911}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7053651600000113}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7053651600000113}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -5.761914909999996}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -5.761914909999996}], "dochod_ue": "4,46 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "16,26 mln z\u0142", "gmina_pc": "2226.2 z\u0142", "powiat": "3,26 mln z\u0142", "powiat_pc": "445.8 z\u0142", "wojewodztwo": "6,88 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "81,51 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,58 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,86 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "10114667.18", "WARTOSC": "24618406.49", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci kanalizacji grawitacyjnej i ci\u015bnieniowej na terenie miejscowo\u015bci Wi\u015bniowa i Poznachowice Dolne oraz budowa nowej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w na terenie miejscowo\u015bci Poznachowice Dolne.Inwestycja w zakresie sieci kanalizacyjnej zostanie wykonana na terenie miejscowo\u015bci Wi\u015bniowa i Poznachowice Dolne na obszarach dot\u0105d nieskanalizowanych i znajduj\u0105cych si\u0119 w obszarze aglomeracji Wi\u015bniowa. Podstawowe parametry i za\u0142o\u017cenia budowanej sieci: podstawow\u0105 form\u0105 dla teren\u00f3w o zabudowie zwartej i skupionej b\u0119dzie zbiorcza kanalizacja grawitacyjna zrealizowana jako trzy g\u0142\u00f3wne kolektory kanalizacji sanitarnej dla potrzeb przekroczenia cieku wodnego pn. Krzyworzeka wykonane zostan\u0105 przewierty rur\u0105 ci\u015bnieniow\u0105 oraz lokalne przepompownie P1; P2; P3Sie\u0107 kanalizacyjna pracowa\u0107 b\u0119dzie w uk\u0142adzie grawitacyjnot\u0142ocznym. Uk\u0142ad sieci dostosowano do istniej\u0105cego przebiegu dr\u00f3g. Planowana d\u0142ugo\u015b\u0107 kanalizacji grawitacyjnej to ok. 14,933 km \u0142\u0105cznie z przykanalikami, kana\u0142y t\u0142oczne o d\u0142. ok. 0,187 km. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci kanalizacyjnej to ok. 15,12 km.\u015acieki z projektowanej sieci kanalizacyjnej b\u0119d\u0105 prowadzone do nowo budowanej mechanicznobiologicznej oczyszczalni, kt\u00f3ra zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektowymi b\u0119dzie spe\u0142nia wymagania wynikaj\u0105ce z przepis\u00f3w prawa w zakresie oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych. W szczeg\u00f3lno\u015bci oczyszczalnia b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymagania Dyrektywy Rady 91271EWG z dnia 21 maja 1991 r. dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych Dz. U. L 13540 z 30.5.1991 oraz Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014 r. w sprawie warunk\u00f3w, jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 przy wprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub ziemi, oraz w sprawie substancji szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla \u015brodowiskawodnego Dz. U. 2014 poz. 1800 dla RLM w zakresie 2.000 9 999 tj. MINIMALNE poziomy oczyszczania osi\u0105gn\u0105:ChZT125 mg O2l 87,2BZT525 mg O2l 95ZO 35mg O2l 92,4Ci\u0105g dalszy informacji w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u015aNIOWA", "TYTUL": "Budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Poznachowicach Dolnych wraz z rozbudow\u0105 sieci kanalizacyjnej w Wi\u015bniowej i Poznachowicach Dolnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1384.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-11-06", "DOFINANSOWANIE": "12713279.71", "WARTOSC": "23256263.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "W ramach projektu zainstalowanych zostanie 1676 prywatnych instalacji OZE 19 typ\u00f3w na obszarze miejscowo\u015bci Wi\u015bniowa, W\u0119gl\u00f3wka, Lipnik, Glich\u00f3w, Kobielnik, Poznachowice Dolne, Wierzbanowa, Dobczyce, Bie\u0144kowice, Rudnik, Dziekanowice, Sierak\u00f3w, Nowa Wie\u015b, Brz\u0105czowice, Skrzynka, Stadniki, K\u0119dzierzynka, Kornatka, Brzezowa, Niezd\u00f3w, Stojowice, Raciechowice, Boja\u0144czyce, Czas\u0142aw, D\u0105bie, Grusz\u00f3w, Kawec, Komorniki, Krzes\u0142awice, Krzyworzeka, Kwapinka, Mierze\u0144, Poznachowice G\u00f3rne, Sawa, Zegartowice, \u017beros\u0142awice, Siepraw, Czech\u00f3wka, \u0141yczanka, Zakliczyn, Lubie\u0144, Krzecz\u00f3w, Tenczyn, Skomielna Bia\u0142a, Pcim, Str\u00f3\u017ca, Trzebunia, Tokarnia, Bogdan\u00f3wka, Krzczon\u00f3w, Skomielna Czarna, Wi\u0119ci\u00f3rka, Zawadka.Projekt zak\u0142ada tak\u017ce monta\u017c instalacji OZE w obiektach publicznych: Gmina Dobczyce: 8 instalacji pv \u0142\u0105cznej mocy o 147,9 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Dobczyce. Instalacje o mocy 9,86 kWp ka\u017cda, b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne Szko\u0142y Podstawowej w Komnatce, Przedszkola Samorz\u0105dowego nr 1 w Dobczycach i budynku komunalnego przy ul. Ko\u015bciuszki w Dobczycach w kt\u00f3rym zlokalizowane s\u0105 m.in. gara\u017ce OSP. W obiektach Szko\u0142y Podstawowej w Brz\u0105czowicach, Szko\u0142y Podstawowej w Stadnikach, Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Dobczycach oraz na budynku komunalnym przy ul. Rynek 26 siedziba urz\u0119du zostan\u0105 zamontowane instalacje pv o mocy 19,72 kWp ka\u017cda. Na obiekcie RCOS stanowi\u0105cego siedzib\u0119 SP nr2 w Dobczycach, Szko\u0142y Muzycznej w Dobczycach, MGOKiS oraz Biblioteki Miejskiej w Dobczycach zostanie zamontowana instalacja o mocy 39,44 kWp. Gmina Lubie\u0144: 5 instalacji PV o \u0142\u0105cznej mocy 49,3 kWp. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obszarze gminy Lubie\u0144. Pi\u0119\u0107 instalacji, ka\u017cda o mocy 9,86 kWp, b\u0119dzie produkowa\u0142o energi\u0119 na potrzeby w\u0142asne nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w: SP im. \u015aw. Jana Paw\u0142a II w Lubniu dwa budynki i dwie instalacje, SP im Adama Adama Mickiewicza w Tenczynie, SP im. \u015aw. Jadwigi Kr\u00f3lowej w Krzeczowie oraz SP im. W\u0142adys\u0142awa Orkana w Skomielnej Bia\u0142ej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA TURYSTYCZNA PODKOWA", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji OZE na obszarze LGD Turystyczna Podkowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1209250.80", "WARTOSC": "1422648.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Rozwijanie kluczowych kompetencji z zakresu matematyki i informatyki u 200 uczni\u00f3w, wyr\u00f3wnywanie dysproporcji edukacyjnych poprzez pomoc stypendialn\u0105 dla 120 uczni\u00f3w nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142: 1. Szko\u0142a Podstawowa w Lipniku, 2. Szko\u0142a Podstawowa w W\u0119gl\u00f3wce, 3. Gimnazjum w Wi\u015bniowej, dla kt\u00f3rych gmina Wi\u015bniowa jest organem prowadz\u0105cym oraz nabycie i/lub podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi oraz TIK i/lub nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki metod\u0105 eksperymentu u 40 nauczycieli w/w szk\u00f3\u0142, w okresie od 2017-09-01 do 2019-08-31. Grupa docelowa: 1. Szko\u0142a Podstawowa w Lipniku (dalej: SPL), Szko\u0142a Podstawowa w W\u0119gl\u00f3wce (dalej: SPW), Gimnazjum w Wi\u015bniowej (dalej: GIMW) 2. uczniowie w/w szk\u00f3\u0142 (bez uczni\u00f3w III kl. GIMW), w szczeg\u00f3lno\u015bci ze specjalnymi potrzebami, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 3. nauczyciele w/w. szk\u00f3\u0142 Lider podj\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 projektow\u0105 z pi\u0119cioma okolicznymi JST aby uzyska\u0107 efekt synergii i wzmocni\u0107 region w obszarze edukacji cyfrowej i TIK. Region ten od kilku lat \u201cdostarcza\u201d Liderowi znaczn\u0105 liczb\u0119 najaktywniejszych beneficjent\u00f3w w realizowanych przez niego projektach EFS. W ramach proj. zaplanowano dzia\u0142ania: 1. Wsparcie szkoleniowe dla uczni\u00f3w 2. Wsparcie szkoleniowe dla nauczycieli 3. Dzia\u0142ania utrwalaj\u0105ce i wzmacniaj\u0105ce oddzia\u0142ywanie projektu 4. Pozosta\u0142e wsparcie ucznia nie zwi\u0105zane z zaj\u0119ciami dydaktycznymi z matematyki i nauk\u0105 programowania 5. Stworzenie nowej pracowni mi\u0119dzyszkolnej Wska\u017aniki: 1. l. uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie-200 2. l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-40 3. l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w projekcie-40 4. L. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-150 5. L. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-30 6. L. uczni\u00f3w obj\u0119tych funduszem stypendialnym \u2013 120", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wi\u015bniowa gra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.56}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "756330.00", "WARTOSC": "889800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie opieki i wyr\u00f3wnanie szans dzieci i m\u0142odzie\u017cy zamieszkuj\u0105cych i ucz\u0105cych si\u0119 w Gminie Wi\u015bniowa 60 os. w wieku do18 lat, zagro\u017c. wykluczeniem spo\u0142ecz. w okresie do 30.06.2023 r. Projekt obejmie dzieci i m\u0142odzie\u017c wychowuj\u0105ce si\u0119 w niekorzystnych warunkach \u015brodow. lub prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci rozwoj 60 os\u00f3b, ich rodziny 20 os\u00f3b.Przewiduje utworzenie i wyposa\u017c nowej plac\u00f3wki wsparcia dziennego PWD w 1. miesi\u0105cu oraz prowadzenie jej przez 34 mce 23 miejsca w trzech formach: opieku\u0144czej, specjalistycznej 20 oraz podw\u00f3rkowej 3. Praca prowadzona b\u0119dzie w oparciu o Indywidualne Plany Wsparcia oraz wsp\u00f3\u0142. w zespo\u0142ach interdyscyplinar. W ramach dz. przewidziano min 5 g. w dni rob., w wakacje min. 5 godz pomoc w nauce, zapewnienie posi\u0142ku, zaj\u0119cia grupowe z elem. psychoedukacji i profilaktyki, zaj\u0119cia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwojowi zainteresowa\u0144 i kompetencji kluczowych, dz. samorz\u0105du, wsparcie specjalistycz. indyw. i grupa socjoter. oraz animacj\u0119 dz. podw\u00f3rkowych m.in. aktywno\u015bci sport., tw\u00f3rcze, projekty spo\u0142eczne.Efektem b\u0119dzie: zapewnienie opieki i organizacji czasu wolnego w g. pozalekc oraz podcz ferii i wakacji w nowoutworzonej PWD rozw\u00f3j komp. kluczowych oraz umiej. i postaw sprzyjaj\u0105cych sukcesom edukacyj. i zawod. wyr\u00f3wnanie deficyt\u00f3w w rozwoju poznawczym, spo\u0142. i emocjonalnym i profil. zachowa\u0144 ryzykownych zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci konstruktywnego organiz. sobie czasu wolnego, w tym gotowo\u015bci do korzyst z dost\u0119pnych lokalnie form wsparcia rozw\u00f3j kompetencji wychow. rodzic\u00f3w i wzmoc. ich w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czowychowawcz.P wzmocni kompetencje osob. i spo\u0142. uczestnik\u00f3w, przyczyni si\u0119 do konstruktywnego sp\u0119dzania czasu, zniwelowania trudno\u015bci i wykorzyst potencja\u0142\u00f3w realiz. b\u0119dzie zg. z rekomend. do prowadzenia PWD na terenie Ma\u0142opolski, z uwzgl. wynik\u00f3w diagnozy.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u015aNIOWA", "TYTUL": "Utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Gminie Wi\u015bniowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "522815.39", "WARTOSC": "615076.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Projekt realizowany przez Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Wi\u015bniowej (GOPS) ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia taka pomoc\u0105. Projekt realizowany jest na terenie gminy Wi\u015bniowa i zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 50 os\u00f3b (rodzin) mieszka\u0144c\u00f3w. W projekcie zaplanowano szerok\u0105 gam\u0119 wsparcia dla uczestnik\u00f3w. W zale\u017cno\u015bci od indywidualnej diagnozy, mo\u017ce to by\u0107 kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno -zawodowa lub tylko spo\u0142eczna. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 50 os\u00f3b lub rodzin, zamieszka\u0142ych na terenie gminy Wi\u015bniowa, zagro\u017conych wykluczeniem lub wykluczonych \u2013 niezale\u017cnie od statusu na rynku pracy, w tym min 5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. B\u0119d\u0105 to osoby zar\u00f3wno bezrobotne, bierne zawodowo i zatrudnione spe\u0142niaj\u0105ce kryteria udzia\u0142u w projekcie. Projekt skierowany jest w co najmniej 10% do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u015aNIOWA - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W WI\u015aNIOWEJ", "TYTUL": "Pionierzy Zmiany - Razem Wygrajmy Siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2017-11-16", "DOFINANSOWANIE": "518072.57", "WARTOSC": "525962.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Projekt jest realizowany na terenie Gminy Wi\u015bniowa zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie Ochrony Powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017r. tj: Realizacja gminnych program\u00f3w ograniczania niskiej emisji PONE eliminacja niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 na paliwa sta\u0142e . Gmina Wi\u015bniowa nie jest miejscowo\u015bci\u0105 uzdrowiskow\u0105.Projekt wynika i zosta\u0142 wskazany w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Wi\u015bniowa 20172020 zaopiniowanym przez WFO\u015aiGW w Krakowie. W programie zidentyfikowano sytuacj\u0119 problemow\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z wyst\u0119powaniem niskiej emisji z sektora komunalnego b\u0119d\u0105cej wynikiem spalania paliw sta\u0142ych i odpad\u00f3w i przekroczonych norm zanieczyszcze\u0144 takich jak PM10, PM2,5, benzopiren.W planie w\u015br\u00f3d g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zmniejszenie zanieczyszcze\u0144 powietrza wskazano nast\u0119puj\u0105ce: DZIA\u0141ANIE 3. OGRANICZENIE ZU\u017bYCIA ENERGII i WYTWARZANIE ENERGII Z ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 BUDOWNICTWO MIESZKANIOWE.W ramach dzia\u0142ania 3 wskazano m.in. projekt 3.2. Wymiana kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na kot\u0142y na biomas\u0119 i gaz: zaplanowane do realizacji w latach 20182019 z pozyskaniem dofinansowania w ramach niniejszego konkursu do dzia\u0142ania 4.4.2 RPO WM 20142020.Inwestycja realizowana w ramach projektu polega na wymianie przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zasilanych paliwem sta\u0142ym, na nowe opalane gazem ziemnym i ciek\u0142ym oraz biomas\u0105 w 35 budynkach mieszkalnych jednorodzinnych. Zakres prac w ramach budynku jednorodzinnego obejmuje wymian\u0119 kot\u0142a wraz z instalacj\u0105. W projekcie przewidywano zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w postaci biomasy.W projekcie nie planuje si\u0119 pod\u0142\u0105czenia do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej poniewa\u017c taka nie wyst\u0119puje na terenie Gminy Wi\u015bniowa i nie planuje si\u0119 jej powstania w okresie co najmniej do 2023 roku.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u015aNIOWA", "TYTUL": "Wymiana starych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gospodarstwach domowych w Gminie Wi\u015bniowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2017-11-03", "DOFINANSOWANIE": "14952194.88", "WARTOSC": "21636705.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Zg\u0142aszane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wykonanie infrastruktury dost\u0119powej sieci internetowej opartej na technologii FTTH na obszarze powiat\u00f3w wielickiego i my\u015blenickiego, okre\u015blonym jako 3.2.12.20b. Technologia FTTH, kt\u00f3ra zostanie zastosowana podczas realizacji projektu jest obecnie najbardziej rozwojowa i daj\u0105ca najwi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci przesy\u0142owe \u015bwiadczenia szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Wybudowana infrastruktura zapewni dost\u0119p do u\u017cytkownik\u00f3w na poziomie minimum 100 Mb/s. W zasi\u0119gu wybudowanej sieci znajdzie si\u0119 17873 gospodarstw domowych oraz 137 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, kt\u00f3rym umo\u017cliwiony zostanie dost\u0119p do sieci Internet z pr\u0119dko\u015bci\u0105 minimum 100 Mb/s oraz us\u0142ug dodatkowych jak VoIP i IPTV. Dzi\u0119ki realizacji projektu zapewniony zostanie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu na obszarach, na kt\u00f3rych prowadzenie takich inwestycji na zasadach rynkowych jest nieop\u0142acalne.", "BENEFICJENT": "FIBERLINK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA na terenie powiatu wielickiego i my\u015blenickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "434203.16", "WARTOSC": "627733.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych zwanego dalej PSZOK na terenie kt\u00f3rego od mieszka\u0144c\u00f3w gminy Wi\u015bniowa przyjmowane i magazynowane b\u0119d\u0105 odpady pochodz\u0105ce z gospodarstw domowych.Na potrzeby inwestycji opracowano dokumentacj\u0119 projektow\u0105 okre\u015blaj\u0105c\u0105 optymalny zakres prac niezb\u0119dnych do uruchomienia PSZOK.Inwestycja obejmuje zadania:1. Budowa i wyposa\u017cenie PSZOK: Przygotowanie terenu poprzez usuniecie kolizji w terenie inwestycji. Utwardzenie terenu w strefie zjazdu wraz z placem manewrowym. Remont ogrodzenia i wykonanie fragmentu nowego ogrodzenia Monta\u017c bram i bramek wej\u015bciowychwjazdowych. o\u015bwietlenie terenu i instalacji WLZ wykonanie kanalizacji deszczowej dostawa kontener\u00f3w dla sk\u0142adowania odpad\u00f3w. wykonanie budynku techniczno gospodarczego wraz z instalacjami wewn\u0119trznymi oraz przy\u0142\u0105czeniem do sieci wodkan, elektrycznej. wyposazenie budynku w niezb\u0119dne \u015brodki trwa\u0142e oraz sprz\u0119t komputerowy wraz ze specjalistycznym oprogramowaniem wykonanie zadaszonej wiaty zadaszonej wraz z pojemnikami na odpady. zagospodarowanie terenu rekultywacja teren\u00f3w biologicznie czynnych b\u0119d\u0105cych w zakresie projektu prace dodatkowe wyko\u0144czeniowe niezb\u0119dne dla poprawnego funkcjonowania obiektu.2. Przeprowadzenie akcji informacyjnopromocyjnej: dzia\u0142ania dot. wsp\u00f3\u0142pracy ze szko\u0142ami i przedszkolami dzi\u0142ania informacyjnoedukacyjne dla og\u00f3\u0142u spo\u0142eczno\u015bci materia\u0142y drukowane:ulotki, plakaty, broszury, materia\u0142y szkoleniowe3. Nadz\u00f3r nad inwestycj\u01054. Obs\u0142uga administracyjna koszty po\u015brednie", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u015aNIOWA", "TYTUL": "Budowa punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych w Gminie Wi\u015bniowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt opisany w niniejszym wniosku dotyczy\u0107 b\u0119dzie opracowania innowacyjnego narz\u0119dzia do odtwarzania ruch\u00f3w kluczowych postaci humanoidalnych w tworzonych grach i animacjach komputerowych. Narz\u0119dzie b\u0119dzie odwzorowywa\u0142o ruchy, takie jak mimika twarzy, gesty, ruchy ko\u0144czyn (w tym odwzorowanie najpopularniejszych system\u00f3w sztuk walki np.walki mieczami, strzelanie z \u0142uku), ruchy ga\u0142ek ocznych, urazy fizyczne. Planowane do opracowania narz\u0119dzie b\u0119dzie w stanie tworzy\u0107 takie animacje - zachowania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 odzwierciedla\u0142y relacje miedzy ludzkie. Narz\u0119dzie przyspieszy proces tworzenia animacji, zachowuj\u0105c realizm ludzkich ruch\u00f3w i przekazywania emocji. Opracowanie produktu b\u0119dzie powodowa\u0142o, i\u017c tworzone za pomoc\u0105 niego gry komputerowe b\u0119d\u0105 powodowa\u0142y lepsze odczucia gracza oraz b\u0119d\u0105 przywi\u0105zywa\u0142y gracza poprzez ulepszenie przekazu fabularnego. Jeste\u015bmy sp\u00f3\u0142k\u0105 celow\u0105, powo\u0142an\u0105 przez \u015brodowisko zwi\u0105zane z Politechnik\u0105 Warszawsk\u0105 w celu opracowania i wdro\u017cenia do sprzeda\u017cy nowej gry komputerowej \"Pan Lodowego Ogrodu\". Ca\u0142y proces powstania gry przekracza ramy finansowe poddzia\u0142ania 2.3.2. Projekt jest jednak pomy\u015blany szerzej ni\u017c w odniesieniu tylko do tej gry. Firma potrzebuje zewn\u0119trznego wsparcia m.in. przy stworzeniu nowoczesnego narz\u0119dzia do automatyzacji procesu tworzenia animacji i gier komputerowych z naciskiem na zarz\u0105dzanie pogod\u0105, urazami fizycznymi postaci ludzkich i zwierz\u0105t. Wa\u017cne jest r\u00f3wnie\u017c stworzenie oprogramowania do automatyzowania procesu skanowania obiekt\u00f3w 3d w tym ludzi, przedmiot\u00f3w itp. w oparciu o chmur\u0119 obliczeniow\u0105. Narz\u0119dzie, kt\u00f3re b\u0119dzie opracowane dzi\u0119ki realizacji niniejszego projektu, b\u0119dzie zar\u00f3wno wykorzystywane w tej konkretnej grze - kt\u00f3ra b\u0119dzie efektem naszej r\u00f3wnoleg\u0142ej pracy, ale tak\u017ce stanie si\u0119 samo w sobie towarem handlowym, kt\u00f3ry b\u0119dziemy sprzedawa\u0107 innym firmom gamingowym.", "BENEFICJENT": "4GATE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa 4GATE Sp. z o.o. poprzez opracowanie innowacyjnego narz\u0119dzia do odtwarzania ruch\u00f3w kluczowych postaci humanoidalnych w tworzonych grach i animacjach komputerowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-15", "DOFINANSOWANIE": "236947.38", "WARTOSC": "240556.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Projekt jest realizowany na terenie Gminy Wi\u015bniowa zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie Ochrony Powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017r. tj: Realizacja gminnych program\u00f3w ograniczania niskiej emisji PONE eliminacja niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 na paliwa sta\u0142e .Gmina Wi\u015bniowa nie jest miejscowo\u015bci\u0105 uzdrowiskow\u0105.Projekt wynika i zosta\u0142 wskazany w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Wi\u015bniowa 20172020 zaopiniowanym przez WFO\u015aiGW w Krakowie. W programie zidentyfikowano sytuacj\u0119 problemow\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z wyst\u0119powaniem niskiej emisji z sektora komunalnego b\u0119d\u0105cej wynikiem spalania paliw sta\u0142ych i odpad\u00f3w i przekroczonych norm zanieczyszcze\u0144 takich jak PM10, PM2,5, benzopiren.W planie w\u015br\u00f3d g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zmniejszenie zanieczyszcze\u0144 powietrza wskazano nast\u0119puj\u0105ce: DZIA\u0141ANIE 3. OGRANICZENIE ZU\u017bYCIA ENERGII i WYTWARZANIE ENERGII Z ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 BUDOWNICTWO MIESZKANIOWE.W ramach dzia\u0142ania 3 wskazano m.in. projekt 3.1. Wymiana kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na w\u0119glowe tzw. V klasy: zaplanowane w l. 20182019 z pozyskaniem dof. w ramach niniejszego konkursu do dzia\u0142ania 4.4.3.Inwestycja realizowana w ramach projektu polega na wymianie przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zasilanych paliwem sta\u0142ym, na nowe wysokosprawne kot\u0142y opalane paliwami sta\u0142ymi w 25 budynkach mieszkalnych jednorodzinnych. Zastosowane paliwo b\u0119dzie si\u0119 charakteryzowa\u0142o ni\u017cszymi wska\u017anikami emisji zanieczyszcze\u0144 ni\u017c w\u0119giel niskiej jako\u015bci czy odpady. Zakres prac w ramach budynku jednorodzinnego obejmuje wymian\u0119 kot\u0142a wraz z instalacj\u0105.W projekcie nie przewidywano zastosowania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.W projekcie nie planuje si\u0119 pod\u0142\u0105czenia do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej poniewa\u017c taka nie wyst\u0119puje na terenie Gminy i nie planuje si\u0119 jej powstania do 2023 r.CD punkt Q", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u015aNIOWA", "TYTUL": "Wymiana starych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gospodarstwach domowych w Gminie Wi\u015bniowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2390476.22", "WARTOSC": "2812324.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Celem projektu jest udzielanie ca\u0142odobowego, kompleks. wsparcia os. i rodzinom do\u015bwiadczaj\u0105cym kryzys\u00f3w psychologicznych z terenu powiatu my\u015blenickiego poprzez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej(dalej OIK), zapewniaj\u0105cego os. i rodzinom dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst\u0105pienia i skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej oraz zapobiegania jego nawrotom. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest OIK oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu (dalej UP) dotkni\u0119ci problemami i sytuacjami kryzys. takimi jak: konflikty ma\u0142\u017ce\u0144skie/partnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, katastrofy, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych.: os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek i p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142. G\u0142. zadaniem jest stworzenie ca\u0142odobowego OIK wraz z wyjazdami interwencyjnymi, zw\u0142aszcza w przypadku utrudnionego dojazdu do klienta. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 te\u017c dzia\u0142ania pre- i post-interwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom, b\u0105d\u017a s\u0142u\u017c\u0105ce os., po do\u015bwiadczeniu kryzysu: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, grupy wsparcia, grupy samopomocowe, ponadto rozwijane jest poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst\u0105pienia kryzysu, ograniczy czas jego trwania i jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142eczne, poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wykluczeniu spo\u0142. i zagro\u017ceniu os\u00f3b i rodzin ub\u00f3stwem", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach. Nadzieja - Pomoc - Zmiana Ca\u0142\u0105 Dob\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.02}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1815441.99", "WARTOSC": "2135814.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Su\u0142kowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa", "OPIS": "Cel projektu: udzielanie ca\u0142odob, kompleks. wsparcia spo\u0142eczno\u015bciom, os., rodzinom do\u015bw. kryzys\u00f3w psychologicznych z powiatu my\u015blenickiego w trybie natychmiastowym przez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Interwencji Kryzysowej i Poradnictwa dalej OIKiP, zapewniaj\u0105cego os. rodzinom i ca\u0142ym spo\u0142. dotkni\u0119tym problemami i sytuacjami kryzys. kompleksow\u0105 pomoc w zmniejszaniu prawdopodobie\u0144stwa wyst. skutk\u00f3w kryzysu, ograniczenia jego trwania i negatywnych konsekwencji, przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142. oraz zapobiegania jego nawrotom. Gr. doc. projektu jest OIKiP oraz przyjmowani przez niego uczestnicy projektu dalej UP dotkni\u0119ci sytuacjami kryzys. tj: r\u00f3\u017cnego typu wydarzenia krytyczne w spo\u0142. Lokalnej, katastrofy, konflikty w tym ma\u0142\u017ce\u0144skiepartnerskie, przemoc, trudno\u015bci wychowawcze, uzale\u017cnienia, przeci\u0105\u017cenia psychiczne, przewlek\u0142y stres, wypadki losowe, trudno\u015bci zawodowe itp. Projekt skierowany jest do wszystkich do\u015bwiadczaj\u0105cych kryzysu psych. os. pe\u0142nosprawne i niepe\u0142no. bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107, reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne \u015bwiatopogl\u0105dy, kultury i status spo\u0142.G\u0142. zad. jest stworzenie ca\u0142odobowego OIKiP \u015bwiadcz\u0105cego natychmiastowe wsparcie, wraz z wyjazdami ratunkowointerwencyjnymi. Wa\u017cnym el. projektu s\u0105 dzia\u0142ania prei postinterwencyjne zapobiegaj\u0105ce kryzysom lub s\u0142u\u017c\u0105ce os. i spo\u0142eczno\u015bciom, po do\u015bwiadczeniu traumatycznym, czy wydarzeniu krytycznym: kr\u00f3tkoterminowa terapia wspieraj\u0105ca, warsztaty, gr. wsparcia, gr. samopomocowe, poradnictwo prawne, psychiatryczne, mediacje, superwizja. Prowadzony b\u0119dzie portal internetowy. W rezultacie kompleksowa realizacja us\u0142ugi IK obejmie wsparciem wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os., umo\u017cliwi natychmiastowe udzielenie pomocy w celu przywr\u00f3cenia r\u00f3wnowagi psychospo\u0142ecznej, zmniejszy prawdop. wyst. kryzysu, ograniczy czas jego trwania, jego negatywne konsekwencje, zapobiegnie nawrotom sytuacji kryzys., zmniejszy koszty spo\u0142., poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz przyczyni si\u0119 do zapobiegania wyklucz. spo\u0142. i zagro\u017ceniu os. i rodzin ub\u00f3stwem.", "BENEFICJENT": "POWIAT MY\u015aLENICKI", "TYTUL": "Na ratunekca\u0142\u0105 dob\u0119- Interwencja Kryzysowa w My\u015blenicach - nadzieja, pomoc, zmiana.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 785599.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 671154.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 498559.76000000007}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 403096.31}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 399643.0999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 379961.07}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 255983.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 241761.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 185824.05}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 152210.9}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 136842.19999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 124556.43000000001}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 122324.86000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 117739.88}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 107517.76999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 102827.18}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 73744.68000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 70703.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 64036.22}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 61701.75}, {"name": "Gimnazja", "value": 58518.64}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 49085.549999999996}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 41180.41}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36996.36}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 29025.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 26780.17}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24712.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 24532.36}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 24330.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23851.15}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23583.059999999998}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 21440.43}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17406.7}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15830.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 15263.97}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15091.05}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15013.82}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 11598.32}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11287.5}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9607.61}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6398.49}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6199.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5567.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5558.5199999999995}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3457.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3247.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3196.0699999999997}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2593.8}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2234.55}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1326.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1225.63}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1200.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 438.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 210.13}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 167.16}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 836.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 615408.73}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 389976.87}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 325478.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 157030.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129650.68}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 37096.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 24188.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 23554.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15600.95}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3192.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 1485.95}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5275327.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7555590.56}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5246661.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1672878.15}, {"name": "Przedszkola", "value": 1158680.03}, {"name": "Gimnazja", "value": 501604.43}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 470820.99000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 387951.7799999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 314889.32}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 245199.63999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 237972.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 220607.62000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 214291.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 209200.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 157082.53}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 109976.48}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 104656.43}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 82379.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76245.69}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 67989.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 54868.310000000005}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48233.06}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 38843.73}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 31254.219999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20744.31}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18957.3}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9934.2}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9642.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8451.64}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5070.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3586.28}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2800.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 762.77}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 709.08}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8715882.010000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3095909.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 353927.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 255263.14}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 220563.85}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 142103.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 127592.78}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 125365.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58309.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 52827.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29081.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 25556.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21350.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16166.05}, {"name": "Gimnazja", "value": 13175.89}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 13000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12860.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9706.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7730.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7477.51}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5191.13}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2727.68}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2381.62}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1807.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1528.38}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 617.1}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 537.17}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 536.03}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 185.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 137.39}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 76.71}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 288748.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 229255.12}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 9205.7}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 92156.4}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 665695.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 649672.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 479738.16}, {"name": "Biblioteki", "value": 250000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 245576.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 209950.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 168643.32}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 44995.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23452.4}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8484.3}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 8173.03}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 32749.59}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 48760.28}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 307250.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1337208.0499999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1125854.2300000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 976384.3699999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 627298.1699999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 255983.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 244561.02}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 239773.70999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 187294.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 162941.4}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 107517.76999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 103125.68000000001}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 48716.57}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42563.64}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15013.82}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13020.029999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11287.5}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 836.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 964441.62}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 488795.37}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 162030.27}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 37096.14}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 29796.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28416.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17086.9}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5275327.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7555590.56}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7810722.119999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2225403.5200000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 538810.7000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 374259.87999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 245199.63999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 237972.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 111575.06}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 109976.48}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 31254.219999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19577.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18957.3}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3790.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2800.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2646.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12165719.010000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 489249.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 356814.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 211800.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42700.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38416.479999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34272.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 617.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 537.17}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 536.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 262.18}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 297953.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 229255.12}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 92156.4}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1620562.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 925695.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 120000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 79950.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8173.03}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32749.59}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 48760.28}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 307250.0}]}, "children": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13483491.09, "v": "13,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 2815.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.56, "v_pc": "1846,04 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "1642.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "935.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13236995.16, "v": "13,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 5560.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 245169.47999999998, "v": "245,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1326.45, "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 12727273.350000003, "v": "12,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.02, "v_pc": "1742,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "33.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8837945.14, "v": "8,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3341049.6400000006, "v": "3,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 407718.9199999999, "v": "407,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 102827.18, "v": "102,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 21440.43, "v": "21,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15091.05, "v": "15,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1200.99, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 370.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11223904.480000004, "v": "11,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.94, "v_pc": "1536,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6919862.410000001, "v": "6,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 1817287.8900000004, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.19}, {"name": "Gimnazja", "value": 573298.9600000001, "v": "573,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 491606.4499999999, "v": "491,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.37}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 434240.76000000007, "v": "434,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 428730.8599999999, "v": "428,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 285825.36, "v": "285,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144450.06, "v": "144,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 70895.13, "v": "70,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 41876.6, "v": "41,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15830.0, "v": "15,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3064502.0400000005, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.26, "v_pc": "419,56 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "28.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2178915.42, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.1}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 341983.12, "v": "341,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.15}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 239402.49, "v": "239,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.81}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 148501.72999999998, "v": "148,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 78814.68000000001, "v": "78,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76884.6, "v": "76,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2270569.94, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.64, "v_pc": "310,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 756911.74, "v": "756,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.33}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 626848.98, "v": "626,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2096.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 403096.31, "v": "403,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 17.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 288748.0, "v": "288,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.71}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 145879.36000000002, "v": "145,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.42}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 49085.549999999996, "v": "49,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1573358.1, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.21, "v_pc": "215,41 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "59.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 871356.93, "v": "871,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.38}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 307250.0, "v": "307,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.52}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 145370.55, "v": "145,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 141927.88, "v": "141,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.02}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 45074.83, "v": "45,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 26780.17, "v": "26,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23999.42, "v": "24,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 11598.32, "v": "11,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1387834.39, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83, "v_pc": "190,01 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 544251.9600000001, "v": "544,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.21}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 220563.85, "v": "220,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.89}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 152210.9, "v": "152,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.96}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 130186.58, "v": "130,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.38}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 125575.8, "v": "125,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120000.0, "v": "120,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 69189.71, "v": "69,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.98}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.93}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9607.61, "v": "9,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3247.98, "v": "3,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1058616.9100000001, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16, "v_pc": "144,94 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "42.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 665695.0, "v": "665,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 250000.0, "v": "250,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111896.91, "v": "111,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.57}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 29025.0, "v": "29,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 689076.64, "v": "689,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4, "v_pc": "94,34 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "27.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 676085.51, "v": "676,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.11}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5791.13, "v": "5,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1347.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.72}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 531589.41, "v": "531,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "72,78 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "65.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 531589.41, "v": "531,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 298629.94, "v": "298,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "40,89 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "74.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 273073.94, "v": "273,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.44}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 25556.0, "v": "25,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.55}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 218111.34999999998, "v": "218,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "29,86 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 218111.34999999998, "v": "218,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 92156.4, "v": "92,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "12,62 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 92156.4, "v": "92,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 79950.0, "v": "79,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "10,95 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79950.0, "v": "79,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 75297.15999999999, "v": "75,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "10,31 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "37.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 34742.0, "v": "34,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.13}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 34189.0, "v": "34,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6199.0, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 342.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.23}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 167.16, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66526.95, "v": "66,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "9,11 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52582.64, "v": "52,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.03}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 8173.03, "v": "8,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.28}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5567.28, "v": "5,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 204.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 51362.57, "v": "51,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "7,03 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "106.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "745.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51362.57, "v": "51,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14087.5, "v": "14,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,93 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14087.5, "v": "14,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}