{"gmina": "Podegrodzie", "typ_gminy": "gmina wiejska Podegrodzie", "kod_gus": "011212210142", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "eurostat": "PL218", "ludnosc": 12959, "budzet": {"dochody": "75,22 mln z\u0142", "wydatki": "72,38 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 53240452.550000004, "dane1": 51053726.58000001, "dane2": 51053726.58000001, "dane3": 2186725.9699999914}, {"label": "2017", "dane0": 60399279.0, "dane1": 63822616.03000007, "dane2": 60399279.0, "dane4": 3423337.0300000682}, {"label": "2018", "dane0": 64471001.51000001, "dane1": 65092279.05999997, "dane2": 64471001.51000001, "dane4": 621277.5499999598}, {"label": "2019", "dane0": 67663418.97, "dane1": 69501238.54000008, "dane2": 67663418.97, "dane4": 1837819.5700000823}, {"label": "2020", "dane0": 75215454.5, "dane1": 72380737.47999994, "dane2": 72380737.47999994, "dane3": 2834717.0200000554}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11881935.260000002, "dane1": 17310024.199999996}, {"label": "2017", "dane0": 13200534.489999998, "dane1": 21441453.779999997}, {"label": "2018", "dane0": 13299253.02, "dane1": 17373450.260000017}, {"label": "2019", "dane0": 14282595.27, "dane1": 20832424.570000004}, {"label": "2020", "dane0": 15878403.72, "dane1": 22127526.26999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,31 mln z\u0142", "wydatki": "2,36 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1867259699999915}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1867259699999915}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.4233370300000683}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.4233370300000683}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6212775499999598}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6212775499999598}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8378195700000823}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8378195700000823}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.8347170200000553}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.8347170200000553}], "dochod_ue": "2,83 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "25,11 mln z\u0142", "gmina_pc": "1937.7 z\u0142", "powiat": "14,47 mln z\u0142", "powiat_pc": "1116.5 z\u0142", "wojewodztwo": "12,20 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "2,28 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "899,73 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "9,71 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 15878403.72, "wydatki": 22127526.26999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3957271.19", "WARTOSC": "4655613.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji dzieci i m\u0142odzie\u017cy w zakresie kszta\u0142cenia og\u00f3lnego ucz\u0119szczaj\u0105cych do 10 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych w Gminie Podegrodzie, podniesienie u 480 uczni\u00f3w i uczennic kompetencji kluczowych, og\u00f3lnych i cyfrowych, wyr\u00f3wnywanie deficyt\u00f3w u uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami oraz wzrost kompetencji w\u015br\u00f3d 144 nauczycieli w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi oraz technologii informacyjnych a tak\u017ce pedagogiki specjalnej i kompetencji wychowawczych w okresie od styczna 2020 do lipca 2022 roku.Dzia\u0142ania: Realizacja zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych braki oraz rozwijaj\u0105cych dla uczni\u00f3w; organizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe i uniwersalne, rozw\u00f3j kompetencji kadr,doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA PODEGRODZIE", "TYTUL": "Super Szko\u0142y w Gminie Podegrodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3204050.00", "WARTOSC": "7181066.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji produktowej. GLOBAL SYSTEM, w wyniku realizacji za\u0142o\u017conego zakresu rzeczowego, rozpocznie produkcj\u0119 i sprzeda\u017c innowacyjnych w skali mi\u0119dzynarodowej elastycznych, zminiaturyzowanych bram przeciwpo\u017carowych w klasie odporno\u015bci ogniowej EI60. Nowe rozwi\u0105zanie pozwala zapewni\u0107 ochron\u0119 przeciwpo\u017carow\u0105 przy zastosowaniu tylko jednego, elastycznego p\u0142aszcza przeciwpo\u017carowego zawieraj\u0105cego rdze\u0144 p\u0119czniej\u0105cy wykonany z grafitu sypkiego. Nowatorski produkt oferuje zalety w zakresie znacznego zmniejszenia masy bramy przeciwpo\u017carowej oraz zajmowanej powierzchni. Opracowany produkt jest efektem przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R, kt\u00f3re ukierunkowane by\u0142y na eliminacj\u0119 zidentyfikowanych problem\u00f3w technologicznych w obecnie oferowanych na rynku bramach przeciwpo\u017carowych. Opracowany przez GLOBAL SYSTEM produkt jest przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego P.424973 pt. \u201eP\u0142aszcz przeciwpo\u017carowy\u201d Nowy produkt zostanie zaoferowany na rynku polskim oraz na rynkach europejskich.-SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014.", "BENEFICJENT": "GLOBAL SYSTEM WOJCIECH JAWOR", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek innowacyjnej bramy przeciwpo\u017carowej GSF KPR EI\u00ae", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 247.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2628065.98", "WARTOSC": "6757107.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie w pe\u0142ni funkcjonalnego centrum badawczego do prowadzenia bada\u0144 nad optymalizacj\u0105 i wydajno\u015bci\u0105 toner\u00f3w. W ramach projektu Wnioskodawca planuje stworzenie profesjonalnej bazy do prowadzenia analiz nad proszkiem monochromatycznym, jak i kolorowym, w celu badania wydajno\u015bci toner\u00f3w oraz jako\u015bci wydruk\u00f3w. Efektem projektu ma by\u0107 wdro\u017cenie innowacji procesowej, polegaj\u0105cej wdro\u017ceniu nowej jako\u015bci toner\u00f3w poprzez weryfikacj\u0119 jako\u015bci i wydajno\u015bci toner\u00f3w oraz poziomu wydruku zgodnie z norm\u0105 IT ECO. Przedmiotowy projekt\u00f3w zostanie podzielony na 3 zadania: 1.wybudowanie centrum badawczego w postaci budynku us\u0142ugowo produkcyjnego, gdzie zlokalizowana zostanie komora klimatyczna wraz niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 oraz aparatur\u0105 badawcz\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105ce badanie zgodno\u015bci toner\u00f3w laserowych monochromatycznych i kolorowych w zakresie norm ISO 19752 I 19798 jak te\u017c tuszy atramentowych w zakresie ISO 24711 i 24712 oraz certyfikacj\u0119 IT ECO Declaration standard ECMA3702.stworzenie stanowiska do analiz chemicznych i fizykochemicznych, umo\u017cliwiaj\u0105cego wieloaspektowe badanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci i kondycji proszk\u00f3w do toner\u00f3w3.stworzenie stanowiska do eksperymentalnych prac rozwojowych, umo\u017clwiaj\u0105cych prowadzenie test\u00f3w opracowanych toner\u00f3w oraz badania jako\u015bciowe i wydajno\u015bciowe toner\u00f3w laserowych monochromatycznych oraz kolorowych, weryfikacja zgodno\u015bci toner\u00f3w laserowych monochromatycznych i kolorowych w zakresie norm ISO 19752 I 19798 jak te\u017c tuszy atramentowych w zakresie ISO 24711 i 24712 oraz certyfikacj\u0119 IT ECO Declaration standard ECMA370Efektem realizacji projektu b\u0119dzie stworzenie profesjonalnego centrum badawczego w zakresie prowadzenia prac na proszkami tonerowymi i badania optymalno\u015bci oraz wydajno\u015bci toner\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PPHU\u00a0INTERCOM_PLUS\u00a0DARIUSZ\u00a0LEDNIOWSKI", "TYTUL": "Utworzenie laboratorium do badania jako\u015bci i wydajno\u015bci toner\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2144978.68", "WARTOSC": "2523504.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Projekt \u201eRazem \u0142atwiej-aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w gminie Podegrodzie\u201d ma na celu wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz szans na zatrudnienie 240 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu gminy Podegrodzie do 30.06.2019 r. W ramach przewidzianych dzia\u0142a\u0144 uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w ramach \u015bcie\u017cki reintegracji, kt\u00f3ra b\u0119dzie zgodna z indywidualn\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w. Beneficjentami projektu b\u0119d\u0105 osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re korzystaj\u0105 z pomocy O\u015brodka w tym co najmniej 10% uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby niepe\u0142nosprawne. Wszyscy uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kontraktami socjalnymi. Przewidziane zadania: 1. Modu\u0142 wsparcia rodziny, 2. Modu\u0142 wsparcia os\u00f3b nieaktywnych zawodowo, 3. Modu\u0142 wsparcia os\u00f3b bezrobotnych, 4. Modu\u0142 doradztwa indywidualnego, 5. Zakup 9 osobowego busa przystosowanego do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 6. Modu\u0142 pracy socjalnej i wsparcia finansowego. Projekt stanowi bezpo\u015bredni\u0105 odpowied\u017a na zdiagnozowane problemy w gminie, do kt\u00f3rych nale\u017c\u0105 przede wszystkim bezrobocie oraz wysoki stopie\u0144 zagro\u017cenia ub\u00f3stwem. Projekt zak\u0142ada: \u2022 w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 56%, w tym wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 22%; \u2022 w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi - osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 46%, w tym wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 12%. Projekt opr\u00f3cz pozytywnego wp\u0142ywu na uczestnik\u00f3w, wp\u0142ynie korzystnie na otoczenie uczestnik\u00f3w projektu \u2013 rodziny poprzez popraw\u0119 statusu materialnego oraz relacji mi\u0119dzy cz\u0142onkami rodziny oraz na innych klient\u00f3w OPS dzi\u0119ki przyk\u0142adom \u201edobrych praktyk\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA PODEGRODZIE - O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W PODEGRODZIU", "TYTUL": "Razem \u0142atwiej-aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w gminie Podegrodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.52}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2113809.00", "WARTOSC": "2680438.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie nowych w skali \u015bwiata odmian maliny, je\u017cyny i truskawki dla rynku owoc\u00f3w \u015bwie\u017cych (deserowych) dostosowanych do polskich warunk\u00f3w klimatycznych (innowacja produktowa zg. z def. Podr\u0119cznika OECD \"Oslo Manual\" 2005 potwierdzona opini\u0105 o innowacyjno\u015bci Uniwersytetu Rolniczego w Krakowie). Nowe odmiany b\u0119d\u0105 posiada\u0142y znacz\u0105ce przewagi konkurencyjne w stosunku do deserowych odmian ro\u015blin jagodowych (malina, je\u017cyna, truskawka) wyst\u0119puj\u0105cych na rynku na poziomie kluczowych cech i parametr\u00f3w tech.: 1. Plenno\u015b\u0107 i wielko\u015b\u0107 owoc\u00f3w 2. D\u0142ugi okres przechowywania po zbiorze i odporno\u015b\u0107 na transport 3. Atrakcyjno\u015b\u0107, smakowito\u015b\u0107 4. Warto\u015b\u0107 prozdrowotna 5. Odporno\u015b\u0107 na choroby i szkodniki Prace B+R b\u0119d\u0105 prowadzone metod\u0105 krzy\u017c\u00f3wkow\u0105. Dzi\u0119ki starannie dobranym parom rodzicielskim zak\u0142ada si\u0119 uzyskanie genotyp\u00f3w posiadaj\u0105cych skumulowane pozytywne cechy. W drodze wielostopniowej selekcji eliminowane b\u0119d\u0105 formy ust\u0119puj\u0105ce innym swoimi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami, a\u017c do uzyskania klon\u00f3w kandyduj\u0105cych do zg\u0142oszenia rejestrowego. Sp\u00f3\u0142ka Niwa posiada liczn\u0105 kolekcj\u0119 odmian i zaawansowanych klon\u00f3w hodowlanych maliny, je\u017cyny i truskawki stanowi\u0105c\u0105 bank gen\u00f3w niezb\u0119dnych do prac hodowlanych opisanych we wniosku (\u0142\u0105cznie 58,5 tys. genotyp\u00f3w maliny, je\u017cyny, truskawki oraz 326 klon\u00f3w o po\u017c\u0105danych cechach). Prace B+R b\u0119d\u0105 prowadzone przez autorytety w tematyce projektu m.in. Dr Jan Danek, \u015bwiatowej s\u0142awy hodowca, autor sukces\u00f3w polskiej hodowli malin oraz wdro\u017cenia maliny jesiennej do produkcji w Polsce. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "NIWA HODOWLA RO\u015aLIN JAGODOWYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowych, wysokiej jako\u015bci odmian maliny, je\u017cyny i truskawki spe\u0142niaj\u0105cych wymagania rynku owoc\u00f3w \u015bwie\u017cych o podwy\u017cszonych walorach prozdrowotnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.11}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2066513.98", "WARTOSC": "2610490.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie nowych w skali \u015bwiata odmian maliny czarnej z przeznaczeniem owoc\u00f3w na rynek deserowy oraz dla przetw\u00f3rstwa dostosowanych do uprawy w polskich lub r\u00f3wnowa\u017cnych warunkach klimatycznych (innowacja produktowa wg &bdquo;Oslo Manual&rdquo; 2005 potwierdzona opini\u0105 o innowacyjno\u015bci Uniwersyt. Rolniczego w Krakowie). Nowe odmiany b\u0119d\u0105 posiada\u0142y znacz\u0105ce przewagi konkurencyjne w stosunku do odmian najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105cych na rynku (Bristol, Jewel) na poziomie kluczowych cech 1. Efektywno\u015b\u0107 zbioru maszynowego 2. Plenno\u015b\u0107 i wielko\u015b\u0107 owoc\u00f3w 3. Przydatno\u015b\u0107 do przetw\u00f3rstwa i na rynek owoc\u00f3w deserowych 4. Warto\u015b\u0107 prozdrowotna owoc\u00f3w (znacznie wy\u017csza ni\u017c dla maliny czerwonej i je\u017cyny) 5. Odporno\u015b\u0107/ma\u0142a podatno\u015b\u0107 na choroby i szkodniki. Prace B+R b\u0119d\u0105 prowadzone metod\u0105 krzy\u017c\u00f3wkow\u0105. Dzi\u0119ki starannie dobranym parom rodzicielskim zak\u0142ada si\u0119 uzyskanie genotyp\u00f3w posiadaj\u0105cych skumulowane pozytywne cechy. W drodze wielostopniowej selekcji eliminowane b\u0119d\u0105 formy ust\u0119puj\u0105ce innym swoimi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami, a\u017c do uzyskania klon\u00f3w kandyduj\u0105cych do zg\u0142oszenia rejestrowego. Niwa posiada liczn\u0105 kolekcj\u0119 odmian i zaawansowanych klon\u00f3w maliny czarnej stanowi\u0105c\u0105 bank gen\u00f3w niezb\u0119dnych do prac hodowlanych opisanych we wniosku (17tys. genotyp\u00f3w, 90 pojedynk\u00f3w i 25 klony o po\u017c\u0105danych cechach). Prace B+R b\u0119d\u0105 prowadzone przez autorytety w tematyce projektu m.in. dr Jan Danek - \u015bwiatowej s\u0142awy hodowca, autor sukces\u00f3w polskiej hodowli malin i je\u017cyn (odmiany malin autorstwa dr Danka stanowi\u0105 70% polskiej produkcji). Projekt b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z", "BENEFICJENT": "NIWA HODOWLA RO\u015aLIN JAGODOWYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uzyskanie nowych odmian maliny czarnej w procesie hodowli tw\u00f3rczej oraz opracowanie technologii dla ukierunkowanej produkcji owoc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.46}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1696274.96", "WARTOSC": "1995617.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapobieganie wyst\u0119powaniu oraz niwelowanie przejaw\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego, kulturowego i ekonomicznego w\u015br\u00f3d os\u00f3b starszych w wieku 60 lat i powy\u017cej zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 Podegrodzie poprzez utworzenie oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wki zapewniaj\u0105cej dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 dla 20 tych os\u00f3b w tym 14 kobiet w okresie od 2020r. do 2023r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 wi\u0119c os. starsze w wieku 60 lat i wi\u0119cej niesamodzielne, zamieszka\u0142e na obszarze Gminy Podegrodzie.Zadania w projekcie: 1Plac\u00f3wka dziennej opieki prace modernizacyjne oraz adaptacyjne2 Plac\u00f3wka dziennej opieki us\u0142ugi opieku\u0144czo piel\u0119gnacyjne oraz wspomagaj\u0105ce, dzia\u0142alno\u015b\u0107 samorz\u0105du uczestnik\u00f3w3 Plac\u00f3wka dziennej opieki us\u0142ugi aktywizuj\u0105co usprawniaj\u0105ce. Kluczowe wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 28 os\u00f3bLiczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 20.", "BENEFICJENT": "GMINA PODEGRODZIE", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki dziennej opieki i aktywizacji dla os\u00f3b starszych w Gminie Podegrodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-19", "DATA_START": "2019-07-19", "DOFINANSOWANIE": "1343423.02", "WARTOSC": "2463423.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja zak\u0142adu w Podegrodziu 210. Planuje si\u0119 wykonanie:1.Termomodernizacji zak\u0142adu poprzez: ocieplenie strop\u00f3w i \u015bcian zewn\u0119trznych w 3 halach, docieplenie \u015bciany mi\u0119dzy halami, wymian\u0119 bramy, okien i drzwi zewn\u0119trznych w hali nieodnowionej na nowe, szczelne z niskim wsp\u00f3\u0142czynnikiem przenikania ciep\u0142a zamiana Wentylacja grawitacyjna na Wentylacja z odzyskiem, wymian\u0119 bramy w hali odnowionej na now\u0105, szczeln\u0105 z niskim wsp\u00f3\u0142czynnikiem przenikania ciep\u0142a zamiana Wentylacja grawitacyjna na Wentylacja z odzyskiem, wymian\u0119 bramy i okien w ma\u0142ej hali na nowe, szczelne z niskim wsp\u00f3\u0142czynnikiem przenikania ciep\u0142a zamiana Wentylacja grawitacyjna na Wentylacja z odzyskiem, modernizacj\u0119 systemu c.w.u. zakup i monta\u017c nowych elektrycznych podgrzewaczy.2. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej wraz z inteligentnym systemem zarz\u0105dzania energi\u0105 do wytwarzania energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne zak\u0142adu liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE wyniesie 154 szt., a moc zainstalowanej w projekcie energii elektrycznej urz\u0105dze\u0144 z OZE wyniesie 0,039 MWe. Roczna produkcja energii 36,2 MWhrok.3. Wykonanie audytu expost.Wykonanie wszystkich proponowanych usprawnie\u0144 spowoduje redukcj\u0119 zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 1511,47 GJrok. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi 65,46 wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w zak\u0142adu oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej w stosunku do stanu przed realizacj\u0105 projektu.Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej wyniesie 1385,18 GJrok, a oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii elektrycznej wyniesie 35,08 MWhrok.Realizacja projektu wp\u0142ynie na redukcj\u0119 emisji CO2 o 48,61 tj. 134,61 Mgrok i SO2 o 71,32 kgrok, NOx o 187,69 kgrok i CO o 22,52 kgrok. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c obni\u017cenie emisji py\u0142\u00f3w o 67,57 kgrok.Modernizacja instalacji c.u.w. wp\u0142ynie na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 wody w przedsi\u0119biorstwie.Koszt realizacji projektu to 2 002 782,93 z\u0142 netto, a 2 463 423,00 z\u0142 brutto.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"KRYSZTA\u0141\" JAN PLATA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej zak\u0142adu produkcyjnego Firmy Produkcyjno-Handlowo-Us\u0142ugowej \u201eKryszta\u0142\u201d Jan Plata w Podegrodziu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "780150.53", "WARTOSC": "1450419.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa istniej\u0105cego budynku warsztatu poszerzenie o pomieszczenia rehabilitacyjne w Gostwicy, wykorzystuj\u0105c poddasze na cele statutowe. Planowan\u0105 inwestycj\u0119 podzielono na nast\u0119puj\u0105ce zadania i dzia\u0142ania:1 Modernizacja budynku starej szko\u0142y podstawowej na potrzeby Warsztat\u00f3w Terapii Zaj\u0119ciowej:1.1 Prace rozbi\u00f3rkowe1.2 Roboty budowlane1.3 Wykonanie d\u017awigu windy dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.2 Nadz\u00f3r inwestorski nad realizacj\u0105 projektu3 Promocja projektuPowierzchnia zabudowy: 309,50 m2, powierzchnia u\u017cytkowa poddasza141,57 m2. Powierzchnia u\u017cytkowa razem: 429,80m2, powierzchnia ca\u0142kowita: 605,30m2, powierzchnia wewn\u0119trzna 514,80m2.Poddasze: Zostanie wymieniona konstrukcja dachu wraz z pokryciem na blachodach\u00f3wk\u0119.Istniej\u0105cy strop typu belkowego pozostanie. Zosta\u0142a zaprojektowana nowa klatka schodowa konstrukcji \u017celbetonowej oraz platforma dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Elewacje budynku zasadniczo nie zmienia si\u0119 fragment dachu zostanie przebudowany.W elewacji od strony zachodniej zaprojektowano o\u015bwietlenie.Parter zasadniczo pozostanie bez zmian, poza nowym wiatro\u0142apem, wewn\u0119trzn\u0105 klatka schodowa oraz platforma winda dla niepe\u0142nosprawnych Na parterze zaprojektowano r\u00f3wnie\u017c dodatkowe wyj\u015bcie ewakuacyjne. W pobli\u017cu holu znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie wc dla niepe\u0142nosprawnych.Na poddaszu zaprojektowano pracowni\u0119 rehabilitacji ruchowej WTZ wraz z \u0142azienk\u0105 dla niepe\u0142nosprawnych oraz pracowni\u0119 przyrodniczokomputerowa.W drugiej cz\u0119\u015bci poddasza zaprojektowano pracowni\u0119 r\u0119kodzie\u0142a artystycznego wraz z wc, pracowni\u0119 rehabilitacji psychologicznopedagogicznej oraz pomieszczania porz\u0105dkowe. Na obecna chwil\u0119 Stowarzyszenie posiada ca\u0142y niezb\u0119dny sprz\u0119t do wyposa\u017cenia pracowni, kt\u00f3re zostan\u0105 przeniesione na poddasze, dlatego nie by\u0142o potrzeby zakupu wyposa\u017cenia w projekcie. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje dot. wyposa\u017cenia przedstawiono w Za\u0142\u0105czniku 4.1. Program FunkcjonalnoU\u017cytkowy.", "BENEFICJENT": "GMINA PODEGRODZIE", "TYTUL": "\"Adaptacja poddasza starej szko\u0142y w Gostwicy, obecnie siedziby Warsztat\u00f3w Terapii Zaj\u0119ciowej dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "755171.71", "WARTOSC": "2172871.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Planowana inwestycj\u0119 podzielono na nast\u0119puj\u0105ce zadania i dzia\u0142ania: 1) Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Brzeznej Litaczu 1.1 Przygotowanie dokumentacji projektowej. 1.2 Termomodernizacj\u0119 budynku 1.3 Remont kot\u0142owni centralnego ogrzewania 1.4 Nadz\u00f3r inwestorski 1.5 Remont kot\u0142owni CO -koszty niekwalifikowane 2. Termomodernizacj\u0119 budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Podstawowo - Gimnazjalnych w Podegrodziu 2.1 Przygotowanie dokumentacji projektowej. 2.2 Termomodernizacj\u0119 budynku 2.3 Nadz\u00f3r inwestorski Wszystkie uj\u0119te w projekcie zadania inwestycyjne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z za\u0142\u0105czonych audyt\u00f3w energetycznych, zosta\u0142y uj\u0119te w sporz\u0105dzonych dla inwestycji projektach budowlanych i kosztorysach inwestorskich Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144 w obr\u0119bie poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 przedstawiona w pkt. C.2.3, kt\u00f3ry zosta\u0142 sporz\u0105dzony w oparciu o kosztorys inwestorski oraz audyty. Planowane do realizacji zadania s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 realizacji cel\u00f3w zwi\u0105zanych z popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej i redukcji CO2 poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (szk\u00f3\u0142): docieplenie budynk\u00f3w, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Zgodnie z podr\u0119cznikiem kwalifikowania wydatk\u00f3w, po stronie koszt\u00f3w kwalifikowanych (odpowiednio wg kosztorysu dla ka\u017cdego z 2 budynk\u00f3w) uj\u0119to wydatki specyficzne dla dzia\u0142ania 4.3.2 tj. prace termomodernizacyjne prowadz\u0105ce do uzyskania odpowiednich wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w przenikania ciep\u0142a, zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami technicznymi i wymogami z Metodyki oraz wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (SP Brzezna - Litacz) - kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119, kt\u00f3ra zapewni redukcj\u0119 CO2 w odniesieniu do istniej\u0105cej instalacji o co najmniej 30%. Dalsza cz\u0119\u015b\u0107 opisu wymaganego instrukcj\u0105 zamieszczono w punkcie Q. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej o 60,3%.", "BENEFICJENT": "GMINA PODEGRODZIE", "TYTUL": "\"Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Podegrodzie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "659632.66", "WARTOSC": "873688.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie nowych genotyp\u00f3w gatunku o cennych dla zdrowia w\u0142a\u015bciwo\u015bciach owoc\u00f3w suchodrzewu jadalnego oraz przetesowanie ich przydatno\u015bci na rynek owoc\u00f3w deserowych oraz do cel\u00f3w przemys\u0142u przetw\u00f3rczego, a tak\u017ce opracowanie optymalnych metod uprawy. Nowe genotypy b\u0119d\u0105 dostosowane do upraw w polskich warunkach klimatycznych odporno\u015b\u0107 na przemarzanie, susz\u0119. Planowane jest uzyskanie odmian suchodrzewu odpornych na uszkodzenia mrozowe brak przemarzania p\u0119d\u00f3w i p\u0105k\u00f3w kwiatowych, odpornych na choroby mniej \u015brodk\u00f3w chemicznych do ochrony, o du\u017cych owocach z wysok\u0105 zawarto\u015bci\u0105 ekstraktu Brix oraz przystosowanych do zbioru maszynowego innowacja produktowa wg Oslo Manual 2005 potwierdzona opini\u0105 o innowacyjno\u015bci dr hab. Moniki Bieniasz z Uniwersytetu Rolniczego w Krakowie.Wyb\u00f3r gatunku do bada\u0144 w ramach projektu warunkowany by\u0142 przez dwa g\u0142\u00f3wne kryteria: przydatno\u015b\u0107 do uprawy nowej odmiany oraz wysokie walory od\u017cywcze i w\u0142a\u015bciwo\u015bci antyutleniaj\u0105ce nowej odmiany. Prace BR b\u0119d\u0105 prowadzone metod\u0105 krzy\u017c\u00f3wkow\u0105. Dzi\u0119ki starannie dobranym parom rodzicielskim zak\u0142ada si\u0119 uzyskanie genotyp\u00f3w posiadaj\u0105cych skumulowane pozytywne cechy. W drodze wielostopniowej selekcji eliminowane b\u0119d\u0105 formy ust\u0119puj\u0105ce innym swoimi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami, a\u017c do uzyskania klon\u00f3w kandyduj\u0105cych do zg\u0142oszenia rejestrowego.Niwa posiada liczn\u0105 kolekcj\u0119 odmian i zaawansowanych klon\u00f3w suchodrzewu jadalnego stanowi\u0105c\u0105 bank gen\u00f3w niezb\u0119dnych do prac hodowlanych opisanych we wniosku 17 tys. genotyp\u00f3w, 90 pojedynk\u00f3w i 25 klony o po\u017c\u0105danych cechach.Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez:Realizacj\u0119 prac BR za\u0142o\u017conych we wnioskuOchron\u0119 praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej: 2 zg\u0142oszenia do COBORUWdro\u017cenie we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospod. i poprzez udzielenie licencji: 10 list\u00f3w intencyjnych od gospod. szk\u00f3\u0142karskich i 3 listy od przetw\u00f3rc\u00f3w i producent\u00f3w owoc\u00f3w m.in. Greenyard Frozen", "BENEFICJENT": "NIWA HODOWLA RO\u015aLIN JAGODOWYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowych odmian suchodrzewu jadalnego dostosowanych do warunk\u00f3w klimatycznych Polski, o owocach deserowych i/lub do przetw\u00f3rstwa z uwzgl\u0119dnieniem ich wysokiej warto\u015bci prozdrowotnej oraz opracowanie uproszczonej technologii produkcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "647973.75", "WARTOSC": "762338.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na obszarze Gminy Podegrodzie, upowszechnienie wychowania przedszkolnego oraz tworzenie warunk\u00f3w r\u00f3wnych szans edukacyjnych dla dzieci w wieku przedszkolnym zamieszka\u0142ych na terenie wiejskiej Gminy Podegrodzie poprzez utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla 25 dzieci w tym niepe\u0142nosprawnych w m. Brzezna wraz z jego wyposa\u017ceniem a tak\u017ce wdro\u017ceniem dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych deficyty zdiagnozowane u dzieci w latach 20192020.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na obszarze Gminy Podegrodzie w tym: dzieci w wieku przedszkolnym w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz ich rodziceopiekunowie, nauczyciele zatrudnieni w o\u015brodku wychowania przedszkolnego, oraz o\u015brodek wychowania przedszkolnego w m. BrzeznaKluczowe wska\u017aniki:Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie25Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej: 75Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych w programie: 75", "BENEFICJENT": "GMINA PODEGRODZIE", "TYTUL": "Weso\u0142e Przedszkolaki w Gminie Podegrodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "449220.87", "WARTOSC": "758974.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Projekt polega na doposa\u017ceniu w nowoczesny sprz\u0119t medyczny oraz informatyzacj\u0119 Niepublicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej Grupowa Praktyka Lekarzy w Brzeznej. Zakupione w projekcie urz\u0105dzenia u\u017cytkowane b\u0119d\u0105 w budynku przychodni w m. Podegrodzie, Gmina Podegrodzie, Powiat Nowos\u0105decki. Wnioskodawca dysponuje odpowiedni\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 niezb\u0119dn\u0105 do instalacji i u\u017cytkowania wyrob\u00f3w medycznych obj\u0119tych projektem. Wszystkie urz\u0105dzenia oraz sprz\u0119t medyczny zakupiony w ramach projektu wykorzystywane b\u0119d\u0105 do \u015bwiadczenia us\u0142ug w ramach kontraktu z NFZ. W ramach projektu zrealizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania inwestycyjne:1. Zakup aparatu do ultrasonografi2. Zakup aparatu OCT sprz\u0119t medyczny3. Zakup wyposa\u017cenia do poradni kardiologicznej w tym: Zestaw kardiologiczny system wysi\u0142kowy Cardio wraz z bie\u017cni\u0105; System Holterowski HolCard 24W Gamma LSystem wraz z rejestratorami AsPEKT 800 i 8012; Holter ci\u015bnienia HolCARD CR07 Beta System XL wraz z rejestratorami CR07.Parametry techniczne dla ww sprz\u0119tu medycznego okre\u015blone zosta\u0142y na podstawie wiedzy i do\u015bwiadczenia Wnioskodawcy w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug medycznych. Wnioskodawca podczas spotka\u0144 z posiadan\u0105 kadr\u0105 medyczna okre\u015bli\u0142 precyzyjnie potrzeby oraz rodzaj sprz\u0119tu jakie jest niezb\u0119dny do zakupienia aby \u015bwiadczy\u0107 nowe us\u0142ugi medyczne. Sprz\u0119t medyczny jest coraz nowocze\u015bniejszy, coraz bardziej skomplikowany. Jego obs\u0142uga musi by\u0107 na profesjonalnym poziomie. Kadra medyczna NZOZ stale podnosi swoje kwalifikacje aby m\u00f3c obs\u0142ugiwa\u0107 ww sprz\u0119t.4. Wdro\u017cenie systemu informacji medycznej poprzez wdro\u017cenie pe\u0142niej informatyzacji przychodni w Podegrodziu5. System zarz\u0105dzania przychodni\u0105 Pe\u0142na cyfryzacja proces\u00f3w administracyjnych przychodni,t.j. finansowych, kontroli koszt\u00f3w, bud\u017cet\u00f3w, czasu pracy pracownik\u00f3w oraz wykorzystania \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, w tym aparatury medycznej.6. Portal ePacjenta Portal umo\u017cliwiaj\u0105cy \u015bwiadczenie us\u0142ug online.", "BENEFICJENT": "ZDROWIE RODZINY NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRAKTYKA GRUPOWA LEKARZY SP Z O O", "TYTUL": "Doposa\u017cenie NZOZ PRAKTYKA GRUPOWA LEKARZY SP Z O O z siedzib\u0105 w Brzeznej w nowoczesny sprz\u0119t medyczny oraz informatyzacja przychodni w Podegrodziu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "432433.03", "WARTOSC": "508744.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa 32 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych K:19, M:13 zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszaru Subregionu S\u0105deckiego b\u0119d\u0105cych uczestnikami Warsztatu Terapii Zaj\u0119ciowej w Gostwicy, poprzez wzmocnienie ich szans na rynku pracy dzi\u0119ki kompleksowemu, zindywidualizowanemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb i oczekiwa\u0144 poszczeg\u00f3lnych os\u00f3b w okresie od 2020 do 2022 r.W ramach projektu po przeprowadzeniu analizy potrzeb i potencja\u0142u przez doradc\u0119 zawodowego i psychologa ka\u017cdemu uczestnikowi zostanie wyznaczona indywidualna \u015bcie\u017cka rozwoju min. 3 formy wsparcia.Dzia\u0142ania:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w.Us\u0142. aktywnej integracji:Poradnictwo psych. I psychosp. oraz trening komp. i umiej. spo\u0142.kursy i szkoleniao charakterze zdrowotnympraca socjalna", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIC\u00d3W PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI I OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH PROMYK", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie uczestnik\u00f3w Warsztatu Terapii Zaj\u0119ciowej w Gostwicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2019-09-13", "DOFINANSOWANIE": "398101.17", "WARTOSC": "473992.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Projekt polega na stworzeniu 25 miejsc w nowotworzonym \u017c\u0142obku w m. Brzezna, Gminie Podegrodzie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 25 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Podegrodzie, kt\u00f3rzy pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi poprzez zapewnienie opieki nad dzieckiem do lat 3 w okresie od 1.01.2020 do 29.01.2021 umo\u017cliwiaj\u0105cej powr\u00f3t do pracy, podj\u0119cie pracy lub utrzymanie zatrudnienia poprzez utworzenie \u017c\u0142obka w m. Brzezna. Dzia\u0142ania:Zapewnienie warunk\u00f3w do opieki zakup wyposa\u017cenia \u017c\u0142obkaZapewnienie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3Kluczowe rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu: 20Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 5", "BENEFICJENT": "GMINA PODEGRODZIE", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka w Brzeznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "362251.12", "WARTOSC": "517520.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada 2 g\u0142\u00f3wnie elementy: 1. BADANIA TERENOWE DOTYCZ\u0104CYCH DZIEDZICTWA KULTUROWEGO LACH\u00d3W PODEGRODZKICH (Etnograficzne badania terenowe, Przygotowanie raportu z bada\u0144). 2. DOKUMENTACJA I UPOWSZECHNIANIE DZIEDZICTWA KULTUROWEGO LACH\u00d3W PODEGRODZKICH. Przewidziano w nim 9 dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zachowanie zebranych materia\u0142\u00f3w oraz udost\u0119pnienie ich szerszemu gronu odbiorc\u00f3w, z uwzgl\u0119dnieniem dost\u0119pu do tych materia\u0142\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Koncepcja projektu zak\u0142ada pozytywne oddzia\u0142ywanie na tworzenie wi\u0119zi spo\u0142ecznej, wzmacnianie poczucia lokalnej to\u017csamo\u015bci i przynale\u017cno\u015bci do kultury Lach\u00f3w Podegrodzkich. Co wa\u017cne, efekty powsta\u0142e w ramach projektu, b\u0119d\u0105 zauwa\u017calne nawet po jego zako\u0144czeniu, poprzez dalsze wykorzystanie powsta\u0142ych materia\u0142\u00f3w dokumentuj\u0105cych dziedzictwo kulturowe Lach\u00f3w Podegrodzkich (EDUKACJA KULTURALNA). Z powsta\u0142ych efekt\u00f3w rzeczowych (tj. publikacji, \u015bpiewnika, filmik\u00f3w edukacyjnych kr\u00f3tkometra\u017cowych, zdigitalizowanych materia\u0142\u00f3w) b\u0119d\u0105 mog\u0142y bezp\u0142atnie korzysta\u0107 wszyscy zainteresowani (grupa docelowa). Materia\u0142y udost\u0119pniane b\u0119d\u0105 bezp\u0142atnie w punktach og\u00f3lnodost\u0119pnych na terenie gminy Podegrodzie (Gminny O\u015brodek Kultury, Biblioteka Gminna, Zagroda Lachowska Kubal\u00f3wka, Muzeum Regionalne, Urz\u0105d Gminy Podegrodzie, \u015bwietlice wiejskiej z terenu gminy, inne obiekty u\u017cyteczno\u015bci publicznej) oraz powiatu nowos\u0105deckiego. Materia\u0142y wykorzystywane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c przez instytucje edukacyjne, szko\u0142y, przedszkola itp., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 edukacj\u0119 regionaln\u0105 na zaj\u0119ciach z dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 (dotycz\u0105c\u0105 Lach\u00f3w Podegrodzkich). Wszystkie instytucje edukacyjne dostan\u0105 bezp\u0142atnie pakiet materia\u0142\u00f3w powsta\u0142ych w ramach projektu, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mogli w d\u0142ugofalowej perspektywie wykorzystywa\u0107 w edukowaniu uczni\u00f3w, na zaj\u0119ciach z edukacji regionalnej, historii, wiedzy o spo\u0142ecze\u0144stwie itp. D\u0142ugofalowe oddzia\u0142ywanie b\u0119dzie zapewnione dzi\u0119ki udost\u0119pnieniu wersji elektronicznej WSZYSTKICH POWSTA\u0141YCH MATERIA\u0141\u00d3W na stronie internetowej Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "GMINNY O\u015aRODEK KULTURY W PODEGRODZIU", "TYTUL": "Dokumentacja, archiwizacja i upowszechnianie kultury ludowej Lach\u00f3w Podegrodzkich.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "265686.84", "WARTOSC": "265686.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ANMART\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA \u015aLUSAREK I SP\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Dotacja na Kapita\u0142 Obrotowy dla ANMART Sp\u00f3\u0142ka Jawna \u015alusarek i Sp\u00f3\u0142ka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2275386.13", "WARTOSC": "6062952.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Zadania polegaj\u0105 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na budowie sieci SN kablowych i napowietrznych. Planuje si\u0119 nowe odcinki sieci dla poprawy pewno\u015bci zasilania poprzez wzajemne rezerwowanie si\u0119 sieci SN. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w niezb\u0119dnym zakresie przebudowy istniej\u0105cych linii SN i nN ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny istniej\u0105cych sieci oraz ich znaczenie. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z czterech zada\u0144:Zadanie 1. Budowa powi\u0105zania sieci SN 30kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8523 Bia\u0142a Wy\u017cna 06 i nr 8656 Ptaszkowa 07;Zadanie 2. Budowa powi\u0105zania elektroenergetyczn\u0105 sieci\u0105 SN15kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8180 Gostwica 2 i 8741 D\u0142ugo\u0142\u0119ka 3;Zadanie 3. Budowa linii SN 15kV jako powi\u0105zanie pomi\u0119dzy stacj\u0105 transformatorow\u0105 Moszczenica 15 nr 81109 linia 15kV Rzepiennik, a stacj\u0105 transformatorow\u0105 Kwiatonowice 03 nr 81284 linia 15kV Biecz;Zadanie 4. Przebudowa sieci napowietrznej SN 15kV relacji Ro\u017cn\u00f3w Tabaszowa na sie\u0107 dwutorow\u0105.Budowa nowych odcink\u00f3w sieci oraz zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci istniej\u0105cych, a tak\u017ce modernizacja stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE. Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa i budowa linii kablowych oraz napowietrznych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami najkorzystniejszymi dla ww. obszar\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "234011.80", "WARTOSC": "275308.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "W ramach inwestycji doposa\u017cenia istniej\u0105cego PSZOK w Gminie Podegrodzie, planuje si\u0119 budow\u0119 wiat wraz z utwardzeniem placu oraz zakup 4 kontener\u00f3w. Projektowana inwestycja to zesp\u00f3\u0142 4 wolno stoj\u0105cych wiat o konstrukcji stalowej, zlokalizowanych na terenie PSZOK stanowi\u0105cych zadaszenie ruchomych kontener\u00f3w na \u015bmieci. Uzupe\u0142nieniem inwestycji jest remont istniej\u0105cego placu manewrowego o wykonanie nawierzchni betonowej. Ponadto Wnioskodawca planuje zakupi\u0107 dodatkowe 4 kontenery kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie przyjmowania frakcji w przedmiotowym PSZOK.Mieszka\u0144cy na dzie\u0144 dzisiejszy przekazuj\u0105 takie frakcje jak:przeterminowane leki,zu\u017cyte baterie,zu\u017cyty sprz\u0119t elektryczny i elektroniczny,meble i inne odpady wielkogabarytowe,zu\u017cyte opony,odpady budowlane i rozbi\u00f3rkowe,metal,tworzywa sztuczne,szk\u0142o,papier,odpady ulegaj\u0105ce biodegradacji w tym bioodpady i odpady zielone.Termin dostosowania PSZOK do wymaga\u0144 prawnych w zakresie przyjmowania wszystkich frakcji odpad\u00f3w na\u0142o\u017conych ustaw\u0105 b\u0119dzie zrealizowany do 31 sierpnia 2020 roku. Ponadto wzro\u015bnie mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyjmowania wi\u0119kszych ilo\u015bci. Statystyki z ostatnich lat wskazuj\u0105 \u017ce ilo\u015b\u0107 ta systematycznie si\u0119 zwi\u0119ksza. Okresowo zgromadzone odpady przekazywane b\u0119d\u0105 do odzysku b\u0105d\u017a do unieszkodliwiania uprawnionym odbiorcom zewn\u0119trznym. Cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 wywozu odpad\u00f3w uzale\u017cniona b\u0119dzie od ilo\u015bci zbieranych odpad\u00f3w. Dane charakterystyczne punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych: powierzchnia utwardzona oko\u0142o 500 m2; powierzchnia wiaty oko\u0142o 105,0 m2; lokalizacja pojemnik\u00f3w i kontener\u00f3w powinna umo\u017cliwia\u0107 swobodny dojazd i wyjazd pojazd\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w i samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych wywo\u017c\u0105cych zebrane odpady; monitoring obiektu zapewniaj\u0105cy przekazywanie danych do serwer\u00f3w w Urz\u0119dzie Gminy; pomieszczenia magazynowe na odpady niebezpieczne ma zosta\u0107 wyposa\u017cone w specjalistyczne pojemnik", "BENEFICJENT": "GMINA PODEGRODZIE", "TYTUL": "Budowa zadaszenia nad kontenerami zlokalizowanymi w PSZOK w Podegrodziu oraz utwardzenie istniej\u0105cego placu wrazz zakupem 4 kontener\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "224855.99", "WARTOSC": "228299.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Planowan\u0105 inwestycj\u0119 podzielono na nast\u0119puj\u0105ce zadania i dzia\u0142ania:1. Wymiana system\u00f3w grzewczych w 24 indywidualnych gospodarstwach domowych wraz z wykonaniem wewn\u0119trznej instalacji:1.1 Wymiana kot\u0142\u00f3w 24 kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na kocio\u0142 opalany biomas\u0105 10 szt i kocio\u0142 opalany ekogroszkiem 14 szt1.2 Prace przystosowawcze instalacji wewn\u0119trznej.2. Podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej.2.1 Edukacja ekologiczna dzia\u0142ania promuj\u0105ce postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej, oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych lub obni\u017ceniu niskiej emisji prowadzone w\u015br\u00f3d bezpo\u015brednich odbiorc\u00f3w efekt\u00f3w projektu lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.Planowane do realizacji zadanie inwestycyjne s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie realizacji cel\u00f3w zwi\u0105zanych z popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej i redukcji emisji CO2 o 62,40 em. przed realizacj\u0105 282,9216 MGrok, po realizacji 106,3888 MGrok, redukcji emisji py\u0142u PM10 o 96,73 emisja przed realizacj\u0105 1,033752 MGrok, po realizacji 0,0337984 MGrok i py\u0142u PM2,5 o 92,50 emisja przed realizacj\u0105 0,435264 MGrok, po realizacji 0,032642 MGrok poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres dzia\u0142a\u0144 w obr\u0119bie poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 przedstawiono w pkt. C.2.3Gmina Podegrodzie posiada Plan Gospodarki Niskoemisyjnej Uchwa\u0142a Nr XXIII2582017 Rady Gminy Podegrodzie z dnia 07.02.2017 r. pozytywnie zaopiniowany przez WFO\u015aiGW w w Krakowie. W niniejszym planie zosta\u0142a zidentyfikowana sytuacja problemowa wyst\u0119puj\u0105ca na terenie Gminy tj. analiza istniej\u0105cego stanu powietrza. Gmina Podegrodzie nale\u017cy do klasy A strefy ma\u0142opolska w odniesieniu do zanieczyszcze\u0144: SO2, NO2, CO,Pb, Ni, As, Cd oraz klasy C w odniesieniu do zanieczyszcze\u0144 py\u0142u zawieszonego PM2,5, i PM10, benzoapirenu. Dzia\u0142ania uj\u0119te w projekcie zosta\u0142y wskazane w PGN jako dzia\u0142ania naprawcze. Projekt realizowany b\u0119dzie w gminie nieuzdrowiskowej, zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych.", "BENEFICJENT": "GMINA PODEGRODZIE", "TYTUL": "\"Ograniczenie niskiej emisji w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Podegrodzie poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PHU LOKOMOTIV BRONIS\u0141AW PLATA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PHU Lokomotiv Bronis\u0142aw Plata", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1593400.77", "WARTOSC": "1883400.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projek jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci o specjalnych potrzebach z gmin ca\u0142ego powiatu nowos\u0105deckiego poprzez otwarcie przedszkola specjal w Biczycach Dolnych dla 10 dzieci dostosowanego do ich niepe\u0142nosprawno\u015bci, w pe\u0142ni wyposa\u017conego, prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistyczne zaj\u0119cia dostosowane do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 8 rodzic\u00f3w w zakresie ich kompetencji wychowawczych oraz podniesienie kompetencji 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu do 31.03.2023. .Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla 10 dzieci w wieku od 36 lat w uzasadnionych przypadkach w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkolnego do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dziennie. Rezultatem b\u0119dzie utworzenie 10 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP , 4 nauczycieli zatrudn w OWP zostanie odpowiednio przeszkolonych ze \u015brodk\u00f3w EFS,. Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup i przygotowanie placu zabaw zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablica multimedialna, pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania,system SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi zgodnie z programem wychowania przedszkolnego uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywidualne potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cywienia i dowozu do przedszkola Szkoleniakursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3w Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fach kadra zarz\u0105dz zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dlaos\u00f3b z niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Reksio", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.97}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-15", "DATA_START": "2016-03-15", "DOFINANSOWANIE": "73170.00", "WARTOSC": "99999.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi badawczo \u2013 rozwojowej zwi\u0105zanej z opracowaniem planu i stworzeniem, sprawnie dzia\u0142aj\u0105cego prototypu robota natryskowego wykonuj\u0105cego natrysk wielkogabarytowych powierzchni p\u0142askich przy u\u017cyciu dwukomponentowych materia\u0142\u00f3w polimocznikowych i poliuretanowych. Projekt i prototyp b\u0119d\u0105 opracowane przy wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105 AGH. Maszyna ta b\u0119dzie wykonywa\u0142a natrysk po\u0142\u0105cze\u0144 powierzchni pionowych i poziomych co jest innowacj\u0105 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105. Obecnie dost\u0119pne na rynku \u015bwiatowym roboty do natrysku nie posiadaj\u0105 takich funkcji. Rozwi\u0105zanie, wprowadzone przez przedsi\u0119biorstwo w ramach realizacji projektu znacznie ulepszy spos\u00f3b wykonywania us\u0142ugi oferowanej obecnie przez firm\u0119 i przyczyni si\u0119 do wzrostu jej dochod\u00f3w. Ponadto zastosowanie robota natryskowego, kt\u00f3ry jest my\u015bl\u0105 technologiczn\u0105 przedsi\u0119biorstwa pozwoli na wykonanie w 100% szczelnej pow\u0142oki, co nie jest mo\u017cliwe przy u\u017cyciu obecnie dost\u0119pnego sprz\u0119tu, znacznie skr\u00f3ci czas potrzebny do wykonania us\u0142ugi oraz pozwoli na prac\u0119 nawet w niesprzyjaj\u0105cych warunkach atmosferycznych. Tym samym, moce przerobowe firmy zwi\u0119ksza si\u0119 znacz\u0105co co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do uzyskania du\u017co wi\u0119kszego zysku. Ponadto posiadanie maszyny przemys\u0142owej o tak innowacyjnym charakterze nie tylko na rynku krajowym ale r\u00f3wnie\u017c zagranicznym pozwoli firmie na udzia\u0142 w targach krajowych i mi\u0119dzynarodowych oraz intensyfikacj\u0119 i specjalizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 marketingowych. Projekt ten otworzy firmie drzwi do intensywnego rozwoju, pozwoli zyska\u0107 presti\u017c i uznanie na rynku oraz przyniesie korzy\u015bci zar\u00f3wno materialne jak i niematerialne.", "BENEFICJENT": "F.H.U. IZOSOLUX KATARZYNA HOPEJ", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi badawczo - rozwojowej maj\u0105cej na celu stworzenie planu i prototypu robota do natrysku dwukomponentowych materia\u0142\u00f3w poliuretanowych i polimocznikowych dla firmy F.H.U. Izosolux Katarzyna Hopej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "759334.28", "WARTOSC": "964445.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zar\u00f3wno usuni\u0119cie i przekazanie do unieszkodliwienia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w ilo\u015bci 3000 Mg z 1111 posesji, z terenu PN odpowiednio w roku 2018 1200 Mg, w roku 2019 900 Mg i w roku 2020 900 Mg. Projekt obejmuje pokrycie koszt\u00f3w usuni\u0119cia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zwi\u0105zanych z pakowaniem, za\u0142adunkiem, transportem i przekazaniem do unieszkodliwienia na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w niebezpiecznych. Koszty zwi\u0105zane z demonta\u017cem element\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest ponosz\u0105 w\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w projekt nie obejmuje tego zadania. Do obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142a\u015bciciela budynku nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zg\u0142oszenie do Starostwa organu administracji budowlanej zamiaru prowadzenia prac budowlanych lub je\u017celi zakres prac remontowych b\u0119dzie wykracza\u0142 poza warunki zg\u0142oszenia, uzyskanie pozwolenia na budow\u0119.Mieszka\u0144cy powiatu, przed przest\u0105pieniem do remontu budynk\u00f3w w wyniku kt\u00f3rego powstan\u0105 odpady zaw. azbest, zg\u0142aszaj\u0105 sw\u00f3j akces w programie poprzez z\u0142o\u017cenie w Starostwie Powiatowym stosownego wniosku. S\u0105 informowani o regulacjach prawnych dotycz\u0105cych usuwania azbestu, oraz zapoznawani z zasadami udzielanej pomocy. Firmy \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi w zakresie usuwania azbestu zobowi\u0105zane s\u0105 do przestrzegania przepis\u00f3w ustawy z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach w zakresie post\u0119powania z wytworzonymi odpadami.Prace zwi\u0105zane z usuwaniem wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest b\u0119d\u0105 prowadzone w spos\u00f3b uniemo\u017cliwiaj\u0105cy emisj\u0119 azbestu do \u015brodowiska. Po wykonaniu prac, wykonawca ma obowi\u0105zek z\u0142o\u017cenia w\u0142a\u015bcicielowi, u\u017cytkownikowi wieczystemu lub zarz\u0105dcy pisemnego o\u015bwiadczenia o prawid\u0142owo\u015bci wykonania prac oraz o oczyszczeniu terenu z py\u0142u azbestowego, z zachowaniem w\u0142a\u015bciwych przepis\u00f3w technicznych i sanitarnych. O\u015bwiadczenie to powinno by\u0107 przechowywane przez okres co najmniej 5 lat. Odpady zawieraj\u0105ce azbest zostan\u0105 sk\u0142adowane na sk\u0142adowiskach odpad\u00f3w niebezpiecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Likwidacja wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w Powiecie Nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12226609.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2723143.5900000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 1174520.5799999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 875687.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 560283.32}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 449238.61}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 443820.7899999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 429472.25}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 423671.97000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 387287.35}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 366601.10000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 343424.49}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 331729.63999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 240710.36000000002}, {"name": "Cmentarze", "value": 220597.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 144503.94}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 142908.53}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 113631.36}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 110770.10999999999}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 99462.89}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 98750.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 71649.81000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 48539.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44846.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37370.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 30397.29}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 12296.77}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9261.630000000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4315.72}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1967.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1561906.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 722946.45}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 560735.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 254094.40999999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 157345.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 137604.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 124256.77}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 65000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 40940.82}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 23805.9}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 21698.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13370.1}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12915.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2245842.97}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1826667.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1500523.6800000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1069179.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 831545.9099999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 631920.4299999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 542412.24}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 400362.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 304746.69999999995}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 298568.47}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 297358.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 252789.14}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 136962.66999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 106166.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 88836.54}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 86039.92000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 68702.97}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 67507.3}, {"name": "Cmentarze", "value": 63463.74}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61073.9}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 56836.74}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35063.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 34498.45}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33222.76}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 31465.170000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30520.2}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 29743.22}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyr\u00f3wnawcza subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 27120.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 26590.78}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22658.050000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22585.84}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 21402.24}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 18365.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16966.25}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 16160.300000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14880.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14483.86}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 13273.99}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9023.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7242.03}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6942.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6400.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6166.6900000000005}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6003.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5627.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5240.7}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4324.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4203.45}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3821.54}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1960.55}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1030.73}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 524.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 110.48}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18908972.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6299494.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 680639.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 628800.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 258002.68}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 239462.18}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 155618.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 110773.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 100661.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85816.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82043.19}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 76250.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 56918.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 55117.74}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26828.08}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26340.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19024.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10233.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8358.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4569.78}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4492.98}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4412.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3473.81}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 3199.84}, {"name": "Cmentarze", "value": 2626.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1844.42}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1802.25}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 624.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 61.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1500530.12}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 650000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 420000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 403232.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 66500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11674.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5600.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 18750.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 17589.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1167420.1300000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 182090.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 150776.09000000003}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 61362.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11109.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136144.76999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 45618.42}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 21569.38}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10720.57}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5080.35}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 340526.94}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 8849.76}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 400.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 284839.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 251907.37}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 117446.85999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 40138.780000000006}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 45913.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29083.63}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 23509.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 15017.32}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 452578.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 196812.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 77993.07}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 65109.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 227202.77000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 34731.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 107240.0}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14800183.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3197756.3200000003}, {"name": "Rodzina", "value": 1051084.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 694654.8799999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 537303.33}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 528935.14}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 443820.7899999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 434418.22000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 331729.63999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50539.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44846.74}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37370.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20861.03}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1967.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1561906.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 864936.5599999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 560735.78}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 295071.11}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 174565.02}, {"name": "Rodzina", "value": 65000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 61674.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 40940.82}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 23805.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21698.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13370.1}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12915.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3988131.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2350528.98}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1830058.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 726405.2099999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 400362.61}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 378467.80000000005}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 373786.4}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 298568.47}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 269449.44}, {"name": "Informatyka", "value": 215848.08}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 203392.93}, {"name": "Rodzina", "value": 190698.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 101792.51999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35859.83}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 27120.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19091.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4727.45}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4324.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 25839069.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 816269.66}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 594868.83}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 289323.74}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 216612.31000000003}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 76250.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8358.12}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4562.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4412.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3534.91}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 3199.84}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1513704.6700000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1075600.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 403232.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 66500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18750.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17589.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1272170.6400000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 182090.93}, {"name": "Rodzina", "value": 61362.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 46025.58}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11109.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 177519.03999999995}, {"name": "Rodzina", "value": 21569.38}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10720.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5080.35}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4244.15}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 340526.94}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8849.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 400.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 525191.52}, {"name": "Rodzina", "value": 117446.85999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 40138.780000000006}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11555.609999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 45913.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 43287.969999999994}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23509.55}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 812.98}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 298779.78}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 231792.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 196812.74}, {"name": "Rodzina", "value": 65109.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 201233.41}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 34731.66}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25969.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 107240.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 27457253.91, "v": "27,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.93, "v_pc": "2118,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "35.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19074539.200000003, "v": "19,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.46}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6721280.619999999, "v": "6,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.47}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 913482.1999999998, "v": "913,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 706616.5000000001, "v": "706,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35063.96, "v": "35,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5240.7, "v": "5,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1030.73, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22127526.26999999, "v": "22,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.57, "v_pc": "1707,50 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14545376.67, "v": "14,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 3619809.9199999995, "v": "3,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1969916.7000000004, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 1306.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1161228.53, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 377329.48, "v": "377,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 155473.72, "v": "155,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 136962.66999999998, "v": "136,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 119233.83, "v": "119,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30520.2, "v": "30,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11674.55, "v": "11,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4988933.380000001, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.89, "v_pc": "384,98 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "35.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2359535.43, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.29}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1496325.06, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 583353.0599999999, "v": "583,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.69}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 300247.37, "v": "300,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1181.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.01}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 208880.33000000002, "v": "208,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.18}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 29743.22, "v": "29,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5627.0, "v": "5,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5221.91, "v": "5,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4140773.840000001, "v": "4,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.72, "v_pc": "319,53 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "46.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3365297.79, "v": "3,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.27}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 401668.27999999997, "v": "401,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 115145.07, "v": "115,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 98750.0, "v": "98,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91859.90000000001, "v": "91,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40726.8, "v": "40,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27326.0, "v": "27,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.65}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2766693.2800000007, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.82, "v_pc": "213,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "80.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2324100.24, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 403232.0, "v": "403,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.57}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 18750.0, "v": "18,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17220.0, "v": "17,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.62}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3391.04, "v": "3,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1862441.97, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57, "v_pc": "143,72 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "29.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1862441.97, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1681361.6099999996, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32, "v_pc": "129,74 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 716770.51, "v": "716,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 297358.78, "v": "297,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.68}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 241422.72999999998, "v": "241,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 155729.08000000002, "v": "155,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 117397.60999999999, "v": "117,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 110773.06, "v": "110,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32886.45, "v": "32,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 193.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9023.39, "v": "9,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1216680.48, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68, "v_pc": "93,89 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 728535.7, "v": "728,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.87}, {"name": "Biblioteki", "value": 437589.0, "v": "437,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.96}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 26590.78, "v": "26,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 23965.0, "v": "23,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1094256.21, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51, "v_pc": "84,44 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "41.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 884784.41, "v": "884,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.85}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 208971.80000000002, "v": "208,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4391.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.09}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1089190.5199999998, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5, "v_pc": "84,05 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 728946.45, "v": "728,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 272767.47, "v": "272,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.04}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 79804.07, "v": "79,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.32}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7242.03, "v": "7,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 430.5, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 874441.8900000002, "v": "874,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 174.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2, "v_pc": "67,48 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "376.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 576495.7000000001, "v": "576,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 65.92}, {"name": "Cmentarze", "value": 286688.44, "v": "286,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.78}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11257.75, "v": "11,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 871189.14, "v": "871,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2, "v_pc": "67,23 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "259.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "119.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 871189.14, "v": "871,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 854118.71, "v": "854,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18, "v_pc": "65,91 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "59.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 478886.1699999999, "v": "478,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.06}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 258002.68, "v": "258,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.2}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 117229.86, "v": "117,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.72}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 495664.0, "v": "495,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "38,25 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "57.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "245.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 495664.0, "v": "495,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 340526.94, "v": "340,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47, "v_pc": "26,28 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "39.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 340526.94, "v": "340,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 215848.08, "v": "215,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "16,66 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "170.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "606.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 215848.08, "v": "215,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 131517.0, "v": "131,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,15 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "44.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 128993.0, "v": "128,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.08}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2524.0, "v": "2,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 83739.0, "v": "83,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,46 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 70824.0, "v": "70,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.57}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12915.0, "v": "12,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 198.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.42}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 61461.25, "v": "61,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,74 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 54336.25, "v": "54,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5125.0, "v": "5,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.33}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 27120.0, "v": "27,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03, "v_pc": "2,09 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyr\u00f3wnawcza subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 27120.0, "v": "27,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}