{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Muszyna", "kod_gus": "011212210000", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "podregion_eurostat": "PL218", "ludnosc": 11592, "budzet": {"dochody": "82,64 mln z\u0142", "wydatki": "78,64 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 33.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,23 mln z\u0142", "wydatki": "1,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.2913300099999905}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.2913300099999905}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.230805160000034}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.230805160000034}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.2845432199999465}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.2845432199999465}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.005676280000031}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.005676280000031}], "dochod_ue": "12,56 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "101,28 mln z\u0142", "gmina_pc": "8736.9 z\u0142", "powiat": "12,94 mln z\u0142", "powiat_pc": "1116.5 z\u0142", "wojewodztwo": "10,92 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "70,06 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "15,02 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,42 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "39614038.11", "WARTOSC": "76059881.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "1. Przebudowa i rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Muszynie 2. Remont i rozbudowa uj\u0119\u0107 wody \"Jasie\u0144czyk\" i \"Szczawnik\" oraz stacji uzdatniania wody \"Jasie\u0144czyk\" 3. Rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej ul. Polnej, ul. S\u0142onecznej w Muszynie 4. Remont/wymiana istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej wraz z przy\u0142\u0105czeniami w Muszynie oraz miejscowo\u015bci Z\u0142ockie wraz ze zbiornikiem wyr\u00f3wnawczym \"Malnik\" 5. Remont/wymiana istniej\u0105cej sieci kanalizacyjnej wraz z przy\u0142\u0105czami w Muszynie oraz miejscowo\u015bciach Powro\u017anik, Z\u0142ockie, Szczawnik 6. Remont istniej\u0105cej przepompowni \u015bciek\u00f3w przy ul. Lipowej w Muszynie 7. Dostawa samochod\u00f3w: do przewozu nieczysto\u015bci p\u0142ynnych, samochodu do czyszczenia kanalizacji wraz z kamer\u0105 do inspekcji, samochodu specjalistycznego", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O.O. W MUSZYNIE", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno - kanalizacyjnej na terenie Miasta i Gminy Uzdrowiskowej Muszyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3417.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-11-16", "DOFINANSOWANIE": "11516455.30", "WARTOSC": "21699408.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "W projekcie realizowane b\u0119d\u0105: 1 opracowanie niezb\u0119dnej dokumentacji w tym Programu Rewitalizacji, dokumentacji technicznej m.in. projektu budowlanego i analizy finansowej i ekonomicznej, 2 przebudow\u0119 nawierzchni p\u0142yty rynku, odrestaurowanie piwnic wraz z wykonaniem obiektu o funkcji kulturowej Ratusz uwzgl\u0119dniaj\u0105cego m.in. zagospodarowanie pomieszcze\u0144 pe\u0142ni\u0105cych funkcje muzealne, punktu poboru wody mineralnej, stylizowan\u0105 sala \u015blub\u00f3w, taneczna itd.. Parametry obiektu przedstawiaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: wys.11,83m, d\u0142.23,05m, szer.17,50 m, pow. u\u017cytk.984,59m2. Liczba kondygnacji: 2 nadziemne i 1 podziemna. Zaprojektowano budynek w miejscu istniej\u0105cych relikt\u00f3w archeologicznych. Budynek kszta\u0142tem nawi\u0105zuje do stylistyki budynk\u00f3w publicznych z regionu S\u0105decczyzny, na planie z\u0142o\u017conym z prostok\u0105t\u00f3w wielko\u015bci\u0105 i lokalizacj\u0105 nawi\u0105zuj\u0105cy do istniej\u0105cych ruin. Obiekt nakryty dachem o niewielkim spadku otoczonym attyk\u0105. Zaprojektowano uk\u0142ad konstrukcyjny budynku w konstrukcji szkieletu \u017celbetowego z \u017celbetowymi stropami i \u017celbetowym stropodachem, klatkami schodowymi. \u015aciany wewn. wyko\u0144czone tynkiem i ok\u0142adzinami \u015bciennymi tapety, detale architektoniczne. Wyko\u0144czenie zewn. tynk zewn\u0119trzny.3 rewitalizacj\u0119 ulicy Ko\u015bcielnej, poprzez modernizacj\u0119 nawierzchni jezdni, chodnika, o\u015bwietlenia i kanalizacji burzowej. W ramach prac zw. z rewitalizacj\u0105 uli i nawierzchni p\u0142yty rynku obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 b\u0119dzie 1,61 ha pow. Prace w tym zakresie dot.b\u0119d\u0105 g\u0142. remontu dr\u00f3g w tym zmianie nawierzchni, istniej\u0105cych chodnik\u00f3w, przebudowy o\u015bwietlenia drogowego, remont istniej\u0105cych urz\u0105dze\u0144 infrastruktury techn. itd.4 prace inspektora nadzoru,5 dzia\u0142ania zw.z promocj\u0105 i zarz\u0105dzaniem projektem.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Rewitalizacja przestrzeni uzdrowiskowej centrum Muszyny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 993.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6751815.47", "WARTOSC": "10940414.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Obiekt obj\u0119ty projektem jest wpisany do rejestru zabytk\u00f3w nieruchomych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego pod nr 78381 stanowi\u0105c zarazem obszar strategicznej interwencji regionu : obszary o wysokim potencjale zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego a zabytki ruchome s\u0105 wpisane do rejestru zabytk\u00f3w ruchomych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego zgodnie z decyzj\u0105 w sprawie wpisania dobra kultury do rejestru zabytk\u00f3w, nr rejestru 78368. Przedmiotowy projekt zgodnie z programami prac konserwatorskich oraz zgodnie z projektami budowlanymi dotyczy remontu i prac konserwatorskich ko\u015bcio\u0142a pw. \u015bw. J\u00f3zefa Oblubie\u0144ca w Muszynie, w zakres prac wchodzi: remont dachu remont elewacji i w\u0105tk\u00f3w zewn\u0119trznych remont dzwonnicy i kapliczki przestrze\u0144 komunikacyjna wok\u00f3\u0142 ko\u015bcio\u0142a roboty budowlano konserwatorskie wewn\u0105trz ko\u015bcio\u0142a prace konserwatorskie zabytki ruchomeZakres rzeczowy obejmuje r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r inwestorski i konserwatorski, promocje projektu oraz koszty dotycz\u0105ce zarz\u0105dzania projektem.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. \u015aW. J\u00d3ZEFA OBLUBIE\u0143CA NMP W MUSZYNIE", "TYTUL": "Zachowanie i wyeksponowanie wielokulturowego dziedzictwa ziemi muszy\u0144skiej poprzez wykonanie prac remontowych, budowlanych i konserwatorskich barokowego ko\u015bcio\u0142a w Muszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 582.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "5237978.53", "WARTOSC": "10054324.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy oraz wyposa\u017cenia Parku sportoworekreacyjnego. Inwestycja w miejscowo\u015bci Z\u0142ockie, nieruchomo\u015b\u0107 nr 1674, obr\u0119b uzdrowiska Muszyna. Projekt obejmuje 4 zadania: 1Budowa Parku rekreacyjnosportowego Z\u0142ockie, 2Wyposa\u017cenie Parku rekreacyjnosportowego Z\u0142ockie, 3Koszty po\u015brednie, 4Wyposa\u017cenie Parku rekreacyjnosportowego Z\u0142ockie koszty niekwalifik. W ramach zad. 1 powstanie obiekt sportoworekreacyjny z instalacjami wewn\u0119trznymi, infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 oraz zagospodarowaniem otoczenia. Budynek wolno stoj\u0105cy, trzy kondygnacyjny, konstrukcj\u0105 nawi\u0105zuj\u0105cy do architekt. obiekt\u00f3w w otoczeniu. Przyj\u0119to prost\u0105 konstrukcj\u0119 architekt. z ograniczon\u0105 ilo\u015bci\u0105 detali celem zapewnienia wysokich parametr\u00f3w termicznych. Na parterze znajd\u0105 si\u0119: hol, restauracja, kuchnia, boiska, magazyny spo\u017cywcze, na sprz\u0119t sportowy, pom. socjalne, szatnie, WC, tenis sto\u0142owy, recepcja, wypo\u017c. rower\u00f3w. Na I pi\u0119trze: sala zabaw, zabaw dla dzieci, telewizyjna, pom. techniczne, pom trenerskie i pierwszej pomocy, biuro, squash, szatnie, WC. Na II pi\u0119trze: pom. socjalne, ochrony, gospodarcze, si\u0142ownia, szatnie, WC. Podstawowe dane dot. inwestycji: pow. dzia\u0142ki 8047 m2; pow. zabudowy 1204,22 m, pow. u\u017cytkowa: 2316,83 m, kubatura 11430,00 m3, Wysoko\u015b\u0107 budynku 13,33 m. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania zgodne z najlepszymi praktykami dla tego typu obiekt\u00f3w m.in. nawi\u0105zanie do zabudowy otaczaj\u0105cej, prostota formy, funkcjonalno\u015b\u0107 adekwatna do us\u0142ug. Budynek wykonany w tech. energooszcz\u0119dnej jako niskoenergetyczny. Zu\u017cycie o 2550 mniej energii ni\u017c budynki tradycyjne. Obiekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zadanie 2 dotyczy zakupu wyposa\u017cenia pomieszcze\u0144 zgodnie z przeznaczeniem spe\u0142niaj\u0105cego wysokie standardy jako\u015bciowe i bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowania. Zadanie 3 obejmuje zarz\u0105dzanie projektem. Zadanie 4 dot. wyposa\u017cenie dodatkowego koszty niekwalifik. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na zidentyfikowane potrzeby m.in. rozszerzenie oferty uzdrowiska, rozbudow\u0119 oferty sportowej ca\u0142orocznej.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA \"MIKULEC\" ANDRZEJ MIKULEC", "TYTUL": "PARK REKREACYJNO-SPORTOWY \u201eZ\u0141OCKIE\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 451.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "9266380.59", "WARTOSC": "29857813.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zak\u0142ada, \u017ce na dworcach Wierchomla Wielka, \u017begiest\u00f3w, \u017begiest\u00f3wZdr\u00f3j w ramach projektu zostanie wykonana przebudowa istniej\u0105cych budynk\u00f3w wraz z zagospodarowanie terenu. Dla dworca Milik przewidziano budow\u0119 nowego dworca systemowego a dla dworc\u00f3w M\u0142od\u00f3w oraz \u0141omnicaZdr\u00f3j przewidziano budow\u0119 stylizowanego dworca w miejscu istniej\u0105cego obiektu.W projekcie przewidziano 13 zada\u0144 inwestycyjnych: Projekt i roboty budowlane na dworcu M\u0142od\u00f3w, Projekt i roboty budowlane na dworcu \u0141omnicaZdr\u00f3j, Projekt i roboty budowlane na dworcu Wierchomla Wielka, Projekt i roboty budowlane na dworcu \u017begiest\u00f3w, Projekt i roboty budowlane na dworcu \u017begiest\u00f3wZdr\u00f3j, Projekt i roboty budowlane na dworcu Milik, Us\u0142ugi In\u017cyniera Kontraktu oddzielnie dla ka\u017cdego z dworc\u00f3w oraz Wykonanie Studium Wykonalno\u015bci.Dla ka\u017cdego z zada\u0144, nale\u017cy wykona\u0107 odr\u0119bn\u0105 i kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 przedprojektow\u0105, oko\u0142oprojektow\u0105 oraz projekty budowlane i wykonawcze wraz ze STWIOR, zgodnie z zakresem i wytycznymi wskazanymi w PFU.Zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje:1.Budow\u0119 modernizacj\u0119 budynku dworca kolejowego 6 szt.;2.Budow\u0119 wiat rowerowych parkingi Bike Ride zgodnie z zakresem szczeg\u00f3\u0142owym wskazanym w PFU;3.Rozbi\u00f3rki istniej\u0105cych dworc\u00f3w 2 szt.;4.Miejsca postojowe dla samochod\u00f3w osobowych, parking kr\u00f3tkiego postoju, miejsca postojowe z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych, chodnik\u00f3w na placu przydworcowym zgodnie z PFU;5.Wykonanie sieci, instalacji zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych oraz przy\u0142\u0105czy: kanalizacji sanitarnej, deszczowej, wodnej, energii elektrycznej oraz teletechniczne;6.Budow\u0119 budynk\u00f3w dworca tymczasowego wraz z niezb\u0119dnymi instalacjami, przy\u0142\u0105czami i sieciami zgodnie z PFU;7.Wykonanie zagospodarowania terenu wraz z elementami ma\u0142ej architektury.Dworce zwi\u0119ksza sw\u00f3j potencja\u0142 integracyjny z innymi \u015brodkami transportu. B\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w wiaty rowerowe w ramach parking\u00f3w Bike Ride oraz zapewni\u0105 integracj\u0119 z komunikacj\u0105 zbiorow\u0105.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa I Budowa Dworc\u00f3w Kolejowych Doliny Popradu Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 416.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-08-10", "DOFINANSOWANIE": "4571060.78", "WARTOSC": "7335759.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest stworzenie nowoczesnego parku uzdrowiskowego o pow. ok.3ha w Muszynie na kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie:1. STAW rekreacyjny o nieregularnej linii brzegowej odzwierciedlaj\u0105cy naturalne rozlewisko i ro\u015blinno\u015b\u0107, gdzie znajd\u0105 miejsce dzikie zwierz\u0119ta np. \u017caby, traszki. Na obszarze stawu b\u0119dzie si\u0119 znajdowa\u0107 owalna ptasia wyspa w znacznej cz\u0119\u015bci linia brzegowa poro\u015bni\u0119ta b\u0119dzie krzewami i szuwarami np. z trzciny pospolitej, pa\u0142ki szerokolistnej z przeznaczeniem dla kolonii l\u0119gowych ptak\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 stanowi\u0107 atrakcj\u0119 przyrodnicz\u0105. Wok\u00f3\u0142 stawu znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 pla\u017ce zintegrowane z alejkami spacerowymi okalaj\u0105cymi staw. Wykonana zostanie fontanna napowietrzaj\u0105ca to\u0144 stawu, molo i k\u0142adka.2. WOLIERY z ptakami ozdobnymimaj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 poprawieniu estetyki i wzbogaceniu ogrodu.Swoim kszta\u0142tem przypomina\u0107 maj\u0105 \u017cagle. Wn\u0119trza klatek zaaran\u017cowane b\u0119d\u0105 poprzez nasadzenia drzewek i krzew\u00f3w odpowiednich dla danego gatunku ptak\u00f3w. Na wolier\u0119 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie wiata lub domek, w kt\u00f3rym ptaki mog\u0105 si\u0119 schroni\u0107 podczas np. deszczu. Wiaty wykonane z desek a dach ze s\u0142omy lub trzciny3. BUDYNKI:a pawilon letnipow.zabudowy: ok.200 m2, ca\u0142kowita:27m2, u\u017cyt.:16,5 m2, wys.4,3m, bud. jednokondygnacyjny z WC.b pawilon gospodarczypow. zabudowy i ca\u0142kowita:ok.314m2, u\u017cyt.:275m2, wys. 4,8m, bud. jednokondygnacyjny z 4 wolierami i 6 boksami dla zwierz\u0105t4. OGRODY TEMATYCZNE: antyczny, nowoczesny, skalny, francuski5. PROMENADA SPACEROWA\u015bcie\u017cka wyniesiona ponad teren do wysoko\u015bci ok.3m, z zej\u015bciami zar\u00f3wno do ogrod\u00f3w, jak i w kierunku rzeki Poprad, nie w\u0119\u017csza ni\u017c 1,2m aby umo\u017cliwi\u0107 wjazd w\u00f3zkami6. ELEMENTY UZUPE\u0141NIA.tj. nasadzenia ro\u015blinne, system nawadniania, el. ma\u0142ej architektury: \u0142awki, stoliki, kosze, kamienne dekoracje: figury, donice, wazy itp., o\u015bwietlenie parkowe i utwardzenie terenu modernizacja miejsc postojowych i monitoring, przebudowa sieci energetycznej, wodoci\u0105gowej, kanalizacji, przy\u0142\u0105cza wody, opracowanie dok. projektowej i budow.itd, zakup gruntu.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Budowa strefy wypoczynkowo \u2013 rekreacyjnej w Parku \u201eZapopradzie\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 394.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-08-22", "DOFINANSOWANIE": "3044403.65", "WARTOSC": "5607975.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest stworzenie nowoczesnego parku uzdrowiskowego, spe\u0142niaj\u0105cego oczekiwania,jakie wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie stawia si\u0119 przed przestrzeni\u0105 uzdrowiskow\u0105 oraz terenami zieleni zorganizowanej. Park nie ma stanowi\u0107 tylko i wy\u0142\u0105cznie przestrzeni spacerowej, ale przede wszystkim ma pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 interakcji spo\u0142ecznej, rekreacji, wypoczynku, zabawy, kultury i edukacji. Przedsi\u0119wzi\u0119cie budowy ogrod\u00f3w tematycznych w Parku Zapopradzie w Uzdrowisku Muszyna obejmuje zakres rob\u00f3t: 1.BUDYNEK \"Pawilon Muzyczny\":wraz z instalacjami wewn\u0119trznymi: wody, kanalizacji sanitarnej, gazu, wentylacji mech., klimatyzacji, c. o. instalacjami elektrycznymi i niskopr\u0105dowymi; pow. zab. 352,85 m2,pow.ca\u0142k.352,85m2,pow.u\u017cyt. podstaw.243,90m2,pow.pomocnicza 60,1m2,ilo\u015b\u0107 kondygnacji :1,wys.zabudowy 4,3 m. Forma architektoniczna pawilonu muzycznego nawi\u0105zuje do tradycji budowlanych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych stosowanie miejscowych materia\u0142\u00f3w elewacyjnych. Budynek wyko\u0144czony jest tynkiem cienkowarstwowym w kolorze bia\u0142ym. Architektura obiektu harmonizuje z krajobrazem (jest jego cz\u0119\u015bci\u0105) oraz nawi\u0105zuje do architektury tradycyjnej w nawi\u0105zaniu do miejscowych uwarunkowa\u0144 kulturowych i naturalnych. 2.OGRODY TEMATYCZNE m.in.:ogr\u00f3d nowoczesny,ogr\u00f3d le\u015bny, ogr\u00f3d ba\u015bni i legend z wykorzystaniem postaci i legend o Muszynie (czarownice, studnice, diabe\u0142 Boruta, harnicy) oraz jam\u0119 ziemn\u0105 i dwa land-art\u2019owe kopce. 3.POZOSTA\u0141E INSTALACJE:. przepompownia wody u\u017cytkowej;przepompownia wody hydrantowej;zbiornika przeciwpo\u017carowego 4.ELEMENTY PRZESTRZENNE UZUPE\u0141NIAJ\u0104CE :Ca\u0142o\u015b\u0107 terenu uzupe\u0142niona b\u0119dzie o \u015bcie\u017cki spacerowe, k\u0105ciki wypoczynku, system nawadniania ro\u015blin oraz elementy ma\u0142ej architektury: \u0142awki, stoliki, kosze, kamienne dekoracje figury, donice, wazy itp., o\u015bwietlenie parkowe i monitoring wizyjny. Uzupe\u0142nienie opisu w pkt.Q", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Budowa ogrod\u00f3w tematycznych w Parku Zapopradzie w Uzdrowisku Muszyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 262.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2651742.42", "WARTOSC": "3823157.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zad. 1.opracowanie niezb\u0119dnej dokumentacji do kt\u00f3rej zalicza si\u0119: Plan Rozwoju Uzdrowiska Muszyna, dokumentacja techniczna opracowanie projekt\u00f3w budowlanych wraz z opracowaniami bran\u017cowymi dla ul. Kity, Kr\u00f3tkiej, Krzywej, W\u0105skiej, Rolanda oraz projektowokosztowej dla miejsca wypoczynku zlokalizowanego przy ul. Rolanda oraz analiza finansowa, ekonomiczna i ryzyka. Zad. 2. prace przy Strefie Aktywno\u015bci Turystyczno Gospodarczej na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 dzia\u0142ania zwi\u0105zane z przygotowanie miejsc wypoczynku i rekreacji si\u0142ownia na \u015bwie\u017cym powietrzu, plac zabaw oraz strefa relaksu oraz prace przy ulic: Kity, Kr\u00f3tkiej, Krzywej, W\u0105skiej oraz Rolanda poprzez modernizacj\u0119 nawierzchni jezdni, chodnika, o\u015bwietlenia i kanalizacji burzowej itd.Zad. 3. prace inspektora nadzoru,Zad. 4. zadania zwi\u0105zane z promocj\u0105 i zarz\u0105dzaniem projektem koszty rozliczane w spos\u00f3b rycza\u0142towy.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Strefa Aktywno\u015bci Turystyczno \u2013 Gospodarczej stanowi\u0105ca integracj\u0119 centrum Muszyny ze stref\u0105 uzdrowiskow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2202472.57", "WARTOSC": "3373885.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy oraz wyposa\u017cenia o\u015brodka sportowo rekreacyjnego Dom relaksu Na wzg\u00f3rzu. Inwestycja w miejscowo\u015bci Z\u0142ockie, w obr\u0119bie uzdrowiska Muszyna. Projekt obejmuje trzy zadania: Zadanie 1 Budowa o\u015brodka sportoworekreacyjnego wraz z zagospodarowaniem otoczenia oraz Zadanie 2 Zakup wyposa\u017cenia o\u015brodka sportowo rekreacyjnego. W ramach Zadania 1 powstanie budynek us\u0142ugowy wraz z instalacjami wewn\u0119trznymi, infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 oraz zagospodarowaniem otoczenia inwestycji. B\u0119dzie to budynek wolno stoj\u0105cy, trzy kondygnacyjny, nawi\u0105zuj\u0105cy do zabudowy regionalnej, o prostej formie architektonicznej i spadzistych dachach. W parterze budynku b\u0119dzie si\u0119 mie\u015bci\u0107 si\u0142ownia, na pi\u0119trze poddasze szatnie z w\u0119z\u0142ami sanitarnymi, w kondygnacji piwnic m.in. sauna, basen. Podstawowe dane dot. inwestycji: powierzchnia dzia\u0142ki800m2; pow. ca\u0142kowita561,3m2; kubatura1806,7 m. Zadanie 2 dotyczy zakupu wyposa\u017cenia o\u015brodka w tym min. wyposa\u017cenie si\u0142owni, basen, sauna, grota solna szczeg\u00f3\u0142y w pkt. C.2.3 spe\u0142niaj\u0105cego wysokie standardy jako\u015bciowe i bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowania. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do rezultat\u00f3w ze wzgl\u0119du na wyb\u00f3r rozwi\u0105za\u0144 w zakresie budowy i wyposa\u017cenia o\u015brodka, kt\u00f3rych wysoka jako\u015b\u0107 determinuje zadowolenie klient\u00f3w. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na zidentyfikowane potrzeby m.in. rozszerzenie oferty uzdrowiska. Oferta turystyczna przewidziana w ramach projektu b\u0119dzie udost\u0119pniana potencjalnym odbiorcom niezale\u017cnie od warunk\u00f3w pogodowych przez ca\u0142y rok. W bezpo\u015brednim otoczeniu budynku wyznaczone zostan\u0105 4 miejsca parkingowe w tym 1 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Do lokalizacji inwestycji mo\u017cliwy jest dojazd kilkoma liniami BUS Rafatex, Szwagropol, przystanek autobusowy Z\u0142ockieSzko\u0142a znajduje si\u0119 w odleg\u0142o\u015bci 1,5 km od miejsca inwestycji. Do Muszyny natomiast dotrze\u0107 mo\u017cna kolej\u0105, przez gmin\u0119 biegn\u0105 dwie linie kolejowe: Tarn\u00f3wNowy S\u0105czMuszyna granica pa\u0144stwa oraz MuszynaKrynica. Poci\u0105gi zatrzymuj\u0105 si\u0119 na 10 stac.", "BENEFICJENT": "\"M-DECOR\" PROJEKTOWANIE I ARAN\u017bACJA WN\u0118TRZ MARZENA MIKULEC", "TYTUL": "Dom Relaksu \u201eNa Wzg\u00f3rzu\u201d - rozbudowa infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej uzdrowiska Muszyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2054267.86", "WARTOSC": "5405794.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Dom Zdrojowy sk\u0142ada si\u0119 z 2 cz\u0119\u015bci: budynku g\u0142. (zabytkowego) mieszcz\u0105cego g\u0142. pokoje dla kuracjuszy i z ni\u017cszego budynku przyrodo\u2013leczniczego, w kt\u00f3rym mieszcz\u0105 si\u0119 pokoje zabiegowe i basen. Projekt polega na remoncie i przebudowie zak\u0142adu przyrodo-leczniczego, kt\u00f3ry stanowi etap II inwestycji. W ramach projektu zaprojektowano rozbudow\u0119 cz\u0119\u015bci zabiegowej w stron\u0119 wsch. gdzie opr\u00f3cz gabinet\u00f3w zabieg\u00f3w \u201emokrych\u201d (np. balneoterapia, k\u0105piele mineralne) i \u201esuchych\u201d(masa\u017ce, elektroterapia) znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie basen rehabilitacyjny (budynek ma 2 kondygnacje). Cz\u0119\u015b\u0107 zabiegowa zostanie wyposa\u017cona w nowoczesne urz\u0105dzenia lecznictwa uzdrowiskowego zgodnie z profilem uzdrowiska (reumatologia, gastrologia, urologia). Po wykonaniu prac planuje si\u0119 zabiegi m.in. z: balneoterapii, peloidoterapii, hydroterapii, kinezyterapii, termoterapii, fizykoterapii i masa\u017ce klasyczne.Obydwie cz\u0119\u015bci obiektu po\u0142\u0105czone b\u0119d\u0105 \u0142\u0105cznikiem na poziomie parteru i spocznika mi\u0119dzy parterem a pierwsz\u0105 kondygnacj\u0105 budynku g\u0142. Pawilon posiada dost\u0119p komunikacyjny od strony stoku poprzez k\u0142adki na drugie i trzecie pi\u0119tro i bezpo\u015brednio z poziomu terenu na pierwsze pi\u0119tro. Planuje si\u0119 zamontowa\u0107 w budynku proste okna nawi\u0105zuj\u0105ce do modernistycznych elewacji budynku g\u0142. Bry\u0142a hali basenowej jest r\u00f3wnie\u017c prosta z du\u017cymi prostok\u0105tnymi przeszkleniami. W stropodachu zaprojektowane zosta\u0142y dwa \u015bwietliki do\u015bwietlaj\u0105ce wn\u0119trze hali. Nowo projektowane elementy konstrukcyjne obiektu (\u015bciany, s\u0142upy, stropy)\u2013\u017celbetowe, projektowane \u015bciany no\u015bne-z pustak\u00f3w Porotherm ocieplone styropianem. Interesuj\u0105cym rozwi\u0105zaniem jest tzw. zielony dach-stropodach odwr\u00f3cony zielony z ro\u015blinno\u015bci\u0105 nisk\u0105. W cz\u0119\u015bci zabiegowej na parterze przewiduje si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 jednoczesnego przebywania do 30 os\u00f3b, a na pi\u0119trze do 52 os\u00f3b. Przedstawione za\u0142o\u017cenia zgodne s\u0105 z projektem budowlanym. Przewidziano prace przy rozbudowie i przebudowie budynku, zakup wyposa\u017cenia do poszczeg\u00f3lnych pomieszcze\u0144 i nadz\u00f3r przyrodniczy oraz promocj\u0119.", "BENEFICJENT": "\u201eCECHINI \u017bEGIEST\u00d3W-ZDR\u00d3J G\u0141\u00d3WNY\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rewitalizacja Domu Zdrojowego w \u017begiestowie Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-01", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1773042.82", "WARTOSC": "3536406.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Lodowisko jest zlokalizowane w Muszynie ,na dzia\u0142kach nr 3803, 3341, 3342, 3332, 3333, 3334, 11603 i jest wykorzystywane sezonowo w okresie zimowym orientacyjnie w okresie od 15 grudnia do 15 marca.Przedmiotem projektu jest wykonanie zadaszenia lodowiska w Muszynie wraz z widowni\u0105, wykonaniem p\u0142yty mro\u017ceniowej lodowiska i kana\u0142u mro\u017ceniowego oraz zagospodarowanie terenu, obejmuj\u0105cego wykonanie nawierzchni skateparku i \u015bcie\u017cki spacerowej.Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania obejmuj\u0105:1 Prace budowlane, w tym: prace rozbi\u00f3rkowe, nawierzchniowe utwardzenie cz\u0119\u015bci terenu kruszywem kamiennym, izolacyjne, prace przy budowie widowni oraz prace przy ogrodzeniu i ma\u0142\u0105 arch. monta\u017c donic z nisk\u0105 zieleni\u0105 ozdobn\u0105, monta\u017c \u0142awek.2 Prace konstrukcyjne: Zadaszenie lodowiska projektuje si\u0119 jako konstrukcj\u0119 z drewna klejonego z pokryciem z napi\u0119tej membrany. Sk\u0142ada si\u0119 z 10 ram z drewna klejonego opartych na fundamentach \u017celbetowym. Mocowanie s\u0142up\u00f3w do fundamentu jest przegubowe, a w kalenicy zaprojektowano sztywne po\u0142\u0105czenia element\u00f3w. Pokrycie stanowi\u0107 b\u0119dzie membrana tkanina poliestrowa. Parametry: Pow. zadaszenia w obrysie dachu 1039,43 m2 wym. zbiorcze zadaszenia b\u0119d\u0105 wynosi\u0107: 41,80x25,45 m. Pow. p\u0142yty mro\u017ceniowej lodowiska 821,25m2 Wymiary lodowiska tak jak dotychczas 20,0 x 40,0 m Maks. wys. obiektu od poz. terenu 11,75 m Wys. obiektu do gzymsuokapu ok. 2,60m D\u0142. obiektu 41,80 m Szer. obiektu 25,45 m Rozpi\u0119to\u015b\u0107 konstrukcyjna osiowa 23,75m k\u0105t nachylenia zadaszenia zmienny w zakresie 20 35 Prace instalacyjne obejmuj\u0105 wykonanie przy\u0142\u0105czy i instalacji wewn\u0119trznych: kanalizacji deszczowej, wodoci\u0105gowej, elektrycznej i o\u015bwietlenia terenu; oraz likwidacje i przek\u0142adki sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacji deszczowej.Wej\u015bcia do obiektu zaprojektowano od strony p\u00f3\u0142nocnozachodniej z istniej\u0105cego ci\u0105gu pieszego na dzia\u0142ce nr 3803. Dojazd do obiektu zapewnia istniej\u0105ca droga na dz. 3317 wraz z istniej\u0105cym zjazdem z dz. 3803.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Rozbudowa og\u00f3lnodost\u0119pnego lodowiska w Muszynie poprzez wykonanie zadaszenia z przeznaczeniem na ca\u0142oroczny obiekt wielofunkcyjny wraz z dalszym zagospodarowaniem terenu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-29", "DOFINANSOWANIE": "1711225.27", "WARTOSC": "2013206.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przygotowanie i udost\u0119pnienie teren\u00f3w zielonych w mie\u015bcie Muszyna do ko\u0144ca 2019 r. o ok. 3 ha powierzchni. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstan\u0105 m.in. skwery, ptasie osiedle, naturalne \u0142\u0105ki itd. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych zalicza si\u0119: 1. ograniczenie antropopresji na najcenniejsze i wra\u017cliwe ekosystemy obszaru i stworzenie oraz zachowanie obszar\u00f3w ukszta\u0142towanych w spos\u00f3b naturalny, zbli\u017cony do dzikiego, istotnie podnosz\u0105cy r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 biologiczn\u0105 oraz wprowadzenie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci gatunkowej na projektowanym terenie. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki pracom polegaj\u0105cym na ograniczeniu wyst\u0119powania ro\u015blin nale\u017c\u0105cych do inwazyjnych gatunk\u00f3w obcych i tworzenie wielopi\u0119trowych i wielogatunkowych za\u0142o\u017ce\u0144 zieleni, opartych na gatunkach rodzimych, tworz\u0105cych dogodne i atrakcyjne warunki dla ptak\u00f3w, owad\u00f3w i drobnych ssak\u00f3w. 2. podniesienie walor\u00f3w przyrodniczych Muszyny wraz z podniesieniem \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie ochrony obszar\u00f3w, przez stworzenie zielonych miejsc do wypoczynku i rekreacji oraz edukacji. 3. Poprawa parametr\u00f3w powietrza, mikroklimatu.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska miejskiego poprzez rozw\u00f3j obszar\u00f3w zieleni z funkcj\u0105 edukacyjn\u0105 w uzdrowisku Muszyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-28", "DOFINANSOWANIE": "3712668.98", "WARTOSC": "6187781.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest bud. i oznakow. 12,06 km trasy rower. VeloKrynica, w tym 1,68 km oznakow. trasy na Bulwarach Dietla od skrzy\u017cow. z ul. Pu\u0142askiego do ko\u0144ca ul. Ebersa oraz fragm. ul. Granicznej oraz bud. 3,89 km trasy od ko\u0144ca ul. Ebersa z wy\u0142\u0105cz. znakowanego fragm. na ul. Granicznej do granicy z g. Muszyna w Powro\u017aniku. Ponadto w porozumieniu w g. Muszyna na istniej\u0105cych znakach kierunkowych dodane zostan\u0105 tabliczki znacznikowe i kierunkowe trasy VeloKrynica na d\u0142. 6,49 km.Trasa VeloKrynica zosta\u0142a uj\u0119ta w Koncep. bud. zintegr. sieci tras rower. pod nr 12 i klasyfikow. jako pozosta\u0142e. Dokument podkre\u015bla jej \u0142\u0105cznikowy charakter w stosunku do EV11, co oznacza, i\u017c dzi\u0119ki niej Krynica uzyska bezpo\u015bred. po\u0142\u0105cz. z sieci\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 tras rower. w Ma\u0142opolsce.Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie trasy w infrastr. towarzysz\u0105ca, poprawiaj\u0105c\u0105 komfort i bezpiecz., w tym altan\u0119 odpoczynkow\u0105, \u0142awki, kosze, WC, plac rekreac. z si\u0142owni\u0105.\u015acie\u017cka zosta\u0142a zaprojektow. zgodnie z wymog. rozporz\u0105dz. Ministra TiGM. Pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowana wynosi 30 km, szer. 2,5 m, a \u015bred. nachylenie 2,7. Na budowanym odcinku zaprojektowano \u015bcie\u017ck\u0119 o nawierzchni bitumicz. pokrytej wierzchni\u0105 warstw\u0105 z \u017cywicy syntet., w kol. czerwonym, co zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo poruszaj\u0105cych si\u0119. Zadbano tak\u017ce o w\u0142a\u015bciwe oznakow. poz. i pion. \u015bcie\u017cki.Z wyj\u0105tkiem ul. Ebersa i frag. ul. Granicznej o b. ma\u0142ym nat\u0119\u017ceniu ruchu \u015bcie\u017cka separowana jest od ruchu samochod., za\u015b w miejscu przekraczania drogi wojew. 971 przygotowano porozumienie z ZDW na wyznaczenie bezpiecznego przejazdu dla rowerzyst\u00f3w.Odr\u0119bnym dzia\u0142aniem jest szeroka promocja nowowybudowanej trasy. Planuje si\u0119 publikacje folderu z map\u0105 trasy i informacjami o atrakcjach turyst. w jej przebiegu i w bliskiej odleg\u0142o\u015bci, wykonanie 2 tablic z opisem trasy i systemu powiaza\u0144 z innymi trasami na pocz\u0105tku i ko\u0144cu trasy oraz budow\u0119 zak\u0142adki na portalu SportKrynica.pl z opisem trasy, \u015bladem GPS oraz informac. o atrakcjach przyrod.krajobraz. i zabytkach.", "BENEFICJENT": "GMINA KRYNICA-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "VeloKrynica \u2013 budowa uzdrowiskowej trasy turystyczno-rekreacyjnej w Krynicy -Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1327439.51", "WARTOSC": "1935907.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych na dzia\u0142ce nr ew. 138610 Muszyna.Projekt obejmuje 3 zadania:Zadanie 1 prace budowlane i zakup wyposa\u017cenia,Zadanie 2 prac\u0119 inspektor\u00f3w nadzoru budowlanego,Zadanie 3 Promocj\u0119 projektu i przeprowadzenie akcji podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej.W ramach zadania 1 planuje si\u0119: budow\u0119 2 wiat jedna z trzema obiektami: 1.2, 1.3, 1.4 i jedna z obiektem GPZON, 12 otwartych stanowisk kontenerowych obiekt 1.5 oraz jednego placu utwardzonego do prze\u0142adunku odpad\u00f3w komunalnych, zakup kontener\u00f3w 27 szt. poj. 7 m3, 7 szt. 36 m3.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepszymi rozwi\u0105zaniami w dziedzinie gospodarki odpadami, zastosowano rozwi\u0105zania projektowe optymalne dla zagospodarowania dost\u0119pnego terenu oraz gwarantuj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 wycen\u0119 nak\u0142\u0105d\u00f3w inwestycyjnych. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania w spos\u00f3b jednoznaczny odpowiadaj\u0105 na rozwi\u0105zanie problem\u00f3w zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 \u015bmieciow\u0105 w Gminie Muszyna.Przedstawiony opis jednoznacznie potwierdza, \u017ce projekt zwi\u0105zany jest z budow\u0105 PSZOK. Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie budowy PSZOK, zaprojektowane w spos\u00f3b maksymalny wykorzystanie dost\u0119pnych technologii. Szczeg\u00f3\u0142owy opis projektu zawiera do\u0142\u0105czony do wniosku projekt budowlany oraz specyfikacja wyposa\u017cenia. Koszty inwestycji sporz\u0105dzono na podstawie kosztorys\u00f3w inwestorskich, kt\u00f3re do\u0142\u0105czono do wniosku. Projekt dotyczy budowy nowego PSZOK.Ca\u0142kowity koszt projektu to 1 920 883,09 z\u0142 brutto, w tym VAT 359 189,52 z\u0142.Koszty kwalifikowane przedstawia poni\u017csza tabela:I.Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych na dzia\u0142ce nr ew. 138610 Muszyna, w tym:1 526 693,57II.Inspektor nadzoru budowlanego30 000,00III.Akcja podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej5 000,00 NAK\u0141ADY RAZEM1 561 693,57", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O. O. W MUSZYNIE", "TYTUL": "\u201eBudowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych na dz. ew. nr 1386/10\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1199726.13", "WARTOSC": "1798519.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Projekt dotyczy realizacji budowy centrum rekreacji w ramach kt\u00f3rego na terenach gminnych i prywatnych na \u0141opacie Polskiej i \u017begiestowie pojawi si\u0119 nowa kompozycja i przestrze\u0144 dla rekreacji i wypoczynku. W projekcie przewidziano 2 g\u0142\u00f3wne zadania: 1. budow\u0119 2 stref:Strefa I: teren przeznaczany pod urz\u0105dzenia si\u0142owni zewn\u0119trznej biegacz, trena\u017cer eliptyczny, krzese\u0142ko, wyci\u0105g g\u00f3rny, narty biegowe, wio\u015blarz, motylek, krzese\u0142ko wyciskanie, rower treningowy Strefa II: teren przeznaczony pod plac zabaw. Projektuje si\u0119 monta\u017c nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144 zabawowych dla dzieci: hu\u015btawka wa\u017cka podw\u00f3jna zamek karuzela krzy\u017cowa czteroramienna hu\u015btawka podw\u00f3jnaPrace w tym zakresie zrealizowane zostan\u0105 na dzia\u0142ce 7395. 2. prace przy ci\u0105gu spacerowym wraz z o\u015bwietleniem promenady spacerowej na drodze gminnej \u017begiest\u00f3w\u0141opata oraz wojew\u00f3dzkiej nr 971 KrynicaZdr\u00f3j, MuszynaPiwniczna.Prace w ramach projektu b\u0119d\u0105 wykonywane w gminie Muszyna obr\u0119b Andrzej\u00f3w i \u017begiest\u00f3w droga wojew\u00f3dzka, na dzia\u0142kach: 645, 678, 736, 621, 738, 745, 145, 166, 5572, 586, 585, 584, 583, 582, 5805, 5711, 569, 567, 565, 561, 560, 558, 5443, 527, 526, 402, 3811, 3962 na podstawie posiadanego prawa do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele realizacji projektu wynikaj\u0105ce z tytu\u0142u w\u0142asno\u015bci, zgody w\u0142a\u015bcicieli, um\u00f3w za\u0142. nr 6 do wniosku, natomiast dzia\u0142ka nr 139 jest w\u0142asno\u015bci\u0105 PKP a dzia\u0142ki nr 747, 617, 618 nale\u017c\u0105 do Las\u00f3w Pa\u0144stwowych. W ramach prac przygotowawczych opracowana zosta\u0142a r\u00f3wnie\u017c niezb\u0119dna dokumentacja projektu zar\u00f3wno o charakterze technicznym jak i stanowi\u0105ca niezb\u0119dny za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie analiza finansowa i ekonomiczna wraz z analiz\u0105 ryzyka.", "BENEFICJENT": "\u201eCECHINI \u017bEGIEST\u00d3W-ZDR\u00d3J G\u0141\u00d3WNY\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Centrum rekreacji \u0141opata Polska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1071584.04", "WARTOSC": "1982765.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Projekt dotyczy utworzenia nowego lokalnego rowerowego szlaku turystycznego prowadz\u0105cego przez \u017begiest\u00f3w, Milik, Szczawnik, Z\u0142ockie, Jastrz\u0119bik i Muszyn\u0119. Szlak \u0142\u0105czy si\u0119 bezpo\u015brednio z tras\u0105 EuroVelo11 w Miliku, \u017begiestowie, Muszynie. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje wytyczenie rowerowego szlaku turystycznego o d\u0142ugo\u015bci 32,7km, oznakowanego jednolitymi znakami, wyposa\u017conego w urz\u0105dzenia informacyjne, miejsca postojowe do wypoczynku, kt\u00f3re zapewni\u0105 bezpieczne i spokojne jej przebycie tury\u015bcie o dowolnym poziomie umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia, na kt\u00f3re b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107:Przebudowa i remont istniej\u0105cych dr\u00f3g le\u015bnych nieprzeznaczonych do ruchu og\u00f3lnego w celu utworzenia szlaku rowerowego na odcinkach \u017begiest\u00f3w Szczawnik 1 372 m oraz Milik Szczawnik 1 600m, dodatkowo oznakowanie 1 602 m. Razem: nowy szlak rowerowy dwukierunkowy, z kt\u00f3rego mog\u0105 korzysta\u0107 piesi o szeroko\u015bci w zakresie 2,50m do 4,0m o d\u0142ugo\u015bci 4,574 kmWyznaczenie szlaku rowerowego na zasadach og\u00f3lnych po istniej\u0105cych drogach publicznych poprzez oznakowanie \u017begiest\u00f3w, Milik, Szczawnik, Z\u0142ockie, Jastrz\u0119bik, Muszyna24,532km.Wyznaczenie szlaku rowerowego poprzez oznakowanie po istniej\u0105cych \u015bcie\u017ckach oraz drogach le\u015bnych: odcinek Milik \u017begiest\u00f3w3,62 km.2.Urz\u0105dzenie 13 miejsc postojowych wyposa\u017conych w wiaty, stojaki na rowery, \u0142awki, sto\u0142y, kosze na \u015bmieci, tablice informacyjne w tym 5 tabl. w formie sztalugi ,1 infokiosk. 3.Rozpowszechnianie informacji na temat trasy: wydanie folder\u00f3w i map, aplikacja do infokiosku.Realizacja projektu poprawi atrakcyjno\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 do obszar\u00f3w stanowi\u0105cych atrakcje turystycznei obszar\u00f3w cennych przyrodniczo: \u0179r\u00f3d\u0142a wody mineralnej Kazimierz w Miliku, \u0179r\u00f3de\u0142ka za Cerkwi\u0105 w Szczawniku, Mofet\u0105 i \u0179r\u00f3d\u0142a \u015bw. \u0141ukasza w Jastrz\u0119biku, \u0179r\u00f3d\u0142a Anna i Pijalni wody mineralnej Milusia i Antoni w Muszynie. Projekt realizowany w granicach obszaru o statusie uzdrowiska. Wpisuje si\u0119 w koncepcj\u0119 budowy zintegrowanej sieci tras rowerowych, woj. ma\u0142opol. Opis cze\u015b\u0107Q.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Rowerowy Szlak W\u00f3d Mineralnych w Gminie Muszyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.44}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7041420.48", "WARTOSC": "8284024.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawodowych PN poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. W ramach realizacji projektu przewiduje si\u0119: nabywanie dodatkowych kwalifikacji przez uczni\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w i szkole\u0144, tworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej, sta\u017ce dla uczni\u00f3w, wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami, rozw\u00f3j kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych kadr, pomoc stypendialna dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych, doradztwo edukacyjnozawodowe. Realizacja ww. cel\u00f3w pozwoli na podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w PN, b\u0119d\u0105cym odpowiedzi\u0105 na oczekiwania rynku pracy. Zostanie wypracowana sta\u0142a i trwa\u0142a wsp\u00f3\u0142praca szk\u00f3\u0142 PN z otoczeniem spo\u0142ecznogospodarczym skutkuj\u0105ca elastycznym reagowaniem na potrzeby pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Rozwijanie oferty szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w Powiecie Nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "853881.95", "WARTOSC": "1235617.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cie jest osi\u0105gni\u0119cie celu publicznego, maj\u0105cego charakter wybitnie proekologiczny. Spe\u0142nia ono cele zapisane w Planie Gospodarki Odpadami dla Miasta i Gminy Muszyna oraz w miejscowym planie zagospodarowania przestrzennego, okre\u015blaj\u0105cym zasady gospodarki odpadami, oraz uwzgl\u0119dniaj\u0105cym ustalenia Planu Ochrony Popradzkiego Parku Krajobrazowego. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 do uporz\u0105dkowania gospodarki odpadami komunalnymi na obszarze Miasta i Gminy Uzdrowiskowej Muszyna, co za tym idzie ograniczy uci\u0105\u017cliwo\u015bci dla wszystkich element\u00f3w \u015brodowiska naturalnego spowodowane bytowaniem i dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105 cz\u0142owieka.Projekt przedsi\u0119wzi\u0119cia proponuje nast\u0119puj\u0105ce rozwi\u0105zania: Przebudowa budynku gospodarczego przebudowa polega\u0107 b\u0119dzie na zmianie kszta\u0142tu dachu oraz ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych. Budowa wolnostoj\u0105cej wiaty w konstrukcji stalowej. Wykonanie modernizacji instalacji kanalizacji deszczowej odprowadzaj\u0105cej wody opadowe z dachu budynku gospodarczego oraz nawierzchni utwardzonej do istniej\u0105cej instalacji kanalizacji deszczowej. Wykonanie separatora substancji ropopochodnych jako ko\u0144cowego elementu systemu kanalizacji deszczowej.Zaopatrzenie w media: Woda dostarczana z wodoci\u0105gu gminnego. pr\u0105d elektryczny z istniej\u0105cego przy\u0142acza.Obs\u0142uga komunikacyjna: Projektowane utwardzone drogi wewn\u0119trzne i place, uporz\u0105dkowana powierzchnia zostanie utwardzona poprzez wykonanie nowej nawierzchni z kostki brukowej o grubo\u015bci 8 cm na podsypce cementowo piaskowej. Oddawane odpady s\u0105 ewidencjonowane tylko w spos\u00f3b opisowy, ilo\u015bciowy i wagowy. Po wyremontowania, PSZOK b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 b\u0119d\u0105c\u0105 obecnie na wyposa\u017ceniu wag\u0119.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepszymi rozwi\u0105zaniami w dziedzinie gospodarki odpadami, zastosowano rozwi\u0105zania projektowe optymalne dla zagospodarowania dost\u0119pnego terenu oraz gwarantuj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 wycen\u0119 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych.PSZOK Powro\u017anik b\u0119dzie obs\u0142ugiwany przez pracowni", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O. O. W MUSZYNIE", "TYTUL": "\"Remont i rozbudowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych na dzia\u0142ce nr ew. 110/8 oraz 110/9, obr\u0119b Powro\u017anik gmina Muszyna\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-26", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "839997.18", "WARTOSC": "854187.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 zw. z wymian\u0105 starych kot\u0142\u00f3w na kot\u0142y na ekogroszek spe\u0142niaj\u0105ce okre\u015blone parametry wraz z dofinansowaniem prac zwi\u0105zanych z konieczno\u015bci\u0105 przygotowania okre\u015blonych instalacji. W ramach projektu dofinansowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zwi\u0105zane z demonta\u017cem starego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, tj. jego likwidacj\u0105 oraz jednocze\u015bnie zwi\u0105zane z zakupem i monta\u017cem nowego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dofinansowanie drobnych prac zwi\u0105zanych z wymian\u0105 i zakupem armatury, osprz\u0119tu m.in.: grzejniki, wk\u0142ady kominowe. Podkre\u015bli\u0107 nale\u017cy, \u017ce szczeg\u00f3\u0142owy zakres niezb\u0119dnych do przeprowadzenia prac b\u0119dzie wynika\u0142 z przeprowadzonej oceny energetycznej ka\u017cdego budynku obj\u0119tego projektem. W ramach wsparcia udzielonego w projekcie, mo\u017cliwe b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wykonanie wewn\u0119trznej instalacji centralnego ogrzewania i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. W ramach katalogu wydatk\u00f3w kwalifikowanych mie\u015bci si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dok. projektowa. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce wymianie podlega\u0107 b\u0119dzie 102 kot\u0142\u00f3w oraz instalacji. Zakres projektu zostanie zrealizowany poprzez wykonanie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:1. Opracowanie analizy finansowej i ekonomicznej.2. Wymiana kot\u0142\u00f3w piec\u00f3w, urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105ce paliwa sta\u0142e z dostosowaniem instalacji do potrzeb nowego urz\u0105dzenia3. Podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa4. Zarz\u0105dzanie i promocja projektu koszty rycza\u0142toweParametry \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, tj. urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e, zostan\u0105 okre\u015blone na podstawie przeprowadzonej oceny energetycznej budynku. Wszystkie wydatki ponoszone w projekcie przedstawia\u0142y b\u0119d\u0105 optymaln\u0105 relacje jako\u015bci do ceny. Zastosowane w projekcie rozwi\u0105zania spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 obowi\u0105zuj\u0105cy od ko\u0144ca 2020 warunek minimalnego poziomu efektywno\u015bci energetycznej i normy emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z 21.10.2009 ustanawiaj\u0105cej og\u00f3lne zasady ustalania wymog\u00f3w dotycz\u0105cych ekoprojektu dla produkt\u00f3w zwi\u0105zanych z energi\u0105.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji na terenie gminy Muszyna poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105ce paliwa sta\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2804616.00", "WARTOSC": "3299548.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w 16 szk\u00f3\u0142 z gmin Piwniczna-Zdr\u00f3j Muszyna oraz Krynica-Zdr\u00f3j oraz rozw\u00f3j kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli z tych szk\u00f3\u0142 w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi w pracy z uczniami, jak r\u00f3wnie\u017c wyr\u00f3wnywanie dysproporcji z poziomie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w poprzez pomoc stypendialn\u0105 w roku szkolnym 2017/2018. Grupa docelowa projektu: 1243 uczni\u00f3w (634k/609m), 202 nauczycieli (164k/38m) z 16 szk\u00f3\u0142 z gmin Piwniczna-Zdr\u00f3j, Krynica-Zdr\u00f3j, Muszyna G\u0142\u00f3wne zadania: 1)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Bere\u015bcie 2)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w w Publicznym Gimnazjum w w Bere\u015bcie 3)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 2 im. Polskich Olimpijczyk\u00f3w w Krynicy-Zdroju 4)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w Publicznego Gimnazjum w Samorz\u0105dowym Centrum Edukacji Szkolnej w Tyliczu 5)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w Publicznego Gimnazjum im. J. Dietla w Krynicy-Zdroju 6)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Piwnicznej-Zdroju 7)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w ZSG w \u0141omnicy-Zdroju 8)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w Gimnazjum w ZSG w \u0141omnicy-Zdroju 9)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w ZSG w Piwnicznej-Zdroju 10)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w SP w G\u0142\u0119bokiem 11)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w SP nr 1 im. Kurier\u00f3w S\u0105deckich w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Muszynie 12)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w Gimnazjum im. Stra\u017cy Granicznej II Rzeczypospolitej w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Muszynie 13)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w SP w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Powro\u017aniku 14)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w Gimnazjum w ZSP w Powro\u017aniku 15)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w SP w ZSP w Z\u0142ockiem 16)Rozw\u00f3j komp. klucz. uczni\u00f3w Gimn. w Z\u0142ockiem G\u0142. rezultaty: l.uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakr. rozw. kompetencji kl. w progr.: 1243 os. l.nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK: 202 os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU REGION\u00d3W", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe w szko\u0142ach w gminach Krynica-Zdr\u00f3j, Muszyna i Piwniczna-Zdr\u00f3j w roku szkolnym 2017/2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "767818.02", "WARTOSC": "2100325.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Aby przywr\u00f3ci\u0107 \u015bwietno\u015b\u0107 uzdrowisku \u017begiest\u00f3w, konieczne jest wyremontowanie kilku obiekt\u00f3w w tym m.in. Pijalni Anna kt\u00f3ra jest zamkni\u0119ta z uwagi na z\u0142y stan techniczny budynku. Pijalnia zlokalizowana jest na p\u00f3\u0142n. cz\u0119\u015bci uzdrowiska na dzia\u0142ce 5805. Obiekt wybudowano w 1945, sk\u0142ada si\u0119 z cz\u0119\u015bci pijalni z uj\u0119ciem wody mineralnej przykrytym dachem drewnianym wielospadowym oraz dobudowan\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 rekreacyjna s\u0142u\u017c\u0105ca do spacer\u00f3w i konsumpcji wody mineralnej. St\u0105d pijalnia jest budynkiem w kszta\u0142cie litery L o wym. 32mx12m i 12mx16m. Parametry: powierzchnia zabudowy:666 m2, u\u017cytkowa: 532 m2 kubatura: 1.550 m2Projekt obejmie:1. Remont dachu: wymiana pokrycia dachowego z eternitu na blach\u0119 dach\u00f3wkow\u0105, zniszczonych obr\u00f3bek blacharskich z blachy powlekanej, zniszczonych rur spustowych i rynien dachowych, zniszczonego \u0142acenia dachu, zniszczonych element\u00f3w konstrukcji dachu, krokwie, p\u0142atwie, s\u0142upy, murlaty, obicia, podbitki dachu w ilo\u015bci oko\u0142o 35.2. Remont elewacji kamiennej:wymiana i uzupe\u0142nienie zniszczonych element\u00f3w kamiennych elewacji, coko\u0142\u00f3w i mur\u00f3w oporowych, stolarki okiennej i drzwiowej w te same otwory, zniszczonych balustrad stalowych, uzupe\u0142nienie ubytk\u00f3w i tynk\u00f3w na elewacji, uzupe\u0142nienie i wymiana zniszczonych posadzek tarasowych.3. Remont wewn.: uzupe\u0142nienia i wykonanie nowych tynk\u00f3w i malowanie \u015bcian, wymiana i uzupe\u0142nienie \u015bcian z kamienia i kamiennej obudowy \u017ar\u00f3d\u0142a, zniszczonych instalacji wodkan, C.O i instalacji elektrycznej, wymiana zniszczonych balustrad schodowych.Zakres prac w projekcie jest zgodny z wymogami jakie stawia pijalniom uzdrowiskowym za\u0142. do Rozporz\u0105dzenia Ministra Zdrowia z 28.07.2005 \u0179r\u00f3d\u0142o http:www2.mz.gov.plwwwfilesmastrukturadocszalprojrozp23112005.pdf, zgodnie z kt\u00f3rym pijalnie powinny by\u0107 dostosowane do eksploatacji ca\u0142orocznej i wyposa\u017cone m.in. w instalacje do wydawania i podgrzewania wody, hal\u0119 spacerow\u0105, tablice obja\u015bniaj\u0105ce zasady korzystania z urz\u0105dze\u0144 i charakteryzuj\u0105ce wody. Przewidziano promocj\u0119.", "BENEFICJENT": "\u201eCECHINI \u017bEGIEST\u00d3W-ZDR\u00d3J G\u0141\u00d3WNY\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Remont pijalni Anna wraz z budow\u0105 infrastruktury towarzysz\u0105cej w \u017begiestowie-Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9753227.25", "WARTOSC": "11474385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ochrona muraw kserotermicznych: odtworzenie i utrzymanie odpowiednich warunk\u00f3w dla zachowania siedlisk kserotermicznych i gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t z nimi zwi\u0105zanych w 18 obszarach Natura 2000 w woj. Ma\u0142opolskim, przywr\u00f3cenie na murawach odpowiednich warunk\u00f3w siedliskowych, powr\u00f3t do dawnych sposob\u00f3w u\u017cytkowania(wypas) muraw; zaanga\u017cowanie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci w ochron\u0119 muraw. Projekt dotyczy r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 ochronnych nietoperzy, w tym m.in. ochrona letnich schronie\u0144 nietoperzy (poprzez remont pokry\u0107 dachowych w obiektach wykorzystywanych przez te zwierz\u0119ta, instalowanie platform na guano, poprawa tras migracji nietoperzy) ochrona zimowych stanowisk nietoperzy (poprzez ich zabezpieczenie). Spodziewanym efektem projektu jest zachowanie w woj. ma\u0142opolskim populacji: podkowca ma\u0142ego, nocka orz\u0119sionego, nocka du\u017cego.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk chronionych w ramach sieci Natura 2000 w Ma\u0142opolsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2391954.49", "WARTOSC": "2814064.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem projektu jest reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 105 (70k) os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142ecznej, z gmin Krynica-Zdr\u00f3j, Piwniczna-Zdroju i Muszyna, co nast\u0105pi w latach 2016-2019. Grupa docelowa: 105 os\u00f3b (70k) korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej (z powiatu nowos\u0105deckiego - 100% UP z pow. zagro\u017conego skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi) z gmin Krynica-Zdr\u00f3j, Piwniczna-Zdr\u00f3j i Muszyna (zam. zgodnie z KC) lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem na mocy art. 7 ustawy o pomocy spo\u0142ecznej /dalej UoPS/ - \u015br. 35 os. w ka\u017cdym roku realizacji, \u015br. po 15 os. z K-Z, 10 os. z P-Z oraz 10 os. z Muszyny. G\u0142\u00f3wne zadania: 1)Identyfikacja indywidualnych potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w; 2)Indywidualne po\u015brednictwo pracy; 3)Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne; 4)Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 5)Szkolenia; 6)Sta\u017ce; 7)Coaching. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1)l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 105 os. 2)l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 84 os. 3)l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 60 os. 4)l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 24 os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU REGION\u00d3W", "TYTUL": "Reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w gminach Piwniczna-Zdr\u00f3j, Krynica-Zdr\u00f3j i Muszyna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "704061.46", "WARTOSC": "1082494.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa nast\u0105pi w wyniku zrealizowania nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: g\u0142ebokiej termomodernizacji posiadanych budynk\u00f3w zastosowania technologii efektywnych energetycznie modernizacji o\u015bwietleniaG\u0142\u0119boka termomodernizacja dotyczy\u0107 b\u0119dzie budynku hali magazynowej a jej zakres zosta\u0142 okre\u015blony w ramach wykonanego audytu efektywno\u015bci energetycznej. W ramach tego etapu przewiduje si\u0119 wykonanie rob\u00f3t budowlanych w zakresie docieplenia dachu, \u015bcian zewn\u0119trznych i wykonania docieplenia pod\u0142ogi. Zastosowanie technologii efektywnych energetycznie polega\u0107 b\u0119dzie na wymianie maszyny linii produkcyjnej Pakowaczka BAUMER, typ: AVV EUR, rok prod. 1997 o mocy znamionowej 70 kW na nowoczesn\u0105 automatyczn\u0105 zgrzewark\u0105 owijaj\u0105c\u0105 liniow\u0105 w celu osi\u0105gni\u0119cia efektu prooszcz\u0119dno\u015bciowego w zakresie energii finalnej i pierwotnej w przedsi\u0119biorstwie. Modernizacja o\u015bwietlenia polega\u0107 b\u0119dzie na wymianie istniej\u0105cych opraw i \u017ar\u00f3de\u0142 typu \u015bwietl\u00f3wka na o\u015bwietlenie LED, co pozwoli tak\u017ce na zmniejszenie zu\u017cycia energii. Ponadto w ramach planowanego projektu wykonana zostanie instalacja paneli fotowoltaicznych co umo\u017cliwi produkcj\u0119 energii elektrycznej na potrzeby przedsi\u0119biorstwa i pozwoli na zmniejszenie zapotrzebowania na pob\u00f3r mocy z sieci elektroenergetycznej. W ramach projektu wykonana zostanie tak\u017ce instalacja inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105. Wszystkie wymienione dzia\u0142ania wynikaj\u0105 z przeprowadzonego audytu energetycznego exante. W wyniku realizacji planowanego projektu nast\u0105pi zmniejszenie zapotrzebowania na energie ko\u0144cow\u0105 dzi\u0119ki zmniejszeniu jej zu\u017cycia. Pozwoli to przedsi\u0119biorstwu Wnioskodawcy na zmniejszenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 produkcyjn\u0105 a tym samym umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie uzyskiwanej mar\u017cy, co przyczyni si\u0119 do wzmocnienia jego pozycji oraz wzmocnienia jego konkurencyjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "P.W. MINERAL COMPLEX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez termomodernizacj\u0119, zmian\u0119 linii technologicznej i zastosowanie OZE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-11-13", "DOFINANSOWANIE": "667450.53", "WARTOSC": "989695.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rewitalizacj\u0119 teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 3 \u017ar\u00f3de\u0142 wody mineralnej w Muszynie 1. Zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 pijalni Grunwald, na dzia\u0142. nr 1961/1, 1961/2 obejmie: a) roboty przygotowawcze (zdj\u0119cie warstwy humusu z pasa rob\u00f3t ziemnych) i ziemne dot. wykop\u00f3w p\u0142ytkich (<1m) \u015brednich (1?3m), g\u0142\u0119bokich (3m<), przygotowanie grunt\u00f3w pod nasypy zgodne z PN-S-02205 Drogi samochodowe. Roboty ziemne. Wymagania i badania; i wykonanie nasyp\u00f3w, podbudowy z kruszywa \u0142amanego stabilizowanego mechanicznie, nawierzchni z kostki brukowej b) budow\u0119 jednokondygnacyjnej, przykrytej czterospadowym dachem (o k\u0105cie nachylenia 35o-45o) altany rekreacyjnej o pow.zab. 17,25m2 i kubaturze 50,0m3 z dwiema bateriami stoj\u0105cymi do poboru wody. Punkt poboru o kszt. prostopad\u0142o\u015bcianu o wym.90x130cm i wys.80cm c) monta\u017c urz\u0105dze\u0144 dla dzieci, el. ma\u0142ej arch. i nasadzenie ro\u015blin 2. Zagospodarowanie przestrzeni wok\u00f3\u0142 \u017ar\u00f3de\u0142 Anna na dzia\u0142. 770/5 dot.: a) monta\u017cu altany ze stali kutej, ocynkowanej, o wym: \u015br. podstawy ok 500cm i wys. 450cm. z wej\u015bciem jednostronnym o wys. ok. 230cm. Dach o\u015bmiospadowy o nachyleniu 32\u00b0 wykonany z p\u0142askiej blachy stalowej zwie\u0144czony kopu\u0142\u0105. Altana wsparta na 8 zdobionych filarach b) remoncie punktu poboru wody mineralnej 3. Zagospodarowanie terenu-Pijalnia Milusia, na dzia\u0142. nr 731/9, 731/11 obejmie: a) modernizacj\u0119 terenu wok\u00f3\u0142 pijalni poprzez budow\u0119 utwardze\u0144 z kostki brukowej, remont nawierzchni traktu pieszo-jezdnego, monta\u017c el. ma\u0142ej arch., niwelacj\u0119 terenu,za\u0142o\u017cenie trawnika i zasadzenie ro\u015blin. Prace uzupe\u0142niaj\u0105ce: przygotowanie dok., nadz\u00f3r inwestorski, promocja i zarz\u0105dzanie.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j lokalnych zasob\u00f3w Gminy Uzdrowiskowej Muszyna poprzez zagospodarowanie przestrzeni wok\u00f3\u0142 \u017ar\u00f3de\u0142 wody mineralnej Grunwald, Milusia i Anna w Muszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "606723.22", "WARTOSC": "1039272.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie promenady spacerowej w \u017begiestowie (wie\u015b) przy potoku na dzia\u0142kach nr 321/1, 499/3,w gminie Muszyna przy drodze powiatowej numer 1517K w kierunku Szczawnik-Muszyna. Obszar ten obj\u0119ty jest miejscowym planem zagospodarowania przestrzennego (Uchwa\u0142a nrXV/182/2004 Rady Miasta i Gminy Uzdrowiskowej Muszyna z dnia 12 marca 2004). W ramach tego przedsi\u0119wzi\u0119cia wykonane zostanie przygotowanie nawierzchni wraz z budow\u0105 niezb\u0119dnych instalacji elektrycznych, wykonanie nawierzchni. Ponadto przewidziano budow\u0119 altany, remont istniej\u0105cej altany oraz monta\u017c urz\u0105dze\u0144 si\u0142owni zewn\u0119trznej. Projekt zlokalizowany jest w \u017begiestowie w strefie uzdrowiskowej \"C\" .Obszar obj\u0119ty projektem zajmuje powierzchni\u0119 ok.1,16ha. Zakres rzeczowy projektu dot. wykonania: 1. alejek spacerowych, 2. element\u00f3w ma\u0142ej architektury (m.in. \u0142awki, kosze, tablice informacyjne, figura kwiatowa) 3. urz\u0105dzenia si\u0142owni plenerowej, 4. nasadzenia ro\u015blin wieloletnich, 5. zabieg\u00f3w piel\u0119gnacyjnych istniej\u0105cej ro\u015blinno\u015bci. W ramach projektu przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dokonanie wydatk\u00f3w na opracowanie dokumentacji projektowej oraz aplikacyjnej niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku. W trakcie realizacji projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c wydatki zw. z promocj\u0105 projektu i zarz\u0105dzaniem. Dokum. projektu wykona\u0142a osoba z odpowiednimi uprawnieniami, zgodnie z wymogami prawa i przyj\u0119t\u0105 praktyk\u0105. Wybrany wariant technologiczny jest optymalny z uwagi na uwarunkowania prawne, \u015brodowiskowe, ekonomiczne i zgodny z planem zagospodarowania przestrzeni. Wnioskodawca na etapie wyboru wykonawcy dokumentacji projektu wskaza\u0142, \u017ce przyj\u0119te rozwi\u0105zania (uk\u0142ad \u015bcie\u017cek, placyk\u00f3w itd.) ma wydoby\u0107 i podkre\u015bli\u0107 atrakcyjno\u015b\u0107 miejsca przeznaczonego na promenad\u0119, szczeg\u00f3lnie w odniesieniu do obecno\u015bci zieleni i dost\u0119pu do potoku. Projekt ma przyjazny charakter dla szerokiego grona spo\u0142ecze\u0144stwa\u2013w r\u00f3\u017cnym wieku, potrzebach wypoczynku, rekreacji i aktywno\u015bci fizycznej. Wybrane rozwi\u0105zania spe\u0142niaj\u0105 opisane powy\u017cej za\u0142o\u017cenia.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Budowa promenady spacerowej wzd\u0142u\u017c potoku w \u017begiestowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "503999.71", "WARTOSC": "511941.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Zakres projektu dotyczy wymiany istniej\u0105cych przestarza\u0142ych, nieekologicznych i o niskiej sprawno\u015bci urz\u0105dze\u0144 grzewczych na systemy bardziej przyjazne dla \u015brodowiska systemy wykorzystuj\u0105ce paliwa gazowe wraz z niezb\u0119dn\u0105 instalacj\u0105 w 41 budynkach os\u00f3b fizycznych na terenie gminy Muszyna. Budynki te b\u0119d\u0105 zlokalizowane na terenie Miasta Muszyny oraz so\u0142ectw na terenie gminy. W ramach projektu w poszczeg\u00f3lnych obiektach PLANOWANE JEST PRZEPROWADZENIE NAST\u0118PUJ\u0104CYCH DZIA\u0141A\u0143: - wymiana kot\u0142\u00f3w z oprzyrz\u0105dowaniem i niezb\u0119dn\u0105 zmian\u0105 instalacji w budynkach mieszkalnych wytypowanych na podstawie przeprowadzonej ankietyzacji oraz wynik\u00f3w oceny energetycznej budynku i weryfikacji spe\u0142nienia kryteri\u00f3w okre\u015blonych w konkursie. ZADANIA W PROJEKCIE 1. Koszty przygotowawcze (analiza finansowo-ekonomiczna projektu) za\u0142\u0105cznik nr 1 do wniosku 2. Wymiana kot\u0142\u00f3w piec\u00f3w, urz\u0105dze\u0144 grzewczych wykorzystuj\u0105cych paliwa sta\u0142e na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105ce paliwa gazowe wraz z wymian\u0105 niezb\u0119dnego oprzyrz\u0105dowania/instalacji 3. Dzia\u0142ania zwi\u0119kszaj\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa/mieszka\u0144c\u00f3w (odbiorcy: mieszka\u0144cy /spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna w tym dzieci poprzez spektakl oraz doro\u015bli poprzez m.in. ulotki, plakaty, artyku\u0142y) 3. Zarz\u0105dzanie projektem i promocja projektu. Wymagania w zakresie efektywno\u015bci energetycznej i emisji zanieczyszcze\u0144 dla urz\u0105dze\u0144: a). wspierane w ramach projektu urz\u0105dzenia do ogrzewania charakteryzuj\u0105 si\u0119 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009/125/WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. ustanawiaj\u0105cej og\u00f3lne zasady ustalania wymog\u00f3w dotycz\u0105cych ekoprojektu dla produkt\u00f3w zwi\u0105zanych z energi\u0105. Zgodnie z tym dokumentem (pkt. 23) produkty zwi\u0105zane z energi\u0105 spe\u0142niaj\u0105ce wymogi dotycz\u0105ce ekoprojektu, ustanowione w \u015brodkach wykonawczych do niniejszej dyrektywy i b\u0119d\u0105 posiada\u0107 oznakowanie \u201eCE\u201d.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji na terenie gminyMuszyna poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na \u017ar\u00f3d\u0142a wykorzystuj\u0105ce paliwa gazowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "435892.06", "WARTOSC": "786143.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja trzech (3) budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Muszyna: Budynek Szko\u0142y Podstawowej w Jastrz\u0119biku, Budynek \u015awietlicy w Andrzej\u00f3wce i Budynek przedszkola w Szczawniku. W ramach projektu planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - modernizacja energetyczna budynku w Andrzej\u00f3wce, w ramach kt\u00f3rej zostanie wymieniony system przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej (c.w.u.), zainstalowana zostanie instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, zmodernizowane zostan\u0105 tak\u017ce \u015bciany i stropy oraz stolarka okienna i drzwiowa w celu uzyskania odpowiednich wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w przenikania ciep\u0142a, zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami dodatkowo wydzielono dzia\u0142anie \"Roboty budowlane zwi\u0105zane z cz\u0119\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105 budynku\" ze wzgl\u0119du na niekwalifikowalno\u015b\u0107 cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w tego zadania (nr 1), - modernizacja energetyczna budynku w Jastrz\u0119biku obejmuj\u0105ca modernizacj\u0119 \u015bcian, strop\u00f3w, stolarki okiennej i drzwiowej w celu uzyskania odpowiednich wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w przenikania ciep\u0142a, zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami, - modernizacja energetyczna budynku w Szczawniku obejmuj\u0105ca modernizacj\u0119 \u015bcian, strop\u00f3w, stolarki i drzwiowej w celu uzyskania odpowiednich wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w przenikania ciep\u0142a, zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami, - modernizacja systemu grzewczego w budynku w Jastrz\u0119biku obejmuj\u0105ca instalacj\u0119 nowego dwufunkcyjnego pieca c.o. i c.w.u. wraz z unowocze\u015bnieniem instalacji, monta\u017cem licznik\u00f3w do monitorowania zu\u017cycia energii oraz instalacj\u0105 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, - modernizacja systemu grzewczego w budynku w Szczawniku obejmuj\u0105ca instalacj\u0119 nowego dwufunkcyjnego pieca c.o. i c.w.u. wraz z unowocze\u015bnieniem instalacji, monta\u017cem licznik\u00f3w do monitorowania zu\u017cycia energii oraz instalacj\u0105 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, - zarz\u0105dzanie projektem - monitoring, rozliczenia, udzia\u0142 w kontrolach itp., - nadz\u00f3r inwestorski - inspektor nadzoru, - przygotowanie samodzielnych audyt\u00f3w energetycznych dla ka\u017cdego z budynk\u00f3w (ex post). cd. w pkt Q", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna wybranych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Mie\u015bcie i Gminie Uzdrowiskowej Muszyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-20", "DOFINANSOWANIE": "367504.69", "WARTOSC": "463417.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Gatunki i siedliska obj\u0119te ochron\u0105 na obszarze realizacji projektu: ZWIERZ\u0118TA obj\u0119te ochron\u0105 \u015bcis\u0142\u0105: Traszka karpacka (Triturus montandoni) [nr 491 w rozporz\u0105dzeniu] \u2013 ochrona czynna; Kumak g\u00f3rski (Bombina variegata) [nr 484] \u2013 ochrona czynna; Obydwa gatunki wymagaj\u0105 zabieg\u00f3w z zakresu czynnej ochrony gatunk\u00f3w i siedlisk. RO\u015aLINY obj\u0119te ochron\u0105 cz\u0119\u015bciow\u0105: Storczyk podkolan bia\u0142y (Platanthera bifolia) [250] Storczyk (kuku\u0142ka) plamista (Dactylorhiza maculate) [247] GRZYBY obj\u0119te ochron\u0105 cz\u0119\u015bciow\u0105: Sopl\u00f3wka jod\u0142owa (Hericium flagellum) [59] SIEDLISKA przyrodnicze znaczeniu priorytetowym \u017byzna buczyna karpacka [kod 9 130] \u0179r\u00f3d\u0142o danych: dane z literatury, badania w\u0142asne podczas inwentaryzacji przyrodniczej. Przedmiotem projektu jest powstrzymanie zaniku Czarnej M\u0142aki i bezpowrotnej utraty unikatowego w skali kraju pomnika przyrody oraz poprzez zachowanie siedliska \u017cycia p\u0142az\u00f3w (w tym obj\u0119tych czynn\u0105 ochrona traszki karpackiej i kumaka g\u00f3rskiego) przyczynienie si\u0119 do powstrzymania wymierania coraz rzadszych gatunk\u00f3w zwierz\u0105t na obszarze Popradzkiego Parku Krajobrazowego. W ramach projektu planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - rewitalizacja Czarnej M\u0142aki poprzez usuni\u0119cie nadmiaru ro\u015blinno\u015bci zielnej oraz odmulenie dna zbiornika wraz z w\u0142a\u015bciwym wyprofilowaniem linii brzegowej stwarzaj\u0105cym korzystniejsze warunki dla migracji p\u0142az\u00f3w i u\u0142atwiaj\u0105cych innym zwierz\u0119tom dost\u0119p do wodopoju; - czynna ochrona flory i fauny wok\u00f3\u0142 Czarnej M\u0142aki poprzez budow\u0119 remiz dla p\u0142az\u00f3w z wykorzystaniem dw\u00f3ch stos\u00f3w butwiej\u0105cego drewna, kamieni, p\u0142at\u00f3w kory, karpiny, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y schronienie i miejsce zimowania i rozrodu dla p\u0142az\u00f3w oraz przygotowanie siedliska i ekspozycja chronionych gatunk\u00f3w ro\u015blin w terenie (storczyk\u00f3w); - budowa infrastruktury turystycznej i edukacyjnej s\u0142u\u017c\u0105cej ochronie przyrody, poprzez utwardzenie, wyprofilowanie i odwodnienie drogi na odcinku Skrzy\u017cowanie Jastrz\u0119bik - Czarna M\u0142aka \u2013 Powro\u017anik. Planuje si\u0119 \u017ce zakres prac obejmie: r", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Nie znikaj - rewitalizacja Czarnej M\u0142aki \u2013 unikalnego w skali kraju pomnika przyrody \u2013 wraz z udost\u0119pnieniem stawu dla ruchu turystycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "22210619.14", "WARTOSC": "26130140.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa ekologicznego oraz zasob\u00f3w \u015brodowiska poprzez modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w ma\u0142opolskiej Policji.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa ekologicznego oraz zasob\u00f3w \u015brodowiska poprzez modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w ma\u0142opolskiej Policji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "725223.40", "WARTOSC": "863044.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym przedmiotem wnioskowanego projektu jest jak najpe\u0142niejsze rozpoznanie zasob\u00f3w przyrodniczych gmin poprzez wykonanie inwentaryzacji i waloryzacji przyrodniczej na terenie Zwi\u0105zku Miedzygminnego \"Per\u0142y Doliny Popradu\" oraz przedstawienie jej wynik\u00f3w spo\u0142ecze\u0144stwu w ramach poszerzania wiedzy ekologicznej o formach ochrony przyrody obecnych na przedmiotowym obszarze. Zaplanowane w projekcie badania maj\u0105 na celu okre\u015blenie stanu przyrody w cz\u0119\u015bci Popradzkiego Parku Krajobrazowego obejmuj\u0105cej cz\u0119\u015bciowo gminy Stary S\u0105cz, Rytro, \u0141abowa, Krynica-Zdr\u00f3j oraz w ca\u0142o\u015bci gminy Muszyna i Piwniczna-Zdr\u00f3j. W ramach projektu zakupionych zostanie 100 komplet\u00f3w sprz\u0119tu rejestruj\u0105cego tzw. fotopu\u0142apek, kt\u00f3re dedykowane s\u0105 do d\u0142ugotrwa\u0142ej obserwacji i monitoringu otoczenia zar\u00f3wno w dzie\u0144 jak i w nocy, niezale\u017cnie od panuj\u0105cych warunk\u00f3w atmosferycznych. Fotopu\u0142apki posiadaj\u0105 kamufluj\u0105ce barwy i \u0142atwe mocowanie do monta\u017cu np. na pniu drzewa, co zapewnia \u0142atwe ukrycie ich w lesie i prowadzenie dyskretnego monitorowania otoczenia. W momencie wykrycia ruchu (zwierz\u0119cia) fotopu\u0142apka wykonuje zdj\u0119cie i automatycznie wysy\u0142a ja na adres e-mail b\u0105d\u017a do specjalnego modu\u0142u zbiorczego. Opr\u00f3cz monta\u017cu fotopu\u0142apek w miejscach najbardziej \u201ewra\u017cliwych\u201d przyrodniczo, a wskazanych przez specjalist\u00f3w od faunistyki, przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c badania terenowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 trwa\u0142y przez okres dwunastu miesi\u0119cy. Tylko w takim okresie badacze s\u0105 w stanie uzyska\u0107 kompleksowe informacje dotycz\u0105ce pe\u0142nego cyklu wegetacyjnego u ro\u015blin i rozrodczego u zwierz\u0105t. Badania zostan\u0105 przeprowadzone w zakresie inwentaryzacji: szaty ro\u015blinnej (w tym zbiorowisk i flory, mszak\u00f3w, grzyb\u00f3w i porost\u00f3w; gatunk\u00f3w i siedlisk chronionych) oraz wybranych grup bezkr\u0119gowc\u00f3w i kr\u0119gowc\u00f3w przez grup\u0119 specjalist\u00f3w ( do26 os\u00f3b) posiadaj\u0105cych odpowiednie wykszta\u0142cenie i do\u015bwiadczenie do wykonywania takich zada\u0144. Badania zostan\u0105 wykonane przy u\u017cyciu najlepszych, dost\u0119pnych technik i profesjonalnego sprz\u0119tu.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN KRYNICKO-POPRADZKICH", "TYTUL": "Sposoby poszukiwania synergii pomi\u0119dzy dziedzictwem przyrodniczym Popradzkiego Parku Krajobrazowego, a rozwojem spo\u0142eczno-gospodarczym obszaru oraz edukacja ekologiczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1593400.77", "WARTOSC": "1883400.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projek jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci o specjalnych potrzebach z gmin ca\u0142ego powiatu nowos\u0105deckiego poprzez otwarcie przedszkola specjal w Biczycach Dolnych dla 10 dzieci dostosowanego do ich niepe\u0142nosprawno\u015bci, w pe\u0142ni wyposa\u017conego, prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistyczne zaj\u0119cia dostosowane do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 8 rodzic\u00f3w w zakresie ich kompetencji wychowawczych oraz podniesienie kompetencji 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu do 31.03.2023. .Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla 10 dzieci w wieku od 36 lat w uzasadnionych przypadkach w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkolnego do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dziennie. Rezultatem b\u0119dzie utworzenie 10 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP , 4 nauczycieli zatrudn w OWP zostanie odpowiednio przeszkolonych ze \u015brodk\u00f3w EFS,. Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup i przygotowanie placu zabaw zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablica multimedialna, pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania,system SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi zgodnie z programem wychowania przedszkolnego uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywidualne potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cywienia i dowozu do przedszkola Szkoleniakursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3w Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fach kadra zarz\u0105dz zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dlaos\u00f3b z niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Reksio", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "659198.29", "WARTOSC": "778918.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie/podniesienie kompetencji TIK nauczycieli edukacji wczesnoszk. oraz os\u00f3b doros\u0142ych z teren\u00f3w wiejskich i wiejsko\u2013miejskich pow.nowos.Zad.projektu to: zakup sprz\u0119tu teleinformatycznego do szk\u00f3\u0142, przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu programowania dla nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych, zaj\u0119cia praktyczne dla uczni\u00f3w klas I - III 18 szk\u00f3\u0142 podst.z terenu pow.nowos., wsparcie techniczne i merytoryczne dla nauczycieli przez 6 m-cy. Projekt jest adresowany do 18 n-li edukacji wczesnoszkolnej oraz 30 os\u00f3b doros\u0142ych - pracownik\u00f3w bibliotek publ.z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie pow.nowos.lub pracownik\u00f3w publicznych dom\u00f3w kultury/o\u015brodk\u00f3w kultury/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie pow.nowos. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 288 uczni\u00f3w klas I-III SP (16 dzieci x 18 szk\u00f3\u0142). Efektem projektu b\u0119dzie 336 przeszkolonych os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y lub rozwin\u0119\u0142y kompetencje cyfr.w zakresie program.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SILVER ECONOMY", "TYTUL": "Innowacyjne rozwi\u0105zania cyfrowe w szko\u0142ach podstawowych powiatu nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "759334.28", "WARTOSC": "964445.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zar\u00f3wno usuni\u0119cie i przekazanie do unieszkodliwienia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w ilo\u015bci 3000 Mg z 1111 posesji, z terenu PN odpowiednio w roku 2018 1200 Mg, w roku 2019 900 Mg i w roku 2020 900 Mg. Projekt obejmuje pokrycie koszt\u00f3w usuni\u0119cia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zwi\u0105zanych z pakowaniem, za\u0142adunkiem, transportem i przekazaniem do unieszkodliwienia na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w niebezpiecznych. Koszty zwi\u0105zane z demonta\u017cem element\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest ponosz\u0105 w\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w projekt nie obejmuje tego zadania. Do obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142a\u015bciciela budynku nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zg\u0142oszenie do Starostwa organu administracji budowlanej zamiaru prowadzenia prac budowlanych lub je\u017celi zakres prac remontowych b\u0119dzie wykracza\u0142 poza warunki zg\u0142oszenia, uzyskanie pozwolenia na budow\u0119.Mieszka\u0144cy powiatu, przed przest\u0105pieniem do remontu budynk\u00f3w w wyniku kt\u00f3rego powstan\u0105 odpady zaw. azbest, zg\u0142aszaj\u0105 sw\u00f3j akces w programie poprzez z\u0142o\u017cenie w Starostwie Powiatowym stosownego wniosku. S\u0105 informowani o regulacjach prawnych dotycz\u0105cych usuwania azbestu, oraz zapoznawani z zasadami udzielanej pomocy. Firmy \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi w zakresie usuwania azbestu zobowi\u0105zane s\u0105 do przestrzegania przepis\u00f3w ustawy z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach w zakresie post\u0119powania z wytworzonymi odpadami.Prace zwi\u0105zane z usuwaniem wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest b\u0119d\u0105 prowadzone w spos\u00f3b uniemo\u017cliwiaj\u0105cy emisj\u0119 azbestu do \u015brodowiska. Po wykonaniu prac, wykonawca ma obowi\u0105zek z\u0142o\u017cenia w\u0142a\u015bcicielowi, u\u017cytkownikowi wieczystemu lub zarz\u0105dcy pisemnego o\u015bwiadczenia o prawid\u0142owo\u015bci wykonania prac oraz o oczyszczeniu terenu z py\u0142u azbestowego, z zachowaniem w\u0142a\u015bciwych przepis\u00f3w technicznych i sanitarnych. O\u015bwiadczenie to powinno by\u0107 przechowywane przez okres co najmniej 5 lat. Odpady zawieraj\u0105ce azbest zostan\u0105 sk\u0142adowane na sk\u0142adowiskach odpad\u00f3w niebezpiecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Likwidacja wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w Powiecie Nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "262879.28", "WARTOSC": "309269.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy 255 uczni\u00f3w i uczennic technik\u00f3w i lice\u00f3wszk\u00f3\u0142 prowadzonych przez Powiat Nowos\u0105decki poprzez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych realizowanych przy wykorzystaniunowoczesnych technik informacyjnokomunikacyjnych w okresie od 1.09.19 do 31.07.2020r.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 7 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych prowadzonych przez Powiat Nowos\u0105decki: ZSP w Nawojowej, ZSP w St.S\u0105czu, ZSZ w Grybowie, ZS w \u0141\u0105cku, ZSP w KrynicyZdroju, PZS w Muszynie, ZS w Marcinkowicach i 2 szko\u0142y og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce: LO w Grybowie, LO w St.S\u0105czu oraz 255 uczni\u00f3w i uczennic tychszk\u00f3\u0142, zainteresowanych udzia\u0142em w zaj\u0119ciach online w ramach konkretnego obszaru oraz posiadaj\u0105cych kompetencje pozwalaj\u0105ce na udzia\u0142 w zaj\u0119ciach wykraczaj\u0105cych poza podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia dla danego przedmiotu.Realizacja wsparcia w ramach projektu zaplanowana zosta\u0142a na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju nast\u0119puj\u0105cych kompetencji kluczowych oraz uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy uczni\u00f3w: informatyka, matematyka przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, j\u0119zyk angielski, j\u0119zyk niemiecki, biologia, chemia, geografia, uczenia si\u0119.Zaj\u0119cia online odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w I i II semestrze 20192020 roku szkolnego wg scenariuszy zaj\u0119\u0107 wypracowanych w projekcie koordynacyjnym.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska chmura edukacyjna w szko\u0142ach Powiatu Nowos\u0105deckiego - IV edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1906925.96", "WARTOSC": "2243442.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie:1.digitalizacji obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do SAD na terenie Ma\u0142opolski 20 obiekt\u00f3w, w tym 8 z listy UNESCO, polegaj\u0105ce na kompleksowym ich przetworzeniu na form\u0119 cyfrow\u0105 poprzez wykonanie zaawansowanych modeli tr\u00f3jwymiarowych obiekt\u00f3w i ich wn\u0119trz, wyposa\u017cenia malarstwo, rze\u017aba, zdobnictwo.Dla zbudowania modeli 3D zak\u0142ada si\u0119 wykorzystanie technologii laserowego skanowania budynk\u00f3w o wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci, g\u0119sto\u015bci i dok\u0142adno\u015bci, kt\u00f3ra dostarczy danych w postaci tzw. chmury punkt\u00f3w oraz ich po\u0142\u0105czenie z dokumentacj\u0105 fotograficzn\u0105 wysokiej jako\u015bci i dok\u0142adno\u015bci. Technika polegaj\u0105ca na kompilacji dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w danych da w efekcie znacznie bardziej dok\u0142adny model ni\u017c przy zastosowaniu wy\u0142\u0105cznie jednej z nich.2.prac zwi\u0105zanych z tworzeniem i rozwijaniem platform dystrybucji tre\u015bci cyfrowych, s\u0142u\u017c\u0105cych udost\u0119pnianiu zasob\u00f3w cyfrowych w spos\u00f3b otwarty i zapewniaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich ponownego wykorzystania oraz wytworzenia na ich podstawie nowych us\u0142ug cyfrowych. Udost\u0119pnienie przybierze form\u0119 dedykowanej platformy webowej oraz aplikacji mobilnej oraz wirtualnej rzeczywisto\u015bci VR.Do budowy dedykowanych aplikacji wykorzystane zostan\u0105 najnowsze technologie informatyczne HTML5 i CSS dla rozwi\u0105zania webowego. Aplikacje mobilne opracowane zostan\u0105 w technologii natywnej dla dw\u00f3ch najpopularniejszych system\u00f3w operacyjnych: IOS w j\u0119zyku Objective C oraz Android w Java. W aplikacjach implementowana b\u0119dzie audiodeskrypcja oraz audioguide dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, technologia geolokalizacji.Projekt ma charakter regionalny, poniewa\u017c b\u0119dzie realizowany na obszarze wszystkich subregion\u00f3w w Ma\u0142opolsce gdzie zlokalizowane s\u0105 planowane do digitalizacji obiekty.W ramach projektu podzielony b\u0119dzie na zadania: 1.Digitalizacja obiekt\u00f3w architektury drewnianej2.Opracowanie narz\u0119dzi i aplikacji do udost\u0119pnienia cyfrowych zasob\u00f3w 3.Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Cyfrowe udost\u0119pnienie obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do Szlaku Architektury Drewnianej w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "218428.75", "WARTOSC": "256975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy 180 uczni\u00f3w i uczennic technik\u00f3w i lice\u00f3w szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez Powiat Nowos\u0105decki poprzez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych realizowanych przy wykorzystaniu nowoczesnych technik informacyjnokomunikacyjnych w okresie od 1.09.18 do 31.07.19r.Zgodnie z kryt.specyficzne warunki wst\u0119pne Wnioskodawca: 1dysponuje odpowiednim potencja\u0142em technicznym i infrastrukturalnym w zakresie narz\u0119dzi TIK oraz dost\u0119pem do \u0142\u0105cza internetowego na poziomie przepustowo\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cym efektywn\u0105 realizacj\u0119 projektu oraz posiada zdolno\u015b\u0107 do realizacji projektu w szko\u0142ach obj\u0119tych projektem,2zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z beneficjentem koordynacyjnego projektu pozakonkursowego tj. samorz\u0105dem wojew\u00f3dztwadepartamentem w\u0142a\u015bciwym ds. edukacji Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Woj.Ma\u0142opolskiego. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 7 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych prowadzonych przez Powiat Nowos\u0105decki: ZSP w Nawojowej, ZSP w Starym S\u0105czu, ZSZ w Grybowie, ZS w \u0141\u0105cku, ZSP w KrynicyZdroju, PZS w Muszynie, ZS w Marcinkowicach oraz 180 uczni\u00f3w i uczennic 98K, 82M tych szk\u00f3\u0142, zainteresowanych udzia\u0142em w zaj\u0119ciach online w ramach konkretnego obszaru oraz posiadaj\u0105cy kompetencje pozwalaj\u0105ce na udzia\u0142 w zaj\u0119ciach wykraczaj\u0105cych poza podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia dla danego przedmiotu. Realizacja wsparcia w ramach projektu zaplanowana zosta\u0142a na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju nast\u0119puj\u0105cych kompetencji kluczowych oraz uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy uczni\u00f3w: informatyka, matematyka przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, j\u0119zyk angielski, Zaj\u0119cia online odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w I i II semestrze 20182019 roku szkolnego wg scenariuszy zaj\u0119\u0107 wypracowanych w projekcie koordynacyjnym.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska chmura edukacyjna w szko\u0142ach Powiatu Nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-30", "DATA_START": "2017-06-15", "DOFINANSOWANIE": "19800.00", "WARTOSC": "27060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 specjalistyczne us\u0142ugi doradcze skierowane dl personelu i kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej Hotelu Klimek SPA, firmy b\u0119d\u0105cej w fazie intensywnego rozwoju. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na trendy na rynku us\u0142ug hotelowych, zwi\u0105zane ze wzrastaj\u0105c\u0105 liczb\u0105 zagranicznych turyst\u00f3w, rozwojem sektora SPA Welness, wp\u0142ywem konsument\u00f3w na kreowanie marki hotelowej poprzez social media. Wsparcie w ramach bonu na doradztwo zostanie przeznaczone na zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 trzech g\u0142\u00f3wnych grup temat\u00f3w:monitorowania i prognozowania trend\u00f3w rynkowych, maj\u0105cych na celu okre\u015blenie kierunk\u00f3w dalszego rozwoju przedsi\u0119biorstwa, organizacji i zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem, warunkuj\u0105cych dalszy rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci lub efektywno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, wykorzystywania zaawansowanych technologii informatycznych lub technologii informacyjnokomunikacyjnych w przedsi\u0119biorstwie, np. system\u00f3w zarz\u0105dzania relacjami z klientami tzw. CRM, system\u00f3w wspomagania zarz\u0105dzania zasobami przedsi\u0119biorstwa tzw. ERP, Szczeg\u00f3\u0142owa tematyka doradztwa dotyczy\u0107 b\u0119dzie wdro\u017cenie narz\u0119dzi sprzeda\u017cowych , zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci sprzeda\u017cowej w us\u0142ugach hotelarskich a tak\u017ce budowanie systemu komunikacji wewn\u0105trz przedsi\u0119biorstwa i wypracowanie standard\u00f3w obs\u0142ugi klienta, zarz\u0105dzanie relacj\u0105 z klientem.", "BENEFICJENT": "HOTEL KLIMEK SPA KLIMEK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci w hotelu Klimek na rynku turystycznym przez takowe doradztwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "417680.00", "WARTOSC": "599218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia procesu zachowania poprzez udokumentowanie (rejestrowanie) dziedzictwa kulturowego niematerialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego w postaci tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych oraz ludowych wyst\u0119puj\u0105cych na Szlaku Architektury Drewnianej oraz jej bezpo\u015brednim otoczeniu w Ma\u0142opolsce. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zwyczaje i tradycje: \u015awi\u0105teczne Bo\u017conarodzeniowe - kol\u0119dowanie, wykonywanie szopki bo\u017conarodzeniowej, wystawianie jase\u0142ek; \u015awi\u0105teczne Wielkanocne - obrz\u0119d \u015bwi\u0119cenia pokarm\u00f3w, tradycja wykonywania palm wielkanocnych, obrz\u0119d zas\u0142aniania o\u0142tarza w okresie Wielkiego Postu; tradycje i zwyczaje ludowe: wykonywania tradycyjnych wie\u0144c\u00f3w do\u017cynkowych, tradycyjnego wykonywania bukiet\u00f3w na \u015bwi\u0119to Matki Boskiej Zielnej, malowania cha\u0142up w Zalipiu, tradycyjnego czyszczenia cha\u0142up w Chocho\u0142owie. Projekt poza zachowaniem zak\u0142ada jednocze\u015bnie w\u0142\u0105czenie tego dziedzictwa do wsp\u00f3\u0142czesnego obiegu kulturowego i gospodarczego poprzez szerokie udost\u0119pnienie i upowszechnienie zarejestrowanych zwyczaj\u00f3w i tradycji. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1.Badania etnograficzne w formie bada\u0144 dokument\u00f3w archiwalnych oraz bada\u0144 terenowych. Zwyczaje i tradycje \u015bwi\u0105teczne przebadane i ukazane zostan\u0105 z punktu widzenia trzech obrz\u0105dk\u00f3w religijnych: katolicyzmu, prawos\u0142awia i grekokatolicyzmu. 2.Rejestracj\u0119 i dokumentacj\u0119 tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych i ludowych w formie audiowizualnej i fotograficznej, na podstawie przeprowadzonych bada\u0144. 3.Upowszechnienie dziedzictwa w oparciu o zgromadzony materia\u0142 poprzez wykonanie publikacji/monografii ksi\u0105\u017ckowych i elektronicznych oraz og\u00f3lnodost\u0119pnego serwisu internetowego. 4.Dzia\u0142ania edukacyjne w formie warsztat\u00f3w z udzia\u0142em spo\u0142eczno\u015bci lokalnych celem przybli\u017cenia i popularyzowania dziedzictwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie udokumentowanie 22 zwyczaj\u00f3w i tradycji z trzech obrz\u0105dk\u00f3w, ich upowszechnienie przez publikacje tradycyjne i elektroniczne oraz serwis internetowy jak i 10 edycji warsztat\u00f3w. Cd w cz.Q", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "\u015awi\u0119ta, tradycje i zwyczaje na Szlaku Architektury Drewnianej w Ma\u0142opolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "392167.92", "WARTOSC": "784335.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest organizacja cyklu koncert\u00f3w i widowisk muzycznych w zabytkowych wn\u0119trzach obiekt\u00f3w architektury drewnianej w Ma\u0142opolsce b\u0105d\u017a w plenerach bezpo\u015brednio przy obiektach. Festiwal \u201eMuzyka Zakl\u0119ta w Drewnie\u201d ma na celu promowanie pi\u0119kna utwor\u00f3w polskich kompozytor\u00f3w oraz tw\u00f3rczo\u015bci artyst\u00f3w \u015bwiatowych, tworz\u0105cych w r\u00f3\u017cnych stuleciach. Podczas spotka\u0144 uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli podziwia\u0107 r\u00f3\u017cnych artyst\u00f3w, poznawa\u0107 muzyk\u0119 dawn\u0105, cz\u0119sto wykonywan\u0105 za pomoc\u0105 kopii zabytkowych instrument\u00f3w, muzyk\u0119 najs\u0142awniejszych kompozytor\u00f3w \u015bwiatowych, a tak\u017ce tych zapomnianych, kt\u00f3rych dorobek wart jest pokazania oraz bardziej wsp\u00f3\u0142czesne brzmienia. Koncerty poprzez element edukacyjny wzbogac\u0105 wiedz\u0119 o stylach gry, epokach muzycznych, r\u00f3\u017cnorakich instrumentach. Cykl koncert\u00f3w to zetkni\u0119cie z muzyk\u0105 r\u00f3\u017cnych kultur, \u015brodowisk i wyzna\u0144. Wszystkie koncerty odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w drewnianych obiektach lub plenerowo bezpo\u015brednio przy obiektach na SAD, w wi\u0119kszo\u015bci w miejscach odleg\u0142ych od wielkich miast, co sprawi \u017ce koncert stanie si\u0119 wydarzeniem wyj\u0105tkowym i umo\u017cliwi uczestnictwo zr\u00f3\u017cnicowanemu odbiorcy. Udzia\u0142 w koncertach b\u0119dzie bezp\u0142atny. Zakres rzeczowy: 1.Organizacj\u0119 i przeprowadzenie 42 koncert\u00f3w w ramach 3 rocznych edycji Festiwalu, w tym zaanga\u017cowanie artyst\u00f3w i wykonawc\u00f3w, osoby prowadz\u0105cej, zapewnienie nag\u0142o\u015bnienia. 2.Realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych - wykonanie i dystrybucja materia\u0142\u00f3w promocyjnych oraz opracowanie dedykowanej strony internetowej. W projekcie za\u0142o\u017cono rejestracj\u0119 cz\u0119\u015bci koncert\u00f3w. Materia\u0142 udost\u0119pniany i wykorzystywany b\u0119dzie do popularyzacji Festiwalu. W projekcie za\u0142o\u017cono transmisj\u0119 na \u017cywo cz\u0119\u015bci koncert\u00f3w na dedykowanej stronie internetowej (streaming), celem umo\u017cliwienia uczestnictwa osobom, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie mog\u0105 osobi\u015bcie wybra\u0107 si\u0119 na koncert. Strona internetowa b\u0119dzie dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (zwi\u0119kszenie wielko\u015bci tekstu, zwi\u0119kszenie kontrastu, dostosowanie do program\u00f3w braillowskich i czytaj\u0105cych).", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Festiwal Muzyka Zakl\u0119ta w Drewnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1817905.55}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1192476.5299999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1103088.22}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1088903.89}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1082895.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 963313.6300000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 924797.16}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 705524.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 653557.74}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 599169.15}, {"name": "Przedszkola", "value": 410537.03}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 340134.51999999996}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 329765.76}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 269969.69}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 197538.93999999997}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 197127.74999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 165203.65999999997}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 151691.28}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 77184.6}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 72000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 67707.81}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 67296.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 63820.06}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 60567.18}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 58548.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 54874.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 53668.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40699.22}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 37619.89}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 32984.11}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29420.910000000003}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29032.06}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 27270.010000000002}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 23600.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22009.23}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 21871.480000000003}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 21554.510000000002}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19772.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13046.39}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11957.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10071.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7951.16}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 6397.4}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5796.28}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5428.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4078.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3896.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3602.2999999999997}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1065.29}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1006.76}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 888.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 699.99}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 590.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2079606.94}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 714632.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 334794.38}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 324744.44}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 282604.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 155998.56}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 108439.6}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 61265.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 60070.74}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 57793.81}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 47792.88}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 46909.01}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7936.54}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 6999214.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3824567.1999999997}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3621001.62}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 294317.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2898509.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2211979.48}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1930960.82}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 264813.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 12500.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 10500.0}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 1000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 162479.86}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 20862.64}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5914128.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3632352.0799999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 1693554.4999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 1122435.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 656892.2100000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 339890.66000000003}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 321452.36}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 247384.15000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 187547.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 153864.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 148710.63}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 96014.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 80158.76000000001}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 71749.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 65808.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52164.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31133.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 30000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 27745.600000000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20875.99}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20838.739999999998}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19981.17}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14984.94}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9920.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2340.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1350.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 855.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 300.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10866740.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4325818.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 471600.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 288544.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 236946.54}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 215792.71}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 189229.17}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 180000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 176571.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128945.47}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 89484.42}, {"name": "Przedszkola", "value": 73217.07}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 66620.05}, {"name": "Gimnazja", "value": 52693.8}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38500.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36400.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24357.28}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15237.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2231.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 830.96}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2148325.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1300000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1060195.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 314437.92}, {"name": "Biblioteki", "value": 313533.07}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 150000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 17224.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12440.44}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11685.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5886.650000000001}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39225.89}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 746068.5800000001}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14372.19}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 3404.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2536.27}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 1584.9}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52280.06}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 276728.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 2321.79}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3919366.9400000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2326598.6300000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2146507.119999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1398403.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1151067.0000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 705524.47}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 599169.15}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 241100.41999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 121864.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 121599.02}, {"name": "Rodzina", "value": 102604.43000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 77184.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 77045.54}, {"name": "Turystyka", "value": 72296.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 57267.41}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12547.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11700.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9730.38}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3288688.21}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 383887.56}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 282604.8}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 154698.26}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 60070.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 57793.81}, {"name": "Turystyka", "value": 46909.01}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7936.54}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7293531.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3718526.75}, {"name": "Turystyka", "value": 3669764.27}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 57277.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3163323.56}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2183955.75}, {"name": "Turystyka", "value": 1948876.73}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10107.82}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 162479.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20862.64}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8869532.26}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4169097.0399999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 737050.9700000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 340325.64}, {"name": "Rodzina", "value": 296889.69000000006}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 247384.15000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 153864.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 74345.95000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43659.909999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31433.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1350.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15664158.780000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 899626.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 414454.94}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 273780.17000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 81857.95}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74900.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32225.47}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24357.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14400.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3577624.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1613533.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 150000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11685.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5886.650000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 30000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8730.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 495.89}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 746068.5800000001}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7443.999999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6928.1900000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3404.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1584.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1313.65}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1222.62}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 49470.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2810.06}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 276728.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2321.79}]}, "children": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1387.3914527260176, "v": "16,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 525.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.45, "v_pc": "1387,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "273.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1063.4891080055213, "v": "12,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 3501.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.65}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 266.70707211870257, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 109.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.22}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 41.100389924085576, "v": "476,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10.22348171152519, "v": "118,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5.285110420979986, "v": "61,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.500024154589372, "v": "5,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0862663906142167, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1385.7533557625948, "v": "16,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.42, "v_pc": "1385,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 948.2553442028986, "v": "10,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 387.1269047619047, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.53513112491373, "v": "527,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.8454201173222913, "v": "32,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.8986568322981365, "v": "22,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09189872325741891, "v": "1,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1299.681870255349, "v": "15,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.15, "v_pc": "1299,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 828.2667969289167, "v": "9,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 279.28781746031746, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 106.00390614216701, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.15}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27.12542443064182, "v": "314,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 23.289310731538993, "v": "269,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.863699102829537, "v": "149,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.40055900621118, "v": "85,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6.750254485852313, "v": "78,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6.18961093857833, "v": "71,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.504491028295376, "v": "29,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 939.9318952726019, "v": "10,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 113.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.85, "v_pc": "939,93 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "74.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 585.7139078674949, "v": "6,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 712.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 96.55902260179435, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 96.52380003450655, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.26}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 93.41746549344376, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 33.426383712905455, "v": "387,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 31.153263457556935, "v": "361,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2.937759661835749, "v": "34,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 136.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.2002924430641822, "v": "2,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 512.684264147688, "v": "5,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.55, "v_pc": "512,68 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 414.89191166321604, "v": "4,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.92}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 32.95544685990338, "v": "382,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 19.569449620427882, "v": "226,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19.399012249827464, "v": "224,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16.1790027605245, "v": "187,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.68944099378882, "v": "112,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}]}, {"name": "Turystyka", "value": 508.999816252588, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.5, "v_pc": "509,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "2704.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2044.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 502.8163655969634, "v": "5,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.1834506556245685, "v": "71,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 240.48861456176672, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54, "v_pc": "240,49 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 81.42818926846103, "v": "943,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 79.77891304347827, "v": "924,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.17}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 20.527372325741894, "v": "237,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.53}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18.615658212560387, "v": "215,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15.527950310559007, "v": "180,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 15.232179089026916, "v": "176,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7.672608695652173, "v": "88,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.7057436162870945, "v": "19,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 155.72323585231194, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29, "v_pc": "155,72 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "37.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 114.4987931331953, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.52}, {"name": "Biblioteki", "value": 27.047366287094547, "v": "313,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.58930900621118, "v": "134,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.44}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2.035886818495514, "v": "23,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.5518806073153899, "v": "6,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 85.2423455831608, "v": "988,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25, "v_pc": "85,24 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "59.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 85.2423455831608, "v": "988,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 64.360643547274, "v": "746,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94, "v_pc": "64,36 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 64.360643547274, "v": "746,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 51.6881599378882, "v": "599,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "51,69 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "1414.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6112.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 51.6881599378882, "v": "599,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 31.77031659765355, "v": "368,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "31,77 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "79.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 17.743630089717048, "v": "205,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7.991079192546582, "v": "92,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.035607315389924, "v": "69,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.99}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29.992732056590746, "v": "347,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "29,99 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 23.686943581780536, "v": "274,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5.747071256038647, "v": "66,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.16}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.5078200483091788, "v": "5,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.050897170462387856, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25.698024499654935, "v": "297,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "25,70 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19.038538647342996, "v": "220,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.08}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 6.211180124223603, "v": "72,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.16}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.33615942028985507, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 0.0862663906142167, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.025879917184265012, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 23.858049516908213, "v": "276,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "23,86 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "77.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.781432884748103, "v": "275,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.67}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.07661663216011041, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20.523679261559696, "v": "237,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "20,52 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18.611025707384403, "v": "215,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.8867736369910286, "v": "21,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.025879917184265012, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.067140269151139, "v": "128,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "11,07 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.513221187025535, "v": "63,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.81}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.248536922015183, "v": "60,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.42}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20186335403726707, "v": "2,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.1035188060731539, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6.774896480331264, "v": "78,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,77 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.774896480331264, "v": "78,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1.997650103519669, "v": "23,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "2,00 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.997650103519669, "v": "23,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.04054520358868185, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.04054520358868185, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}