{"gmina": "gmina wiejska \u0141ososina Dolna", "ludnosc": 10868, "budzet": {"dochody": "56,84 mln z\u0142", "wydatki": "57,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "740,73 tys z\u0142", "wydatki": "758,77 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 49.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 48.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5866054600000381}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5866054600000381}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9553582499999851}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9553582499999851}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.006274980000011}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.006274980000011}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.093451039999962}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.093451039999962}], "dochod_ue": "1,10 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,39 mln z\u0142", "gmina_pc": "496.0 z\u0142", "powiat": "12,13 mln z\u0142", "powiat_pc": "1116.5 z\u0142", "wojewodztwo": "10,23 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,64 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,10 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,82 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2716002.85", "WARTOSC": "3770007.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie i uruchomienie w firmie Baran &ndash; Systemy Ogrodzeniowe nadzorowanej technologii wytwarzania ocynkowanych element\u00f3w stalowych malowanych proszkowo. Firma specjalizuje si\u0119 w produkcji ogrodze\u0144 oraz bram ogrodzeniowych przeznaczonych dla klient\u00f3w indywidualnych, instytucjonalnych oraz biznesowych. Kilkuletnie do\u015bwiadczenie, oraz silna konkurencja sk\u0142oni\u0142y firm\u0119 do podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na podniesienie jako\u015bci oferowanych wyrob\u00f3w, przy jednoczesnym obni\u017ceniu koszt\u00f3w produkcji. Kluczowym aspektem sprzeda\u017cy jest kontrola jako\u015bci wyrobu. Aby spe\u0142ni\u0107 rosn\u0105ce wymagania klient\u00f3w co do trwa\u0142o\u015bci produktu, firma Baran &ndash; Systemy Ogrodzeniowe zdecydowa\u0142a si\u0119 opracowa\u0107 kompleksowy system nadzorowania produkcji obejmuj\u0105cy swoim zasi\u0119giem wszystkie procesy jednostkowe, rozpoczynaj\u0105c od planowania produkcji, przez etap przyjmowania dostaw materia\u0142\u00f3w wsadowych, ich przetwarzanie w operacjach prostowania, zgrzewania, odt\u0142uszczania i malowania z zastosowaniem szczeg\u00f3\u0142owej inspekcji p\u00f3\u0142wyrob\u00f3w i wyrob\u00f3w, a\u017c po rygorystyczn\u0105 kontrol\u0119 jako\u015bci wyrobu gotowego i kilkuletni\u0105 ewaluacj\u0119 produkowanych element\u00f3w montowanych u klient\u00f3w w celu okre\u015blenia rzeczywistej trwa\u0142o\u015bci produktu. Projekt obejmuje prace zwi\u0105zane z opracowaniem systemu eksperckiego, umo\u017cliwiaj\u0105cego nadzorowanie procesu wytwarzania na ka\u017cdym jego etapie. Prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c prace nad zautomatyzowanym systemem wizyjnym, dedykowanym inspekcji wyrob\u00f3w po cynkowaniu oraz po lakierowaniu realizowanej w czasie rzeczywistym.", "BENEFICJENT": "BARAN-SYSTEMY OGRODZENIOWE BARAN KRZYSZTOF", "TYTUL": "Opracowanie i uruchomienie kompleksowo nadzorowanej technologii wytwarzania ocynkowanych element\u00f3w stalowych malowanych proszkowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 249.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-28", "DOFINANSOWANIE": "857506.37", "WARTOSC": "1008831.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna", "OPIS": "a W zadaniu: Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w \u0141ososinie DolnejBudowa PSZOK ze \u015bcie\u017ck\u0105 edukacyjn\u0105 w \u0141ososinie Dolnej gmina \u0141ososina Dolna. Podstawowe parametry:1. PSZOK:a. Powierzchnia terenu obj\u0119tego opracowaniem 4.500 m2b. Powierzchnia zabudowy 2 wiat 85,5 m2c. Powierzchnia utwardzona 660 m2d. Powierzchnia biologicznie czynna 3.000 m2e. \u015acie\u017cka edukacyjna w sk\u0142ad \u015bcie\u017cki wejdzie: 13 tablic tematycznych na zewn\u0105trz teren zielony.b W zadaniu: Opracowanie dokumentacji Opracowanie dokumentacji proj. technicznej, PFU i analizy ek.finansowej.c W zadaniu: Zarz\u0105dzanie projektem nast\u0119puj\u0105cy pracownicy Wnioskodawcy b\u0119d\u0105 zaanga\u017c. w realiz. Projektu: Pracownik Referatu infrastruktury i funduszy strukturalnych rola w proj.: Koordynator projektu, wykonywanie czynno\u015bci zarz\u0105dczych w projekcie, nadz\u00f3r nad terminow\u0105 realizacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 w projekcie zgodnie z harmonogramem i bud\u017cetem projektu, kontakt z Instytucj\u0105 Zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105, uzgadnianie zmian w projekcie, promocja projektu, sprawozdawczo\u015b\u0107 i monitoring projektu, przygotowywanie wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107; Pracownik Referatu FinansowoBud\u017cetowego rola w projekcie: obs\u0142uga finansowa projektu, zapewnienie p\u0142ynno\u015bci finansowej w ramach projektu, prawid\u0142owe wydatkowanie \u015brodk\u00f3w w ramach projektu kontrola dokument\u00f3w ksi\u0119gowych, prowadzenie wyodr\u0119bnionej ewidencji.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OSOSINA DOLNA", "TYTUL": "\u201eBudowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w miejscowo\u015bci \u0141ososina Dolna gmina \u0141ososina Dolna\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.9}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7041420.48", "WARTOSC": "8284024.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawodowych PN poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. W ramach realizacji projektu przewiduje si\u0119: nabywanie dodatkowych kwalifikacji przez uczni\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w i szkole\u0144, tworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej, sta\u017ce dla uczni\u00f3w, wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami, rozw\u00f3j kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych kadr, pomoc stypendialna dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych, doradztwo edukacyjnozawodowe. Realizacja ww. cel\u00f3w pozwoli na podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w PN, b\u0119d\u0105cym odpowiedzi\u0105 na oczekiwania rynku pracy. Zostanie wypracowana sta\u0142a i trwa\u0142a wsp\u00f3\u0142praca szk\u00f3\u0142 PN z otoczeniem spo\u0142ecznogospodarczym skutkuj\u0105ca elastycznym reagowaniem na potrzeby pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Rozwijanie oferty szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w Powiecie Nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "350303.43", "WARTOSC": "350303.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LITWI\u0143SKI TRANSPORT - SPRZ\u0118T - BUDOWNICTWO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Litwi\u0144ski Transport - Sprz\u0119t - Budownictwo Sp. z o.o. z siedzib\u0105 przy ulicy \u015aw. Krzysztofa 26, 33-312 T\u0119goborze, NIP 734 353 08 47", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2275386.13", "WARTOSC": "6062952.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Zadania polegaj\u0105 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na budowie sieci SN kablowych i napowietrznych. Planuje si\u0119 nowe odcinki sieci dla poprawy pewno\u015bci zasilania poprzez wzajemne rezerwowanie si\u0119 sieci SN. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w niezb\u0119dnym zakresie przebudowy istniej\u0105cych linii SN i nN ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny istniej\u0105cych sieci oraz ich znaczenie. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z czterech zada\u0144:Zadanie 1. Budowa powi\u0105zania sieci SN 30kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8523 Bia\u0142a Wy\u017cna 06 i nr 8656 Ptaszkowa 07;Zadanie 2. Budowa powi\u0105zania elektroenergetyczn\u0105 sieci\u0105 SN15kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8180 Gostwica 2 i 8741 D\u0142ugo\u0142\u0119ka 3;Zadanie 3. Budowa linii SN 15kV jako powi\u0105zanie pomi\u0119dzy stacj\u0105 transformatorow\u0105 Moszczenica 15 nr 81109 linia 15kV Rzepiennik, a stacj\u0105 transformatorow\u0105 Kwiatonowice 03 nr 81284 linia 15kV Biecz;Zadanie 4. Przebudowa sieci napowietrznej SN 15kV relacji Ro\u017cn\u00f3w Tabaszowa na sie\u0107 dwutorow\u0105.Budowa nowych odcink\u00f3w sieci oraz zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci istniej\u0105cych, a tak\u017ce modernizacja stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE. Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa i budowa linii kablowych oraz napowietrznych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami najkorzystniejszymi dla ww. obszar\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "868070.65", "WARTOSC": "2943934.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja niedostosowanej infrastruktury energetycznej do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144. Modernizacja b\u0119dzie polega\u0107 na wymianie odcink\u00f3w sieci niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia na nowe linie napowietrzne oraz kablowe o zwi\u0119kszonych przekrojach a tak\u017ce wymieniona zostanie infrastruktura towarzysz\u0105ca. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznej o 0,150 MW oraz zdolno\u015b\u0107 do przy\u0142\u0105czania nowych \u017ar\u00f3de\u0142 energii o 50 jednostek.Ze wzgl\u0119d\u00f3w ekonomicznych i technicznych przy niekt\u00f3rych zadaniach dotycz\u0105cych linii niskiego napi\u0119cia zostanie zmodernizowane o\u015bwietlenie drogowe. Modernizacja ta zosta\u0142a wyodr\u0119bniona jako osobne dzia\u0142anie. W celu jak najlepszej optymalizacji kosztowej wi\u0119kszo\u015b\u0107 zmodernizowanych odcink\u00f3w linii poprowadzona zostanie po tej samej trasie, odst\u0119pstwa od tej zasady wyst\u0119puj\u0105 jedynie w miejscach w kt\u00f3rych zmiana trasy by\u0142a warunkowana zgodami w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w lub uwarunkowaniami technicznymi.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu limanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1593400.77", "WARTOSC": "1883400.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projek jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci o specjalnych potrzebach z gmin ca\u0142ego powiatu nowos\u0105deckiego poprzez otwarcie przedszkola specjal w Biczycach Dolnych dla 10 dzieci dostosowanego do ich niepe\u0142nosprawno\u015bci, w pe\u0142ni wyposa\u017conego, prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistyczne zaj\u0119cia dostosowane do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 8 rodzic\u00f3w w zakresie ich kompetencji wychowawczych oraz podniesienie kompetencji 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu do 31.03.2023. .Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla 10 dzieci w wieku od 36 lat w uzasadnionych przypadkach w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkolnego do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dziennie. Rezultatem b\u0119dzie utworzenie 10 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP , 4 nauczycieli zatrudn w OWP zostanie odpowiednio przeszkolonych ze \u015brodk\u00f3w EFS,. Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup i przygotowanie placu zabaw zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablica multimedialna, pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania,system SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi zgodnie z programem wychowania przedszkolnego uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywidualne potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cywienia i dowozu do przedszkola Szkoleniakursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3w Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fach kadra zarz\u0105dz zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dlaos\u00f3b z niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Reksio", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "759334.28", "WARTOSC": "964445.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zar\u00f3wno usuni\u0119cie i przekazanie do unieszkodliwienia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w ilo\u015bci 3000 Mg z 1111 posesji, z terenu PN odpowiednio w roku 2018 1200 Mg, w roku 2019 900 Mg i w roku 2020 900 Mg. Projekt obejmuje pokrycie koszt\u00f3w usuni\u0119cia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zwi\u0105zanych z pakowaniem, za\u0142adunkiem, transportem i przekazaniem do unieszkodliwienia na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w niebezpiecznych. Koszty zwi\u0105zane z demonta\u017cem element\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest ponosz\u0105 w\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w projekt nie obejmuje tego zadania. Do obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142a\u015bciciela budynku nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zg\u0142oszenie do Starostwa organu administracji budowlanej zamiaru prowadzenia prac budowlanych lub je\u017celi zakres prac remontowych b\u0119dzie wykracza\u0142 poza warunki zg\u0142oszenia, uzyskanie pozwolenia na budow\u0119.Mieszka\u0144cy powiatu, przed przest\u0105pieniem do remontu budynk\u00f3w w wyniku kt\u00f3rego powstan\u0105 odpady zaw. azbest, zg\u0142aszaj\u0105 sw\u00f3j akces w programie poprzez z\u0142o\u017cenie w Starostwie Powiatowym stosownego wniosku. S\u0105 informowani o regulacjach prawnych dotycz\u0105cych usuwania azbestu, oraz zapoznawani z zasadami udzielanej pomocy. Firmy \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi w zakresie usuwania azbestu zobowi\u0105zane s\u0105 do przestrzegania przepis\u00f3w ustawy z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach w zakresie post\u0119powania z wytworzonymi odpadami.Prace zwi\u0105zane z usuwaniem wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest b\u0119d\u0105 prowadzone w spos\u00f3b uniemo\u017cliwiaj\u0105cy emisj\u0119 azbestu do \u015brodowiska. Po wykonaniu prac, wykonawca ma obowi\u0105zek z\u0142o\u017cenia w\u0142a\u015bcicielowi, u\u017cytkownikowi wieczystemu lub zarz\u0105dcy pisemnego o\u015bwiadczenia o prawid\u0142owo\u015bci wykonania prac oraz o oczyszczeniu terenu z py\u0142u azbestowego, z zachowaniem w\u0142a\u015bciwych przepis\u00f3w technicznych i sanitarnych. O\u015bwiadczenie to powinno by\u0107 przechowywane przez okres co najmniej 5 lat. Odpady zawieraj\u0105ce azbest zostan\u0105 sk\u0142adowane na sk\u0142adowiskach odpad\u00f3w niebezpiecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Likwidacja wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w Powiecie Nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1862.1406827383141, "v": "20,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1862,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1286.8485673536989, "v": "13,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 517.5492408906882, "v": "5,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52.67098822230402, "v": "572,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.4515099374309903, "v": "37,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.4630106735369894, "v": "15,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.15736566065513433, "v": "1,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1729.0265789473688, "v": "18,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1729,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1153.3824383511226, "v": "12,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 211.01085664335668, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 139.59319009937428, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 86.36904030180344, "v": "938,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 80.53254324622746, "v": "875,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18.010305483989693, "v": "195,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 13.426006624953994, "v": "145,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.788323518586676, "v": "95,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.869346705925653, "v": "85,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4.060060728744939, "v": "44,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.310045086492455, "v": "35,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.242822966507177, "v": "24,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.4315991902834008, "v": "4,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 701.6102024291498, "v": "7,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "701,61 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "562.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "293.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 654.5481247699669, "v": "7,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46.58385719543614, "v": "506,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.47822046374677957, "v": "5,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 272.46073242546913, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "272,46 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "53.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 202.51843853514904, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40.95307140228192, "v": "445,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 10.158233345601767, "v": "110,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8.947227640780273, "v": "97,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.156781376518218, "v": "66,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.7269801251380197, "v": "40,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 222.7692013249908, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "222,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 172.04420040485832, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 39.973160655134336, "v": "434,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10.435866764814133, "v": "113,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.3159735001840265, "v": "3,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 120.82871181450129, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "120,83 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 69.81651361796098, "v": "758,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.85877806404122, "v": "237,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 291.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 18.141507177033496, "v": "197,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10.515041405962458, "v": "114,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.49687154950312845, "v": "5,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 107.8910167464115, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "107,89 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43.62226260581523, "v": "474,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24.918668568273834, "v": "270,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10.263616120721384, "v": "111,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 9.771671880750828, "v": "106,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9.363214942951785, "v": "101,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8.408812108943689, "v": "91,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.8342684946632315, "v": "9,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.708502024291498, "v": "7,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 102.8647892896577, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "102,86 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "59.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 80.7800027603975, "v": "877,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 15.090172984909827, "v": "164,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 5.761635995583364, "v": "62,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.2329775487670225, "v": "13,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 62.59017206477733, "v": "680,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 381.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "62,59 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "51.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 62.09582903938167, "v": "674,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 388.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.46673905042326097, "v": "5,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.027603974972396025, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 61.985202429149794, "v": "673,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "61,99 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "60.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 51.23246043430253, "v": "556,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7.391884431358116, "v": "80,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3.05887007729113, "v": "33,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.1840264998159735, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.11796098638203902, "v": "1,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 18.746052631578948, "v": "203,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,75 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 18.746052631578948, "v": "203,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17.599108391608393, "v": "191,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,60 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17.304229849098274, "v": "188,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 0.1840264998159735, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.11085204269414796, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14.87340357011409, "v": "161,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,87 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14.87340357011409, "v": "161,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9.833576555023923, "v": "106,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,83 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "79.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 5.784398233345602, "v": "62,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.1301472211998527, "v": "23,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 1.9190311004784688, "v": "20,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 156.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 9.729793890320206, "v": "105,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,73 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "47.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 9.729793890320206, "v": "105,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.9973316157526675, "v": "86,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "6.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.8743099006256903, "v": "42,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.7723592197276408, "v": "41,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1923997055576003, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.15826278984173722, "v": "1,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7.5148877438351125, "v": "81,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,51 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7.0831643356643355, "v": "76,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.43172340817077653, "v": "4,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.04324622745675377, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.04324622745675377, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}