{"gmina": "gmina wiejska Korzenna", "kod_gus": "011212210000", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "podregion_eurostat": "PL218", "ludnosc": 14331, "budzet": {"dochody": "87,87 mln z\u0142", "wydatki": "82,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "986,21 tys z\u0142", "wydatki": "1,24 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 42.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 36.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.4279457800000013}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.4279457800000013}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.160155530000016}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.160155530000016}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.13263447000013293}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.13263447000013293}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 5.454328609999984}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 5.454328609999984}], "dochod_ue": "3,52 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,12 mln z\u0142", "gmina_pc": "1334.1 z\u0142", "powiat": "16,00 mln z\u0142", "powiat_pc": "1116.5 z\u0142", "wojewodztwo": "13,49 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "799,01 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,29 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "13,80 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-12-27", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "13780000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "Celem realizowanego projektu jest wdro\u017ceniu opracowanej w\u0142asnej, nowej technologii oraz uruchomieniu na jej podstawie produkcji i wprowadzenie na rynek krajowy oraz mi\u0119dzynarodowy GRAND VERTICAL PARKING (GVP) - maszyny do pionowego, rotacyjnego, wielopoziomowego systemu parkowania pojazd\u00f3w. Wymaga to zbudowania linii technologicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 do zamkni\u0119cia procesu wytwarzania. Efekt projektu, b\u0119d\u0105cy nowoczesnym rozwi\u0105zaniem problem\u00f3w wielu miast wychodzi naprzeciw oczekiwaniom rynku, potwierdzonym zam\u00f3wieniami i og\u0142oszeniami o udzielenie zam\u00f3wie\u0144 publicznych na budow\u0119 wielopoziomowych parking\u00f3w miejskich. Dane dotycz\u0105ce dost\u0119pno\u015bci miejsc parkingowych w du\u017cych o\u015brodkach miejskich nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci - liczba mieszka\u0144c\u00f3w miast wzrasta, a wraz z nimi ro\u015bnie liczba samochod\u00f3w. Miasta s\u0105 obecnie coraz cz\u0119\u015bciej wype\u0142nione po brzegi samochodami zaparkowanymi na ka\u017cdym wolnym skrawku przestrzeni, chodniku, trawnika, czy ulicy. Powoduje to coraz wi\u0119ksz\u0105 presj\u0119 na powstawanie nowych przestrzeni parkingowych pozwalaj\u0105cych na parkowanie du\u017cej liczby pojazd\u00f3w na ma\u0142ej przestrzeni. Naprzeciw tym potrzebom wychodzi innowacyjne rozwi\u0105zanie techniczne, stanowi\u0105ce w\u0142asno\u015b\u0107 firmy GRAND Andrzej Grygiel. W ramach prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci dzia\u0142u badawczo-rozwojowego firmy opracowana zosta\u0142a dokumentacja projektowa i technologia typoszeregu maszyn do pionowego parkowania od 6-16 samochod\u00f3w osobowych (GVP6-GVP16) w systemie samoobs\u0142ugowym. Ko\u0144cowym rezultatem projektu b\u0119dzie uruchomienie produkcji i wprowadzenie na rynek nowego produktu, kt\u00f3ry wzmocni pozycj\u0119 rynkow\u0105 firmy GRAND, podniesie poziom technologiczny firmy jak r\u00f3wnie\u017c pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 poziom przychod\u00f3w, zatrudnienia i zysk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GRAND ANDRZEJ GRYGIEL", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji GRAND VERTICAL PARKING w firmie GRAND", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 418.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1961195.95", "WARTOSC": "3644885.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "Dw\u00f3r i park w Lipnicy Wielkiej s\u0105 wpisane do rejestru zabytk\u00f3w: park wpisany do rejestru zabytk\u00f3w Woj. Nowos\u0105deckiego - decyzja z dnia 14.12.1987r. L.dz.KL.II.- 5347/1/87 pod numerem rejestru K\u015b.A.-523; dw\u00f3r wpisany z dniem 29.10.2008 r. do rejestru zabytk\u00f3w Woj. Ma\u0142opolskiego pod numerem A-160/M. W ramach zadania: \u201eRestauracja zabytkowego dworu w Lipnicy Wielkiej\u201d przewidziano odrestaurowanie (remont, rozbudow\u0119 i przebudowa) dworu w Lipnicy Wielkiej ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej (us\u0142ugi w zakresie kultury). Rozbudowa obejmuje wykonanie 2 gank\u00f3w przy \u015bcianach szczytowych. Przebudowa i remont: ca\u0142y budynek. Na poddaszu zaprojekt. adaptacj\u0119 cz\u0119\u015bci nieu\u017cytkow. strychu oraz przebud\u017a. pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci strychu. Na kondygnacji piwnic zaprojekt. lokalne obni\u017cenie posadzki dla dostos .do obow. przepis\u00f3w, funkcja i przeznaczenie pomieszcze\u0144 bez zmiany. Obiekt wyposa\u017cony zostanie w instalacj\u0119: wod.-kan., c.o. (kot\u0142ownia gazowa), wentylacj\u0119 mech. naw.-wyw. z funkcj\u0105 klimatyzacji, elektr. z instal. odgromow\u0105, teletechniczn\u0105 (telekom., sie\u0107 lan), instalacj\u0119 p.po\u017c (hydranty, oddymianie klatki schodowej, instal. sygnal. po\u017caru), instalacj\u0119 kanalizacji deszczowej z odprow. w\u00f3d opadowych do szczelnych zbiornik\u00f3w. Zaprojekt. instalacj\u0119 kanalizacji deszczowej do zagospod. w\u00f3d opadowych z teren\u00f3w dachu i parkingu, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 gromadzone w zbiornikach do nawadniania teren\u00f3w zielonych, ich nadmiar zostanie rozprow. na tereny biologicznie czynne. W projekcie archit. \u2013 bud. przyj\u0119to materia\u0142y i urz\u0105dzenia spe\u0142niaj\u0105ce wymogi oszcz\u0119d\u017a. energii, przegrody zaprojekt. dla zapewnienia w\u0142a\u015bciwej izol. cieplnej, moce urz\u0105dze\u0144 grzewczych dostosowano do zapatrz. obiektu. Ze wzgl\u0119du na ograniczenie ilo\u015bci znak\u00f3w (wprowadzone w wyniku zmian technicznych w generatorze i niezale\u017cne od Wnioskodawcy) pozosta\u0142a tre\u015b\u0107 niniejszego punktu zosta\u0142a zamieszczona w punkcie Q Wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA KORZENNA", "TYTUL": "Z tradycj\u0105 w nowoczesno\u015b\u0107 - Muzyczny Dw\u00f3r w Lipnicy Wielkiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1900488.22", "WARTOSC": "3018835.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "a Rozbudowa istniej, budynku SP w Jasiennej o sal\u0119 gimnast. wraz z zapl. sanit.szatn. Projekt. obiekt jest budynkiem parterowym niepodpiw., z dachem wielospadowym. Wej\u015bcie do cz\u0119\u015bci wydzielonej sali od strony p\u0142d. Parter: sala gim., szatnie, \u0142azienki, wc, komunikacja oraz, pom. tech.Pow. zabudowy: 429,01m2Wys.d\u0142gszer: 9.82m25.10m17.20mKat. zagro\u017c. ludzi: ZL IIIBudynek o konstrukcji tradyc., \u015bciany mur. z elem. drobnowym., stropy \u017celb. oraz o konstr. stalowej . Budynek z dachem wielospadowym o konstr. drewn. Wentylacja: mech., ogrzewanie: w oparciu o kot\u0142owni\u0119 gaz. Budynek wyp. w instal. wodoci\u0105g. zasilanie z sieci , kanaliz. przy\u0142\u0105cz wew. instalacji kanal., energet. zasilanie z istn. budynku , instalacja c.o. Odprow. w\u00f3d opadowych do istn. wewn. instalacji opadowejb Rozbudowa budynku SPw Posadowej M. o sal\u0119 wielofunkcyjn\u0105Pow. zabudowy: 212.08m2Wys.d\u0142ug.szer.:10.0m12.8413.50Kat. zagro\u017c. ludzi: ZL IIIBudynek o konstr. tradyc., \u015bciany mur. z el. drobnowym., stropy \u017celb. oraz o konstr. stal. Budynek z dachem 2spadowym o konstr. drewn. Wentyl. grawit. Ogrzewanie kot\u0142ownia gazowa. Budynek wypos. w instal. wodoc. zasil. z sieci z budynku , kanaliz., energet. z istniej. budynku, instalacj\u0119 c.o. Odprow. w\u00f3d opad. do istn. wew. instal. opadowej. Odprow. wody opad. nie spow. zalania dzia\u0142ek s\u0105siednich.. Odprow. \u015bciek\u00f3w wew. inst. kanal. pod\u0142\u0105czona do projekt szczel. zbiornika.c W zadaniu: Zarz\u0105dzanie projektem nast\u0119puj\u0105cy pracownicy Wnioskodawcy b\u0119d\u0105 zaanga\u017c. w realiz. Projektu: Sekretarz Gminy Koordyn. proj., zarz\u0105d. i nadz\u00f3r w proj. Prac. ds. pozysk. pozabud\u017cet. \u015br. finans. kontakt z IZ, uzgadn. zmian, sprawozd. i monit. proj., promocja, wn. o p\u0142atno\u015b\u0107, Prac. Ref. Inwest. i Zam. Publicz. przygot. post\u0119p. o udzielenie zam. publ., przeprow. przetargu, odbiory, kontakt z Wykonawc\u0105 i Inspekt. nadzoru; Prac. Ref. Finans.bud\u017c. obs\u0142uga fina. projektu, utrzym. p\u0142ynno\u015bci, kontrola dok. ksi\u0119g.", "BENEFICJENT": "GMINA KORZENNA", "TYTUL": "Aktywizacja mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji, w tym szczeg\u00f3lnie dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej,poprzez rozbudow\u0119 istniej\u0105cych budynk\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych w Jasiennej i Posadowej Mogilskiej o infrastruktur\u0119 sportow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "1838280.04", "WARTOSC": "2162682.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapobieganie wyst\u0119powaniu oraz niwelowanie przejaw\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego, kulturowego i ekonomicznego os\u00f3b starszych w wieku 60 lat i powy\u017cej zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 Korzenna poprzez utworzenie oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wki zapewniaj\u0105cej dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 35 os\u00f3b starszych w tym 20 kobiet w wieku 60 lat i powy\u017cej z w okresie od 2018r. do 06.2021r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 os. starsze w wieku 60 lat i wi\u0119cej zamieszka\u0142e na obszarze Gminy Korzenna.Zadania: Powo\u0142anie plac\u00f3wki opieki i rekrutacja do plac\u00f3wki; Plac\u00f3wka dziennej opieki prace modernizacyjne oraz adaptacyjne; Plac\u00f3wka dziennej opieki dzia\u0142alno\u015b\u0107 samorz\u0105du uczestnik\u00f3w; Plac\u00f3wka dziennej opieki us\u0142ugi aktywizuj\u0105co usprawniaj\u0105ce. Kluczowe wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie 35 os\u00f3b; Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu 25.", "BENEFICJENT": "DOM POMOCY SPO\u0141ECZNEJ IM. OJCA PIO TYMON KLIMEK", "TYTUL": "Plac\u00f3wka dziennej opieki i aktywizacji os\u00f3b starszych w m. Mogilno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1444319.59", "WARTOSC": "1699199.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa w wychowaniu przedszkolnym dzieci zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Korzenna i okolic poprzez utworzenie 75 nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse w okresie od 01.02.2018 - 31.08.2019 r. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym oraz kadra pedagogiczna pracuj\u0105ca w przedszkolu. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, w gminie Korzenna.", "BENEFICJENT": "GMINA KORZENNA", "TYTUL": "Raz, dwa, trzy do przedszkola chod\u017a i Ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "949074.98", "WARTOSC": "1722940.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "W projekcie przewidziano wykonanie 3 zada\u0144: Przygotowanie projektu, Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz Promocja. Zakres rzeczowy projektu, w szczeg\u00f3l. zad. nr 2 wynika z opracowanych audyt\u00f3w energet. W SP Jasienna obejmuje: modern. instalacji c.o., wymin\u0119 drzwi zewn., modernizacj\u0119 instalacji c.w.u., wymian\u0119 okien, ocieplenie stropu na poddaszu, ociepl. \u015bcian zewn\u0119trznych, wyk. inst. odgr., remont schod\u00f3w zewn. i komin\u00f3w, monta\u017c nowych rynien i rur spust. W SP Mi\u0142kowa: modernizacj\u0119 instalacji c.o., wymin\u0119 drzwi zewn., monta\u017c nawiewnik\u00f3w, ocieplenie stropu na poddaszu, modernizacj\u0119 instalacji c.w.u., ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wyk inst. odgr., remont schod\u00f3w zewn. i komin\u00f3w, monta\u017c nowych rynien i rur spustowych. W OW Bukowiec: modernizacj\u0119 instalacji c.o., wymin\u0119 okien i drzwi zewn., monta\u017c nawiewnik\u00f3w, modern. instalacji c.w.u., ocieplenie stropu na poddaszu wraz z jego wymin\u0105, ocieplenie \u015bcian zewn., w tym fundament., wyk inst. odgr., remont schod\u00f3w zewn. i komin\u00f3w, monta\u017c nowych rynien i rur spust. W wyniku realizacji projektu wyst\u0105pi: 1.Poprawa efektywno\u015bci energetycznej o 64%. 2.Zastosowanie indywidualnych licznik\u00f3w ciep\u0142a i c.w.u. 3.Monta\u017c termostat\u00f3w i zawor\u00f3w podpionowych (wg audytu energetycznego). fXLISD0XlSclcQUFJtjrlPV5KRB56u2B0U4zOn5J 11 4.Redukcja emisji CO2 o 77%. 5.Obni\u017cenie emisji py\u0142\u00f3w (PM 10 i PM 2,5) o 94%. Wska\u017aniki produktu: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w-3szt. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE \u2013 3 szt. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,006 MWt Wska\u017aniki rezultatu: Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w \u2013 2 188 GJ/rok Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych \u2013 728 476 kWh/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 2 192 GJ/rok Szacowany roczny spadek gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 179,9 t CO2/rok Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacj", "BENEFICJENT": "GMINA KORZENNA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Korzenna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9753227.25", "WARTOSC": "11474385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ochrona muraw kserotermicznych: odtworzenie i utrzymanie odpowiednich warunk\u00f3w dla zachowania siedlisk kserotermicznych i gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t z nimi zwi\u0105zanych w 18 obszarach Natura 2000 w woj. Ma\u0142opolskim, przywr\u00f3cenie na murawach odpowiednich warunk\u00f3w siedliskowych, powr\u00f3t do dawnych sposob\u00f3w u\u017cytkowania(wypas) muraw; zaanga\u017cowanie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci w ochron\u0119 muraw. Projekt dotyczy r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 ochronnych nietoperzy, w tym m.in. ochrona letnich schronie\u0144 nietoperzy (poprzez remont pokry\u0107 dachowych w obiektach wykorzystywanych przez te zwierz\u0119ta, instalowanie platform na guano, poprawa tras migracji nietoperzy) ochrona zimowych stanowisk nietoperzy (poprzez ich zabezpieczenie). Spodziewanym efektem projektu jest zachowanie w woj. ma\u0142opolskim populacji: podkowca ma\u0142ego, nocka orz\u0119sionego, nocka du\u017cego.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk chronionych w ramach sieci Natura 2000 w Ma\u0142opolsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "724453.90", "WARTOSC": "735569.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "1 W wyniku realizacji Projektu, w odniesieniu do 50 budynk\u00f3w mieszkalnych, w kt\u00f3rych zostanie dokonana wymiana kot\u0142\u00f3w grzewczych starego typu na nowoczesne kot\u0142y gazowe, redukcji CO2 wyniesie 53,53. W odniesieniu do ww. 50 budynk\u00f3w, przed realizacj\u0105 Projektu emisja CO2 w Mgrok wynosi\u0142a 290,5092109 Mgrok, po realizacji Projektu emisja ta wyniesie 135,0079 Mgrok.2W wyniku realizacji Projektu, w odniesieniu do 50 budynk\u00f3w mieszkalnych, w kt\u00f3rych zostanie dokonana wymiana kot\u0142\u00f3w grzewczych starego typu na nowoczesne kot\u0142y gazowe, redukcji py\u0142u PM10 wyniesie 99,95, a redukcji py\u0142u PM 2.5 wyniesie 99,88. W odniesieniu do ww. 50 budynk\u00f3w, przed realizacj\u0105 Projektu emisja py\u0142u PM10 w Mgrok wynosi\u0142a 1,061475963 Mgrok, a emisja py\u0142u PM2,5 w Mgrok wynosi\u0142a 0,446937248 Mgrok. po realizacji Projektu emisja py\u0142\u00f3w PM10 i PM2,5 wyniesie 0,0005 Mgrok.3W ramach Projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Wnioskodawca ze wzgl\u0119du na charakter zabudowy zdecydowanie przewa\u017ca rozproszona zabudowa jednorodzinna na terenie gminy Korzenna, nie planuje rozwoju lokalnej sieci ciep\u0142owniczej ze wzgl\u0119d\u00f3w ekonomicznych by\u0142oby to przedsi\u0119wzi\u0119cie nieracjonalne.4W ramach Projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej skierowane b\u0119d\u0105 przede wszystkim do bezpo\u015brednich odbiorc\u00f3w efekt\u00f3w Projektu: lokalnej spo\u0142eczno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy szkolnej poszczeg\u00f3lnych so\u0142ectw gminy Korzennej: Bukowiec, Janczowa, Jasienna, Koniuszowa, Korzenna, Lipnica Wielka, \u0141yczana, \u0141\u0119ka, Mi\u0142kowa, Mogilno, Niecew, Posadowa Mogilska, Siedlce, S\u0142owikowa, Trzycierz, Wojnarowa. Tematyka przewidziana w ramach dzia\u0142a\u0144 informacyjno edukacyjnych promuj\u0105cych proekologiczne postawy, poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej, oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych oraz obni\u017cenia niskiej emisji b\u0119dzie dotyczy\u0107:Ci\u0105g dalszy w punkcie Q", "BENEFICJENT": "GMINA KORZENNA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Korzenna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3714867.03", "WARTOSC": "4370431.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "Celem projektu jest:Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 1378 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 7 gmin pow. gorlickiego \u0141u\u017cna 5 szk\u00f3\u0142, Gorlice wiejska 9 szk\u00f3\u0142, Moszczenica 2 szko\u0142y, U\u015bcie Gorlickie 7 szk\u00f3\u0142, Bobowa 6 szk\u00f3\u0142, Ropa 3 szko\u0142y, Miasto Gorlice 5 szk\u00f3\u0142 oraz 1 pow. nowos\u0105deckiego Korzenna 5 szk\u00f3\u0142. Wsparcie 515 uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych 28,7 spo\u015br\u00f3d 1790 uczni\u00f3w,Wsparcie rozwoju zawodowego 314 nauczycieli.W projekcie przewidziano kompleksowe doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych, zakup sprz\u0119tu TIK, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych i wyr\u00f3wnawczych oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych, wsparcie nauczycieli specjalist\u00f3w logoped\u00f3w, terapeut\u00f3w itd., szkolenia i studia dla nauczycieli w tym z pedagogiki specjalnej i kompetencji wychowawczych, stworzenie 2 pracowni mi\u0119dzyszkolnych planetarium i centrum robotyki.Projekt realizowany jest od VII 2020 do VI 2022.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Edukacja w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne na terenie Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3653625.77", "WARTOSC": "4871501.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski", "OPIS": "W ramach projektu Gmina Moszczenica wraz z 8 Partnerami planuje realizowa\u0107 dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce rozwojowi us\u0142ug elektronicznych w ma\u0142opolskich urz\u0119dach miast i gmin. Celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci eus\u0142ug publicznych poprzez zapewnienie mieszka\u0144com \u0142atwego dost\u0119pu do nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych co u\u0142atwi im elektroniczne za\u0142atwianie spraw, \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publicznych, usprawnienie przep\u0142ywu informacji oraz promowanie komunikacji elektronicznej mi\u0119dzy obywatelem a administracj\u0105 publiczn\u0105. Projekt ma zasi\u0119g regionalny, realizowany jest na obszarze 3 subregion\u00f3w. Krakowskiego Obszaru Metropolitarnego, subregionu s\u0105deckiego i subregionu tarnowskiego.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci eus\u0142ug publicznych poprzez zapewnienie mieszka\u0144com \u0142atwego dost\u0119pu do eus\u0142ug.Projekt umo\u017cliwi wdro\u017cenie: us\u0142ug o 3 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 6 us\u0142ug o 4 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 1 us\u0142ug o 5 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 2Lista eus\u0142ug obejmuje:ewydarzenie 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcierezerwacja 4 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciekonsultacje 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcieog\u0142oszenia 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcieankiety 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcienewsletter 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciep\u0142atno\u015b\u0107 5 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciepowiadomienia 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciegeodezja 5 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciProjekt realizuje typy: typ A Eus\u0142ugi publiczne w administracji: us\u0142ugi administracji dla biznesu A2B i obywateli A2C 9 podmiot\u00f3wtyp B Us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne A2A wspieraj\u0105ce dla eus\u0142ug publicznych 1 podmiot Miasto GorliceWarto\u015b\u0107 projektu: 4 871 501,09 z\u0142w tym dofinansowanie: 3 653 625,77 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w ma\u0142opolskich urz\u0119dach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "478262.12", "WARTOSC": "562661.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "Projekt polegaj\u0105cy na utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego forma opieku\u0144cza PWD w gm. Korzenna GK zapewni wsparcie rodzin przez wdro\u017c. system. form wsparcia na rzecz dzieci zagro\u017c. wyklucz. spo\u0142ecz. oraz b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0142 i zwalcza\u0142 dysfunkcje w rodzinie. Realiz. Projektu umo\u017cliwi niwelow. i przeciwdz. r\u00f3\u017cnym formom wyklucz. na obsz. GK wobec dzieci ze \u015brod. zagro\u017c. Us\u0142ugi \u015bwiad. przez PWD to: opieka i wych., pomoc w nauce, zabawa i zaj. sport. oraz rozw\u00f3j zainteres.Grupami docelowymi ostat. odbiorcami wsparcia w Projekcie s\u0105:dzieci i m\u0142odzie\u017c do 18 r. \u017cycia i ich rodziny z GK dotkni\u0119te probl. o charakterze emocj., byt., wychow., eduk.plac\u00f3wki wsp. dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy.PWD b\u0119dzie si\u0119 mie\u015bci\u0107 pod adresem: 33322 Korzenna 338, w pomieszczeniu spe\u0142n. standardy lokalowe PWD zgodnie z ust. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej oraz Rozp. MPiPS z 13102015 r. w sprawie wymaga\u0144 lokal. i sanitarnych, jakie musi spe\u0142nia\u0107 lokal, w kt\u00f3rym ma by\u0107 PWD. Ww. budynek spe\u0142nia normy swobodnego dost\u0119pu dla os\u00f3b niepe\u0142nospr. podjazd i d\u017awig osobowy.PWD b\u0119dzie prowadz. zgod. z Ust. o wspier. rodziny i syst. pieczy zast\u0119pczej. PWD b\u0119dzie funkcj. w spos\u00f3b dostos. do potrzeb ostat. odbiorc\u00f3w Projektu przez ca\u0142y rok, od poniedz. do pi\u0105tku w godz.:14 18 oraz soboty w godz.: 10 15.W PWD b\u0119dzie prowadzona:praca z dzieckiem w oparciu o indyw. plan wsparcia, oprac. z uwzgl\u0119d. diag. sytuacji problem., potencj., predysp., potrzeb dziecka oraz jego rodziny;r\u00f3wnoleg\u0142a praca z dzieckiem oraz rodzicamiopiek.;sta\u0142a wsp\u00f3\u0142pr.. z plac. o\u015bwiat., podm. leczn. oraz innymi instytucjami istotnymi z punktu widzenia wsparcia dzieci i rodzin.PWD b\u0119dzie zarz\u0105dz. przez Kierownika, a zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prow. przez kompetent. instruktor\u00f3w.Rezultaty Projektu:Liczba wspartych w Projekcie miejsc \u015bwiad. us\u0142ug spo\u0142ecz., istniej\u0105cych po zak. projektu 15 miejscLiczba os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ug. spo\u0142. \u015bwiadcz. w Projekcie 30 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "GMINA KORZENNA", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z obszaru gminy Korzenna szans\u0105 na przezwyci\u0119\u017cenie barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-10-04", "DOFINANSOWANIE": "451480.54", "WARTOSC": "1106558.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "W ramach zadania \u201eZakup systemu rozk\u0142adanego zadaszenia widowni amfiteatru\u201d zaplanowano zakup rozk\u0142adanego i sk\u0142adanego zadaszenia membranowego widowni amfiteatru o powierzchni 570 m2. Zadaszenie b\u0119dzie wykonane z materia\u0142u PCV, membranowego, wyprodukowanego przy u\u017cyciu technologii wst\u0119pnego napr\u0119\u017cenia w\u0142\u00f3kien osnowy, trudnopalnego, koloru bia\u0142ego. S\u0142upy i linki stalowe. Roz\u0142o\u017cenie / zwini\u0119cie zadaszenia - w czasie do 1 h. W ramach zadania \u201eZakup profesjonalnego systemu o\u015bwietlenia sceny i widowni amfiteatru\u201d zaplanowano zakup profesjonalnego systemu o\u015bwietlenia sceny i widowni amfiteatru wraz z telebimem umo\u017cliwiaj\u0105cych poszerzenie oferty kulturalnej amfiteatru. W ramach zadania \u201eZakup profesjonalnego systemu nag\u0142o\u015bnienia sceny i widowni amfiteatru\u201d zaplanowano zakup profesjonalnego systemu nag\u0142o\u015bnienia sceny i widowni amfiteatru umo\u017cliwiaj\u0105cych poszerzenie oferty kulturalnej amfiteatru. W ramach zadania \u201eOpracowanie dokumentacji\u201d zaplanowano opracowanie analizy finansowo \u2013 ekonomicznej przedsi\u0119wzi\u0119cia. Zarz\u0105dzanie projektem W ramach zadania projektu: \u201eZarz\u0105dzanie projektem\u201d W\u00f3jt Gminy Korzenna powo\u0142a zesp\u00f3\u0142 ds. realizacji projektu sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z pracownik\u00f3w UG Korzenna. Sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wraz z opisem zada\u0144 opisano w punkcie C.1.4. Ponadto w ramach tego zadania prowadzona b\u0119dzie informacja i promocja projektu. Wnioskodawca b\u0119dzie ponosi\u0142 pozosta\u0142e koszty po\u015brednie (wg katalogu okre\u015blonego w podr\u0119czniku kwalifikowania wydatk\u00f3w), w tym koszty zwi\u0105zane z dzia\u0142aniami informacyjno-promocyjnymi. W wyniku realizacji projektu, zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu: - Liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem =1 - Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne = 4.800 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA KORZENNA", "TYTUL": "Zakup wyposa\u017cenia dla amfiteatru w Korzennej celem poprawy jego funkcjonalno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-06", "DATA_START": "2017-02-15", "DOFINANSOWANIE": "406940.79", "WARTOSC": "413794.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "1. W wyniku realizacji Projektu, w odniesieniu do 43 bud. mieszk., w kt\u00f3rych zostanie dokonana wymiana kot\u0142\u00f3w grzewczych starego typu na nowoczesne kot\u0142y na paliwa sta\u0142e, redukcji CO2 wyniesie 55,43. W odniesieniu do ww. 43 budynk\u00f3w, przed realizacj\u0105 Projektu emisja CO2 w Mgrok wynosi\u0142a 257,6517757 Mgrok, po realizacji Projektu emisja ta wyniesie 114,8475744 Mgrok.2. W wyniku realizacji Projektu, w odniesieniu do 43 budynk\u00f3w mieszkalnych, w kt\u00f3rych zostanie dokonana wymiana kot\u0142\u00f3w grzewczych starego typu na nowoczesne kot\u0142y na paliwa sta\u0142e, redukcji py\u0142u PM10 wyniesie 95,12, a redukcji py\u0142u PM 2.5 wyniesie 88,73. W odniesieniu do ww. 43 budynk\u00f3w, przed realizacj\u0105 Projektu emisja py\u0142u PM10 w Mgrok wynosi\u0142a 0,94141995 Mgrok, a emisja py\u0142u PM2,5 w Mgrok wynosi\u0142a 0,396387347 Mgrok. Po realizacji Projektu emisja py\u0142\u00f3w PM10 i PM2,5 wyniesie odpowiednio 0,045903523 Mgrok i 0,044655179 Mgrok.3. W ramach Projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Wnioskodawca ze wzgl\u0119du na charakter zabudowy zdecydowanie przewa\u017ca rozproszona zabudowa jednorodzinna na terenie gminy Korzenna, nie planuje rozwoju lokalnej sieci ciep\u0142owniczej ze wzgl\u0119d\u00f3w ekonomicznych by\u0142oby to przedsi\u0119wzi\u0119cie nieracjonalne.4. W ramach Projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej skierowane b\u0119d\u0105 przede wszystkim do bezpo\u015brednich odbiorc\u00f3w efekt\u00f3w Projektu: lokalnej spo\u0142eczno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy szkolnej poszczeg\u00f3lnych so\u0142ectw gminy Korzennej: Bukowiec, Janczowa, Jasienna, Koniuszowa, Korzenna, Lipnica Wielka, \u0141yczana, \u0141\u0119ka, Mi\u0142kowa, Mogilno, Niecew, Posadowa Mogilska, Siedlce, S\u0142owikowa, Trzycierz, Wojnarowa. Tematyka przewidziana w ramach dzia\u0142a\u0144 informacyjno edukacyjnych promuj\u0105cych proekologiczne postawy, poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej, oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych oraz obni\u017cenia niskiej emisji b\u0119dzie dotyczy\u0107:Ci\u0105g dalszy w pkt. Q", "BENEFICJENT": "GMINA KORZENNA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Korzenna na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105ce paliwa sta\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "765341.43", "WARTOSC": "3307863.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii niskiego 0,4 kV i \u015bredniego napi\u0119cia 30 kV polegaj\u0105ca na wymianie przewod\u00f3w i kabli. Wymianie b\u0119d\u0105 podlega\u0107 nieizolowane przewody linii napowietrznych, kt\u00f3re zostan\u0105 wymienione na przewody nowego typu izolowane o zwi\u0119kszonym przekroju. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznej oraz zdolno\u015b\u0107 do przy\u0142\u0105czania nowych mocy OZE. Zapewnione zostanie r\u00f3wnie\u017c prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE w rozproszeniu. Wymianie podlega\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015b\u0107 infrastruktury towarzysz\u0105cej takiej jak np. s\u0142upy, przy\u0142\u0105cza napowietrzne czy przy\u0142\u0105cza kablowe. Zadania przewidziane w projekcie polegaj\u0105 na wymianie niedostosowanej infrastruktury elektroenergetycznej do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144, na infrastruktur\u0119 nowej generacji. Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y przygotowane w 2016 roku. S\u0105 wi\u0119c zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie co po\u015bwiadczaj\u0105 o\u015bwiadczenia projektant\u00f3w. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie stosowane w tego typu zadaniach, poniewa\u017c przedstawiaj\u0105 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.W wyniku realizacji Projektu zapewnione zostanie prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE dzia\u0142aj\u0105cych w rozproszeniu, co wype\u0142nia cele dzia\u0142ania 4.1.2 zgodnie z regulaminem konkursu. Zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci co pozwoli na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci przy\u0142\u0105czeniowych i da dodatkowy potencja\u0142 do przy\u0142\u0105czenia 10 szt. instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy 2117 kW.Na terenie gmin obj\u0119tych projektem nie ma jednostek OZE, kt\u00f3re nie zosta\u0142y przy\u0142\u0105czone do sieci, a wyniku realizacji projektu uzyskaj\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107. Spodziewany jest jednak szybki wzrost liczby nowych jednostek OZE przy\u0142\u0105czanych do sieci. Szczeg\u00f3\u0142owy opis potwierdzaj\u0105cy t\u0119 tez\u0119 znajduje si\u0119 w cz\u0119\u015bci Q wniosku.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu Nowos\u0105deckiego etap nr 1.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "368328.00", "WARTOSC": "696601.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie Okr\u0119\u017cnego Szlaku Rowerowego o d\u0142. ponad 80 km. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119: opracowanie dokumentacji technicznej szlaku i analizy finans\u00f3wekonomicznej; przebudow\u0119 szlaku wraz z budow\u0105 wiat przystankowych 4 szt. oraz monta\u017cem si\u0142owni zewn\u0119trznych 4 szt.; monta\u017c 17 przystank\u00f3w rowerowych, oznakowanie szlaku 681 tablic i kierunkowych znak\u00f3w rowerowych wraz z wydaniem przewodnika w nak\u0142adzie 2000 egz.; Projektowane wiaty oraz przystanki nawi\u0105zuj\u0105 do lokalnej architektury dwuspadowe dachy, drewno jako materia\u0142 konstrukcyjny dzia\u0142ania w zakresie rozpowszechniania informacji o szlaku rowerowym m.in.: publikacja przewodnika rowerowego z map\u0105, informacja zawarta w folderze Gminnego O\u015brodka Sport\u00f3w i Rekreacji, na portalu turystycznym Gm. Gryb\u00f3w oraz na www LGD Korona S\u0105decka i Sadeckiej Organizacji Turystycznej.Okr\u0119\u017cny Szlak Rowerowy b\u0119dzie przebiega\u0142 przez 15 z 16 miejscowo\u015bci Gminy Gryb\u00f3w. Trasy rowerowe uwzgl\u0119dniaj\u0105 sie\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 opartych przede wszystkim na drogach gminnych, w znacznie mniejszym zakresie przebiegaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c przez drogi powiatowe, jak i wojew\u00f3dzkie. Na zaprojektowanym szlaku rowerowym nie wyst\u0119puje \u017cadna infrastruktura turystyczna sprzyjaj\u0105ca tej formie wypoczynku i rekreacji, dlatego te\u017c projekt przewiduje budow\u0119 \u0142\u0105cznie 21 przystank\u00f3w rowerowych oraz 4 obiekty ma\u0142ej architektury s\u0142u\u017c\u0105ce rekreacji codziennej si\u0142ownie. Poszczeg\u00f3lne szlaki rowerowe zosta\u0142y zaprojektowane z wykorzystaniem istniej\u0105cych zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego oraz nowo powsta\u0142ych obiekt\u00f3w o charakterze rekreacyjno sportowym jak: Centrum Sport\u00f3w Zimowych w Ptaszkowej, kryte lodowisko.Szlak wpisuje si\u0119 w istniej\u0105c\u0105 sie\u0107 dalekobie\u017cnych szlak\u00f3w rowerowych Wielokulturowego i Kr\u00f3lewskiego. Tym samym zapewnia \u0142\u0105czno\u015b\u0107 z sieci\u0105 g\u0142\u00f3wnych tras rowerowych zaprojektowanych w Koncepcji budowy zintegrowanej sieci tras rowerowych, biegowych oraz narciarskich tras biegowych w Woj. Ma\u0142opolskim", "BENEFICJENT": "GMINA GRYB\u00d3W", "TYTUL": "Utworzenie strefy aktywnego wypoczynku w gminie Gryb\u00f3w poprzez budow\u0119 tras turystycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "108663.10", "WARTOSC": "108663.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GRAND ANDRZEJ GRYGIEL", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla GRAND Andrzej Grygiel", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1593400.77", "WARTOSC": "1883400.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projek jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci o specjalnych potrzebach z gmin ca\u0142ego powiatu nowos\u0105deckiego poprzez otwarcie przedszkola specjal w Biczycach Dolnych dla 10 dzieci dostosowanego do ich niepe\u0142nosprawno\u015bci, w pe\u0142ni wyposa\u017conego, prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistyczne zaj\u0119cia dostosowane do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 8 rodzic\u00f3w w zakresie ich kompetencji wychowawczych oraz podniesienie kompetencji 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu do 31.03.2023. .Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla 10 dzieci w wieku od 36 lat w uzasadnionych przypadkach w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkolnego do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dziennie. Rezultatem b\u0119dzie utworzenie 10 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP , 4 nauczycieli zatrudn w OWP zostanie odpowiednio przeszkolonych ze \u015brodk\u00f3w EFS,. Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup i przygotowanie placu zabaw zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablica multimedialna, pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania,system SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi zgodnie z programem wychowania przedszkolnego uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywidualne potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cywienia i dowozu do przedszkola Szkoleniakursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3w Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fach kadra zarz\u0105dz zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dlaos\u00f3b z niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Reksio", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2115165.39", "WARTOSC": "3021664.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Planowane zadania to: Zadanie 1: Dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pomiarowych. 1.1. Opracowanie dokumentacji technicznej dla instalacji radaru meteorologicznego.1.2. Dostawa i monta\u017c kompletnego radaru meteorologicznego.1.3 Ekran ochronny dla radaru.1.4. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 wraz z utwardzeniem bocznej drogi dojazdowej do granicy dzia\u0142ki: Modu\u0142y fotowoltaiczne 18 szt.. 1.5. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Kontener techniczny z podstawowym wyposa\u017ceniem. 1.6. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Zasilanie oraz roboty elektryczne. 1.7. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Utwardzenie drogi dzia\u0142ka nr 319. 1.8. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Agregat. 1.9. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Pozosta\u0142e prace ziemne, konstrukcyjne i wyko\u0144czeniowe. 1.10. Dostawa i monta\u017c 12 deszczomierzy. 1.11. Dostawa i monta\u017c 10 stacji pomiarowych.1.12 Nadz\u00f3r inwestorski: kontrola prawid\u0142owo\u015bci prac inwestycyjnych Zadanie 2: Rozbudowa i rozw\u00f3j systemu ESOP.2.1. Dodatkowy serwer dla systemu ESOP. 2.2. Urz\u0105dzenia towarzysz\u0105ce dla serwera: 2 zestawy komputerowe PC monitory min 55 cali. 2.3. Wykonanie zmian w oprogramowaniu systemu ESOP. 2.4. Przeprowadzenie kalibracji i test\u00f3w systemu ESOP. 2.5 Opracowanie raportu ko\u0144cowego.Zadanie 3: Koszty po\u015brednie. koszty typu zarz\u0105dzanie projektem, media, informacja i promocja, pomoc techniczna, i inne zgodne z katalogiem koszt\u00f3w po\u015brednich. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres ww. pozycji jest opisany w pkt. C.2.3. oraz w za\u0142\u0105czniku do wniosku aplikacyjnego dokumentacja techniczna. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja urz\u0105dze\u0144 pomiarowych zawarta jest w za\u0142\u0105czniku nr 6 Lokalizacja deszczomierzy i stacji wodowskazowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego w zlewni rzeki Bia\u0142a Tarnowska \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "659198.29", "WARTOSC": "778918.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie/podniesienie kompetencji TIK nauczycieli edukacji wczesnoszk. oraz os\u00f3b doros\u0142ych z teren\u00f3w wiejskich i wiejsko\u2013miejskich pow.nowos.Zad.projektu to: zakup sprz\u0119tu teleinformatycznego do szk\u00f3\u0142, przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu programowania dla nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych, zaj\u0119cia praktyczne dla uczni\u00f3w klas I - III 18 szk\u00f3\u0142 podst.z terenu pow.nowos., wsparcie techniczne i merytoryczne dla nauczycieli przez 6 m-cy. Projekt jest adresowany do 18 n-li edukacji wczesnoszkolnej oraz 30 os\u00f3b doros\u0142ych - pracownik\u00f3w bibliotek publ.z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie pow.nowos.lub pracownik\u00f3w publicznych dom\u00f3w kultury/o\u015brodk\u00f3w kultury/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie pow.nowos. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 288 uczni\u00f3w klas I-III SP (16 dzieci x 18 szk\u00f3\u0142). Efektem projektu b\u0119dzie 336 przeszkolonych os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y lub rozwin\u0119\u0142y kompetencje cyfr.w zakresie program.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SILVER ECONOMY", "TYTUL": "Innowacyjne rozwi\u0105zania cyfrowe w szko\u0142ach podstawowych powiatu nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "759334.28", "WARTOSC": "964445.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zar\u00f3wno usuni\u0119cie i przekazanie do unieszkodliwienia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w ilo\u015bci 3000 Mg z 1111 posesji, z terenu PN odpowiednio w roku 2018 1200 Mg, w roku 2019 900 Mg i w roku 2020 900 Mg. Projekt obejmuje pokrycie koszt\u00f3w usuni\u0119cia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zwi\u0105zanych z pakowaniem, za\u0142adunkiem, transportem i przekazaniem do unieszkodliwienia na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w niebezpiecznych. Koszty zwi\u0105zane z demonta\u017cem element\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest ponosz\u0105 w\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w projekt nie obejmuje tego zadania. Do obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142a\u015bciciela budynku nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zg\u0142oszenie do Starostwa organu administracji budowlanej zamiaru prowadzenia prac budowlanych lub je\u017celi zakres prac remontowych b\u0119dzie wykracza\u0142 poza warunki zg\u0142oszenia, uzyskanie pozwolenia na budow\u0119.Mieszka\u0144cy powiatu, przed przest\u0105pieniem do remontu budynk\u00f3w w wyniku kt\u00f3rego powstan\u0105 odpady zaw. azbest, zg\u0142aszaj\u0105 sw\u00f3j akces w programie poprzez z\u0142o\u017cenie w Starostwie Powiatowym stosownego wniosku. S\u0105 informowani o regulacjach prawnych dotycz\u0105cych usuwania azbestu, oraz zapoznawani z zasadami udzielanej pomocy. Firmy \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi w zakresie usuwania azbestu zobowi\u0105zane s\u0105 do przestrzegania przepis\u00f3w ustawy z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach w zakresie post\u0119powania z wytworzonymi odpadami.Prace zwi\u0105zane z usuwaniem wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest b\u0119d\u0105 prowadzone w spos\u00f3b uniemo\u017cliwiaj\u0105cy emisj\u0119 azbestu do \u015brodowiska. Po wykonaniu prac, wykonawca ma obowi\u0105zek z\u0142o\u017cenia w\u0142a\u015bcicielowi, u\u017cytkownikowi wieczystemu lub zarz\u0105dcy pisemnego o\u015bwiadczenia o prawid\u0142owo\u015bci wykonania prac oraz o oczyszczeniu terenu z py\u0142u azbestowego, z zachowaniem w\u0142a\u015bciwych przepis\u00f3w technicznych i sanitarnych. O\u015bwiadczenie to powinno by\u0107 przechowywane przez okres co najmniej 5 lat. Odpady zawieraj\u0105ce azbest zostan\u0105 sk\u0142adowane na sk\u0142adowiskach odpad\u00f3w niebezpiecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Likwidacja wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w Powiecie Nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "194108.60", "WARTOSC": "680268.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest sp\u00f3\u0142ka S\u0105deckie Wodoci\u0105gi, projekt jest realizowany w ramach wsp\u00f3\u0142pracy sektora przedsi\u0119biorstw: w zwi\u0105zku z zaplanowan\u0105 Agend\u0105 Badawcz\u0105 w dn. 30 stycznia 2018 r. podpisane zosta\u0142o Porozumienie o Wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Rolniczym im. H. Ko\u0142\u0142\u0105taja w Krakowie Wydzia\u0142 In\u017cynierii \u015arodowiska i Geodezji. Niniejszy projekt dotyczy istotnego rozszerzenie zakresu dzia\u0142alno\u015bci badawczorozwojowej Sp\u00f3\u0142ki S\u0105deckie Wodoci\u0105gi oraz \u015bwiadczonych przez ni\u0105 us\u0142ug poprzez rozbudow\u0119, b\u0119d\u0105cej w posiadaniu przedsi\u0119biorstwa, aparatury badawczej. Z technicznego punktu widzenia projekt obejmuje:1.Utworzenie 1 mobilnego laboratorium badania jako\u015bci wody i \u015bciek\u00f3w;2.Zakup 22 sztuk aparatury badawczej z uwzgl\u0119dnieniem oprogramowania;3.Zakup i instalacja na terenie zlewni kanalizacyjnych eksploatowanych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 z o.o. S\u0105deckie Wodoci\u0105gi 8 urz\u0105dze\u0144 do rejestracji warunk\u00f3w i zjawisk pogodowych z odczytem i przesy\u0142em danych onlineProjekt obejmuje tak\u017ce niezb\u0119dne koszty zarz\u0105dzania i prowadzenia dzia\u0142a\u0144 informacyjnych w ramach wydzielonych koszt\u00f3w po\u015brednichPo rozbudowie i uzupe\u0142nieniu aparatury przewiduje si\u0119 rozpocz\u0119cie innowacyjnych bada\u0144 i analiz zgodnie z zakresem do\u0142\u0105czonej Agendy Badawczej maj\u0105cych na celu dora\u017any oraz sta\u0142y monitoring parametr\u00f3w jako\u015bci oraz natychmiastowego wykrywania, identyfikowania, a nast\u0119pnie niezw\u0142ocznego eliminowania zagro\u017ce\u0144, pojawiaj\u0105cych si\u0119 podczas poboru, uzdatniania i dystrybucji wody wodoci\u0105gowej, jak r\u00f3wnie\u017c odbioru, przesy\u0142u i oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych. Sp\u00f3\u0142ka zamierza w oparciu o wytworzon\u0105 infrastruktur\u0119 BR opracowa\u0107 we wsp\u00f3\u0142pracy z UR metodyki diagnozowania sieci kanalizacyjnych w aspekcie dop\u0142yw\u00f3w w\u00f3d obcych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 na tyle uniwersalne i innowacyjne, \u017ce b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 zastosowane w innych przedsi\u0119biorstwach wodkan. Na etapie realizacji zaplanowanego programu prac badawczych przewidywany jest udzia\u0142 \u0142\u0105cznie 4 pracownik\u00f3w dzia\u0142u BR w tym nowo zatrudnionego w wyniku projektu pracownika.", "BENEFICJENT": "S\u0104DECKIE WODOCI\u0104GI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej Sp\u00f3\u0142ki z o.o. \u201eS\u0105deckie Wodoci\u0105gi\u201d poprzez rozbudow\u0119 bazy aparaturowej dla potrzeb innowacyjnego wykrywania zagro\u017ce\u0144 oraz nieprawid\u0142owo\u015bci w funkcjonowaniu sieci wodoci\u0105gowych i kanalizacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1793.551456283582, "v": "25,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.18, "v_pc": "1793,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "37.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1160.9294550275629, "v": "16,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 574.6940764775661, "v": "8,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52.95840415881656, "v": "758,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.168597446095876, "v": "31,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.0487153722699043, "v": "29,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.6175423906217291, "v": "8,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.13466541064824508, "v": "1,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1688.868713278906, "v": "24,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.36, "v_pc": "1688,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1091.199766938804, "v": "15,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 199.9276037959668, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.83}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 115.57851510711043, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 92.36588235294118, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.46}, {"name": "Gimnazja", "value": 86.38757448887029, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 50.84019049612727, "v": "728,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 20.964871955899795, "v": "300,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.451078780266556, "v": "164,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.191687251413022, "v": "117,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.655984927778941, "v": "81,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.639333612448537, "v": "80,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.6662235712790454, "v": "9,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 409.38596050519845, "v": "5,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11, "v_pc": "409,39 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "162.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "345.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 354.4677287000209, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.58}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30.122863722001256, "v": "431,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.79536808317633, "v": "355,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.05}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 365.55396134254414, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.35, "v_pc": "365,55 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 173.24830507291884, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 404.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.39}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 86.8144121135999, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.74}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 55.53904751936361, "v": "795,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.19}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 38.370049542948856, "v": "549,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 11.407700090712442, "v": "163,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.12}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.17444700300048846, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 362.4155620682437, "v": "5,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.3, "v_pc": "362,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "67.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 208.9050624520271, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.64}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 102.68146814597725, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.33}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 47.87918219244994, "v": "686,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.21}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 2.9498492777894074, "v": "42,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.81}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 314.5091145070129, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.46, "v_pc": "314,51 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "46.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 254.24443304724034, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.83}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26.920839438978437, "v": "385,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.55}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 21.734625636731565, "v": "311,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.91}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8.13080106063778, "v": "116,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.9680671272067545, "v": "28,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1.510348196217989, "v": "21,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 277.8395897006489, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.83, "v_pc": "277,84 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "28.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 89.84799874398158, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64.02015560672669, "v": "917,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.04}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 33.22755285744191, "v": "476,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.95}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26.632348056660387, "v": "381,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.119429907194192, "v": "359,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 22.064996859953943, "v": "316,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.94}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15.360298653269135, "v": "220,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.52}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.566809015421115, "v": "22,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 124.39134603307514, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16, "v_pc": "124,39 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "50.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 94.02463191682367, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.58}, {"name": "Biblioteki", "value": 27.168794920103274, "v": "389,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.8806698764915217, "v": "41,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 0.3172493196566883, "v": "4,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 117.77291954504223, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04, "v_pc": "117,77 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 69.30873700369828, "v": "993,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47.808434163701065, "v": "685,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.59}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.6557483776428722, "v": "9,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 103.82525434373038, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8, "v_pc": "103,83 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "50.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 103.82525434373038, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 66.24233061196009, "v": "949,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15, "v_pc": "66,24 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 37.56547135580211, "v": "538,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 21.940967134184636, "v": "314,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.12}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.761077384690531, "v": "53,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.67}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.932947456562696, "v": "42,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.04186728072011723, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 56.26817388877259, "v": "806,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97, "v_pc": "56,27 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "26.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "449.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 43.61293698974251, "v": "625,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.655236899030074, "v": "181,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.49}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 30.63011513502198, "v": "438,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "30,63 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 30.63011513502198, "v": "438,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21.189176610145836, "v": "303,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "21,19 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19.682935594166494, "v": "282,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.89}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.465354825204103, "v": "21,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.91}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.04088619077524248, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.993020724303955, "v": "100,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,99 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.40715930500314, "v": "48,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.72}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.2979540855488105, "v": "47,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.16}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19719489219175215, "v": "2,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.090712441560254, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3.8867992463889465, "v": "55,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,89 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3.304209057288396, "v": "47,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.5825901891005513, "v": "8,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.98}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2.98436745516712, "v": "42,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,98 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2.98436745516712, "v": "42,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 2.6119538064336045, "v": "37,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,61 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.6119538064336045, "v": "37,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1.7342041727723116, "v": "24,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,73 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.7342041727723116, "v": "24,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.03279603656409183, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.03279603656409183, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}