{"gmina": "Gryb\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Gryb\u00f3w", "kod_gus": "011212210042", "kod_gus_powiatu": "011212210000", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "podregion_eurostat": "PL218", "ludnosc": "24'909", "budzet": {"dochody": "144,13 mln z\u0142", "wydatki": "142,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 109404469.55999997, "dane1": 106747506.05000001, "dane2": 106747506.05000001, "dane3": 2656963.5099999607}, {"label": "2017", "dane0": 116611780.10999994, "dane1": 114087361.48999998, "dane2": 114087361.48999998, "dane3": 2524418.61999996}, {"label": "2018", "dane0": 124268593.79999997, "dane1": 131641942.24, "dane2": 124268593.79999997, "dane4": 7373348.440000027}, {"label": "2019", "dane0": 144132146.16, "dane1": 142157965.18000004, "dane2": 142157965.18000004, "dane3": 1974180.9799999595}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 28157457.520000003, "dane1": 34817668.849999994}, {"label": "2017", "dane0": 28771134.849999998, "dane1": 34410099.24999999}, {"label": "2018", "dane0": 29514965.05, "dane1": 39662562.520000026}, {"label": "2019", "dane0": 31037981.27, "dane1": 41507374.029999964}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,88 mln z\u0142", "wydatki": "2,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 41.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 37.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.6569635099999607}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.6569635099999607}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.52441861999996}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.52441861999996}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.3733484400000275}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.3733484400000275}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9741809799999595}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9741809799999595}], "dochod_ue": "9,87 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "32,30 mln z\u0142", "gmina_pc": "1296.8 z\u0142", "powiat": "27,81 mln z\u0142", "powiat_pc": "1116.5 z\u0142", "wojewodztwo": "23,46 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "97,67 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,87 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "20,91 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 31037981.27, "wydatki": 41507374.029999964}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-03-27", "DATA_START": "2015-12-18", "DOFINANSOWANIE": "7591669.57", "WARTOSC": "17404234.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na budowie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w o przepustowo\u015bci 750 m3 \u015bciek\u00f3w na dob\u0119 (Qmax = 960 m3/d) w miejscowo\u015bci K\u0105clowa oraz kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 10,34 km w aglomeracji Gryb\u00f3w. W ramach projektu przewiduje si\u0119 2 zadania: 1) Budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m.K\u0105clowa; 2) Budowa sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami w m.K\u0105clowa. Zadania zawieraj\u0105 dzia\u0142ania zwi\u0105zane z dokumentacj\u0105 projektowo-kosztow\u0105, nadzorem, promocj\u0105 i analiz\u0105 finansow\u0105 (opis w pkt C.2.3). Warto\u015b\u0107 projektu netto=14 006 625 z\u0142 W ramach zad.\u201eBudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w\u201d planuje si\u0119 budow\u0119 oczyszczalni wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105, pracuj\u0105c\u0105 w oparciu o technologie BIOCOMPACT BCT-S w miejscowo\u015bci K\u0105clowa. Zastosowana technologia b\u0119dzie opiera\u0107 si\u0119 na procesie niskoobci\u0105\u017conego osadu czynnego o przed\u0142u\u017conym czasie napowietrzania z biologicznym usuwaniem zwi\u0105zk\u00f3w biogennych i wykorzystaniem filtracji \u015bciek\u00f3w na osadzie czynnym zawieszonym w strefie separacji. \u015acieki komunalne, dop\u0142ywaj\u0105ce sieci\u0105 kanalizacji sanitarnej, po oczyszczeniu w oczyszczalni biologicznej odprowadzane b\u0119d\u0105 kana\u0142em grawitacyjnym do rzeki Bia\u0142a Tarnowska. Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142a wymagania Dyrektywy \u015aciekowej 91/271/EWG. Zadanie \u201eBudowa kanalizacji sanitarnej polega na budowie grawitacyjno-ci\u015bnieniowej kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami w miejscowo\u015bci K\u0105clowa. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci kanalizacyjnej wyniesie 10,34 km. Odprowadzenie \u015bciek\u00f3w sanitarnych z terenu przewidzianego do skanalizowania nast\u0105pi do nowowybudowanej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3rej budowa wchodzi w zakres projektu. Sie\u0107 kanalizacyjna przebiega\u0107 b\u0119dzie przez tereny zielone, zabudowy mieszkaniowej i tereny uprawne. Ilo\u015b\u0107 os\u00f3b pod\u0142\u0105czonych do nowej infrastruktury wynosi\u0107 b\u0119dzie 676. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w cele Ramowej Dyrektywy Wodnej 2000/60/WE (RDW), poprzez popraw\u0119 jako\u015bci w\u00f3d i stanu ekosystem\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y zdegradowane dzia\u0142alno\u015bci\u0105 cz\u0142owieka w wyniku braku szczelnych zbiornik\u00f3w na \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYB\u00d3W", "TYTUL": "Budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci K\u0105clowa wraz z budow\u0105 sieci kanalizacji sanitarnej \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 304.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-30", "DOFINANSOWANIE": "6605151.80", "WARTOSC": "17971069.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Browar Pilsweizer S.A. prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 piwa. Sp\u00f3\u0142ka zamierza zainwestowa\u0107 w niniejszy projekt kt\u00f3rego, celem b\u0119dzie stworzenie lepszych warunk\u00f3w rozwoju oraz zwi\u0119kszenie produktywno\u015bci w oparciu o nowoczesne technologie warzelnicze, kt\u00f3re zosta\u0142y opracowane przez jednostk\u0119 badawczorozwojow\u0105. Aby m\u00f3c produkowa\u0107 nowe gatunki piwa oraz ulepszy\u0107 obecn\u0105 ofert\u0119 produktow\u0105, potrzebne s\u0105 odpowiednie urz\u0105dzenia, wyposa\u017cenie, oraz odpowiednie przygotowanie lokalu spe\u0142niaj\u0105ce wymogi zwi\u0105zane z nowym podej\u015bciem do zarz\u0105dzania i organizacji przedsi\u0119biorstwa oraz jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w piwnych. Dzia\u0142ania dotycz\u0105 rozwoju przedsi\u0119biorstwa poprzez zakup nowych urz\u0105dze\u0144 jak i wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo rozwojowych dotycz\u0105cych nowych receptur i technologii obejmuj\u0105cych proces warzenia: piwa o obni\u017conej zawarto\u015bci cukr\u00f3w i kalorii, piwa obni\u017caj\u0105cego ci\u015bnienie, piwa zmniejszaj\u0105cego tzw. efekt kaca oraz piwa owocowego. Dzi\u0119ki realizacji projektu Sp\u00f3\u0142ka wdro\u017cy innowacje produktow\u0105 w postaci nowych piw, kt\u00f3re nie s\u0105 oferowane przez konkurencyjne browary. Ponadto b\u0119d\u0105 one podstaw\u0105 portfolio produktowego i zapewni\u0105 rozpoznawalno\u015b\u0107 marce Browar Pilsweizer S.A, oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do wi\u0119kszej konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki w\u015br\u00f3d du\u017cych firm piwowarskich. Dodatkowo czynniki te wp\u0142yn\u0105 na zmian\u0119 w dotychczasowych procesach \u015bwiadczenia us\u0142ug, wprowadzenia nowych produkt\u00f3w, oraz obs\u0142ugi klienta, jak r\u00f3wnie\u017c samej organizacji przedsi\u0119biorstwa pod k\u0105tem zarz\u0105dzania i wprowadzenia nowych rozwi\u0105za\u0144 oraz marketingu oferowanych us\u0142ug. Przedsi\u0119biorstwo jest przygotowane zar\u00f3wno na realizacje inwestycji pod wzgl\u0119dem finansowym jak i merytorycznym. Zar\u00f3wno materia\u0142y jak i produkty wykorzystywane w procesie technologicznym i tworzenia nowych produkt\u00f3w s\u0105 dost\u0119pne na rynku. Z przeprowadzonych analiz wynika i\u017c planowany projekt w przewidzianym zakresie nie jest obarczony \u017cadnymi czynnikami ryzyka w zwi\u0105zku z jego realizacj\u0105, terminami i wykorzystaniem jego efekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "BROWAR PILSWEIZER SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Browar Pilsweizer S.A. poprzez wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w piwnych b\u0119d\u0105cym efektem wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 265.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3492618.60", "WARTOSC": "3547280.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zak\u0142ada wymian\u0119 245 nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na paliwa sta\u0142e, zasilaj\u0105cych budynki mieszkalne na terenie Gminy Gryb\u00f3w w energi\u0119 ciepln\u0105, na nowoczesne kot\u0142y spe\u0142niaj\u0105ce dyrektyw\u0119 Ecodesign 200 szt. kot\u0142\u00f3w gazowych oraz 45 kot\u0142\u00f3w biomasowych wraz z osprz\u0119tem i armatur\u0105 oraz przystosowaniem instalacji wew. c.o. i c.w.u. Zakres prac modernizacyjnych wynika\u0142 b\u0119dzie z oceny energetycznej ka\u017cdego z budynk\u00f3w. W ramach projektu nie planuje si\u0119 pod\u0142\u0105czania budynk\u00f3w mieszkalnych do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej.Zakres rzeczowy przedmiotowego projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: ZADANIE 1 Dokumentacja projektowa Dzia\u0142anie 1.1. Opracowanie analizy finansowej i ekonomicznej projektu Dzia\u0142anie 1.2. Opracowanie analizy finansowej i ekonomicznej projektu ZADANIE 2 Wymiana nieekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a Dzia\u0142anie 2.1. Wymiana kot\u0142\u00f3w Dzia\u0142anie 2.2. Prace przystosowawcze instalacji wewn\u0119trznych ZADANIE 3 Dzia\u0142ania podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa Dzia\u0142anie 3.1. Organizacja szkole\u0144warsztat\u00f3w ZADANIE 4 Koszty po\u015brednie Dzia\u0142anie 4.1. Koszty informacji i promocji, zarz\u0105dzania projektem oraz kontroli modernizacji i eksploatacji system\u00f3w grzewczychWska\u017aniki rezultatu projektu:Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 1328,113 Mg CO2rok 68,94Poziom emisji py\u0142u PM10: bazowy 7,039 Mgrok, docelowy 0,054 Mgrok redukcja 99,24Poziom emisji py\u0142u PM2,5: bazowy 2,964 Mgrok, docelowy 0,054 Mgrok redukcja 98,19W ramach projektu Wnioskodawca zamierza wdro\u017cy\u0107 system kontroli modernizacji i eksploatacji system\u00f3w grzewczych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwa b\u0119dzie weryfikacja poprawno\u015bci przeprowadzonych modernizacji energetycznych budynk\u00f3w. Realizowane b\u0119d\u0105 tak\u017ce dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej skierowane do szerokiego grona mieszka\u0144c\u00f3w gminy .Przedmiotowy projekt zosta\u0142 wskazany w dzia\u0142aniach naprawczych w POP i Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Gryb\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA GRYB\u00d3W", "TYTUL": "Redukcja niskiej emisji z sektora mieszkaniowego na terenie Gminy Gryb\u00f3w poprzez dofinansowanie wymiany niskosprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na nowoczesne kot\u0142y gazowe i biomasowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3297952.41", "WARTOSC": "5415747.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w R\u00f3wnie o dodatkowy reaktor wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Zbiornik reaktora biologicznego jest prostopad\u0142o\u015bcianem o wymiarach 28,6m x 11.2m i wysoko\u015bci ponad powierzchnie terenu 2.35 m. Posadowienie zbiornika projektuje si\u0119 na g\u0142\u0119boko\u015bci 2.85 m poni\u017cej terenu otaczaj\u0105cego. G\u0142\u0119boko\u015b\u0107 zbiornika wynosi 5.25 m, kubatura 1681 m3. Przebudowywane zadaszenie na kontener odpad\u00f3w sta\u0142ych jest cz\u0119\u015bciowo otwart\u0105 konstrukcj\u0105 drewnian\u0105 wymiarach 5.23m x 6,0 m i wysoko\u015bci 5,64m z dwiema \u015bcianami os\u0142onowymi i dachem jednospadowym po\u0142\u0105czonym z istniej\u0105cym budynkiem oczyszczalni. Parametry techniczne dane dotycz\u0105ce powierzchni, kubatury i gabaryt\u00f3w obiektu:Powierzchnia zabudowy zbiornika reaktora biologicznego wynosi 320,32 m2 przy kubaturze 1681 m3Powierzchnia zabudowy wiaty gara\u017cowej wynosi 29,9 m2 przy kubaturze 45,5 m3, powierzchnia u\u017cytkowa wynosi 25,6 m2Powierzchnia zabudowy zadaszenia pod kontener wynosi 31,38 m2 przy kubaturze 134,5 m3Ponadto:wykonanie umocnienie brzegu rzeki Bia\u0142a wynikaj\u0105ce z decyzji Dyrektora RZGW w Krakowie,wykonanie zjazdu publicznego do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w,przebudowa zjazdu publicznego na indywidualny do dzia\u0142ek s\u0105siaduj\u0105cych,przesuni\u0119cie obiekt\u00f3w istniej\u0105cych s\u0142up, ogrodzenie z uwagi na obiekty nowopowsta\u0142e . Oczyszczalnia po zako\u0144czeniu realizacji projektu inwestycyjnego i oddaniu do u\u017cytkowania b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymagania Dyrektywy Rady 91271EWG z dnia 21 maja 1991 r. dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych Dz. U. L 13540 z 30.5.1991 oraz Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014 r. w sprawie warunk\u00f3w, jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 przy wprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub ziemi, oraz w sprawie substancji szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla \u015brodowiska wodnego Dz. U. 2014 poz. 1800.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ W GRYBOWIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa mechaniczno- biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w ,,R\u00f3wnie\u201d dla miasta Grybowa w miejscowo\u015bci Bia\u0142a Ni\u017cna do przepustowo\u015bci 600m3/d wraz z modernizacj\u0105 kolektora g\u0142\u00f3wnego w miejscowo\u015bci Gryb\u00f3w\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1529561.00", "WARTOSC": "3420654.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu przewidziany jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych s\u0142u\u017c\u0105cych do uruchomienia produkcji siatki z w\u0142\u00f3kna szklanego o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach biob\u00f3jczych, stosowanej w bezspoinowych systemach ociepleniowych. Produkt zosta\u0142 opracowany przez Akademi\u0119 G\u00f3rniczoHutnicz\u0105 na zlecenie Wnioskodawcy w ramach realizacji projektu wsp\u00f3\u0142finansowanego z dzia\u0142ania 2.3 Proinnowacyjne us\u0142ugi dla przedsi\u0119biorstw, poddzia\u0142anie 2.3.2 Bony na innowacje dla M\u015aP. Nowy produkt w por\u00f3wnaniu z rozwi\u0105zaniami dost\u0119pnymi na rynku posiada\u0107 b\u0119dzie dodatkow\u0105 warstw\u0119 bioaktywn\u0105 opart\u0105 na nanocz\u0105steczkach miedzi i srebra na ca\u0142ej swojej powierzchni, kt\u00f3ra zabezpiecza\u0107 b\u0119dzie zar\u00f3wno sam\u0105 siatk\u0119, jak i ca\u0142\u0105 struktur\u0119 elewacji lub wyko\u0144czenia. Zabezpieczenie wnika\u0107 b\u0119dzie na g\u0142\u0119boko\u015b\u0107 do 5 mm w g\u0142\u0105b otaczaj\u0105cych siatk\u0119 warstw materia\u0142\u00f3w. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, i\u017c siatka z w\u0142\u00f3kna szklanego jest niezb\u0119dnym elementem systemu ocieplenia, ka\u017cdy potencjalny inwestor chc\u0105cy wykona\u0107 ocieplenie metod\u0105 tradycyjn\u0105 jest zmuszony naby\u0107 taki produkt. W ramach planowanej do wdro\u017cenia technologii, zak\u0142ada si\u0119 wzbogacanie siatki z w\u0142\u00f3kien szklanych, nabywanej od jej producent\u00f3w w zaprojektowanym przez AGH ci\u0105gu technologicznym, przygotowanie do dystrybucji i sprzeda\u017c, zar\u00f3wno klientom ko\u0144cowym, jak i innym podmiotom w bran\u017cy budowlanej i handlowej. Specyfikacja techniczna uk\u0142ad\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad linii technologicznej oraz wszystkich urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do produkcji siatki zosta\u0142a okre\u015blona i jest wskazana w cz\u0119\u015bci F wniosku. Wnioskodawca jest w\u0142a\u015bcicielem hali, kt\u00f3ra w trakcie realizacji projektu i okresie jego trwa\u0142o\u015bci zostanie wykorzystana jako przestrze\u0144 produkcyjna. Realizacja projektu pozwoli Wnioskodawcy na wzrost konkurencyjno\u015bci, rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej oraz przyczyni si\u0119 do rozwoju regionu dzi\u0119ki wdro\u017ceniu do produkcji nowego, innowacyjnego rozwi\u0105zania.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA \"MIKULEC\" ANDRZEJ MIKULEC", "TYTUL": "Produkcja bioaktywnej siatki z w\u0142\u00f3kna szklanego o zwi\u0119kszonej odporno\u015bci na algi i grzyby dla system\u00f3w izolacyjnych \u015bcian zewn\u0119trznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "2413204.59", "WARTOSC": "2839064.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142. celem proj. jest poprawa jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i ich dost\u0119pno\u015bci dla 64 os\u00f3b niesamodzielnych i 64 opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych, zamieszkuj\u0105cych na terenie gmin U\u015bcie Gorlickie, Ropa, S\u0119kowa i Gryb\u00f3w gm. wiejska dzi\u0119ki stworzeniu 2 plac\u00f3wek \u0142\u0105cz\u0105cych funkcj\u0119: domu dziennej opieki niesamodzielnych senior\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cego szerok\u0105 ofert\u0119 rehabilitacyjn\u0105 i piel\u0119gnacyjn\u0105, a tak\u017ce ofert\u0119 zaj\u0119\u0107 aktywizuj\u0105cych oraz centrum wsparcia opiekun\u00f3w faktycznych \u015bwiadcz\u0105cego szerok\u0105 ofert\u0119 opieki wytchnieniowej, wsparcia meryt. i wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilit. w U\u015bciu Gorlickim i Klimk\u00f3wce. W cz\u0119\u015bci opieku\u0144czej rekrut. b\u0119d\u0105 seniorzy 60, niesamodzielni ze wzgl. na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 lub stan zdrowia 2 edycje x 18 os. w U\u015bciu Gorlickim 14 os. w Klimk\u00f3wce. \u0141\u0105cznie skorzysta 64 senior\u00f3w. W cz\u0119\u015bci wsparcia opiekun\u00f3w fakt. rekrut. b\u0119d\u0105 osoby pe\u0142ni\u0105ce funkcj\u0119 opieku\u0144cz\u0105 os. niesamodzielnych 2 edycje x 18 os. w U\u015bciu Gorlickim 14 os. w Klimk\u00f3wce. \u0141\u0105cznie skorzysta 64 opiekun\u00f3w faktycznych.Obydwa budynki zostan\u0105 dostosowane do potrzeb os. z niepe\u0142nospr. toalety w obydwu obiektach, do potrzeb bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci prace moderniz., od\u015bwie\u017cenie oraz umeblowane i dopos. w sprz\u0119t rehab. i aktywizacyjny w U\u015bciu Gorlickim powstanie te\u017c wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehab. korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 UP z obydwu centr\u00f3w.Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107:seniorzy dow\u00f3z, wy\u017cywienie, animator, piel\u0119gniarka, prac. socjalny, psycholog, rehabilitant, trening. komp. \u017cyciowych, muzykoterapia, arteterapia, choreoterapia, zesp. \u0107wicz. ruch., warszt. nowoczesnych technologii, wyjazdy uspo\u0142eczniaj\u0105ce, biblioteczka, codzienna prasa.opiekunowie opieka wytchnieniowa, manager opieki prac. socjalny, rehabilitant, piel\u0119gniarka, psycholog, szkolenie internet dla op. faktycznych, biblioteczka, wypo\u017cycz. sprz\u0119tu rehab. Termin realizacji: 30 IV 2020 31 X 2022 r. Termin funkcjon. plac\u00f3wek: 1 IX 2020 31 VIII 2022 r.Us\u0142ugi: 1 IX 2020 31 VIII 2022 w podziale na dwie 12msc edycje", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNY O\u015aRODEK MI\u0141OSIERDZIA DIECEZJI PRZEMYSKO-GORLICKIEJ \"ELEOS\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych na Ziemi Gorlickiej poprzez stworzenie plac\u00f3wek dziennej opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych i centr\u00f3w wsparcia dla opiekun\u00f3w faktycznych w U\u015bciu Gorlickim i Klimk\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "3086138.64", "WARTOSC": "5616324.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy czterech centr\u00f3w rekreacyjnoturystycznych na terenie Gm. Che\u0142miec, Gryb\u00f3w, Miasta Gryb\u00f3w oraz Gm. Kamionka Wielka. Gminy te tworz\u0105 obszar LGD Korona S\u0105decka 4 szt. obiekt\u00f3w. Przes\u0142aniem projektu jest wykreowanie produktu turystycznego S\u0105decczyzny bazuj\u0105cego na walorach krajobrazowych, jakie stanowi\u0105 o wysokiej atrakcyjno\u015bci tego rejonu Ma\u0142opolski w oczach turyst\u00f3w. Zaplanowane dzia\u0142ania doprowadz\u0105 do stworzenia miejsca aktywnej turystyki, rekreacji ale tak\u017ce i odpoczynku, wra\u017ce\u0144 estetycznych dla turyst\u00f3w, z drugiej strony stworz\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy dla mieszka\u0144c\u00f3w. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 bezpo\u015brednie miejsca pracy 8,6 pe\u0142nych etat\u00f3w oraz nast\u0105pi impuls do powstawania nowych dzia\u0142alno\u015bci gospod. na rzecz obs\u0142ugi ruchu turystycz. g\u0142. w sferze handlu i us\u0142ug.Powsta\u0142e centra b\u0119d\u0105 og\u00f3lnodost\u0119pne, bez barier architektonicznych, co oznacza, \u017ce osoby z niepe\u0142nospraw. b\u0119d\u0105 mog\u0142y z nich korzysta\u0107. Oferta turystyczna zbudowana wok\u00f3\u0142 tej infrastr. stanowi odpowied\u017a na potrzeby zg\u0142aszane przez odwiedzaj\u0105cych ten obszar i mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie konieczno\u015bci zwi\u0119ksz. stopnia wykorzystania posiadanych niezwyk\u0142ych potencja\u0142\u00f3w dla rozwoju turystyki w tej cz\u0119\u015bci Ma\u0142opolski.Oferta b\u0119dzie dost\u0119pna przez ca\u0142y rok, przy czym cz\u0119\u015b\u0107 element\u00f3w tj. park linowy, \u015bcianki wspinaczkowe, centrum w parku miejskim b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w okresie marzeckwiecie\u0144 do wrzesie\u0144pa\u017adziernik 6 8 miesi\u0119cy w roku.W realizacj\u0119 projektu zaanga\u017cowane s\u0105 wszystkie gminy obszaru LGD Korona S\u0105decka, na terenie kt. powstanie nowa infrastruktura rekreacyjna. Dlatego te\u017c zadania wskazane w projekcie odnosz\u0105 si\u0119 do poszczeg\u00f3lnych lokalizacji centr\u00f3w. G\u0142. zakres prac, poza pracami przygotowaw., przewidziany w projekcie koncentruje si\u0119 na wykonaniu rob\u00f3t budowlanych zw. z budow\u0105 budynk\u00f3w i obiekt\u00f3w rekreacyjnych, wykonaniem zagospodarowania terenu a tak\u017ce prace zw. z zainstalowaniem urz\u0105dze\u0144 rekreacyjnych.Dost\u0119pno\u015b\u0107 w zakresie infras. transp. i komunik. Cz.Q wniosku.", "BENEFICJENT": "LGD KORONA S\u0104DECKA", "TYTUL": "Utworzenie centr\u00f3w turystycznorekreacyjnych \"Korony S\u0105deckiej\" na terenie Gmin Che\u0142miec, Gryb\u00f3w i Miasta Gryb\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1383767.24", "WARTOSC": "1404917.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zak\u0142ada wymian\u0119 150 nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o paliwa sta\u0142e, na nowoczesne urz\u0105dzenia grzewcze wraz z armatur\u0105 i osprz\u0119tem oraz przystosowaniem instalacji wew. c.o i c.w.u w budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Gryb\u00f3w. Zakres prac modernizacyjnych wynika\u0142 b\u0119dzie z oceny energetycznej ka\u017cdego budynku. W ramach projektu nie planuje si\u0119 pod\u0142\u0105czania budynk\u00f3w mieszkalnych do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej, st\u0105d projekt dotyczy wy\u0142\u0105cznie wymiany starych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na nowe instalacje kot\u0142y paliwa sta\u0142e 145 szt. i pompy ciep\u0142a 5 szt.Zakres rzeczowy przedmiotowego projektu: ZADANIE 1 Dokumentacja projektowa Dzia\u0142anie 1.1. Opracowanie analizy finansowej i ekonomicznej projektu Dzia\u0142anie 1.2. Opracowanie analizy finansowej i ekonomicznej projektu ZADANIE 2 Wymiana nieekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a Dzia\u0142anie 2.1. Wymiana kot\u0142\u00f3w Dzia\u0142anie 2.2. Prace przystosowawcze instalacji wewn\u0119trznych ZADANIE 3 Dzia\u0142ania podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa Dzia\u0142anie 3.1. Organizacja szkole\u0144warsztat\u00f3wspotka\u0144 ZADANIE 4 Koszty po\u015brednie Dzia\u0142anie 4.1. Koszty informacji i promocji, zarz\u0105dzania projektem oraz kontroli modernizacji i eksploatacji system\u00f3w grzewczychWska\u017aniki rezultatu projektu:Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 424,921 Mg CO2rok 34,42Poziom emisji py\u0142u PM10: bazowy 4,511 Mgrok, docelowy 0,170 Mgrok redukcja 96,22 Poziom emisji py\u0142u PM2,5: bazowy 1,899 Mgrok, docelowy 0,162 Mgrok redukcja 91,47W ramach projektu planuje si\u0119 dodatkowo system kontroli modernizacji i eksploatacji system\u00f3w grzewczych oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa w formie szkole\u0144warsztat\u00f3wspotka\u0144 z zakresu racjonalnej gospodarki energetycznej, skierowanych do szerokiego grona odbiorc\u00f3w z terenu gminy. Konieczno\u015b\u0107 realizacji przedmiotowego projektu wynika ponadto z zapis\u00f3w POP dla wojew. ma\u0142opolskiego oraz PGN Gminy Gryb\u00f3w", "BENEFICJENT": "GMINA GRYB\u00d3W", "TYTUL": "Redukcja niskiej emisji z sektora mieszkaniowego na terenie Gminy Gryb\u00f3w poprzez dofinansowanie wymiany niskosprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na paliwa sta\u0142e na nowoczesne urz\u0105dzenia grzewcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2085741.70", "WARTOSC": "2269824.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa sytuacji na rynku pracy 222 os\u00f3b m\u0142odych (w tym 146k) w wieku 15-29 lat, biernych zawodowo, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z 4 gmin woj. ma\u0142opolskiego (Che\u0142miec, Kamionka Wielka, Gryb\u00f3w gm. miejska, Gryb\u00f3w gm. wiejska) poprzez zapewnienie profesjonalnego wsparcia w okre\u015blaniu \u015bcie\u017cki zawodowej, rozwijaniu i zdobywaniu kompetencji oraz do\u015bwiadczenia zawodowego do ko\u0144ca czerwca 2018 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -l. os. biernych zaw. nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie: 190 os./115k -l. os. biernych zaw. nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zaw. lub sta\u017cu po opuszczeniu programu: 114os./72k -l. os. biernych zaw. nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu: 152os./96k -l. os. biernych zaw. nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych (zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105): 183os./116k Grupa docelowa: 190 os\u00f3b m\u0142odych (w tym 120k) w wieku 15-29 lat, biernych zawodowo, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z 4 gmin woj. ma\u0142opolskiego (Che\u0142miec, Kamionka Wielka, Gryb\u00f3w gm. miejska, Gryb\u00f3w gm. wiejska), z wy\u0142\u0105czeniem grup okre\u015blonych dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1. G\u0142\u00f3wne zadania: - rekrutacja (koszty po\u015brednie) - identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci - poradnictwo zawodowe - po\u015brednictwo pracy - szkolenia - sta\u017ce - dotacje", "BENEFICJENT": "LGD \"KORONA S\u0104DECKA\"", "TYTUL": "Korona S\u0105decka na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1069822.51", "WARTOSC": "1258614.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dzieci z terenu gminy Gryb\u00f3w poprzez otwarcie nowego przedszkola wGrybowie dla 48 dzieci 25 dziewczynek, 23 ch\u0142opc\u00f3w w wieku 2,5 6 lat, w tym 5 dzieci niepe\u0142nosprawnych w wieku 2,5 9 lat, przygotowanegozgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, w pe\u0142ni wyposa\u017conego, prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznychzaj\u0119\u0107 dla dzieci niepe\u0142nosprawnych i zaj\u0119\u0107 dodatkowych korekcyjnokompensacyjnych oraz z zakresu kompetencji kluczowych, dostosowanych dopotrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci, jak r\u00f3wnie\u017c podniesienie kwalifikacji 2 nauczycieli w zakresie pracy z dzieckiem niepe\u0142nosprawnym w okresie od 01.01.2020r. do 31.08.2021 r., przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do co najmniej 31.08.2023 r.Rezultatem b\u0119dzie utworzenie 48 miejsc w plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego i podniesienie kwalifikacji 2 nauczycieli w zakresie pracy z dzie\u0107miniepe\u0142nosprawnymi.Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1. adaptacja budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola, zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych, wyposa\u017cenia i sprz\u0119tuniezb\u0119dnego do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci przedszkola2. zatrudnienie nauczycieli, kadry pomocniczej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej i logopedii, j\u0119zyka obcego3. zapewnienie dzieciom zaj\u0119\u0107 zaj\u0119\u0107 dodatkowych korekcyjnokompensacyjnych oraz z zakresu kompetencji kluczowych4. zapewnienie pe\u0142nego wy\u017cywienia a dzieciom potrzebuj\u0105cym dowozu do przedszkola5. zapewnienie fachowej pomocy dzieciom niepe\u0142nosprawnym w zakresie kszta\u0142cenia specjalnego6. sfinansowanie dla nauczycieli studi\u00f3w podyplomowych.Dzi\u0119ki utrzymaniu rezultat\u00f3w projektu zwi\u0119kszy si\u0119 odsetek dzieci w wieku wychowania przedszkolnego ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkoli w gminie.", "BENEFICJENT": "ASMIR2 S.C. JOANNA DZI\u00d3B, MIROS\u0141AW DZI\u00d3B", "TYTUL": "Kubusiowy ogr\u00f3d - rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w gminie Gryb\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "524227.05", "WARTOSC": "1743586.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem wnioskowanego projektu jest uatrakcyjnienie oferty produktowej dla turyst\u00f3w, odwiedzaj\u0105cych Gospodarstwo Pasieczne S\u0104DECKI BARTNIK. Projekt obejmuje trzy autonomiczne zadania. Ka\u017cde z nich mo\u017ce by\u0107 realizowane niezale\u017cnie od pozosta\u0142ych. Projekt obejmuje: 1. Budow\u0119 nowej Chaty Wystawienniczej 2. Urz\u0105dzenie edukacyjnego Ogrodu Dydaktycznego 3. Zakup i monta\u017c 5 pawilon\u00f3w apiterapeutycznych do inhalacji powietrzem z ula Ad.1 Nowa Chata Wystawiennicza zwi\u0119kszy powierzchni\u0119 ekspozycyjn\u0105 nowych muzeali\u00f3w, prezentowanych w tradycyjnych i nowoczesnych formach przekazu. W Chacie b\u0119d\u0105 te\u017c organizowane zaj\u0119cia edukacyjne dla grup zorganizowanych (np. dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna). Planowany obiekt to budynek 2-kodygnacyjny, prostok\u0105tny, murowany, bez podpiwniczenia, przykryty dachem stromym wielospadowym. \u0141\u0105czna pow. zabudowy wynosi 393,3 m2 a pow. u\u017cytkowa 369,6 m2, z tego parter: 252,9 m2 i poddasze: 116,7 m2. Nowy obiekt b\u0119dzie eksploatowany przez ca\u0142y rok. Ad.2 Edukacyjny Ogr\u00f3d Dydaktyczny \"Zosta\u0144 Pszczo\u0142\u0105/Pszczelarzem\" zaplanowano w podziale na dwie grupy wiekowo-tematyczne. Elementami ogrodu s\u0105 zespo\u0142y przyrz\u0105d\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 edukacyjnych, s\u0142u\u017c\u0105cych te\u017c zabawie. Poszczeg\u00f3lne elementy b\u0119d\u0105 tematycznie nawi\u0105zywa\u0142y do obserwowanych w naturze zachowa\u0144 owad\u00f3w i funkcjonowania rodziny pszczelej. Ogr\u00f3d Dydaktyczny b\u0119dzie dost\u0119pny przez ca\u0142y rok. Ad.3 Pi\u0119\u0107 pawilon\u00f3w apiterapeutycznych (ka\u017cdy o wymiarach: 2,8 m x 3,8 m) zostanie ustawionych w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie Parku. Do ka\u017cdego b\u0119dzie do\u0142\u0105czony zesp\u00f3\u0142 uli z 8 rodzinami pszczelimi. W ka\u017cdym pawilonie b\u0119d\u0105 dwa stanowiska do inhalacji powietrzem z ula. Po\u0142\u0105czenia kom\u00f3r wewn\u0119trznych uli ze stanowiskami do inhalacji b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w odpowiednie separatory, uniemo\u017cliwiaj\u0105ce przedostanie si\u0119 owad\u00f3w do wn\u0119trz pawilon\u00f3w. Pszczo\u0142y b\u0119d\u0105 pochodzi\u0107 z s\u0105siedniej pasieki. Domki b\u0119d\u0105 dost\u0119pne przez ca\u0142y rok, przy czym sesje inhalacyjne b\u0119d\u0105 oferowane w miesi\u0105cach aktywno\u015bci wylotowej pszcz\u00f3\u0142 (IV\u00f7X). cd opisu w Sekcji \"Q\" Wniosku", "BENEFICJENT": "GOSPODARSTWO PASIECZNE \"S\u0104DECKI BARTNIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poszerzenie oferty turystycznej Gospodarstwa Pasiecznego S\u0104DECKI BARTNIK w Str\u00f3\u017cach o nowe atrakcyjne formy edukacji, rewitalizacji i rekreacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2275386.13", "WARTOSC": "6062952.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Zadania polegaj\u0105 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na budowie sieci SN kablowych i napowietrznych. Planuje si\u0119 nowe odcinki sieci dla poprawy pewno\u015bci zasilania poprzez wzajemne rezerwowanie si\u0119 sieci SN. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w niezb\u0119dnym zakresie przebudowy istniej\u0105cych linii SN i nN ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny istniej\u0105cych sieci oraz ich znaczenie. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z czterech zada\u0144:Zadanie 1. Budowa powi\u0105zania sieci SN 30kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8523 Bia\u0142a Wy\u017cna 06 i nr 8656 Ptaszkowa 07;Zadanie 2. Budowa powi\u0105zania elektroenergetyczn\u0105 sieci\u0105 SN15kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8180 Gostwica 2 i 8741 D\u0142ugo\u0142\u0119ka 3;Zadanie 3. Budowa linii SN 15kV jako powi\u0105zanie pomi\u0119dzy stacj\u0105 transformatorow\u0105 Moszczenica 15 nr 81109 linia 15kV Rzepiennik, a stacj\u0105 transformatorow\u0105 Kwiatonowice 03 nr 81284 linia 15kV Biecz;Zadanie 4. Przebudowa sieci napowietrznej SN 15kV relacji Ro\u017cn\u00f3w Tabaszowa na sie\u0107 dwutorow\u0105.Budowa nowych odcink\u00f3w sieci oraz zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci istniej\u0105cych, a tak\u017ce modernizacja stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE. Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa i budowa linii kablowych oraz napowietrznych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami najkorzystniejszymi dla ww. obszar\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "397354.23", "WARTOSC": "397354.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY OSOBOM NIEPE\u0141NOSPRAWNYM", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA FUNDACJA POMOCY OSOBOM NIEPE\u0141NOSPRAWNYM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-03", "DATA_START": "2019-07-03", "DOFINANSOWANIE": "326204.40", "WARTOSC": "501539.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem planowanego projektu inwestycyjnego jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy poprzez zakup i monta\u017c 2 instalacji fotowoltaicznych wraz z inteligentnym systemem sterowania energi\u0105 2 modu\u0142y oraz modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia. Realizacja inwestycji pozwoli na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa o 77,50. Dojdzie r\u00f3wnie\u017c do redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza, w tym: CO2, CO, py\u0142\u00f3w PM10 i PM2,5, Benzoapirenu, SO2 i NOx. Przedsi\u0119biorstwo poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych rozpocznie wykorzystywanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, a powsta\u0142a energia elektryczna w ca\u0142o\u015bci spo\u017cytkowana zostanie na potrzeby firmy. Wymiana tradycyjnych \u017car\u00f3wek na energooszcz\u0119dne \u017car\u00f3wki LED pozwoli na zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej. Wnioskodawca zamierza realizowa\u0107 projekt kompleksowy, \u0142\u0105cz\u0105cy w sobie typ projektu A tj. inwestycje w popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstw oraz typ projektu B tj. inwestycje w wytwarzanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja projektu pozwoli na roczne oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w energii w kwocie 44450,90 z\u0142.", "BENEFICJENT": "KRYSTYNA RZEMI\u0143SKA - ZAJAZD U \" KRYSTYNY \"", "TYTUL": "Zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w firmie Zajazd u \" KRYSTYNY \" w celu uzyskania wysokiego efektu ekologicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "293249.70", "WARTOSC": "293249.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TIMBER TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla TIMBER TECH Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "765341.43", "WARTOSC": "3307863.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii niskiego 0,4 kV i \u015bredniego napi\u0119cia 30 kV polegaj\u0105ca na wymianie przewod\u00f3w i kabli. Wymianie b\u0119d\u0105 podlega\u0107 nieizolowane przewody linii napowietrznych, kt\u00f3re zostan\u0105 wymienione na przewody nowego typu izolowane o zwi\u0119kszonym przekroju. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznej oraz zdolno\u015b\u0107 do przy\u0142\u0105czania nowych mocy OZE. Zapewnione zostanie r\u00f3wnie\u017c prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE w rozproszeniu. Wymianie podlega\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015b\u0107 infrastruktury towarzysz\u0105cej takiej jak np. s\u0142upy, przy\u0142\u0105cza napowietrzne czy przy\u0142\u0105cza kablowe. Zadania przewidziane w projekcie polegaj\u0105 na wymianie niedostosowanej infrastruktury elektroenergetycznej do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144, na infrastruktur\u0119 nowej generacji. Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y przygotowane w 2016 roku. S\u0105 wi\u0119c zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie co po\u015bwiadczaj\u0105 o\u015bwiadczenia projektant\u00f3w. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie stosowane w tego typu zadaniach, poniewa\u017c przedstawiaj\u0105 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.W wyniku realizacji Projektu zapewnione zostanie prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE dzia\u0142aj\u0105cych w rozproszeniu, co wype\u0142nia cele dzia\u0142ania 4.1.2 zgodnie z regulaminem konkursu. Zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci co pozwoli na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci przy\u0142\u0105czeniowych i da dodatkowy potencja\u0142 do przy\u0142\u0105czenia 10 szt. instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy 2117 kW.Na terenie gmin obj\u0119tych projektem nie ma jednostek OZE, kt\u00f3re nie zosta\u0142y przy\u0142\u0105czone do sieci, a wyniku realizacji projektu uzyskaj\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107. Spodziewany jest jednak szybki wzrost liczby nowych jednostek OZE przy\u0142\u0105czanych do sieci. Szczeg\u00f3\u0142owy opis potwierdzaj\u0105cy t\u0119 tez\u0119 znajduje si\u0119 w cz\u0119\u015bci Q wniosku.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu Nowos\u0105deckiego etap nr 1.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "368328.00", "WARTOSC": "696601.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie Okr\u0119\u017cnego Szlaku Rowerowego o d\u0142. ponad 80 km. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119: opracowanie dokumentacji technicznej szlaku i analizy finans\u00f3wekonomicznej; przebudow\u0119 szlaku wraz z budow\u0105 wiat przystankowych 4 szt. oraz monta\u017cem si\u0142owni zewn\u0119trznych 4 szt.; monta\u017c 17 przystank\u00f3w rowerowych, oznakowanie szlaku 681 tablic i kierunkowych znak\u00f3w rowerowych wraz z wydaniem przewodnika w nak\u0142adzie 2000 egz.; Projektowane wiaty oraz przystanki nawi\u0105zuj\u0105 do lokalnej architektury dwuspadowe dachy, drewno jako materia\u0142 konstrukcyjny dzia\u0142ania w zakresie rozpowszechniania informacji o szlaku rowerowym m.in.: publikacja przewodnika rowerowego z map\u0105, informacja zawarta w folderze Gminnego O\u015brodka Sport\u00f3w i Rekreacji, na portalu turystycznym Gm. Gryb\u00f3w oraz na www LGD Korona S\u0105decka i Sadeckiej Organizacji Turystycznej.Okr\u0119\u017cny Szlak Rowerowy b\u0119dzie przebiega\u0142 przez 15 z 16 miejscowo\u015bci Gminy Gryb\u00f3w. Trasy rowerowe uwzgl\u0119dniaj\u0105 sie\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 opartych przede wszystkim na drogach gminnych, w znacznie mniejszym zakresie przebiegaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c przez drogi powiatowe, jak i wojew\u00f3dzkie. Na zaprojektowanym szlaku rowerowym nie wyst\u0119puje \u017cadna infrastruktura turystyczna sprzyjaj\u0105ca tej formie wypoczynku i rekreacji, dlatego te\u017c projekt przewiduje budow\u0119 \u0142\u0105cznie 21 przystank\u00f3w rowerowych oraz 4 obiekty ma\u0142ej architektury s\u0142u\u017c\u0105ce rekreacji codziennej si\u0142ownie. Poszczeg\u00f3lne szlaki rowerowe zosta\u0142y zaprojektowane z wykorzystaniem istniej\u0105cych zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego oraz nowo powsta\u0142ych obiekt\u00f3w o charakterze rekreacyjno sportowym jak: Centrum Sport\u00f3w Zimowych w Ptaszkowej, kryte lodowisko.Szlak wpisuje si\u0119 w istniej\u0105c\u0105 sie\u0107 dalekobie\u017cnych szlak\u00f3w rowerowych Wielokulturowego i Kr\u00f3lewskiego. Tym samym zapewnia \u0142\u0105czno\u015b\u0107 z sieci\u0105 g\u0142\u00f3wnych tras rowerowych zaprojektowanych w Koncepcji budowy zintegrowanej sieci tras rowerowych, biegowych oraz narciarskich tras biegowych w Woj. Ma\u0142opolskim", "BENEFICJENT": "GMINA GRYB\u00d3W", "TYTUL": "Utworzenie strefy aktywnego wypoczynku w gminie Gryb\u00f3w poprzez budow\u0119 tras turystycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1593400.77", "WARTOSC": "1883400.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projek jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci o specjalnych potrzebach z gmin ca\u0142ego powiatu nowos\u0105deckiego poprzez otwarcie przedszkola specjal w Biczycach Dolnych dla 10 dzieci dostosowanego do ich niepe\u0142nosprawno\u015bci, w pe\u0142ni wyposa\u017conego, prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistyczne zaj\u0119cia dostosowane do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 8 rodzic\u00f3w w zakresie ich kompetencji wychowawczych oraz podniesienie kompetencji 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu do 31.03.2023. .Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla 10 dzieci w wieku od 36 lat w uzasadnionych przypadkach w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkolnego do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dziennie. Rezultatem b\u0119dzie utworzenie 10 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP , 4 nauczycieli zatrudn w OWP zostanie odpowiednio przeszkolonych ze \u015brodk\u00f3w EFS,. Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup i przygotowanie placu zabaw zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablica multimedialna, pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania,system SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi zgodnie z programem wychowania przedszkolnego uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywidualne potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cywienia i dowozu do przedszkola Szkoleniakursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3w Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fach kadra zarz\u0105dz zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dlaos\u00f3b z niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Reksio", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2115165.39", "WARTOSC": "3021664.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Planowane zadania to: Zadanie 1: Dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pomiarowych. 1.1. Opracowanie dokumentacji technicznej dla instalacji radaru meteorologicznego.1.2. Dostawa i monta\u017c kompletnego radaru meteorologicznego.1.3 Ekran ochronny dla radaru.1.4. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 wraz z utwardzeniem bocznej drogi dojazdowej do granicy dzia\u0142ki: Modu\u0142y fotowoltaiczne 18 szt.. 1.5. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Kontener techniczny z podstawowym wyposa\u017ceniem. 1.6. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Zasilanie oraz roboty elektryczne. 1.7. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Utwardzenie drogi dzia\u0142ka nr 319. 1.8. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Agregat. 1.9. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Pozosta\u0142e prace ziemne, konstrukcyjne i wyko\u0144czeniowe. 1.10. Dostawa i monta\u017c 12 deszczomierzy. 1.11. Dostawa i monta\u017c 10 stacji pomiarowych.1.12 Nadz\u00f3r inwestorski: kontrola prawid\u0142owo\u015bci prac inwestycyjnych Zadanie 2: Rozbudowa i rozw\u00f3j systemu ESOP.2.1. Dodatkowy serwer dla systemu ESOP. 2.2. Urz\u0105dzenia towarzysz\u0105ce dla serwera: 2 zestawy komputerowe PC monitory min 55 cali. 2.3. Wykonanie zmian w oprogramowaniu systemu ESOP. 2.4. Przeprowadzenie kalibracji i test\u00f3w systemu ESOP. 2.5 Opracowanie raportu ko\u0144cowego.Zadanie 3: Koszty po\u015brednie. koszty typu zarz\u0105dzanie projektem, media, informacja i promocja, pomoc techniczna, i inne zgodne z katalogiem koszt\u00f3w po\u015brednich. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres ww. pozycji jest opisany w pkt. C.2.3. oraz w za\u0142\u0105czniku do wniosku aplikacyjnego dokumentacja techniczna. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja urz\u0105dze\u0144 pomiarowych zawarta jest w za\u0142\u0105czniku nr 6 Lokalizacja deszczomierzy i stacji wodowskazowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego w zlewni rzeki Bia\u0142a Tarnowska \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-26", "DATA_START": "2016-05-27", "DOFINANSOWANIE": "176028.89", "WARTOSC": "433031.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest umi\u0119dzynarodowienie dzia\u0142alno\u015bci S\u0105decki Bartnik poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144, zawartych w opracowanej Strategii Dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowej. W ramach projektu b\u0119d\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. doradztwo w zakresie opracowania strategii/planu dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej, 2. doradztwo dotycz\u0105ce okre\u015blenia potencjalnych partner\u00f3w handlowych, poszukiwania i doboru partner\u00f3w na wybranych rynkach zagranicznych, przygotowania ofert wsp\u00f3\u0142pracy oraz negocjacji handlowych (tak\u017ce ich przeprowadzenie), 3\u00f79. udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 7 imprezach targowo-wystawienniczych zorientowanych na rynki zagraniczne, odbywaj\u0105cych si\u0119 na terytorium Rzeczpospolitej Polskiej lub za Jej granic\u0105. Okres realizacji: 27-05-2016 do 26-05-2017 Warto\u015b\u0107 projektu netto: 352.057,78 PLN Warto\u015b\u0107 projektu brutto: 433.031,05 PLN Wydatki kwalifikowane: 352.057,78 PLN Wydatki niekwalifikowane: 80.973,27 PLN Wk\u0142ad w\u0142asny Wnioskodawcy: 257.002,16 PLN Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 176.028,89 PLN", "BENEFICJENT": "GOSPODARSTWO PASIECZNE \u201eS\u0104DECKI BARTNIK\u201d SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Umi\u0119dzynarodowienie oferty handlowej firmy Gospodarstwo Pasieczne \u201eS\u0105decki Bartnik\u201d Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-15", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "158400.00", "WARTOSC": "243540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiot projektu dotyczy opracowania w ramach us\u0142ugi badawczej nowego wyrobu w postaci bioaktywnej siatki z w\u0142\u00f3kna szklanego charakteryzuj\u0105cej si\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015bciami biob\u00f3jczymi. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problem podatno\u015bci system\u00f3w docieple\u0144 na dzia\u0142anie glon\u00f3w, alg i grzyb\u00f3w. Ulepszony wyr\u00f3b b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacj\u0119 produktow\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na zaoferowaniu siatki z w\u0142\u00f3kna szklanego, z dodatkiem substancji bioaktywnej, przeznaczonej do stosowania jako materia\u0142 zbroj\u0105cy w z\u0142o\u017conych systemach izolacji \u015bcian zewn\u0119trznych (z ang. ETICS). Innowacyjno\u015b\u0107 stanowi zastosowanie (dodanie) w procesie produkcji siatki, substancji bioaktywnej dzi\u0119ki kt\u00f3rej siatka przy zachowaniu dotychczasowych w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizycznych i chemicznych (m.in. odporno\u015b\u0107 na rozrywanie, odporno\u015b\u0107 na alkalia) b\u0119dzie posiada\u0142a zwi\u0119kszon\u0105 odporno\u015b\u0107 na dzia\u0142anie alg i grzyb\u00f3w. Zakres projektu obejmuje realizacj\u0119 us\u0142ugi badawczej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1) Badania szczeg\u00f3\u0142owych wymaga\u0144 dotycz\u0105cych parametr\u00f3w bioaktywnej siatki z w\u0142\u00f3kna szklanego. Identyfikacja potrzeb rynku w zakresie nowego wyrobu. 2)Opracowanie katalogu mo\u017cliwych do zastosowania substancji z uwzgl\u0119dnieniem m.in. ich zgodno\u015bci z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami ochrony \u015brodowiska. 3)Zaprojektowanie, przeprowadzenie bada\u0144 i wykonanie modelu laboratoryjnego siatki z w\u0142\u00f3kna szklanego pokrytej substancj\u0105 bioaktywn\u0105. 4) Wykonanie a nast\u0119pnie testowanie w warunkach laboratoryjnych prototypu siatki z w\u0142\u00f3kna szklanego pokrytej substancj\u0105 bioaktywn\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci pod k\u0105tem jej w\u0142a\u015bciwo\u015bci biob\u00f3jczych. 5) Przeprowadzenie analizy dotycz\u0105cej mo\u017cliwych do zastosowania technologii nanoszenia substancji bioaktywnej w procesie produkcyjnym siat", "BENEFICJENT": "FIRMA\u00a0HANDLOWA\u00a0\"MIKULEC\"\u00a0\u00a0ANDRZEJ\u00a0MIKULEC", "TYTUL": "Opracowanie nowego wyrobu w postaci bioaktywnej siatki z w\u0142\u00f3kna szklanego charakteryzuj\u0105cej si\u0119 splotem gazejskim, alkalioodporno\u015bci\u0105 i w\u0142a\u015bciwo\u015bciami biob\u00f3jczymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "659198.29", "WARTOSC": "778918.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie/podniesienie kompetencji TIK nauczycieli edukacji wczesnoszk. oraz os\u00f3b doros\u0142ych z teren\u00f3w wiejskich i wiejsko\u2013miejskich pow.nowos.Zad.projektu to: zakup sprz\u0119tu teleinformatycznego do szk\u00f3\u0142, przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu programowania dla nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych, zaj\u0119cia praktyczne dla uczni\u00f3w klas I - III 18 szk\u00f3\u0142 podst.z terenu pow.nowos., wsparcie techniczne i merytoryczne dla nauczycieli przez 6 m-cy. Projekt jest adresowany do 18 n-li edukacji wczesnoszkolnej oraz 30 os\u00f3b doros\u0142ych - pracownik\u00f3w bibliotek publ.z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie pow.nowos.lub pracownik\u00f3w publicznych dom\u00f3w kultury/o\u015brodk\u00f3w kultury/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie pow.nowos. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 288 uczni\u00f3w klas I-III SP (16 dzieci x 18 szk\u00f3\u0142). Efektem projektu b\u0119dzie 336 przeszkolonych os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y lub rozwin\u0119\u0142y kompetencje cyfr.w zakresie program.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SILVER ECONOMY", "TYTUL": "Innowacyjne rozwi\u0105zania cyfrowe w szko\u0142ach podstawowych powiatu nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "642719.28", "WARTOSC": "762600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "1) Celem g\u0142.projektu jest przeciwdzia\u0142anie ekskluzji spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d 40 cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczno - zawodow\u0105 niezb\u0119dn\u0105 w zdobyciu i utrzymaniu zatrudnienia po zako\u0144czonym udziale w projekcie.2) Rezultaty:Liczba Rom\u00f3w pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 123) Uczestnikami/czkami projektu b\u0119dzie 40 bezrobotnych (zarejestrowanych i nie zarejestrowanych w UP) Rom\u00f3w (20K, 20M) w wieku produkcyjnym 18-64 lata, zamieszk.Miasto Nowy S\u0105cz oraz gminy \u0141\u0105cko i Gryb\u00f3w. Priorytetowo b\u0119d\u0105 traktowani klienci pomocy spo\u0142ecznej.4) Zadania:- Powo\u0142anie Grupy Konsultacyjnej oraz Asystenta ds. pracy- Indywidualne plany dzia\u0142ania- szkolenie w zakresie aktywizacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych- szkolenia zawodowe- sta\u017ce zawodowe Wnioskodawca wpisa\u0142 do projektu wy\u017cej wymienione zadania z uwagi na znane potrzeby grupy docelowej. Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 stwierdzamy, \u017ce Romowie najbardziej zainteresowani s\u0105 szkoleniami zawodowymi oraz sta\u017cami. Je\u015bli jednak oka\u017ce si\u0119 na etapie przygotowania IPD, \u017ce uczestnik projektu wola\u0142by inn\u0105 form\u0119 wsparcia, dokonamy takiej zmiany, aby jego \u015bcie\u017cka do uzyskania zatrudnienia przebiega\u0142a pomy\u015blnie (np. zapewnienie opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 b\u0105d\u017a zorganizowanie poradnictwa zawodowego lub inne).", "BENEFICJENT": "S\u0104DECKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Podniesienie kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d nowos\u0105deckich Rom\u00f3w II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "759334.28", "WARTOSC": "964445.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zar\u00f3wno usuni\u0119cie i przekazanie do unieszkodliwienia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w ilo\u015bci 3000 Mg z 1111 posesji, z terenu PN odpowiednio w roku 2018 1200 Mg, w roku 2019 900 Mg i w roku 2020 900 Mg. Projekt obejmuje pokrycie koszt\u00f3w usuni\u0119cia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zwi\u0105zanych z pakowaniem, za\u0142adunkiem, transportem i przekazaniem do unieszkodliwienia na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w niebezpiecznych. Koszty zwi\u0105zane z demonta\u017cem element\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest ponosz\u0105 w\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w projekt nie obejmuje tego zadania. Do obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142a\u015bciciela budynku nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zg\u0142oszenie do Starostwa organu administracji budowlanej zamiaru prowadzenia prac budowlanych lub je\u017celi zakres prac remontowych b\u0119dzie wykracza\u0142 poza warunki zg\u0142oszenia, uzyskanie pozwolenia na budow\u0119.Mieszka\u0144cy powiatu, przed przest\u0105pieniem do remontu budynk\u00f3w w wyniku kt\u00f3rego powstan\u0105 odpady zaw. azbest, zg\u0142aszaj\u0105 sw\u00f3j akces w programie poprzez z\u0142o\u017cenie w Starostwie Powiatowym stosownego wniosku. S\u0105 informowani o regulacjach prawnych dotycz\u0105cych usuwania azbestu, oraz zapoznawani z zasadami udzielanej pomocy. Firmy \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi w zakresie usuwania azbestu zobowi\u0105zane s\u0105 do przestrzegania przepis\u00f3w ustawy z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach w zakresie post\u0119powania z wytworzonymi odpadami.Prace zwi\u0105zane z usuwaniem wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest b\u0119d\u0105 prowadzone w spos\u00f3b uniemo\u017cliwiaj\u0105cy emisj\u0119 azbestu do \u015brodowiska. Po wykonaniu prac, wykonawca ma obowi\u0105zek z\u0142o\u017cenia w\u0142a\u015bcicielowi, u\u017cytkownikowi wieczystemu lub zarz\u0105dcy pisemnego o\u015bwiadczenia o prawid\u0142owo\u015bci wykonania prac oraz o oczyszczeniu terenu z py\u0142u azbestowego, z zachowaniem w\u0142a\u015bciwych przepis\u00f3w technicznych i sanitarnych. O\u015bwiadczenie to powinno by\u0107 przechowywane przez okres co najmniej 5 lat. Odpady zawieraj\u0105ce azbest zostan\u0105 sk\u0142adowane na sk\u0142adowiskach odpad\u00f3w niebezpiecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Likwidacja wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w Powiecie Nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "72661.05", "WARTOSC": "99303.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Browar Pilsweizer S.A. prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na wysoce konkurencyjnym rynku produkcji piwa, kt\u00f3re warzone jest wed\u0142ug tradycyjnych receptur. Sp\u00f3\u0142ka zamierza zainwestowa\u0107 w niniejszy projekt kt\u00f3rego, celem b\u0119dzie opracowanie nowych receptur i technologii obejmuj\u0105cych proces warzenia: piwa o obni\u017conej zawarto\u015bci cukr\u00f3w i kalorii, piwa obni\u017caj\u0105cego ci\u015bnienie, piwa zmniejszaj\u0105cego tzw. efekt \u201ekaca\u201d, piw owocowych z analiz\u0105 komponent\u00f3w smakowo-zapachowych. Ponadto zamierza przeprowadzi\u0107 badania jako\u015bci wytworzonych piw poprzez oznaczenie zawarto\u015bci alkoholu, oznaczenie kwasowo\u015bci, badania obecno\u015bci mikrozanieczyszcze\u0144 organicznych, oznaczenie poziom\u00f3w kaloryczno\u015bci oraz cukr\u00f3w, oznaczenie poziom\u00f3w sk\u0142adnik\u00f3w mineralnych jak i przeprowadzi\u0107 badania sensoryczne. Dzi\u0119ki realizacji projektu Sp\u00f3\u0142ka posiada\u0107 b\u0119dzie nowe gatunki i rodzaje piw, kt\u00f3re nie s\u0105 oferowane przez konkurencyjne browary. Ponadto b\u0119d\u0105 one podstaw\u0105 portfolio produktowego i zapewni\u0105 rozpoznawalno\u015b\u0107 marce Browar Pilsweizer S.A, oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do wi\u0119kszej konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki w\u015br\u00f3d du\u017cych firm piwowarskich. Prace b\u0119d\u0105 zlecone jednostce badawczo-rozwojowej Uniwersytetowi Rolniczemu im. Hugona Ko\u0142\u0142\u0105taja w Krakowie na Wydziale Technologii \u017bywno\u015bci w Katedrze Technologii Fermentacji i Mikrobiologii Technicznej, kt\u00f3ry zajmie si\u0119 opracowaniem nowych produkt\u00f3w oraz technologii warzelniczych. Ca\u0142y projekt badawczy jednostka oszacowywa\u0142a na kwot\u0119 80 734,50 z\u0142 netto.", "BENEFICJENT": "BROWAR PILSWEIZER SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie nowych receptur i technologii obejmuj\u0105cych proces warzenia piw w przedsi\u0119biorstwie Browar Pilsweizer S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2967005.96}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2753339.68}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1569333.6}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 493475.96}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 396796.82}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 341980.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 300540.18999999994}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 291934.59}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 234894.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 196132.14}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 158000.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 149998.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 79950.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13400.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 12500.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3825683.81}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3331078.28}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2838211.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2527360.0300000003}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1544822.4300000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1114257.07}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1052359.17}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1019535.6500000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 996570.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 860849.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 835683.7800000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 759118.98}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 726490.04}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 353094.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 290535.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 244453.28}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 221408.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 175136.05}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 173378.2}, {"name": "Gimnazja", "value": 166398.16}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 159125.94}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 151591.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 133359.77}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 112079.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 97543.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 93681.15}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 90424.41999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 88928.97}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 88810.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 73028.42}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 71358.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 64646.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 64021.979999999996}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 46859.74}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 40565.83}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34855.64}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 30637.33}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 30089.230000000003}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29527.03}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 22843.82}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22430.4}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20700.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 19067.18}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 19062.85}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15236.36}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14734.380000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13925.36}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13400.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8284.6}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7369.54}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7205.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3991.25}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1823.79}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1800.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1038.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 970.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 317.76}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 125.54}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 23439180.689999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3010858.0699999994}, {"name": "Przedszkola", "value": 2369770.76}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1327219.92}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1248592.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1182719.17}, {"name": "Gimnazja", "value": 1153670.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1011963.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 988680.02}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 856010.54}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 803120.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 722883.63}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 673808.0599999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 633876.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 562560.1299999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 413430.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 303329.30999999994}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 276141.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 224441.75}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 181914.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 121001.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 107432.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 99786.69999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42766.76}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 20826.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 19796.64}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 17546.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14490.64}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14490.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 5511.670000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4817.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3338.95}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2000.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 749.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30981556.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12389900.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1236543.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1121963.02}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 773380.22}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 732950.69}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 624506.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 413110.21}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 350000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 220786.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 118863.94}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 86582.47}, {"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 76380.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 69254.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 63340.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 58981.03}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 52700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 52700.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 49560.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 40398.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 26396.84}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17207.62}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8418.95}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7106.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5184.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 5140.19}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3661.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3447.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2187.68}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1391.53}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1165.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 765.72}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 205.02}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1218425.24}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1141174.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 609625.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 529972.5}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 181639.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 143793.4}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 93000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 73500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 63734.08}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 38660.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 5000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 534649.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 467225.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 65000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 24600.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24400.0}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 20000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 15000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 14673.75}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4050722.45}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 417592.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4312814.91}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 390049.78}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76089.01}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2398.7}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19182.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14696.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1751.3}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1402662.66}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3125005.96}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2753339.68}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1673948.0}, {"name": "Turystyka", "value": 493475.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 443320.24}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 416796.82}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 341980.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 291934.59}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 196132.14}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 149998.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 79950.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6973981.43}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5133937.34}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4729248.710000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1745448.1700000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1216490.2100000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 978987.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 952507.9599999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 759118.98}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 726490.04}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 675358.41}, {"name": "Rodzina", "value": 407788.23}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 159125.94}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 148254.15}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 37717.43}, {"name": "Turystyka", "value": 31062.85}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30961.72}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 30637.33}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20700.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13400.9}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 970.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30974602.959999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4120227.76}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2202354.5}, {"name": "Rodzina", "value": 1256492.22}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 812260.33}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 673808.0599999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 654702.9800000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 562560.1299999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 413430.33}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 107432.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44306.759999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33798.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2000.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 749.44}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 44608000.93000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2031729.17}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1438803.93}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 665109.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 591313.8400000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 105400.0}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 76380.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 49560.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10696.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8418.95}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5184.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 5140.19}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1828051.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1802806.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 181639.09}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 143793.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 73500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 63734.08}, {"name": "Turystyka", "value": 5000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 549322.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 467225.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 89400.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24600.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4050722.45}, {"name": "Turystyka", "value": 417592.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4312814.91}, {"name": "Turystyka", "value": 390049.78}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 76089.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2398.7}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19182.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14696.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1751.3}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1402662.66}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 46272281.38000001, "v": "46,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.54, "v_pc": "1857,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31348122.290000003, "v": "31,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.74}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13334840.08, "v": "13,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1376612.4, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 97543.41, "v": "97,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 64646.75, "v": "64,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 46859.74, "v": "46,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3656.71, "v": "3,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 116.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 41507374.029999964, "v": "41,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.19, "v_pc": "1666,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28678762.10999999, "v": "28,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 4542743.719999999, "v": "4,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.94}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2271575.37, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.47}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1571610.7600000002, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 1383408.7899999998, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1305722.18, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.14}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 909283.7300000001, "v": "909,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 288911.22000000003, "v": "288,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 221408.22, "v": "221,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 178889.87, "v": "178,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 88810.57, "v": "88,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 40565.83, "v": "40,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 25681.659999999996, "v": "25,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16867804.5, "v": "16,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.86, "v_pc": "677,18 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "25.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 12073072.47, "v": "12,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.57}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2838211.79, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.82}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1505691.3499999999, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 303035.44, "v": "303,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94860.4, "v": "94,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 172.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 30089.230000000003, "v": "30,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 22843.82, "v": "22,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8808266.05, "v": "8,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.19, "v_pc": "353,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6298084.24, "v": "6,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.5}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1052359.17, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 750499.89, "v": "750,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.52}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 692649.0, "v": "692,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.86}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 14673.75, "v": "14,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6129530.34, "v": "6,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.31, "v_pc": "246,08 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2270143.21, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1342999.0, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.91}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1105841.33, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.04}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 773380.22, "v": "773,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 413235.75, "v": "413,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.74}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 187297.37, "v": "187,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.05}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29527.03, "v": "29,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7106.43, "v": "7,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6017520.819999999, "v": "6,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.23, "v_pc": "241,58 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4047225.6399999997, "v": "4,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 897966.53, "v": "897,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 388284.34, "v": "388,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.45}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 358284.6, "v": "358,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 303329.30999999994, "v": "303,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22430.4, "v": "22,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3428698.090000001, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 124.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41, "v_pc": "137,65 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "29.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "290.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2753339.68, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 188.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 668152.71, "v": "668,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.48}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7205.7, "v": "7,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2318764.7699999996, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63, "v_pc": "93,09 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "40.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1643251.2100000002, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.86}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 489934.45999999996, "v": "489,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.12}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 185579.1, "v": "185,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2012880.6099999999, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 147.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41, "v_pc": "80,81 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "37.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1901221.93, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 137.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.45}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 71358.68, "v": "71,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.54}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 247.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1928056.5, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35, "v_pc": "77,40 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "59.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1221124.0, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.33}, {"name": "Biblioteki", "value": 554572.5, "v": "554,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.76}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 113700.0, "v": "113,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.89}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 38660.0, "v": "38,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1539169.1700000004, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "61,79 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 709130.7300000001, "v": "709,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.07}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 624506.0, "v": "624,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.57}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 204494.44, "v": "204,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.28}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1038.0, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1519670.1699999997, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06, "v_pc": "61,01 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "229.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "575.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1519670.1699999997, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1337180.59, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94, "v_pc": "53,68 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "195.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "218.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1325180.59, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 922622.18, "v": "922,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "37,04 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 922622.18, "v": "922,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 882493.9999999999, "v": "882,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "35,43 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "175.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 882493.9999999999, "v": "882,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 356354.31, "v": "356,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "14,31 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "59.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 319919.93, "v": "319,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.77}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.61}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14734.380000000001, "v": "14,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1700.0, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 170160.00000000003, "v": "170,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,83 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "8.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 82427.0, "v": "82,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.44}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 81116.00000000001, "v": "81,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.67}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4817.0, "v": "4,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.83}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 76380.0, "v": "76,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05, "v_pc": "3,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "117.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "359.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 76380.0, "v": "76,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 31386.77, "v": "31,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,26 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "290.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 31386.77, "v": "31,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30400.9, "v": "30,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,22 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15400.9, "v": "15,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.65}, {"name": "Cmentarze", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.34}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 970.0, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 970.0, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}