{"gmina": "gmina miejska Gryb\u00f3w", "ludnosc": 6074, "budzet": {"dochody": "31,38 mln z\u0142", "wydatki": "33,64 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,02 mln z\u0142", "wydatki": "1,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 43.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 35.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "2,50 mln z\u0142", "dotacje_ue": "25,39 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "6,78 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "5,72 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "510,06 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,04 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,82 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "33446527.88", "WARTOSC": "39348856.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacje dw\u00f3ch dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych: - Wykonanie przebudowy/likwidacji 15 przegr\u00f3d hydrotechnicznych w celu przywr\u00f3cenia ci\u0105g\u0142o\u015bci ekologicznej rzeki Bia\u0142ej Tarnowskiej oraz - Zaprojektowanie i wykonanie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 stymuluj\u0105cych funkcjonowanie korytarza swobodnej migracji i niezb\u0119dnych zabezpiecze\u0144 infrastruktury na granicy tego korytarza. Projekt obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dw\u00f3ch przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: - inicjowanie proces\u00f3w odtwarzaj\u0105cych korytarz swobodnej migracji rzeki Bia\u0142ej Tarnowskiej w km od 44+000 do 55+700, w tym zwi\u0119kszaj\u0105cych szeroko\u015b\u0107 i pojemno\u015b\u0107 koryta rzeki, tworz\u0105cych terasy zalewowe oraz stymuluj\u0105cych wzrost naturalnej retencji dolinowej (w sk\u0142ad przedsi\u0119wzi\u0119cia wchodzi pi\u0119\u0107 zada\u0144 realizowanych w korycie oraz w strefie przybrze\u017cnej rzeki Bia\u0142ej w lokalizacjach: Bogoniowice - Tursko, Cie\u017ckowice, Zborowice 1, Zborowice 2 i P\u0142awna - gmina Ci\u0119\u017ckowice); - inicjowanie proces\u00f3w odcinkowej renaturyzacji rzeki Bia\u0142ej Tarnowskiej w km od 78+950 do 79+800, zwi\u0119kszaj\u0105cych szeroko\u015b\u0107, pojemno\u015b\u0107 oraz zr\u00f3\u017cnicowanie morfologiczne koryta rzeki (przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane w korycie oraz w strefie przybrze\u017cnej odcinka rzeki Bia\u0142ej w miejscowo\u015bci K\u0105clowa - gmina Gryb\u00f3w).", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Przywr\u00f3cenie ci\u0105g\u0142o\u015bci ekologicznej i realizacja dzia\u0142a\u0144 poprawiaj\u0105cych funkcjonowanie korytarza swobodnej migracji rzeki Bia\u0142ej Tarnowskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1478.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-12-22", "DOFINANSOWANIE": "5425191.15", "WARTOSC": "8346447.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozbudow\u0119 budynku dawnego internatu zlokalizowanego na obszarze rewitalizowanym w m. Gryb\u00f3w \u015ar\u00f3dmie\u015bcie II przy zachowaniu formy istniej\u0105cego budynku oraz zmian\u0119 jego dotychczasowej funkcji zgodnej ze zdiagnozowanymi potrzebami. W ramach rozbudowy dodane zostanie nowe skrzyd\u0142o, kt\u00f3re w swoich gabarytach i charakterze zbli\u017cone jest do istniej\u0105cej cz\u0119\u015bci. Po realizacji, budynek otrzyma form\u0119 z\u0142o\u017con\u0105 z trzech prostopad\u0142o\u015bcian\u00f3w, tworz\u0105cych w rzucie zniekszta\u0142cona liter\u0119 C. Ca\u0142o\u015b\u0107 uzyska\u0142a jednolity charakter. Podkre\u015blenie plastyki elewacji istniej\u0105cego budynku zaznacza podzia\u0142 na tkank\u0119 istniej\u0105c\u0105 i nowoprojektowan\u0105.Projekt jest w ca\u0142o\u015bci wykonalny pod wzgl\u0119dem technicznym i technologicznym. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania projektowe s\u0105 zgodnie z MPZP. Inwestycja zosta\u0142a tak zaprojektowana aby jej wykonanie zgodne by\u0142o z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w danej dziedzinie oraz z obowi\u0105zuj\u0105cymi normami. Zastosowanie przez Inwestora zalecanych w projekcie materia\u0142\u00f3w budowalnych posiadaj\u0105cych odpowiednie atesty i oznaczenie symbolem do u\u017cytkowanie w budownictwie oraz wykonywanie prac budowlanych zgodnie z technologi\u0105 i w odpowiedniej kolejno\u015bci, zapewniaj\u0105 bezpiecze\u0144stwo konstrukcji, bezpiecze\u0144stwo po\u017carowe, bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkowania, odpowiednie warunki techniczne i zdrowotne oraz ochrony \u015brodowiska a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 utrzymania w\u0142a\u015bciwego stanu technicznego podczas eksploatacji obiektu. Materia\u0142y zosta\u0142y dobrane w taki spos\u00f3b, by jako\u015b\u0107 wykonania i trwa\u0142o\u015b\u0107 infrastruktury by\u0142a wysoka przy zachowaniu efektywno\u015bci energetycznej i ekonom. projektu oraz wykorzystaniu infrastruktury do cel\u00f3w jakim ma s\u0142u\u017cy\u0107.W projekcie zostan\u0105 wykorzystane zaawansowane technologie w zakresie izolacji termicznej budynku, kt\u00f3re zmniejsz\u0105 zapotrzebowanie na ciep\u0142o a tym samym pomog\u0105 ograniczy\u0107 ca\u0142kowite zapotrzebowanie na energi\u0119. Zastosowana technologia w produkcji ciep\u0142ej wody energia s\u0142onecznaoraz kot\u0142\u00f3w kondensacyjnych b\u0119dzie mia\u0142a istotny wp\u0142yw na zu\u017cycie energii w budynku.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Modernizacja obiektu dawnego internatu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Grybowie na potrzeby Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Artura Grottgera", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 893.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2647382.93", "WARTOSC": "3114568.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji dzieci i m\u0142odzie\u017cy w zakresie kszta\u0142cenia og\u00f3lnego ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szk\u00f3\u0142 Podstawowych nr 1 i nr 2 w Grybowie, podniesienie u 210 uczni\u00f3w i uczennic kompetencji kluczowych, og\u00f3lnych i cyfrowych, a tak\u017ce wyr\u00f3wnywanie deficyt\u00f3w u dzieci ze specjalnymi potrzebami oraz wzrost kompetencji w\u015br\u00f3d 80 nauczycielilek w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi oraz technologii informacyjnych w okresie od styczna 2020 do lipca 2023 roku.Dzia\u0142ania: Realizacja zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych braki oraz rozwijaj\u0105cych ; rozw\u00f3j kompetencji kadr; doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142, stypendia.Rezultaty:Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje: 67 os\u00f3b;Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu: 178 os.Dzia\u0142ania: Realizacja zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych braki oraz rozwijaj\u0105cych ; rozw\u00f3j kompetencji kadr; doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142, stypendia.", "BENEFICJENT": "MIASTO GRYB\u00d3W", "TYTUL": "Nowoczesne kszta\u0142cenie w Mie\u015bcie Gryb\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 435.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "1377111.43", "WARTOSC": "2297423.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 poni\u017cszych dzia\u0142a\u0144:1. Modernizacja oraz renowacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej Urz\u0105d Miejski w Grybowie; Miejsce realizacji: Gryb\u00f3w, dz. nr. 432 obr. 1; w tym:Modernizacja parkingu oraz podjazdu dla os. niepe\u0142nosprawnych: POWIERZCHNIE podjazd 8m2 parking i doj\u015bcia 19822220m2 Adaptacja pomieszcze\u0144 do nowych funkcji modernizacja pomieszcze\u0144 celem dostosowania do os. niepe\u0142nosprawnych oraz zapewnienia mo\u017cliwo\u015bci u\u017cytkowania przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru rewitalizacji na cele spo\u0142eczne; POWIERZCHNIE: Korytarz 90m2 \u0141azienka 6,44m2 Centrum obs\u0142ugi mieszka\u0144ca 22,95m2 Pomieszczenie kombatant\u00f3w 17,30 m2 Sala konferencyjna 75,0 m2 Sala szkoleniowa 26,32m2. Zagospodarowanie oraz renowacja cz\u0119\u015bci terenu parku miejskiego przyleg\u0142ego do by\u0142ego Soko\u0142a Miejskiego Domu Kultury w Grybowie; dzia\u0142ki 6531; 6532; 6533 obr. 1 Miasta Grybowa teren Parku Miejskiego Zagospodarowanie cz\u0119\u015bci terenu Parku Miejskiego zieleni\u0105\u0141\u0105czna powierzchnia zagospodarowania: 19993,5m2Budowa muszli koncertowej w Parku Miejskim w Grybowie Utwardzenie terenu obok Muszli Koncertowej celem wykonania miejsc postojowychPowierzchnia: 1160m2Wskazane w dokumentacji prace okre\u015blone jako remont stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 polepszenie jako\u015bci oraz warunk\u00f3w u\u017cytkowych elementu oraz spowoduj\u0105 podniesienie jego warto\u015bci jako \u015brodka trwa\u0142ego.", "BENEFICJENT": "MIASTO GRYB\u00d3W", "TYTUL": "Renowacja i modernizacja obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Urz\u0119du Miejskiego w Grybowie oraz renowacja cz\u0119\u015bci Parku Miejskiego w Grybowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 226.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "996260.76", "WARTOSC": "1172260.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w", "OPIS": "Projekt polegaj\u0105cy na:arozbudowie istniej\u0105cego przedszkola Niepubliczne Przedszkole Parafialne z oddzia\u0142em integracyjnym im. \u015awi\u0119tych Dzieci Fatimskich w Grybowie o \u0142\u0105cznie 50 nowych miejsc oraz dostosowanie 70 istniej\u0105cych miejsc do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,brozw\u00f3j u dzieci w wieku przedszkolnym kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwers. niezb\u0119dnych na rynku pracy przez dodatkowe zaj\u0119cia,cpodwy\u017cszeniu kompetencji nauczycieli w zakresie edukacji przedszkolnej ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.zapewni popraw\u0119 dost\u0119pu dzieci w wieku przedszkolnym z Grybowa do edukacji przedszkolnej oraz b\u0119dzie pomaga\u0142 w godzeniu \u017cycia rodzinnego z zawodowym ich rodzic\u00f3w.Grup\u0105 docelow\u0105 ostatecznymi odbiorcami wsparcia w ramach Projektu s\u0105 dzieci od 3 do 7 roku \u017cycia z terenu Grybowa oraz nauczyciele przedszkola.Niepubliczne Przedszkole Parafialne z oddzia\u0142em integracyjnym im. \u015awi\u0119tych Dzieci Fatimskich w Grybowie mie\u015bci si\u0119 w parterowym budynku o adresie: ul. D\u0119bowa 11, 33330 Gryb\u00f3w. W przedszkolu zaplanowano zwi\u0119kszenie liczby miejsc z 70 do 120.Obecny budynek spe\u0142nia normy swobodnego dost\u0119pu dla os\u00f3b niepe\u0142nospr. podjazdy, ponadto w ramach adaptacji rozbudowy przedszkola aktualnie realizowanej przez Wnioskodawc\u0119 o nowe sale przedszkolnych koszt niekwalifikowany ponoszony wy\u0142\u0105cznie przez Wnioskodawc\u0119 zaplanowano dalsze udogodnienia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Plac\u00f3wka b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 przez ca\u0142y rok z wy\u0142\u0105czeniem okresu od po\u0142. lipca do po\u0142. sierpnia, we wszystkie dni robocze 11 godzin dziennie w godzinach 6.3017.00.G\u0142\u00f3wne rezultaty Projektu: Liczba miejsc wychow. przedszkol. dofinans. w programie 50 szt. Liczba miejsc wychow. przedszkol. dostos. do potrzeb dzieci z niepe\u0142nospr. 120 szt. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje kompetencje po opuszczeniu programu 7 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. \u015aW. KATARZYNY ALEKSANDRYJSKIEJ", "TYTUL": "\u201eNiepubliczne Przedszkole Parafialne z oddzia\u0142em integracyjnym im. \u015awi\u0119tych Dzieci Fatimskich w Grybowie \u2013 plac\u00f3wka otwarta na ka\u017cdego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "992863.92", "WARTOSC": "1168075.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w", "OPIS": "G\u0142. celem proj. jest poprawa oraz wzmocnienie szans na zatrudnienie 40 w tym 51 kobiet os zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poprzez ich aktywizacj\u0119 spo\u0142.zawod, kompleks. i dopasowane do zdiagnoz. potrzeb i problem\u00f3w wsparcie oraz zmiana ich postaw, zwi\u0119kszenie integracji ze \u015brodow. lok., a w konsek. poprawa funkcjon. spo\u0142. os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem zam. Miasto Gryb\u00f3w w okresie od 2019r. do 2021r.Grupa doc.: osoby zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., w tym niepe\u0142nospr. kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktyw. spo\u0142., w tym w szczeg.: a osoby do\u015bwiadcz. wielokrotnego wykl. spo\u0142., b osoby korzyst. z PO P\u017b; c osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. w zwi\u0105zku rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanychd os. niepe\u0142nospr.st. znaczny, umiark, os. niepe\u0142nospr. psychicz. z zaburz. rozwoj.Dzia\u0142ania:Identyf. indywid. potrzeb oraz potencj. Us\u0142ugi aktywnej integracji praca socj. Us\u0142ugi aktywnej integracji Poradnictwo psych. i psychosp. oraz trening komp. i umiej. spo\u0142.Us\u0142ugi aktywnej integracji aktywizacja eduk. i zawod.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zdrow.Kluczowe rezultaty:Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142. os\u00f3b lub \u015brodowisk zagr. wykl. spo\u0142. na poz. 34", "BENEFICJENT": "MIASTO GRYB\u00d3W- O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W GRYBOWIE", "TYTUL": "Mo\u017cemy Wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "914372.98", "WARTOSC": "1075732.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji dzieci i m\u0142odzie\u017cy w zakresie kszta\u0142cenia og\u00f3lnego ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Grybowie osi\u0105gaj\u0105cych wynik ze sprawdzianu po 6 klasie z matematyki poni\u017cej \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego a tak\u017ce podniesienie u 315 uczni\u00f3w i uczennic kompetencji kluczowych w zakresie matematyki, nauk przyrodniczych i kompetencji cyfrowych oraz wzrost kompetencji w\u015br\u00f3d 16 nauczycieli w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi oraz technologii informacyjnych w okresie od I kw. 2017 do IV kw. 2018r. Rezultaty: Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje: 8 os\u00f3b; Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu: 90 os.; Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych: 1; Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych: 1. Dzia\u0142ania: Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie matematyki, przedmiot\u00f3w przyrodniczych,kompetencji informatycznych; Zakup wyposa\u017cenia do Mi\u0119dzyszkolnej pracowni przyrodniczej; Zakup wyposa\u017cenia do pracowni informatycznej; Rozw\u00f3j kompetencji zawodowych kadr.", "BENEFICJENT": "MIASTO GRYB\u00d3W", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "827999.99", "WARTOSC": "1380000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji 3 budynk\u00f3w Caritas, mieszcz\u0105cych si\u0119 w Grybowie, przeznaczonych na prowadzenie Zak\u0142adu Opieku\u0144czo-Leczniczego. Dla wszystkich budynk\u00f3w opracowano audyty energetyczne, wykonano dokumentacje projektow\u0105 oraz uzyskano niezb\u0119dne zezwolenia budowlane. Inwestycja jest zatem przygotowana do natychmiastowej realizacji. Zakres projektu obejmie wykonanie 3 zada\u0144 inwestycyjnych, odpowiadaj\u0105cych ka\u017cdemu z budynk\u00f3w. W ramach ka\u017cdego zadania wyodr\u0119bniono dzia\u0142ania, odpowiadaj\u0105ce poszczeg\u00f3lnym zakresom inwestycji. W ramach Zadania nr 1 (Budynek g\u0142\u00f3wny) przewidziano dzia\u0142ania zwi\u0105zane z modernizacj\u0105 nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w budynku: przegrody zewn\u0119trzne - \u015bciany zewn\u0119trzne piwnic, przegrody zewn\u0119trzne - strop pod poddaszem, wymiana okien zewn\u0119trznych, cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0119 instalacji grzewczej, modernizacj\u0119 kot\u0142owni, cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0119 instalacji C.W.U., budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej z instalacj\u0105 odgromow\u0105. Dla Zadania nr 2 przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: cz\u0119\u015bciowa modernizacja systemu ogrzewania, docieplenie stropu pod nieogrzewan\u0105 przestrzeni\u0105 strychow\u0105 na poddaszu, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych parteru i fragment\u00f3w poddasza, cz\u0119\u015bciowa modernizacja systemu ciep\u0142ej wody, docieplenie stropu pod nieogrzewanymi przestrzeniami strychowymi nad poddaszem, ocieplenie skos\u00f3w nieogrzewanego poddasza, wymiana okien zewn\u0119trznych, docieplenie \u015bcian wewn\u0119trznych pomi\u0119dzy nieogrzewanym strychem a pomieszczeniami ogrzewanymi, wymiana okien, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych do gruntu. Dla Pawilonu nr 2 (ostatnie zadanie) przewidziano: cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0119 systemu ogrzewania, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem, wymian\u0119 okien i cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacje instalacji C.W.U. Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144 opisany w pkt. C.2.3, w opracowaniu audyt\u00f3w energetycznych dla poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w oraz w projektach budowlanych. Wszystkie prace wynikaj\u0105 z audytu energetycznego. Wi\u0119cej w cz. Q.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI TARNOWSKIEJ", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w Zak\u0142adu Opieku\u0144czo-Leczniczego Caritas Diecezji Tarnowskiej w Grybowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.31}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7041420.48", "WARTOSC": "8284024.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawodowych PN poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. W ramach realizacji projektu przewiduje si\u0119: nabywanie dodatkowych kwalifikacji przez uczni\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w i szkole\u0144, tworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej, sta\u017ce dla uczni\u00f3w, wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami, rozw\u00f3j kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych kadr, pomoc stypendialna dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych, doradztwo edukacyjnozawodowe. Realizacja ww. cel\u00f3w pozwoli na podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w PN, b\u0119d\u0105cym odpowiedzi\u0105 na oczekiwania rynku pracy. Zostanie wypracowana sta\u0142a i trwa\u0142a wsp\u00f3\u0142praca szk\u00f3\u0142 PN z otoczeniem spo\u0142ecznogospodarczym skutkuj\u0105ca elastycznym reagowaniem na potrzeby pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Rozwijanie oferty szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w Powiecie Nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9753227.25", "WARTOSC": "11474385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ochrona muraw kserotermicznych: odtworzenie i utrzymanie odpowiednich warunk\u00f3w dla zachowania siedlisk kserotermicznych i gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t z nimi zwi\u0105zanych w 18 obszarach Natura 2000 w woj. Ma\u0142opolskim, przywr\u00f3cenie na murawach odpowiednich warunk\u00f3w siedliskowych, powr\u00f3t do dawnych sposob\u00f3w u\u017cytkowania(wypas) muraw; zaanga\u017cowanie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci w ochron\u0119 muraw. Projekt dotyczy r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 ochronnych nietoperzy, w tym m.in. ochrona letnich schronie\u0144 nietoperzy (poprzez remont pokry\u0107 dachowych w obiektach wykorzystywanych przez te zwierz\u0119ta, instalowanie platform na guano, poprawa tras migracji nietoperzy) ochrona zimowych stanowisk nietoperzy (poprzez ich zabezpieczenie). Spodziewanym efektem projektu jest zachowanie w woj. ma\u0142opolskim populacji: podkowca ma\u0142ego, nocka orz\u0119sionego, nocka du\u017cego.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk chronionych w ramach sieci Natura 2000 w Ma\u0142opolsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-10-02", "DOFINANSOWANIE": "3911966.94", "WARTOSC": "8043699.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt polega na wykonaniu g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej 6 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu nowos\u0105deckiego zlokalizowanych na terenie powiatu w miejscowo\u015bciach Gryb\u00f3w: (ZSZ), Marcinkowice (ZS), Zbyszyce ( DPS), Stary S\u0105cz (ZSP przy ul. Batorego 27 i Krakowskiej 1), Nawojowa (ZSP). W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone r\u00f3\u017cne typy zada\u0144 inwestycyjnych zmierzaj\u0105cych do uzyskania g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji poprzez spe\u0142nienie wymaga\u0144 izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d oraz wyposa\u017cenia technicznego budynku podlegaj\u0105cego przebudowie, obowi\u0105zuj\u0105cego od 2021 r. zgodnie z \u00a7 328 Rozporz\u0105dzenia o warunkach technicznych jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie oraz wymogami wynikaj\u0105cymi z Metodyki sporz\u0105dzania audyt\u00f3w energetycznych dla budynk\u00f3w podlegaj\u0105cych g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej w ramach RPO WM na lata 2014-2020. Wszystkie prace realizowane w ramach projektu wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z opracowanych zgodnie z Metodyk\u0105 audyt\u00f3w energetycznych dla poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w i obejmuj\u0105: - wykonanie izolacji termicznej \u015bcian zewn\u0119trznych i strop\u00f3w oraz wymiany okien i drzwi zewn\u0119trznych wraz z robotami towarzysz\u0105cymi - przebudow\u0119 system\u00f3w grzewczych w tym modernizacj\u0119 instalacji ogrzewania, - modernizacj\u0119 systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, - wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w zaopatruj\u0105cych w ciep\u0142o budynki w Starym S\u0105czu, budynek ZS w Nawojowej oraz budynek DPS w Zbyszycach - monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynku DPS jako \u017ar\u00f3d\u0142o wspomagaj\u0105ce wytwarzanie ciep\u0142a. Projekt spe\u0142nia kryterium wyboru \u2013 specyficzne warunki wst\u0119pne, poniewa\u017c w wyniku jego realizacji nast\u0105pi: 1) poprawa efektywno\u015bci energetycznej w projekcie, kt\u00f3ra wynosi 54,35% 2) redukcja emisji CO2 w projekcie, kt\u00f3ra wynosi 62,03 % 3) obni\u017cenie emisji py\u0142\u00f3w PM 10 o 86,45% oraz py\u0142u PM 2,5 o 86,49% Ponadto w projekcie zgodnie z obowi\u0105zku wynikaj\u0105cego z audytu zosta\u0142y zastosowane: 1) urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do prawid\u0142owego prezentowania danych o produkcji ciep\u0142a i energii elektrycznej w tym ze \u017ar\u00f3de", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Nowos\u0105deckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "3086138.64", "WARTOSC": "5616324.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy czterech centr\u00f3w rekreacyjnoturystycznych na terenie Gm. Che\u0142miec, Gryb\u00f3w, Miasta Gryb\u00f3w oraz Gm. Kamionka Wielka. Gminy te tworz\u0105 obszar LGD Korona S\u0105decka 4 szt. obiekt\u00f3w. Przes\u0142aniem projektu jest wykreowanie produktu turystycznego S\u0105decczyzny bazuj\u0105cego na walorach krajobrazowych, jakie stanowi\u0105 o wysokiej atrakcyjno\u015bci tego rejonu Ma\u0142opolski w oczach turyst\u00f3w. Zaplanowane dzia\u0142ania doprowadz\u0105 do stworzenia miejsca aktywnej turystyki, rekreacji ale tak\u017ce i odpoczynku, wra\u017ce\u0144 estetycznych dla turyst\u00f3w, z drugiej strony stworz\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy dla mieszka\u0144c\u00f3w. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 bezpo\u015brednie miejsca pracy 8,6 pe\u0142nych etat\u00f3w oraz nast\u0105pi impuls do powstawania nowych dzia\u0142alno\u015bci gospod. na rzecz obs\u0142ugi ruchu turystycz. g\u0142. w sferze handlu i us\u0142ug.Powsta\u0142e centra b\u0119d\u0105 og\u00f3lnodost\u0119pne, bez barier architektonicznych, co oznacza, \u017ce osoby z niepe\u0142nospraw. b\u0119d\u0105 mog\u0142y z nich korzysta\u0107. Oferta turystyczna zbudowana wok\u00f3\u0142 tej infrastr. stanowi odpowied\u017a na potrzeby zg\u0142aszane przez odwiedzaj\u0105cych ten obszar i mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie konieczno\u015bci zwi\u0119ksz. stopnia wykorzystania posiadanych niezwyk\u0142ych potencja\u0142\u00f3w dla rozwoju turystyki w tej cz\u0119\u015bci Ma\u0142opolski.Oferta b\u0119dzie dost\u0119pna przez ca\u0142y rok, przy czym cz\u0119\u015b\u0107 element\u00f3w tj. park linowy, \u015bcianki wspinaczkowe, centrum w parku miejskim b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w okresie marzeckwiecie\u0144 do wrzesie\u0144pa\u017adziernik 6 8 miesi\u0119cy w roku.W realizacj\u0119 projektu zaanga\u017cowane s\u0105 wszystkie gminy obszaru LGD Korona S\u0105decka, na terenie kt. powstanie nowa infrastruktura rekreacyjna. Dlatego te\u017c zadania wskazane w projekcie odnosz\u0105 si\u0119 do poszczeg\u00f3lnych lokalizacji centr\u00f3w. G\u0142. zakres prac, poza pracami przygotowaw., przewidziany w projekcie koncentruje si\u0119 na wykonaniu rob\u00f3t budowlanych zw. z budow\u0105 budynk\u00f3w i obiekt\u00f3w rekreacyjnych, wykonaniem zagospodarowania terenu a tak\u017ce prace zw. z zainstalowaniem urz\u0105dze\u0144 rekreacyjnych.Dost\u0119pno\u015b\u0107 w zakresie infras. transp. i komunik. Cz.Q wniosku.", "BENEFICJENT": "LGD KORONA S\u0104DECKA", "TYTUL": "Utworzenie centr\u00f3w turystycznorekreacyjnych \"Korony S\u0105deckiej\" na terenie Gmin Che\u0142miec, Gryb\u00f3w i Miasta Gryb\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "241508.30", "WARTOSC": "247232.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest uj\u0119ty w wykazie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 uzgodnionych dla subregionu s\u0105deckiego, zatwierdzonym uchwa\u0142\u0105 forum subregionalnego, a nast\u0119pnie uchwa\u0142\u0105 Zarz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Miasta Grybowa. Wymiana starych kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w oraz urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji w budynku niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania wykorzystuj\u0105cego paliwa gazowe. Zakres rzeczowy/produkty w projekcie/inwestycji (przy wykorzystaniu danych liczbowych): Rzeczowy zakres obejmuje: \u2022wymiana palenisk, piec\u00f3w lub kot\u0142\u00f3w opalanych w\u0119glem na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105cego paliwo gazowe wraz z wykonaniem niezb\u0119dnych wewn\u0119trznych instalacji \u2013 17szt. Beneficjent gwarantuje redukcje CO2 co najmniej o 30% Dodatkowo wspierane urz\u0105dzenia do ogrzewania powinny od pocz\u0105tku okresu programowania charakteryzowa\u0107 si\u0119 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009/125/WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. ustanawiaj\u0105cej og\u00f3lne zasady ustalania wymog\u00f3w dotycz\u0105cych ekoprojektu dla produkt\u00f3w zwi\u0105zanych z energi\u0105. Najwa\u017cniejsze wymogi dla urz\u0105dze\u0144 wynikaj\u0105ce z dyrektywy: Minimalna efektywno\u015b\u0107 energetyczna - 75% dla kot\u0142\u00f3w o znamionowej mocy cieplnej do 20 kW, 77% dla kot\u0142\u00f3w o znamionowej mocy cieplnej powy\u017cej 20 kW - Maksymalna emisja tlenku w\u0119gla (CO) - 500 mg/m3 - Maksymalna emisja organicznych zwi\u0105zk\u00f3w gazowych (OGC) - 20 mg/m3 - Maksymalna emisja py\u0142u (PM) - 40 mg/m3 - Maksymalna emisja tlenk\u00f3w azotu (NOx) wyra\u017conych jako ekwiwalent dwutlenku azotu (NO2) - 200 mg/m3 dla kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 350 mg/m3, dla kot\u0142\u00f3w na paliwa kopalne. Pozosta\u0142y opis w cz. Q wniosku", "BENEFICJENT": "MIASTO GRYB\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja system\u00f3w grzewczych w budynkach mieszkalnych na terenie Miasta Grybowa poprzez zastosowanie efektywniejszego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a \u2013 paliwa gazowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-12-05", "DOFINANSOWANIE": "4691100.47", "WARTOSC": "8896136.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c jedn.ostek wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w oparciu o OZE, w indywidualnych gospod. domowych oraz w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej:Gmina Che\u0142miec: SP. w Pi\u0105tkowej, SP. w Trzetrzewinie.Gmina Gryb\u00f3w: Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w Komunalnych w Str\u00f3\u017cach, Zesp\u00f3\u0142 SzkolnoPrzedszkolny w Bia\u0142ej Ni\u017cnej, Zesp\u00f3\u0142 SzkolnoPrzedszkolny w Str\u00f3\u017cach, Zesp\u00f3\u0142 SzkolnoPrzedszkolny w Kru\u017clowej Wy\u017cnej, Zesp\u00f3\u0142 SzkolnoPrzedszkolny w K\u0105clowej, Zesp\u00f3\u0142 SzkolnoPrzedszolny w Sio\u0142kowej, Zesp\u00f3\u0142 Szkolno przedszkolny w Ptaszkowej.Miasto Nowy S\u0105cz: Specjalny O\u015brodek SzkolnoWychowawczy, Centrum Administracyjne Plac\u00f3wek Opieku\u0144czoWychowawczych, Domy Pomocy Spo\u0142ecznej.Projekt obejmuje dofinansowanie zakupu i monta\u017cu jednostek wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 w oparciu o OZE, w tym instalacje i urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do prawid\u0142owego funkcjonowania danej jednostki OZE , rozruch, regulacja instalacji, urz\u0105dzenia i instalacje niezb\u0119dne do pod\u0142\u0105czenia jednostki OZE do instalacji odbiorczej.Przewidywana liczba zakupionych i montowanych jednostek: kolektory s\u0142oneczne 72 szt. elektrownie forowoltaiczne 253,00 szt. pompy ciep\u0142a 67 szt. kot\u0142y na biomas\u0119 85 szt.\u0141\u0105cznie: 477 szt.Redukcja emisji CO2 1 814,60 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt nie b\u0119dzie obejmowa\u0142 monta\u017cu instalacji na dach pokrytych eternitem. Bezpo\u015br. odbiorcy projektu wskazani zostali w pkt. C.1.1.Koszty instalacji wyliczono na podstawie rozeznania cen rynkowych zakupu urz\u0105dze\u0144 i wykonania prac monterskich bazuj\u0105c na specyfikacji zawartej w projektach technicznych instalacji. W ramach rozeznania przeanalizowano ceny publikowane przez producent\u00f3w urz\u0105dze\u0144 i firmy wykonawcze, przeanalizowano tak\u017ce ceny oferowane na przetargach o podobnym zakresie.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KORONA S\u0104DECKA\"", "TYTUL": "Dofinansowanie do instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na obszarze LGD KORONA S\u0104DECKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1069822.51", "WARTOSC": "1258614.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dzieci z terenu gminy Gryb\u00f3w poprzez otwarcie nowego przedszkola wGrybowie dla 48 dzieci 25 dziewczynek, 23 ch\u0142opc\u00f3w w wieku 2,5 6 lat, w tym 5 dzieci niepe\u0142nosprawnych w wieku 2,5 9 lat, przygotowanegozgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, w pe\u0142ni wyposa\u017conego, prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznychzaj\u0119\u0107 dla dzieci niepe\u0142nosprawnych i zaj\u0119\u0107 dodatkowych korekcyjnokompensacyjnych oraz z zakresu kompetencji kluczowych, dostosowanych dopotrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci, jak r\u00f3wnie\u017c podniesienie kwalifikacji 2 nauczycieli w zakresie pracy z dzieckiem niepe\u0142nosprawnym w okresie od 01.01.2020r. do 31.08.2021 r., przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do co najmniej 31.08.2023 r.Rezultatem b\u0119dzie utworzenie 48 miejsc w plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego i podniesienie kwalifikacji 2 nauczycieli w zakresie pracy z dzie\u0107miniepe\u0142nosprawnymi.Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1. adaptacja budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola, zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych, wyposa\u017cenia i sprz\u0119tuniezb\u0119dnego do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci przedszkola2. zatrudnienie nauczycieli, kadry pomocniczej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej i logopedii, j\u0119zyka obcego3. zapewnienie dzieciom zaj\u0119\u0107 zaj\u0119\u0107 dodatkowych korekcyjnokompensacyjnych oraz z zakresu kompetencji kluczowych4. zapewnienie pe\u0142nego wy\u017cywienia a dzieciom potrzebuj\u0105cym dowozu do przedszkola5. zapewnienie fachowej pomocy dzieciom niepe\u0142nosprawnym w zakresie kszta\u0142cenia specjalnego6. sfinansowanie dla nauczycieli studi\u00f3w podyplomowych.Dzi\u0119ki utrzymaniu rezultat\u00f3w projektu zwi\u0119kszy si\u0119 odsetek dzieci w wieku wychowania przedszkolnego ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkoli w gminie.", "BENEFICJENT": "ASMIR2 S.C. JOANNA DZI\u00d3B, MIROS\u0141AW DZI\u00d3B", "TYTUL": "Kubusiowy ogr\u00f3d - rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w gminie Gryb\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2085741.70", "WARTOSC": "2269824.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa sytuacji na rynku pracy 222 os\u00f3b m\u0142odych (w tym 146k) w wieku 15-29 lat, biernych zawodowo, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z 4 gmin woj. ma\u0142opolskiego (Che\u0142miec, Kamionka Wielka, Gryb\u00f3w gm. miejska, Gryb\u00f3w gm. wiejska) poprzez zapewnienie profesjonalnego wsparcia w okre\u015blaniu \u015bcie\u017cki zawodowej, rozwijaniu i zdobywaniu kompetencji oraz do\u015bwiadczenia zawodowego do ko\u0144ca czerwca 2018 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -l. os. biernych zaw. nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie: 190 os./115k -l. os. biernych zaw. nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zaw. lub sta\u017cu po opuszczeniu programu: 114os./72k -l. os. biernych zaw. nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu: 152os./96k -l. os. biernych zaw. nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych (zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105): 183os./116k Grupa docelowa: 190 os\u00f3b m\u0142odych (w tym 120k) w wieku 15-29 lat, biernych zawodowo, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z 4 gmin woj. ma\u0142opolskiego (Che\u0142miec, Kamionka Wielka, Gryb\u00f3w gm. miejska, Gryb\u00f3w gm. wiejska), z wy\u0142\u0105czeniem grup okre\u015blonych dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1. G\u0142\u00f3wne zadania: - rekrutacja (koszty po\u015brednie) - identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci - poradnictwo zawodowe - po\u015brednictwo pracy - szkolenia - sta\u017ce - dotacje", "BENEFICJENT": "LGD \"KORONA S\u0104DECKA\"", "TYTUL": "Korona S\u0105decka na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-23", "DOFINANSOWANIE": "139372.60", "WARTOSC": "148875.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest uj\u0119ty w wykazie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 uzgodnionych dla subregionu s\u0105deckiego, zatwierdzonym uchwa\u0142\u0105 forum subregionalnego, a nast\u0119pnie uchwa\u0142\u0105 Zarz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Miasta Grybowa. Wymiana starych kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w oraz urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji w budynku niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania wykorzystuj\u0105cego paliwa sta\u0142e. Zakres rzeczowyprodukty w projekcieinwestycji przy wykorzystaniu danych liczbowych:Rzeczowy zakres obejmuje:wymiana palenisk, piec\u00f3w lub kot\u0142\u00f3w opalanych w\u0119glem na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105cego paliwo sta\u0142e wraz z wykonaniem niezb\u0119dnych wewn\u0119trznych instalacji 15szt.Beneficjent gwarantuje redukcje CO2 co najmniej o 30Dodatkowo wspierane urz\u0105dzenia do ogrzewania powinny od pocz\u0105tku okresu programowania charakteryzowa\u0107 si\u0119 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. ustanawiaj\u0105cej og\u00f3lne zasady ustalania wymog\u00f3w dotycz\u0105cych ekoprojektu dla produkt\u00f3w zwi\u0105zanych z energi\u0105. Najwa\u017cniejsze wymogi dla urz\u0105dze\u0144 wynikaj\u0105ce z dyrektywy:Minimalna efektywno\u015b\u0107 energetyczna 75 dla kot\u0142\u00f3w o znamionowej mocy cieplnej do 20 kW,77 dla kot\u0142\u00f3w o znamionowej mocy cieplnej powy\u017cej 20 kW Maksymalna emisja tlenku w\u0119gla CO 500 mgm Maksymalna emisja organicznych zwi\u0105zk\u00f3w gazowych OGC 20 mgm Maksymalna emisja py\u0142u PM 40 mgm Maksymalna emisja tlenk\u00f3w azotu NOx wyra\u017conych jako ekwiwalent dwutlenku azotu NO 200 mgm dla kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 350 mgm, dla kot\u0142\u00f3w na paliwa kopalne.Pozosta\u0142y opis w cz. Q wniosku.", "BENEFICJENT": "MIASTO GRYB\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja system\u00f3w grzewczych w budynkach mieszkalnych na terenie Miasta Grybowa poprzez zastosowanie efektywniejszego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a \u2013 paliwa sta\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.94}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2275386.13", "WARTOSC": "6062952.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Zadania polegaj\u0105 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na budowie sieci SN kablowych i napowietrznych. Planuje si\u0119 nowe odcinki sieci dla poprawy pewno\u015bci zasilania poprzez wzajemne rezerwowanie si\u0119 sieci SN. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w niezb\u0119dnym zakresie przebudowy istniej\u0105cych linii SN i nN ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny istniej\u0105cych sieci oraz ich znaczenie. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z czterech zada\u0144:Zadanie 1. Budowa powi\u0105zania sieci SN 30kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8523 Bia\u0142a Wy\u017cna 06 i nr 8656 Ptaszkowa 07;Zadanie 2. Budowa powi\u0105zania elektroenergetyczn\u0105 sieci\u0105 SN15kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8180 Gostwica 2 i 8741 D\u0142ugo\u0142\u0119ka 3;Zadanie 3. Budowa linii SN 15kV jako powi\u0105zanie pomi\u0119dzy stacj\u0105 transformatorow\u0105 Moszczenica 15 nr 81109 linia 15kV Rzepiennik, a stacj\u0105 transformatorow\u0105 Kwiatonowice 03 nr 81284 linia 15kV Biecz;Zadanie 4. Przebudowa sieci napowietrznej SN 15kV relacji Ro\u017cn\u00f3w Tabaszowa na sie\u0107 dwutorow\u0105.Budowa nowych odcink\u00f3w sieci oraz zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci istniej\u0105cych, a tak\u017ce modernizacja stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE. Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa i budowa linii kablowych oraz napowietrznych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami najkorzystniejszymi dla ww. obszar\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-05-30", "DOFINANSOWANIE": "1150638.48", "WARTOSC": "1353692.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do przedszkoli z terenu woj. ma\u0142opolskiego poprzez stworzenie w okresie 30.05.2019r. 31.08.2020r. miejsc przedszkolnych dla 48 dzieci 24 dziewczynek i 24 ch\u0142opc\u00f3w w tym 3 dzieci niepe\u0142nosprawnych na terenie Gminy Nowy S\u0105cz 32 miejsca, na terenie gminy Gryb\u00f3w 16 miejsc.Cele zostan\u0105 zrealizowane poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:Remont plac\u00f3wki w GrybowieRemont plac\u00f3wki w Nowym S\u0105czuZakup wyposa\u017cenia plac\u00f3wki w GrybowieZakup wyposa\u017cenia plac\u00f3wki w Nowym S\u0105czuBie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsc przedszkolnych w plac\u00f3wce w GrybowieBie\u017c\u0105ce funkcjonowanie plac\u00f3wki w Nowym S\u0105czuZaj\u0119cia dodatkowe w plac\u00f3wce w Grybowie i w Nowym S\u0105czuSzkolenia i studia podyplomowe", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSZKOLAKA ALEKSANDRA JUREK-SZEWCZYK", "TYTUL": "Dodatkowe miejsca przedszkolne w Akademii Przedszkolaka w Grybowie i Nowym S\u0105czu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-08-05", "DOFINANSOWANIE": "1423401.97", "WARTOSC": "4028128.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja niedostosowanej infrastruktury energetycznej na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu nowos\u0105deckiego Gryb\u00f3w, Kamionka Wielka, Nawojowa, Nowy S\u0105cz i gorlickiego Gorlice do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144. Modernizacja b\u0119dzie polega\u0107 na budowie i modernizacji odcink\u00f3w napowietrznych i kablowych sieci \u015bredniego napi\u0119cia SN i niskiego napi\u0119cia nN, w tym wymianie na nowe, o zwi\u0119kszonych przekrojach, a tak\u017ce wymianie cz\u0119\u015bci infrastruktury towarzysz\u0105cej, takiej jak: s\u0142upy, stacje transformatorowe, przy\u0142\u0105cza napowietrzne oraz kablowe. Realizacja inwestycji zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych OZE. Poni\u017csze zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania odbiorc\u00f3w indywidualnych zasilanych z sieci napowietrznej nN oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w.W celu zachowania optymalizacji kosztowej, wi\u0119kszo\u015b\u0107 zmodernizowanych odcink\u00f3w linii zostanie poprowadzona po tej samej trasie; odst\u0119pstwa od tej zasady wyst\u0119puj\u0105 jedynie w miejscach, w kt\u00f3rych zmiana trasy by\u0142a zale\u017cna od zg\u00f3d na wej\u015bcie w teren w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w lub uwarunkowa\u0144 technicznych. Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y pozytywnie uzgodnione w 2018r., co oznacza, \u017ce s\u0105 zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie wykorzystywane w tego typu zadaniach, ze wzgl\u0119du na optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 modernizowanych sieci dla OZE: \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci budowanych SN: 6 614 m \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci budowanych nN: 28 m \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci przebudowywanych SN: 206 m \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci przebudowywanych nN: 593 m.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego etap 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1593400.77", "WARTOSC": "1883400.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projek jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci o specjalnych potrzebach z gmin ca\u0142ego powiatu nowos\u0105deckiego poprzez otwarcie przedszkola specjal w Biczycach Dolnych dla 10 dzieci dostosowanego do ich niepe\u0142nosprawno\u015bci, w pe\u0142ni wyposa\u017conego, prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistyczne zaj\u0119cia dostosowane do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 8 rodzic\u00f3w w zakresie ich kompetencji wychowawczych oraz podniesienie kompetencji 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu do 31.03.2023. .Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla 10 dzieci w wieku od 36 lat w uzasadnionych przypadkach w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkolnego do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dziennie. Rezultatem b\u0119dzie utworzenie 10 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP , 4 nauczycieli zatrudn w OWP zostanie odpowiednio przeszkolonych ze \u015brodk\u00f3w EFS,. Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup i przygotowanie placu zabaw zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablica multimedialna, pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania,system SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi zgodnie z programem wychowania przedszkolnego uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywidualne potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cywienia i dowozu do przedszkola Szkoleniakursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3w Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fach kadra zarz\u0105dz zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dlaos\u00f3b z niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Reksio", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2115165.39", "WARTOSC": "3021664.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Planowane zadania to: Zadanie 1: Dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pomiarowych. 1.1. Opracowanie dokumentacji technicznej dla instalacji radaru meteorologicznego.1.2. Dostawa i monta\u017c kompletnego radaru meteorologicznego.1.3 Ekran ochronny dla radaru.1.4. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 wraz z utwardzeniem bocznej drogi dojazdowej do granicy dzia\u0142ki: Modu\u0142y fotowoltaiczne 18 szt.. 1.5. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Kontener techniczny z podstawowym wyposa\u017ceniem. 1.6. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Zasilanie oraz roboty elektryczne. 1.7. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Utwardzenie drogi dzia\u0142ka nr 319. 1.8. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Agregat. 1.9. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Pozosta\u0142e prace ziemne, konstrukcyjne i wyko\u0144czeniowe. 1.10. Dostawa i monta\u017c 12 deszczomierzy. 1.11. Dostawa i monta\u017c 10 stacji pomiarowych.1.12 Nadz\u00f3r inwestorski: kontrola prawid\u0142owo\u015bci prac inwestycyjnych Zadanie 2: Rozbudowa i rozw\u00f3j systemu ESOP.2.1. Dodatkowy serwer dla systemu ESOP. 2.2. Urz\u0105dzenia towarzysz\u0105ce dla serwera: 2 zestawy komputerowe PC monitory min 55 cali. 2.3. Wykonanie zmian w oprogramowaniu systemu ESOP. 2.4. Przeprowadzenie kalibracji i test\u00f3w systemu ESOP. 2.5 Opracowanie raportu ko\u0144cowego.Zadanie 3: Koszty po\u015brednie. koszty typu zarz\u0105dzanie projektem, media, informacja i promocja, pomoc techniczna, i inne zgodne z katalogiem koszt\u00f3w po\u015brednich. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres ww. pozycji jest opisany w pkt. C.2.3. oraz w za\u0142\u0105czniku do wniosku aplikacyjnego dokumentacja techniczna. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja urz\u0105dze\u0144 pomiarowych zawarta jest w za\u0142\u0105czniku nr 6 Lokalizacja deszczomierzy i stacji wodowskazowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego w zlewni rzeki Bia\u0142a Tarnowska \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "211688.25", "WARTOSC": "249045.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w dla rozwoju uzdolnie\u0144 i podniesienia kompetencji kluczowych przedmiotowych: j\u0119zyka angielskiego, nauk matematycznoprzyrodniczych, technologii informacyjnokomunikacyjnych i kompetencji spo\u0142ecznych dla 88 uczni\u00f3w lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Grybowie i Starym S\u0105czu w roku szk. 20192020 poprzez utworzenie 2 Centr\u00f3w Wsparcia Uczni\u00f3w Zdolnych oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 z uczniami wg program\u00f3w zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych pozalekcyjnych przekazanych przez Beneficjenta projektu koordynacyjnego. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, wzbogacenie oferty edukacyjnej o specjalne rozwi\u0105zania programowe i organizacyjne dla kszta\u0142towania kompetencji kluczowych, rozwoju uzdolnie\u0144, wprowadzenie systemowej diagnozy indywidualnych uzdolnie\u0144 kierunkowych uczni\u00f3w z kompetencji kluczowych, zwi\u0119kszenie motywacji i inspiracji u uczni\u00f3w do pog\u0142\u0119biania zainteresowa\u0144 z zakresu kompetencji przedmiotowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - III etap edukacyjny - Powiat Nowos\u0105decki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "759334.28", "WARTOSC": "964445.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zar\u00f3wno usuni\u0119cie i przekazanie do unieszkodliwienia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w ilo\u015bci 3000 Mg z 1111 posesji, z terenu PN odpowiednio w roku 2018 1200 Mg, w roku 2019 900 Mg i w roku 2020 900 Mg. Projekt obejmuje pokrycie koszt\u00f3w usuni\u0119cia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zwi\u0105zanych z pakowaniem, za\u0142adunkiem, transportem i przekazaniem do unieszkodliwienia na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w niebezpiecznych. Koszty zwi\u0105zane z demonta\u017cem element\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest ponosz\u0105 w\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w projekt nie obejmuje tego zadania. Do obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142a\u015bciciela budynku nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zg\u0142oszenie do Starostwa organu administracji budowlanej zamiaru prowadzenia prac budowlanych lub je\u017celi zakres prac remontowych b\u0119dzie wykracza\u0142 poza warunki zg\u0142oszenia, uzyskanie pozwolenia na budow\u0119.Mieszka\u0144cy powiatu, przed przest\u0105pieniem do remontu budynk\u00f3w w wyniku kt\u00f3rego powstan\u0105 odpady zaw. azbest, zg\u0142aszaj\u0105 sw\u00f3j akces w programie poprzez z\u0142o\u017cenie w Starostwie Powiatowym stosownego wniosku. S\u0105 informowani o regulacjach prawnych dotycz\u0105cych usuwania azbestu, oraz zapoznawani z zasadami udzielanej pomocy. Firmy \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi w zakresie usuwania azbestu zobowi\u0105zane s\u0105 do przestrzegania przepis\u00f3w ustawy z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach w zakresie post\u0119powania z wytworzonymi odpadami.Prace zwi\u0105zane z usuwaniem wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest b\u0119d\u0105 prowadzone w spos\u00f3b uniemo\u017cliwiaj\u0105cy emisj\u0119 azbestu do \u015brodowiska. Po wykonaniu prac, wykonawca ma obowi\u0105zek z\u0142o\u017cenia w\u0142a\u015bcicielowi, u\u017cytkownikowi wieczystemu lub zarz\u0105dcy pisemnego o\u015bwiadczenia o prawid\u0142owo\u015bci wykonania prac oraz o oczyszczeniu terenu z py\u0142u azbestowego, z zachowaniem w\u0142a\u015bciwych przepis\u00f3w technicznych i sanitarnych. O\u015bwiadczenie to powinno by\u0107 przechowywane przez okres co najmniej 5 lat. Odpady zawieraj\u0105ce azbest zostan\u0105 sk\u0142adowane na sk\u0142adowiskach odpad\u00f3w niebezpiecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Likwidacja wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w Powiecie Nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "262879.28", "WARTOSC": "309269.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy 255 uczni\u00f3w i uczennic technik\u00f3w i lice\u00f3wszk\u00f3\u0142 prowadzonych przez Powiat Nowos\u0105decki poprzez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych realizowanych przy wykorzystaniunowoczesnych technik informacyjnokomunikacyjnych w okresie od 1.09.19 do 31.07.2020r.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 7 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych prowadzonych przez Powiat Nowos\u0105decki: ZSP w Nawojowej, ZSP w St.S\u0105czu, ZSZ w Grybowie, ZS w \u0141\u0105cku, ZSP w KrynicyZdroju, PZS w Muszynie, ZS w Marcinkowicach i 2 szko\u0142y og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce: LO w Grybowie, LO w St.S\u0105czu oraz 255 uczni\u00f3w i uczennic tychszk\u00f3\u0142, zainteresowanych udzia\u0142em w zaj\u0119ciach online w ramach konkretnego obszaru oraz posiadaj\u0105cych kompetencje pozwalaj\u0105ce na udzia\u0142 w zaj\u0119ciach wykraczaj\u0105cych poza podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia dla danego przedmiotu.Realizacja wsparcia w ramach projektu zaplanowana zosta\u0142a na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju nast\u0119puj\u0105cych kompetencji kluczowych oraz uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy uczni\u00f3w: informatyka, matematyka przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, j\u0119zyk angielski, j\u0119zyk niemiecki, biologia, chemia, geografia, uczenia si\u0119.Zaj\u0119cia online odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w I i II semestrze 20192020 roku szkolnego wg scenariuszy zaj\u0119\u0107 wypracowanych w projekcie koordynacyjnym.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska chmura edukacyjna w szko\u0142ach Powiatu Nowos\u0105deckiego - IV edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "218428.75", "WARTOSC": "256975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy 180 uczni\u00f3w i uczennic technik\u00f3w i lice\u00f3w szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez Powiat Nowos\u0105decki poprzez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych realizowanych przy wykorzystaniu nowoczesnych technik informacyjnokomunikacyjnych w okresie od 1.09.18 do 31.07.19r.Zgodnie z kryt.specyficzne warunki wst\u0119pne Wnioskodawca: 1dysponuje odpowiednim potencja\u0142em technicznym i infrastrukturalnym w zakresie narz\u0119dzi TIK oraz dost\u0119pem do \u0142\u0105cza internetowego na poziomie przepustowo\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cym efektywn\u0105 realizacj\u0119 projektu oraz posiada zdolno\u015b\u0107 do realizacji projektu w szko\u0142ach obj\u0119tych projektem,2zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z beneficjentem koordynacyjnego projektu pozakonkursowego tj. samorz\u0105dem wojew\u00f3dztwadepartamentem w\u0142a\u015bciwym ds. edukacji Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Woj.Ma\u0142opolskiego. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 7 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych prowadzonych przez Powiat Nowos\u0105decki: ZSP w Nawojowej, ZSP w Starym S\u0105czu, ZSZ w Grybowie, ZS w \u0141\u0105cku, ZSP w KrynicyZdroju, PZS w Muszynie, ZS w Marcinkowicach oraz 180 uczni\u00f3w i uczennic 98K, 82M tych szk\u00f3\u0142, zainteresowanych udzia\u0142em w zaj\u0119ciach online w ramach konkretnego obszaru oraz posiadaj\u0105cy kompetencje pozwalaj\u0105ce na udzia\u0142 w zaj\u0119ciach wykraczaj\u0105cych poza podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia dla danego przedmiotu. Realizacja wsparcia w ramach projektu zaplanowana zosta\u0142a na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju nast\u0119puj\u0105cych kompetencji kluczowych oraz uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy uczni\u00f3w: informatyka, matematyka przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, j\u0119zyk angielski, Zaj\u0119cia online odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w I i II semestrze 20182019 roku szkolnego wg scenariuszy zaj\u0119\u0107 wypracowanych w projekcie koordynacyjnym.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska chmura edukacyjna w szko\u0142ach Powiatu Nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "68853.18", "WARTOSC": "81003.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w technik\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z Powiatu Nowos\u0105deckiego przy wykorzystaniu w procesie dydaktycznym nowoczesnych technik informacyjnokomunikacyjnych w okresie od 1.09.17 do 31.08.18r. Zgodnie z kryterium specyficzne warunki wst\u0119pne, projektem jest obj\u0119ta szko\u0142a, kt\u00f3ra dysponuje odpowiednim potencja\u0142em technicznym i infrastrukturalnym w zakresie narz\u0119dzi TIK oraz dost\u0119pem do \u0142\u0105cza internetowego umo\u017cliwiaj\u0105cego realizacj\u0119 projektu.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 90 uczni\u00f3w 48K, 42M technikum ZSP w Nawojowej, ZSP Stary S\u0105cz, ZSZ Gryb\u00f3w i ZS \u0141\u0105cko, zainteresowanych udzia\u0142em w dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych, kt\u00f3rzy nie brali udzia\u0142u w to\u017csamym wsparciu pod wzgl\u0119dem rodzaju i obszaru tematycznego w projekcie pilota\u017cowym Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna.W oparciu o dokonan\u0105 diagnoz\u0119 sytuacji problemowej zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142\u0119, za cel g\u0142\u00f3wny przyj\u0119to rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w z zakresu obszar\u00f3w tematycznych: informatyka, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, j\u0119zyk angielski, matematyka i biologia. Rezultatem projektu jest nabycie kompetencji kluczowych z wybranych obszar\u00f3w tematycznych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy. Rozwijanie zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w przy wsparciu pracownik\u00f3w naukowych uczelni wy\u017cszych, zwi\u0119kszy r\u00f3wnie\u017c motywacj\u0119 uczni\u00f3w do kontynuacji nauki i \u015bwiadomego wyboru kierunk\u00f3w studi\u00f3w. Zaj\u0119cia pozalekcyjne odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w I i II semestrze 20172018 roku szkolnego.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie og\u00f3lne w chmurze - Szko\u0142y Ponadgimnazjalne - Powiat Nowos\u0105decki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "9,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.4, "v_pc": "1573,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "20.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "6,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.7}, {"name": "Przedszkola", "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.06}, {"name": "Gimnazja", "v": "580,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.07}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "190,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "96,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "63,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "59,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "52,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "20,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "8,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "v": "9,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.49, "v_pc": "1522,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "6,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "299,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "26,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "6,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "3,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.74, "v_pc": "594,87 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 1798.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.04}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.64}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "291,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.07}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "153,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.25}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "146,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.04}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "25,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "8,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.52, "v_pc": "582,76 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "0.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.68}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "215,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "165,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.67}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "110,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "86,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 290.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.49, "v_pc": "304,31 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "231.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 295.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.57}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "7,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 261.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27, "v_pc": "291,96 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 295.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.89, "v_pc": "270,98 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "673,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "412,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.04}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "200,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "195,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "82,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "44,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "20,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "17,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16, "v_pc": "175,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "813,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.39}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "133,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.5}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "78,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 178.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.34}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "39,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.75}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "259,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77, "v_pc": "42,69 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "143,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.51}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "111,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.14}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "3,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "249,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "41,03 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "46.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "300.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "249,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "219,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65, "v_pc": "36,09 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "33.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "219,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "185,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55, "v_pc": "30,47 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "74.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "182,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.64}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "163,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "26,85 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "163,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "114,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "18,90 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "60.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "v": "113,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.26}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "74,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,20 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "33,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "33,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.04}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.44}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "45,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,48 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "21,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.69}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "21,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "25,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,27 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "25,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.45}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "9,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,53 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "9,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}