[{"DATA_KONIEC": "2021-05-01", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "72953766.30", "WARTOSC": "107876958.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 56 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 27 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 20 796 gospodarstw domowych oraz 336 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze nowos\u0105deckim cz\u0119\u015b\u0107 A. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowos\u0105decki \"A\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13630320.23", "WARTOSC": "14833300.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Nowos\u0105deckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby ko\u0144cz\u0105ce udzia\u0142 w projekcie co najmniej: - 17% dla niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu, - 35% dla uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105cych d\u0142ugotrwale bezrobotnymi (wg. definicji przyj\u0119tej w PO WER), - 48% dla uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach\u00a0(wg. definicji przyj\u0119tej w PO WER), - 43% dla uczestnik\u00f3w projektu nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup. Formy wsparcia (us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy), kt\u00f3rymi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z przepisami ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszyscy uczestnicy projektu zgodnie z posiadanym profilem pomocy (wy\u0142\u0105cznie I lub II) oraz potrzebami w zakresie aktywizacji zawodowej zostan\u0105 obj\u0119ci co najmniej jedn\u0105 indywidualn\u0105 us\u0142ug\u0105 rynku pracy (doradztwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy) oraz co najmniej jednym instrumentem rynku pracy lub szkoleniem kt\u00f3re stan\u0105 si\u0119 elementem IPD. Dla os\u00f3b bez lub o niedostosowanym do potrzeb rynku pracy do\u015bwiadczeniem zawodowym, zaplanowano sta\u017ce zawodowe. Dla os\u00f3b o niedostosowanych do wymaga\u0144 rynku pracy kwalifikacjach/kompetencjach oraz dla os\u00f3b pragn\u0105cych poszerzy\u0107 swoje kwalifikacje/kompetencje zaplanowano szkolenia.\u00a0 Dla os\u00f3b przedsi\u0119biorczych planuje si\u0119 przyznanie bezzwrotnej dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Dla os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych wymagania rynku pracy przewiduje si\u0119 wsparcie u\u0142atwiaj\u0105ce podj\u0119cie zatrudnienia (w tym r\u00f3wnie\u017c utworzenia dla nich miejsca pracy) w postaci prac interwencyjnych lub bonu na zasiedlenie. Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014 \u2013 2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU NOWOS\u0104DECKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Nowos\u0105deckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-14", "DATA_START": "2018-05-15", "DOFINANSOWANIE": "21208976.79", "WARTOSC": "24951737.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Cel i GD: zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w subregionie s\u0105deckim do14.05.2021 przez wsparcie 690 bezrobotnych ibiernych zawod.w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na ww.terenie zainteresowanych za\u0142o\u017ceniem w\u0142asnej dzia\u0142.gospod.nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup:os.powy\u017cej 50 r.\u017cos.d\u0142ugotrwale bezrobotneos.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.20os\u00f3bos.o niskich kwalifikacjach do ISCED3 w\u0142\u0105czniekobiety.Zadania m.in.:dla 690 os\u00f3bcoaching,szkolenia,doradztwodla 620 os\u00f3bdotacja na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.,szkolenia i doradztwo do 12mcy od rozpocz\u0119ciadzia\u0142aln.gosp.monitoringkontrola wydatkowania dotacji i prowadzenia dzia\u0142aln.gosp.przez min.18mcy.Rezultaty:za\u0142o\u017cenie 620 firmpowstanie min.635 miejsc pracy dzi\u0119ki przyznanym dotacjom", "BENEFICJENT": "MIASTO NOWY S\u0104CZ- NOWOS\u0104DECKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "M\u00f3j szef to ja! II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.48}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7963799.39", "WARTOSC": "8666666.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Nowos\u0105deckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby ko\u0144cz\u0105ce udzia\u0142 w projekcie co najmniej: -17% dla niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu -35% dla uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105cych d\u0142ugotrwale bezrobotnymi (wg. definicji przyj\u0119tej w PO WER) -36% dla uczestnik\u00f3w projekttu o niskich kwalifikacjach (wg. definicji przyj\u0119tej w PO WER) -43% dla uczestnik\u00f3w projektu nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup. Formy wsparcia (us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy), kt\u00f3rymi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy projektu b\u0105d\u0105 realizowane zgodnie z przepisami ustawy o promocji zatrudniania i instytucjach rynku pracy. Wszyscy uczestnicy projektu zgodnie z posiadanym profilem pomocy (wy\u0142\u0105cznie I lub II) oraz potrzebami w zakresie aktywizacji zawodowej zostan\u0105 obj\u0119ci co najmniej jedn\u0105 indywidualn\u0105 us\u0142ug\u0105 rynku pracy (doradztwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy) oraz co najmniej jednym instrumentem rynku pracy lub szkoleniem kt\u00f3re stan\u0105 si\u0119 elementem IPD. Dla os\u00f3b bez lub o niedostosowanym do potrzeb rynku pracy do\u015bwiadczeniem zawodowym, zaplanowano sta\u017ce zawodowe. Dla os\u00f3b o niedostosowanych do wymaga\u0144 rynku pracy kwalifikacjach zaplanowano szkolenia zawodowe. Dla os\u00f3b przedsi\u0119biorczych planuje si\u0119 przyznanie bezzwrotnej dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Dla os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych wymagania rynku pracy przewiduje si\u0119 wsparcie u\u0142atwiaj\u0105ce podj\u0119cie zatrudnienia (w tym r\u00f3wnie\u017c utworzenia dla nich miejsca pracy) w postaci prac interwencyjnych lub bonu na zasiedlenie.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU NOWOS\u0104DECKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Nowos\u0105deckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7410853.49", "WARTOSC": "8793134.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby ko\u0144cz\u0105ce udzia\u0142 w projekcie na poziomie co najmniej:- 44% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (imigranci, reemigranci, osoby z nieupe\u0142noprawnieniami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne osoby o niskich kwalifikacjach).- 59,5% dla uczestnik\u00f3w projektu nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup.Formy wsparcia (us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych), kt\u00f3rymi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z przepisami ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014 2020.Wszyscy uczestnicy projektu zgodnie z identyfikowanymi potrzebami w zakresie aktywizacji zawodowej zostan\u0105 obj\u0119ci co najmniej jedn\u0105 indywidualn\u0105 us\u0142ug\u0105 rynku pracy (doradztwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy) oraz co najmniej jednym instrumentem rynku pracy lub szkoleniem zgodnie z IPD, w szczegulnosci-dla os\u00f3b bez lub o niedostosowanym do potrzeb rynku pracy do\u015bwiadczeniem zawodowym, zaplanowanosta\u017ce zawodowe.-dla os\u00f3b o niedostosowanych do wymaga\u0144 rynku pracy kwalifikacjach/kompetencjach oraz dla os\u00f3b pragn\u0105cych poszerzy\u0107 swoje kwalifikacje/kompetencje zaplanowanoszkolenia.-dla os\u00f3b przedsi\u0119biorczych planuje si\u0119 przyznanie bezzwrotnejdotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.-dla os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych wymagania rynku pracy przewiduje si\u0119 wsparcie u\u0142atwiaj\u0105ce podj\u0119cie zatrudnienia (w tym r\u00f3wnie\u017c utworzenia dla nich miejsca pracy) w postaciprac interwencyjnych, refundacjiwyposa\u017cenia/doposa\u017cenia stanowiska pracylub w formiebonu na zasiedlenie.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU NOWOS\u0104DECKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Nowos\u0105deckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6883520.68", "WARTOSC": "8167442.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Nowos\u0105deckim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby ko\u0144cz\u0105ce udzia\u0142 w projekcie na poziomie co najmniej:- 42% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (imigranci, reemigranci, osoby z nieupe\u0142noprawnieniami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne osoby o niskich kwalifikacjach).- 57% dla uczestnik\u00f3w projektu nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup.Formy wsparcia (us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy), kt\u00f3rymi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z przepisami ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014 2020.Wszyscy uczestnicy projektu zgodnie z posiadanym profilem pomocy (wy\u0142\u0105cznie I lub II) oraz potrzebami w zakresie aktywizacji zawodowej zostan\u0105 obj\u0119ci co najmniej jedn\u0105 indywidualn\u0105 us\u0142ug\u0105 rynku pracy (doradztwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy) oraz co najmniej jednym instrumentem rynku pracy lub szkoleniem zgodnie z IPD.-dla os\u00f3b bez lub o niedostosowanym do potrzeb rynku pracy do\u015bwiadczeniem zawodowym, zaplanowano sta\u017ce zawodowe.-dla os\u00f3b o niedostosowanych do wymaga\u0144 rynku pracy kwalifikacjach/kompetencjach oraz dla os\u00f3b pragn\u0105cych poszerzy\u0107 swoje kwalifikacje/kompetencje zaplanowano szkolenia.-dla os\u00f3b przedsi\u0119biorczych planuje si\u0119 przyznanie bezzwrotnej dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.-dla os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych wymagania rynku pracy przewiduje si\u0119 wsparcie u\u0142atwiaj\u0105ce podj\u0119cie zatrudnienia (w tym r\u00f3wnie\u017c utworzenia dla nich miejsca pracy) w postaci prac interwencyjnych, refundacji wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia stanowiska pracy lub w formie bonu na zasiedlenie.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU NOWOS\u0104DECKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Nowos\u0105deckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "16094248.50", "WARTOSC": "18934410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Cel i GD: zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w subregionie s\u0105deckim do 31.07.2019r. poprzez wsparcie 600 os.bezrobotnych i biernych zawod.w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na ww.terenie zainteresowanych za\u0142o\u017ceniem w\u0142asnej dzia\u0142. gospod.nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: -os.powy\u017cej 50 r.\u017c -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.20os\u00f3b) -os.o niskich kwalifikacjach (do ISCED3 w\u0142\u0105cznie) -kobiety. Zadania m.in.: -dla 600 os\u00f3b-coaching,szkolenia,doradztwo grupowe i indywidualne -dla 525 os\u00f3b-dotacja na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.(do 6x przeci\u0119tne wynagrodzenie) i wsparcie pomostowe do 12m-cy od rozpocz\u0119cia dzia\u0142aln.gosp.-szkolenia i doradztwo -monitoring/kontrola wydatkowania dotacji i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.przez min.18m-cy. Rezultaty: -za\u0142o\u017cenie 525 firm -powstanie min.544 miejsc pracy dzi\u0119ki przyznanym dotacjom.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ZESPO\u0141\u00d3W ANALITYCZNO STRATEGICZNYCH SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u00f3j szef to ja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "10980000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii przerobu ha\u0142d o du\u017cym zaglinieniu w kopalniach odkrywkowych dla z\u0142\u00f3\u017c ska\u0142 osadowych. W wyniku realizacji projektu b\u0119dzie oferowany nowy produkt jakim b\u0119d\u0105 masy stabilizacyjne o uziarnieniu ci\u0105g\u0142ym o r\u00f3\u017cnym stopniu rozdrobnienia. Istot\u0105 technologii jest: - zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci przetworzenia urobku ze zwa\u0142owisk, - ca\u0142o\u015b\u0107 odpad\u00f3w zostanie przekszta\u0142cona w produkty handlowe, - minimalizacja oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, - umo\u017cliwienie dost\u0119pu do z\u0142o\u017ca, na kt\u00f3rym znajduj\u0105 si\u0119 stare ha\u0142dy. Opracowana \u201enowa intensywna technologia przerobu ha\u0142d o du\u017cym zaglinieniu w kopalniach odkrywkowych dla z\u0142\u00f3\u017c ska\u0142 osadowych\u201d jest technologi\u0105 ca\u0142kowicie bezodpadow\u0105. Przy zastosowaniu kt\u00f3rej terenu kopalni nie b\u0119dzie opuszcza\u0107 ani jedna tona materia\u0142u w postaci nieprzerobionej, lokowanej dotychczas na zwa\u0142owisku, za\u015b produkcja nowych towar\u00f3w stanie si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em dodatkowego przychodu w miejsce dotychczasowego kosztu. Realizuj\u0105c polityk\u0119 ograniczania ilo\u015bci wytwarzanych odpad\u00f3w, kopalnia staje si\u0119 przedsi\u0119biorstwem proekologicznym i przyjaznym otoczeniu. Niekonwencjonalne podej\u015bcie do rozwi\u0105zania problemu, jakim s\u0105 kopalniane ha\u0142dy, wytworzenie nowych towar\u00f3w, znalezienie rynku zbytu na wytworzone produkty z odpadu poeksploatacyjnego, jest prze\u0142omowym rozwi\u0105zaniem.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD BUDOWLANY \u201eSZAREK\u201d CZES\u0141AW SZAREK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej intensywnej technologii przerobu ha\u0142d w kopalniach odkrywkowych w firmie Zak\u0142ad Budowlany \u201eSZAREK\u201d Czes\u0142aw Szarek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5848278.40", "WARTOSC": "6364434.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Nowos\u0105deckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby ko\u0144cz\u0105ce udzia\u0142 w projekcie co najmniej: -17% dla niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu\u00a0 -35% dla uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105cych d\u0142ugotrwale bezrobotnymi (wg. definicji przyj\u0119tej w PO WER) -48% dla uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach\u00a0(wg. definicji przyj\u0119tej w PO WER) -43% dla uczestnik\u00f3w projektu nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup. Formy wsparcia (us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy), kt\u00f3rymi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy projektu b\u0105d\u0105 realizowane zgodnie z przepisami ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszyscy uczestnicy projektu zgodnie z posiadanym profilem pomocy (wy\u0142\u0105cznie I lub II) oraz potrzebami w zakresie aktywizacji zawodowej zostan\u0105 obj\u0119ci co najmniej jedn\u0105 indywidualn\u0105 us\u0142ug\u0105 rynku pracy (doradztwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy) oraz co najmniej jednym instrumentem rynku pracy lub szkoleniem kt\u00f3re stan\u0105 si\u0119 elementem IPD. Dla os\u00f3b bez lub o niedostosowanym do potrzeb rynku pracy do\u015bwiadczeniem zawodowym, zaplanowano sta\u017ce zawodowe. Dla os\u00f3b o niedostosowanych do wymaga\u0144 rynku pracy kwalifikacjach zaplanowano szkolenia zawodowe. Dla os\u00f3b przedsi\u0119biorczych planuje si\u0119 przyznanie bezzwrotnej dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Dla os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych wymagania rynku pracy przewiduje si\u0119 wsparcie u\u0142atwiaj\u0105ce podjecie zatrudnienia (w tym r\u00f3wnie\u017c utworzenia dla nich miejsca pracy) w postaci prac interwencyjnych lub bonu na zasiedlenie.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU NOWOS\u0104DECKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Nowos\u0105deckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4882889.25", "WARTOSC": "5744575.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia nie mniej ni\u017c 343 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowos\u0105deckim, w tym:co najmn 175 os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety co najmn 100 os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby d\u0142ugotrwale bezr co najmn 56 osoby b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. co najmn 175 os\u00f3b to osoby z niskimi kwalifikacjami co najmniej 6 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:1 Pomoc w okre\u015bleniu w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej oraz aktywizacji zawodowej poprzez us\u0142ugi doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy,2 Podniesienie kwalifikacji zawodowych poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144,3 Zdobycie lub zwi\u0119kszenie lub uaktualnienie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy,4 Wspomaganie tworzenia nowych miejsc pracy poprzez: refundacj\u0119 koszt\u00f3w prac interwencyjnych, doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy,5 Przyznanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie:a dla os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, dla kobiet na poziomie co najmniej 44,3,b dla m\u0119\u017cczyzn nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup na poziomie co najmniej 60,4.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy dla Powiatu Nowos\u0105deckiego w wieku 30 lat i wi\u0119cej. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU NOWOS\u0104DECKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowos\u0105deckim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4642074.40", "WARTOSC": "5484095.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Realiz\u00e1cia projektu je rozdelen\u00e1 na 4 z\u00e1kladn\u00e9 \u00falohy: 1. Pr\u00edprava projektu, 2. Investi\u010dn\u00e1 f\u00e1za, 3. Propag\u00e1cia projektu a 4. Person\u00e1lne a administrat\u00edvne v\u00fddavky. 1. s\u00fa zahrnut\u00e9 \u00falohy, ktor\u00e9 boli zrealizovan\u00e9 a vyfakturovan\u00e9 do predlo\u017eenia \u017eiadosti - spracovanie projektovej dokument\u00e1cie, prekladate\u013esk\u00e9 pr\u00e1ce a ekonomicko-finan\u010dn\u00e1 anal\u00fdza. 2. sa sklad\u00e1 zo stavebn\u00fdch pr\u00e1c u v\u0161etk\u00fdch partnerov. Na slovenskej strane je to moderniz\u00e1cia ciest II/542 a II/543, ktor\u00e9 sa pred hrani\u010dn\u00fdm priechodom Lys\u00e1 n/D sa lievikovito sp\u00e1jaj\u00fa a smeruj\u00fa do Po\u013eska, \u010d\u00edm sa zvy\u0161uje cezhrani\u010dn\u00fd charakter invest\u00edcie na \u0161ir\u0161ie \u00fazemie. Na Po\u013eskej strane je navrhnut\u00e1 moderniz\u00e1cia \u00fasekov ciest 969 Kro\u015bcienko a 1636K Kro\u015bcienko - Szczawnica, kde sa napoja spolu so slovensk\u00fdmi \u00fasekmi na ceste 969 a prostredn\u00edctvom cesty 49, umo\u017e\u0148uje napojenie na po\u013esk\u00fd koridor TEN-T - dia\u013enicu 7. Na slovenskej strane je umo\u017enen\u00e9 napojenie na slovensk\u00fd koridor TEN-T na dia\u013enicu D1. \u00da\u010delom moderniz\u00e1cie komunik\u00e1ci\u00ed je stabilizovanie cestn\u00fdch telies, zlep\u0161enie povrchov\u00fdch vlastnosti obrusnej vrstvy a t\u00fdm vytvorenie podmienok pre bezpe\u010dn\u00fa dopravu.Na zabezpe\u010denia odvodnenia cestnej komunik\u00e1cie d\u00f4jde k rekon\u0161trukci\u00ed mostn\u00e9ho objektu a priepustov. Zv\u00fd\u0161enie bezpe\u010dnosti bude rie\u0161en\u00e9 doplnen\u00edm dopravn\u00fdch bezpe\u010dnostn\u00fdch subsyst\u00e9mov - zvodidla, vodorovn\u00e9 a zvisle dopravn\u00e9 zna\u010denie, smerov\u00e9 st\u013apiky, zabezpe\u010den\u00edm v\u00e4\u010d\u0161ej bezpe\u010dnosti na rizikovom priechode pre chodcov v \u010cervenom Kl\u00e1\u0161tore. 3. bude sl\u00fa\u017ei\u0165 na zabezpe\u010denie informovanosti programu a projektu. O realiz\u00e1ci\u00ed projektu bude ka\u017ed\u00fd z partnerov informova\u0165 na svojej internetovej str\u00e1nke a realizova\u0165 t\u00fato \u00falohu v zmysle popisu \u00falohy v \u010fal\u0161ej \u010dasti. 4. v r\u00e1mci tejto \u00falohy bud\u00fa vyplaten\u00e9 person\u00e1lne v\u00fddavky pre pracovn\u00edkov priamo zapojen\u00fdch do realiz\u00e1cie projektu a tie\u017e v\u00fddavky s\u00favisiace s administrat\u00edvnymi v\u00fddavkami.", "BENEFICJENT": "SPR\u00c1VA A \u00daDR\u017dBA CIEST PRE\u0160OVSK\u00c9HO SAMOSPR\u00c1VNEHO KRAJA", "TYTUL": "Moderniz\u00e1cia cestn\u00e9ho spojenia Pieninsk\u00fdch n\u00e1rodn\u00fdch parkov - 2. etapa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "4272971.89", "WARTOSC": "5027025.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest po\u0142\u0105czenie p\u0119tl\u0105 rowerow\u0105 (cz\u0119\u015bciowo budowan\u0105, cz\u0119\u015bciowo prowadzon\u0105 po istniej\u0105cych odcinkach ma\u0142o ucz\u0119szczanych dr\u00f3g) uzdrowiskowych miejscowo\u015bci pogranicza polsko-s\u0142owackiego. To pierwszy etap tworzenia rozpoznawalnego w skali Europy obszaru o unikatowych zasobach turyst. oraz leczniczo-rehabilit. opartych o warto\u015bci przyrod.-krajobr., wielokulturowe dziedzictwo oraz duchowo\u015b\u0107 i tradycje mieszka\u0144c\u00f3w D. Popradu. Docelowo dzia\u0142ania powinny doprowadzi\u0107 do wykreowania rozpoznawalnej polsko-s\u0142owackiej marki uzdrowisk popradzkich. Szlak rowerowy \u2013 prowadzony w cz\u0119\u015bci po istniej\u0105cych trasach (w tym EuroVelo), w cz\u0119\u015bci po planowanych do wytyczenia i zbudowania, po\u0142\u0105czy miejscowo\u015bci uzdrowiskowe pogranicza (Krynic\u0119-Muszyn\u0119-Piwniczn\u0105-Szczawnic\u0119-Vyzne Ruzbachy-Star\u0105 Lubovni\u0119-Lubonianiskie Kupele-Bardejov-Bardejovskie Kupele). Trasa przebiega\u0107 b\u0119dzie przez najcenniejsze przyrodniczo i krajobrazowo tereny (parki narodowe i krajobrazowe) oraz obejmie cenne zabytki architektury drewnianej, pijalnie i samowyp\u0142ywy wody mineralnej. P\u0119tla w Hniezdne b\u0119dzie si\u0119 \u0142\u0105czy\u0107 z inn\u0105 p\u0119tl\u0105 budowan\u0105 w ramach projektu \u201eHistor.-kultur.-przyrod. szlak wok\u00f3\u0142 Tatr\u201d znacz\u0105co zwi\u0119kszaj\u0105c oddzia\u0142ywanie projektu oraz wzmacniaj\u0105c pozytywne efekty zwi\u0105zane z rozwijaniem transgr. produktu turyst. Ca\u0142o\u015b\u0107 szlaku zostanie oznakowana w jednolity spos\u00f3b oraz wyposa\u017cona w powtarzalne elementy ma\u0142ej architektury. Koncepcja znakowania i opisu trasy jest efektem PL-SK konkursu architekt., kt\u00f3ry spo\u015br\u00f3d szeregu prac pozwoli\u0142 wybra\u0107 koncepcj\u0119, najlepiej oddaj\u0105c\u0105 charakter projektu i specyficzne elementy obszaru pogranicza. Uzupe\u0142nieniem planowanej p\u0119tli b\u0119dzie szereg dzia\u0142a\u0144 promoc. i informac., kt\u00f3re rozpropaguj\u0105 szlak (mapa, strona internetowa), a tak\u017ce mobilna aplikacja, umo\u017cliwiaj\u0105ca planowanie i korzystanie z trasy rowerowej, jak i poznanie atrakcji przyrod., krajobraz. i architekt. w przebiegu szlaku oraz okolicy. Aplikacja b\u0119dzie zawiera\u0142a elem. zwi\u0105zane z profilaktyk\u0105 zdrowotn\u0105.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN KRYNICKO-POPRADZKICH W MUSZYNIE", "TYTUL": "Uzdrowiska pogranicza polsko-s\u0142owackiego jako rozpoznawalny w skali Europy obszary realizacji turystyki zdrowotnej \u2013 etap I\u2013 budowa p\u0119tli rowerowej \u0142\u0105cz\u0105cej miejscowo\u015bci uzdrowiskowe Doliny Popradu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4000611.55", "WARTOSC": "4746166.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Historyczno-kulturowo-przyrodniczy szlak wok\u00f3\u0142 Tatr to wsp\u00f3lny PL-SK markowy produkt turystyczyny,kt\u00f3ry zak\u0142ada realizacj\u0119 licz\u0105cej ponad 250km p\u0119tli wok\u00f3\u0142 Tatr z trasami narciarskimi,rowerowymi,biegowymi.Przebiega ona przez po\u0142o\u017cone po obu stronach Tatr historyczno-kulturowe krainy Podhala,Orawy,Liptowa i Spisza.W I etapie w latach 2014-2015 wybudowano ponad 93km dr\u00f3g rowerowych. W II etapie powstaje 60km \u015bcie\u017cek rower. III etap skoncentrowany jest na rozbudowie infrastruktury rowerowej \u2013 powstanie 25,61km nowych \u015bcie\u017cek, kt\u00f3re prowadz\u0105 do unikatowych miejsc na pograniczu w Gminie Czarny Dunajec, Gminie Nowy Targ, mie\u015bcie Nowy Targ lub uzupe\u0142niaj\u0105 wcze\u015bniej wykonane trasy \u0142\u0105cz\u0105c je w nieprzerwane odcinki (miasto Spiska Bela, obec Huncovce, Hniezdne, Velka Lomnica). Wyremontowany zostanie te\u017c odcinek \u015bcie\u017cki na granicy Kacwin-Wielka Frankowa. Partnerzy wykonaj\u0105 te\u017c infrastruktur\u0119 dla rowerzyst\u00f3w. Wykorzystuj\u0105 zabytkowe obiekty, kt\u00f3re dzi\u0119ki renowacji zostan\u0105 zachowane i uzyskaj\u0105 nowe funkcje (stuletnia stacja kolejowa w Podczerwonem, 2 spichlerze spiskie w Kacwinie). U\u017cytkownicy Szlaku uzyskaj\u0105 te\u017c specjalne miejsca odpoczynku bezpo\u015brednio na trasie Szlaku \u2013 oaza wypoczynku nad jeziorem w Krauszowie, strefa relaksu w Nowym Targu, interaktywna ekspozycja przyrodnicza w \u0141apszach Ni\u017cnych. Oddzia\u0142ywanie cz\u0119\u015bci inwestycyjnej projektu na znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 obszaru wsparcia po jednej i drugiej stronie granicy wzmocni\u0105 dzia\u0142ania promuj\u0105ce Szlak oraz walory pogranicza (konkurs foto, publikacje, kampania promocyjna, karta dla rowerowych odkrywc\u00f3w pogranicza). W efekcie mieszka\u0144cy i tury\u015bci otrzymuj\u0105 transgran. produkt,kt\u00f3ry pozwala im bezpiecznie podr\u00f3\u017cowa\u0107 na rowerze po pograniczu i r\u00f3wnocze\u015bnie poznawa\u0107 miejsca dot\u0105d niedost\u0119pne o niepowtarzalnych walorach histor.,kultur. i przyrod. Podniesie to znacz\u0105co atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105 pogranicza i b\u0119dzie stanowi\u0142o odpowied\u017a na aktualne potrzeby zwi\u0105zane z rozwojem alternatywnych,proekologicznych form podr\u00f3\u017cowania i rodzinnej rekreacji", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE UGRUPOWANIE WSP\u00d3\u0141PRACY TERYTORIALNEJ TATRY Z O.O.", "TYTUL": "Historyczno-kulturowo-przyrodniczy szlak wok\u00f3\u0142 Tatr - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.7}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "9613848.08", "WARTOSC": "11384088.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Cel projektu:zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do Us\u0142ug Rozwojowych dla 498 M\u015aP z terenu Subregionu S\u0105deckiego i ich 1644 pracownik\u00f3w w okresie 36 mcy od rozpocz\u0119cia Projektu poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z Bon\u00f3w Rozwojowych w ramach oferty z Bazy Us\u0142ug Rozwojowych za po\u015brednictwem Systemu Informatycznego tworz\u0105cemu mechanizm ich obiegu.Wsparcie koncentrowane dla pracownik\u00f3w w wieku 50,o niskich kwalifikacjach,przedsi\u0119biorstw wysokiego wzrostu oraz z bran\u017csektor\u00f3w wysokiego wzrostu,przedsi\u0119biorc\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na terenie miast \u015brednich i miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142ecznogospodarcze oraz kt\u00f3rzy uzyskali wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach dzia\u0142ania 2.2 PO WER.System informatyczny opracowany zgodnie z Koncepcj\u0105 PSF gwarantowa\u0107 b\u0119dzie M\u015aP mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokonania samodzielnego wyboru us\u0142ug rozwojowych w ramach oferty z BUR odpowiadaj\u0105cych w najwi\u0119kszym stopniu na jego aktualne potrzeby szkoleniowodoradcze.G\u0142. zadaniem operatora b\u0119dzie wsparcie informacyjne dla M\u015aP z zakresu finansowania us\u0142ug rozwojowych,zach\u0119canie ich do podnoszenia kompetencji i kwalifikacji swoich pracownik\u00f3w,obs\u0142uga M\u015aP z Subregionu S\u0105deckiego zgodnie z koncepcj\u0105 PSF przez finansowanie,rozliczanie i kontrol\u0119 us\u0142ug rozwojowych.G\u0142\u00f3wne rezultaty: obj\u0119cie us\u0142ugami rozwojowymi 498 M\u015aP z Subregionu S\u0105deckiego i ich 1644 pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO NOWY S\u0104CZ- NOWOS\u0104DECKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "S\u0105deckie Bony Szkoleniowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3584859.96", "WARTOSC": "4217482.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia nie mniej ni\u017c 333 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowos\u0105deckim. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: \u2022Pomoc w okre\u015bleniu w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej oraz aktywizacji zawodowej poprzez us\u0142ugi doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy, \u2022Podniesienie kwalifikacji zawodowych poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144, \u2022Zdobycie lub zwi\u0119kszenie lub uaktualnienie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy, \u2022Wspomaganie tworzenia nowych miejsc pracy poprzez: refundacj\u0119 koszt\u00f3w prac interwencyjnych, doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy oraz przyznanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) dla os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 33%; b) dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 38%; c) dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30%. d) dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - na poziomie co najmniej 33% e) dla kobiet 39% W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy dla Powiatu Nowos\u0105deckiego w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU NOWOS\u0104DECKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowos\u0105deckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3284243.60", "WARTOSC": "3863816.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 80 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu nowos\u0105deckiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez uczestnictwo w dzia\u0142aniach nowoutworzonego Klubu Integracji Spo\u0142ecznej do 2019 roku. Dzia\u0142ania przewidziane w ramach projektu: ustalenie i monitorowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki (IPD)- (80 os), - indywidualne doradztwo psychologiczne/spo\u0142eczne/ zawodowe- (80 os), - warsztaty terapeutyczne/aktywnego poszukiwania pracy/edukacyjne- (80 os), - po\u015brednictwo pracy-(80 os), - szkolenia/kursy zawodowe zako\u0144czone egzaminem po\u015bwiadczaj\u0105cym uprawnienia (70 os), - sta\u017ce zawodowe (75 os), - subsydiowane zatrudnienie (5 os). W wyniku dzia\u0142a\u0144 projektowych min. 18 UP znajdzie sta\u0142e zatrudnienie/za\u0142o\u017cy DG/za\u0142o\u017cy lub przyst\u0105pi do sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej. 45 UP rozpocznie aktywne poszukiwane pracy, po projekcie. Trwa\u0142o\u015b\u0107 PR zostanie zapewniona poprzez stworzenie i wyposa\u017cenie KIS, kt\u00f3ry po zako\u0144czeniu P, b\u0119dzie kontynuowa\u0142 dzia\u0142ania. Beneficjent b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania (zgodne z UST. o zatrudnieniu socjalnym) s\u0142u\u017c\u0105ce utrzymaniu dzia\u0142a\u0144 rozpocz\u0119tych w projekcie. Zadania projektowe realizowane b\u0119d\u0105 w okresie 01.09.2016-31.08.2019. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z FHJT. Warto\u015b\u0107 projektu 4039047,25 z\u0142, dofinansowanie 3837094,89z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BRAMA BESKIDU", "TYTUL": "KIS - Nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7773444.53", "WARTOSC": "9145228.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia o 72 nowe miejsca pracy w sektorze ES i wzmocnienie potencja\u0142u 130 PES subreg.s\u0105deckiego poprzez kompleksowe wsparcie dla tego sektora w okr.01.08.2016-31.07.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: \u2022osoby fizyczne \u2022PES/ PS i ich przedstaw. \u2022JST/instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142./przedsi\u0119biorcy i ich przedstawiciele Zadania w projekcie: 1.Infrastruktura wsparcia nowotworzonych i istniej\u0105cych PES 2.Us\u0142ugi animacji lokalnej 3.Wsparcie szkoleniowo-doradcze przed dotacj\u0105 4.Dotacje i wsparcie pomostowe 5.Us\u0142ugi wsparcia istniej\u0105cych PES 6.Pozosta\u0142e wsparcie szkoleniowo-doradcze dla PES G\u0142\u00f3wne rezultaty w proejkcie: 1.Liczba miejsc pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142.OWES dla os\u00f3b wskazanych w definicji PS 2.Liczba miejsc pracy przeliczeniu na pe\u0142ne etaty utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES we wspartych PS 3.Procent wzrostu obrot\u00f3w PS obj\u0119tych wsparciem", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE ZIEMI CHRZANOWSKIEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - Subregion S\u0105decki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7770372.24", "WARTOSC": "9141614.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia o 72 nowe miejsca pracy w sektorze ES i wzmocnienie potencja\u0142u 130 PES sub..s\u0105deckiego poprzez kompleksowe wsparcie dla tego sektora w okr.01.08.201930.11.2022.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105:osoby fizycznePES PS i ich przedstaw.JSTinstytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142.przedsi\u0119b. i ich przedstaw.Zadania w projekcie:1.Us\u0142ugi animacji lokalnej2.Inkubacja3.Wsparcie szkoleniowodoradcze oraz w zakresie reintegracji zawodowej dla PS4.Wsparcie szkoleniowodoradcze przed dotacj\u01055.Dotacje i wsparcie pomostowe dla PS6. Wsparcie istniej\u0105cych PES7.Pozosta\u0142e wsparcie szkoleniowodoradcze dla PES i os\u00f3b zainteresowanych za\u0142o\u017ceniem PES8. GrantyWska\u017aniki kluczowe produktu:1.Liczba podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem 1302.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie 72 Wska\u017aniki kluczowe rezultatu bezpo\u015bredniego:1.Liczba miejsc pracy utworzonych w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych 722.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek 36", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE ZIEMI CHRZANOWSKIEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - Subregion S\u0105decki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2998259.69", "WARTOSC": "3527364.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia nie mniej ni\u017c 334 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowos\u0105deckim. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: \u2022Pomoc w okre\u015bleniu w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej oraz aktywizacji zawodowej poprzez us\u0142ugi doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy, \u2022Podniesienie kwalifikacji zawodowych poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144, \u2022Zdobycie lub zwi\u0119kszenie lub uaktualnienie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy, \u2022Wspomaganie tworzenia nowych miejsc pracy poprzez: refundacj\u0119 koszt\u00f3w prac interwencyjnych, doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy oraz przyznanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) dla os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 33%; b) dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 38%; c) dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30%. d) dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - na poziomie co najmniej 33% e) dla kobiet 39% W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy dla Powiatu Nowos\u0105deckiego w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU NOWOS\u0104DECKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowos\u0105deckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "7436399.96", "WARTOSC": "8823445.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest poprawa sytuacji na rynku pracy 510os\u00f3b m\u0142odych (w tym 306k) w wieku15-29 lat, biernych zawodowo, bez pracy, kt\u00f3renie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z 4 pow. woj. ma\u0142opolskiego (M. Nowy S\u0105cz, Pow. Nowos\u0105decki, Pow. Limanowski, Pow.Gorlicki) poprzez zapewnienie profesjonalnego wsparcia w okre\u015blaniu \u015bcie\u017cki zawodowej, rozwijaniu i zdobywaniu kompetencji oraz do\u015b.zawodowego do ko\u0144ca pa\u017adziernika 2020 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty proj.:- Liczba os\u00f3b bier. zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu obj\u0119tym wsparciem w proj: 510 os./ 306 k,- Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem w proj: 20os./12k,- Licz. os. poni\u017cej 30lat, kt\u00f3re uzyskaj\u0105 kwalifikacje po opuszczeniu proj: 165 os./99 k,- Odsetek UP(z wy\u0142\u0105cz. os. niepe\u0142nosprawnych i o niskich kwalifikacjach), kt\u00f3rzy podejm\u0105 zatrudnienie (rozumiane jako podj\u0119cie pracy w oparciu o: um. pracy, um.cywilnoprawn\u0105 i podj\u0119ciedzia\u0142. gosp.) w okresie 3 m-cy po zako\u0144. udzia\u0142u w proj.: 43%- Odset. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tymi wsparciem w proj., kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie w okresie 3 mies.po zako\u0144. udzia\u0142u w proj.: 17%- Odset. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w proj., kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienia w okresie 3 mies. po zako\u0144. udzia\u0142u w proj.: 48%Grupa docelowa:510 os. m\u0142odych (w tym 306k) w wieku 15-29lat, bier. zawodowo, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z4 pow. woj. ma\u0142opolskiego (Nowy S\u0105cz, P. Nowos\u0105decki, P. Limanowski, P. Gorlicki), z wy\u0142\u0105czeniem grup okre\u015blonych dla trybu konkursowegow poddzia\u0142aniu 1.3.1.G\u0142\u00f3wne zadania:- rekrutacja i promocja (k-ty po\u015brednie), dzi\u0119ki zaanga\u017cowaniu wszystkich lokalnych partner\u00f3w- identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci- poradnictwo zawodowe- po\u015brednictwo pracy, realizowane w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y,- granty na utworzenia stan. pracy w formie telepracy,- szkolenia i egzaminy- sta\u017ce- wsparcie dla mobilno\u015bci- wsparcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych- dotacje", "BENEFICJENT": "LGD \"KORONA S\u0104DECKA\"", "TYTUL": "Korona S\u0105decka dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "2813125.18", "WARTOSC": "3757205.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Predkladan\u00fd projekt vych\u00e1dza z potreby rozvoja turistick\u00e9ho potenci\u00e1lu cezhrani\u010dn\u00e9ho \u00fazemia, konkr\u00e9tne mesta Bardejov (kr\u00e1\u013eovsk\u00e9 mesto zap\u00edsan\u00e9 na listinu UNESCO) a mesta Gryb\u00f3w (taktie\u017e kr\u00e1\u013eovsk\u00e9 mesto). Napriek ve\u013ek\u00e9mu potenci\u00e1lu a komparat\u00edvnym v\u00fdhod\u00e1m oproti ostatn\u00fdm \u010dastiam programovej oblasti, neexistuj\u00fa inovat\u00edvne ponuky cestovn\u00e9ho ruchu. Obe mest\u00e1 sp\u00e1ja spolo\u010dn\u00e1 hist\u00f3ria. Mesto Gryb\u00f3w le\u017e\u00ed na obchodnej trase, ktor\u00e1 viedla z Bardejov do severn\u00e9ho Po\u013eska. Na trase sa prepravovali produkty ako med, v\u00edno, su\u0161en\u00e9 slivky, no v neposlednom rade aj remeseln\u00e9 v\u00fdrobky. A pr\u00e1ve remeslo je spolo\u010dn\u00fd menovate\u013e a siln\u00e9 poj\u00edtko oboch projektov. Remeseln\u00e9 v\u00fdrobky s\u00fa d\u00f4le\u017eitou s\u00fa\u010das\u0165ou kult\u00farneho dedi\u010dstva pohrani\u010dia. Spolo\u010dn\u00e9 prvky remeseln\u00e9ho kum\u0161tu, kr\u00e1sa v\u00fdrobkov, ako aj samotn\u00ed remeseln\u00edci bud\u00fa tvori\u0165 z\u00e1klad centier tradi\u010dn\u00fdch remesiel ktor\u00e9 vznikn\u00fa v Bardejove a Gryb\u00f3we. Partneri disponuj\u00fa dvoma vz\u00e1cnymi, pamiatkovo chr\u00e1nen\u00fdmi objektami. V Bardejove je to Franti\u0161k\u00e1nsky kl\u00e1\u0161tor zo 14teho storo\u010dia, a v Gryb\u00f3we budova b\u00fdvalej telov\u00fdchovnej jednoty Sok\u00f3\u0142. Budovy s\u00fa v zlom technickom stave. V r\u00e1mci projektu bud\u00fa oba objekty d\u00f4kladne obnoven\u00e9 a zrenovovan\u00e9. Niektor\u00e9 \u010dasti interi\u00e9rov bud\u00fa potrebova\u0165 re\u0161taur\u00e1torsk\u00e9 z\u00e1sahy. N\u00e1sledne bud\u00fa v miestnostiach zriaden\u00e9 remeseln\u00e9 dielne pre remeseln\u00edkov \u017eij\u00facich v pohrani\u010dnej oblasti. Vznikn\u00fa tak centr\u00e1 tradi\u010dn\u00fdch remesiel, pri\u010dom priestor na prezent\u00e1ciu dostan\u00fa remesl\u00e1 typick\u00e9 pre Po\u013esko ako aj Slovensko. N\u00e1v\u0161tevn\u00edci centier nebud\u00fa len pas\u00edvni pozorovatelia, ale bud\u00fa si m\u00f4c\u0165 niektor\u00e9 remesl\u00e1 aj vysk\u00fa\u0161a\u0165. Projekt podpor\u00ed mno\u017estvo spolo\u010dn\u00fdch propaga\u010dn\u00fdch podujat\u00ed. Vytvorenie komplexn\u00fdch kult\u00farnych produktov umo\u017en\u00ed na jednej strane uspokoji\u0165 potreby miestnej komunity, a na druhej strane pril\u00e1ka\u0165 turistov do tejto oblasti, a t\u00fdm prispie\u0165 k rozvoju cestovn\u00e9ho ruchu.", "BENEFICJENT": "MESTO BARDEJOV", "TYTUL": "Zachovanie, prezent\u00e1cia a rozvoj tradi\u010dn\u00fdch remesiel v cezhrani\u010dnom \u00fazem\u00ed / Ochrona, promocja i rozw\u00f3j tradycyjnych rzemios\u0142 w obszarze transgranicznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2777803.72", "WARTOSC": "3268004.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia nie mniej ni\u017c 279 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowos\u0105deckim. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: -Pomoc w okre\u015bleniu w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej oraz aktywizacji zawodowej poprzez us\u0142ugi doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy, -Podniesienie kwalifikacji zawodowych poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144, -Zdobycie lub zwi\u0119kszenie lub uaktualnienie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy, -Wspomaganie tworzenia nowych miejsc pracy poprzez: refundacj\u0119 koszt\u00f3w prac interwencyjnych, doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy oraz -Przyznanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) dla os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, dla kobiet - na poziomie co najmniej 42%, b) dla m\u0119\u017cczyzn nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup - na poziomie co najmniej 52%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy dla Powiatu Nowos\u0105deckiego w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowos\u0105deckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2768221.15", "WARTOSC": "3262205.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "W projekcie przewidziano: 1.stworzenie (budowa, remont i znakowanie) 28,11km odcinka trasy rowerowej EuroVelo11 mi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Muszyna i Mniszek n.Popradem; 2.budow\u0119 2 k\u0142adek na rzece Poprad, w miejscowo\u015bciach: Legnava-Milik i Andrzej\u00f3wka-M.Lipnik. W Miliku zlokalizowane b\u0119dzie Miejsce Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w; 3.znakowanie odcinka drogi o ma\u0142ym nat\u0119\u017ceniu ruchu \u0142\u0105cz\u0105cego Dolin\u0119 Popradu z Preszowem na d\u0142. 71,89 km. Odcinek ten obejmuje nast\u0119puj\u0105ce miejscowo\u015bci: M.Lipn\u00edk\u2013Plavnica\u2013Lipany\u2013Sabinov-Ve\u013ek\u00fd \u0160ari\u0161\u2013Pre\u0161ov; 4.stworzenie Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w (Milik-PL) i punktu inform. turyst. w Sulinie (SK). Planowany odcinek trasy rowerowej przebiega\u0142 b\u0119dzie naprzemiennie po Polskiej i S\u0142owackiej stronie. Jego przebieg jest nast\u0119puj\u0105cy: Muszyna (dworzec PKP)\u2013Zapopradzie\u2013granica pa\u0144stwa\u2013Legnava\u2013k\u0142adka\u2013Milik-Andrzej\u00f3wka\u2013Andrzej\u00f3wka-\u0141ugi\u2013k\u0142adka-M.Lipnik-M.Sulin\u2013Zavodie\u2013Medzibrodie-Mnisek i po\u0142\u0105czy si\u0119 z odcinkiem EV11 w kierunku N.S\u0105cza. Cz\u0119\u015b\u0107 trasy pokrywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z przebiegiem \u015bcie\u017cek rowerowych \u0142\u0105cz\u0105cych miejscowo\u015bci uzdrowiskowe po stronie polskiej i s\u0142owackiej realizowany jako tzw \"projekt flagowy\". Efektem prac b\u0119dzie powstanie 100 km (28,11km+71,89km) fragmentu trasy EV11 w przebiegu Nordkap (Norwegia)-Ateny (Grecja) (d\u0142. tego odcinka-ok. 6 tys.km). 5. przygotowanie obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 przy trasie do uzyskania mi\u0119dzynarodowego certyfikatu \u201eROWERZY\u015aCI MILE WIDZIANI\u201d kt\u00f3ry zostanie zrealizowany przez organizacj\u0119 non-profit Jant\u00e1rov\u00e1 cesta ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych 6. promocj\u0119 i marketing, w tym oznaczenie trasy, stworzenie strony www, wsp\u00f3lnego has\u0142a promocyjnego, przygotowanie materia\u0142\u00f3w dla rowerzyst\u00f3w, organizacja wydarze\u0144 itd. Dzi\u0119ki tym pracom powstanie sp\u00f3jny i zintegrowany polsko-s\u0142owacki produkt turystyczny bazuj\u0105cy na zasobach kulturalno-przyrodniczych ka\u017cdego z partner\u00f3w projektu i generuj\u0105cy korzy\u015bci dla ka\u017cdego z nich.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Nowy produkt turystyczny \u2013 odcinek transeuropejskiej trasy rowerowej EuroVelo 11 \u2013 Presz\u00f3w-Muszyna-Mniszek nad Popradem / Nov\u00fd turistick\u00fd produkt - \u010das\u0165 transeur\u00f3pskej cyklotrasy EuroVelo11 Pre\u0161ov-Muszyna-Mn\u00ed\u0161ek nad Popradom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2649709.38", "WARTOSC": "3117305.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Budowa, modernizacja i remont szlak\u00f3w rekreacyjnych letnich i zimowych na odcinku 11,87 km, w tym strona polska 7,65 km, strona s\u0142owacka 4,22 km wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 (parkingi, centra obs\u0142ugi turyst\u00f3w). Wi\u0119kszo\u015b\u0107 szlak\u00f3w dost\u0119pnych b\u0119dzie ca\u0142orocznie - w lecie do uprawiania turystyki pieszej, rowerowej, na niekt\u00f3rych odcinkach mo\u017cliwa jazda na nartorolkach, a w zimie do uprawiania narciarstwa biegowego i skitouringu. Niekt\u00f3re odcinki tras b\u0119d\u0105 zim\u0105 ratrakowane i do\u015bnie\u017cane, co podniesie standard ich utrzymania oraz zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania, za\u015b wybudowane w ramach projektu o\u015bwietlenie umo\u017cliwi ich wykorzystanie wieczorami. Wybudowane szlaki w ramach projektu b\u0119d\u0105 po\u0142\u0105czone w wsp\u00f3ln\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 poprzez sie\u0107 istniej\u0105cych tras, m.in. Szlak wok\u00f3\u0142 Tatr . 2. Oznakowanie za pomoc\u0105 narz\u0119dzi informatycznych opartych o QR kody 11,87 km znak\u00f3w turystycznych, w tym strona polska 7,65 km, strona s\u0142owacka 4,22 km. Szlaki turystyczne po\u0142\u0105cz\u0105 obiekty dziedzictwa przyrodniczego (najpopularniejsze doliny Tatr Zachodnich, dwa parki narodowe, jezioro orawskie) oraz obiekty dziedzictwa kulturowego: zabytkowe obiekty sakralne po\u0142o\u017cone po obu stronach granicy (w tym jeden wpisany na list\u0119 \u015bwiatowego dziedzictwa UNESCO). 3. Wykonanie aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra z jednej strony umo\u017cliwi uzyskanie informacji o szlakach oraz obiektach dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego po\u0142o\u017conych w bliskim s\u0105siedztwie szlak\u00f3w oraz korzystanie z atrakcyjnej gry terenowej informatycznej dost\u0119pnej na smatrfonach. 4. Przeprowadzenie wsp\u00f3lnej kampanii promocyjnej obszaru pogranicza na portalach spo\u0142eczno\u015bciowych oraz na targach turystycznych, w tym wykonanie niezb\u0119dnych materia\u0142\u00f3w informacyjnych i promocyjnych 5. Organizacja spotkania integracyjnego z jednej strony promuj\u0105cego nowe szlaki turystyczne, a z drugiej strony zach\u0119caj\u0105cego lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 do wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w kierunku budowania marki turystycznej obszaru pogranicza Tatr.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u015aCIELISKO", "TYTUL": "Aktywna turystyka kluczem do rozwoju pogranicza.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2496106.32", "WARTOSC": "2936595.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie dw\u00f3ch atrakcji turyst. w cennych przyrod. obszarach, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 budowane w taki spos\u00f3b, aby jak najmniej ingerowa\u0107 (na etapie budowy i eksploatacji) w znajduj\u0105ce si\u0119 na tym terenie zasoby flory i fauny. W S.S\u0105czu na Miejskiej G\u00f3rze powstanie \u015bcie\u017cka w koronach drzew (d\u0142. 212,47 m), kt\u00f3ra umo\u017cliwi ogl\u0105danie przyrody w spos\u00f3b innowacyjny i bez ingerencji w samo siedlisko. Doj\u015bcie do atrakcji stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacyjnie zaprojektowana \u015bcie\u017cka przyrod. pokazuj\u0105ca \u017cycie p\u0142az\u00f3w bytuj\u0105cych w Popradzkim Parku Krajobraz., a tak\u017ce ucz\u0105ca dzieci i m\u0142odzie\u017c prawid\u0142owych zachowa\u0144 w \u015bwiecie przyrody. W Lewocza\u0144skiej Dolinie zaprojektowano \u015bcie\u017ck\u0119 przyrod. pokazuj\u0105c\u0105 \u017cycie tutejszych p\u0142az\u00f3w oraz najcenniejsze elem. miejscowej flory. \u015acie\u017cka (d\u0142. 1 175 m) poprowadzona zostanie wok\u00f3\u0142 niewielkiego stawu \u2013 naturalnego siedliska p\u0142az\u00f3w. Pierwsza cz\u0119\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki skupia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na p\u0142azach, druga na miejscowej florze (w tej cz\u0119\u015bci zostanie nieznacznie wyniesiona ponad grunt, aby jak najmniej ingerowa\u0107 w znajduj\u0105ce si\u0119 siedliska). Ca\u0142o\u015b\u0107 obudowana atrakcyjnymi elem. ma\u0142ej architektury, kt\u00f3re pozwol\u0105 \u2013 szczeg. najm\u0142odszym turystom \u2013 na poznanie cennych gatunk\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych w Dolinie. Planuje si\u0119 te\u017c dostosowanie znajduj\u0105cego si\u0119 tu budynku do funkcji ekspozycyjnej (Dom Przyrody). Bardzo wa\u017cnym elem. projektu b\u0119dzie cykl warsztat\u00f3w i ko\u0144cz\u0105ca projekt konferencja popul.-naukowa, kt\u00f3re zostan\u0105 podporz\u0105dkowane wypracowaniu rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie \u0142\u0105czenie ochrony przyrody i zachowanie \u2013 w maksymalnie nienaruszonym stanie - jej walor\u00f3w dla nast\u0119pnych pokole\u0144, przy jednoczesnym rozwijaniu zr\u00f3wnowa\u017conej oferty turyst.-rekreac. Zaplanowano warsztaty dla przyrodnik\u00f3w, touroperator\u00f3w oraz dzieci i nauczycieli. Powstan\u0105 te\u017c ciekawe publikacje oraz kr\u00f3tki film promuj\u0105cy lok. przyrod\u0119 oraz pokazuj\u0105cy w atrakcyjny spos\u00f3b nowowybudowane atrakcje (planuje si\u0119, i\u017c film powstanie przy wykorzystaniu drona, co sprawi i\u017c b\u0119dzie niezwykle atrakcyjny krajobrazowo)", "BENEFICJENT": "GMINA STARY S\u0104CZ", "TYTUL": "SKARBY PRZYRODY POGRANICZA Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w wraz ze zr\u00f3wnowa\u017conym udost\u0119pnieniem atrakcji przyrodniczo-krajobrazowych Starego S\u0105cza i Lewoczy - innowacyjne \u015bcie\u017cki przyrodnicze na Miejskiej G\u00f3rze i w Lewocza\u0144skiej Dolinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2473919.89", "WARTOSC": "2910494.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze wsparcia przez gmin\u0119 Ochotnica Dolna jako partnera wiod\u0105cego we wsp\u00f3\u0142pracy z Pamiatkov\u00fdm \u00faradom Slovenskej republiky. Cele szczeg\u00f3\u0142owe osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 przez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 merytorycznych: 1. Restauracja i modernizacja dworu w Tylmanowej oraz renowacja i modernizacja Czerwonego Klasztoru 2. Rewitalizacja park\u00f3w przy dworze w Tylmanowej i przy Czerwonym Klasztorze wraz z realizacj\u0105 infrastruktury rekreacyjnej 3. Utworzenie ekspozycji muzealnych i organizacja wydarze\u0144 promuj\u0105cych wsp\u00f3lne dziedzictwo kulturowe i przyrodnicze w dolinie Dunajca W wyniku realizacji zad. 1. zostan\u0105 odnowione i zmodernizowane dwa unikatowe zabytkowe obiekty, poprawi si\u0119 ich dost\u0119pno\u015b\u0107 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Realizacja zad. 2. pozwoli zrewitalizowa\u0107 istniej\u0105ce przy zabytkach parki dworski i klasztorny, gdzie powstan\u0105 punkty widokowe, miejsca odpoczynku i inne elementy infrastruktury rekreacyjnej. W wyniku realizacji zad. 3. powstan\u0105 2 nowe ekspozycje muzealne. Zaplanowano dzia\u0142ania mi\u0119kkie promuj\u0105ce produkty projektu i popularyzuj\u0105ce wiedz\u0119 o wsp\u00f3lnym dziedzictwie, tj. warsztaty edukacyjne dla m\u0142odzie\u017cy na temat historii dworu Berskich i kultury ludowej Gminy Ochotnica Dolna oraz dziej\u00f3w Czerwonego Klasztoru, historyczna rekonstrukcja dotycz\u0105ca sp\u0142awu drewna na Dunajcu i transportu rudy \u017celaza traktem pieni\u0144skim ze Spisza przez Czerwony Klasztor do Tylmanowej, impreza plenerowa . \u201eNoc \u015awi\u0119toja\u0144ska z flisakami z doliny Dunajca\u201c, prezentacja powsta\u0142ych dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, konferencja dotycz\u0105ca ochrony zabytk\u00f3w kultury materialnej i niematerialnej w dolinie Dunajca (znajduj\u0105cych przy szlaku wodnym Dunajec) po\u0142\u0105czona z panelem dyskusyjnym podsumowuj\u0105cym do\u015bwiadczenia i zainicjowane praktyki wypracowane podczas realizacji projektu w zakresie prac konserwatorskich i modernizacyjnych. W j\u0119zyku pol. i s\u0142ow. wydane zostan\u0119 materia\u0142y informacyjne, wsp\u00f3lna publikacja i edukacyjny film kr\u00f3tkometra\u017cowy.", "BENEFICJENT": "GMINA OCHOTNICA DOLNA", "TYTUL": "W dolinie Dunajca \u2013 ochrona i odnowa zabytk\u00f3w pogranicza polsko-s\u0142owackiego: dworu w Tylmanowej i klasztoru w Czerwonym Klasztorze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2340955.05", "WARTOSC": "2754064.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt ma na celu odnow\u0119 i ochron\u0119 dziedzictwa kulturowego pogranicza, co b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0107 na stan zachowania poszczeg\u00f3lnych zabytk\u00f3w. W ramach projektu chcemy przeprowadzi\u0107 renowacj\u0119 wa\u017cnych zabytk\u00f3w kultury w Sabinovie i Muszynie, kt\u00f3re stanowi\u0105 potencja\u0142, pozwalaj\u0105cy tworzy\u0107 i rozbudowywa\u0107 ofert\u0119 turystyczn\u0105 skierowan\u0105 do odwiedzaj\u0105cych z Polski i ze S\u0142owacji. Renowacja poszczeg\u00f3lnych zabytk\u00f3w w istotny spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do wzmocnienia to\u017csamo\u015bci kulturowej i spo\u0142ecznej, a tak\u017ce do poprawy warunk\u00f3w i jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w tego terenu. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania, kt\u00f3re w wyra\u017any spos\u00f3b przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych rozw\u00f3j turystyki i pozwol\u0105 wyeliminowa\u0107 kilka zidentyfikowanych problem\u00f3w polsko-s\u0142owackiego pogranicza. Jednym z nich jest z\u0142y stan zabytk\u00f3w kultury. W projekcie zaplanowano renowacj\u0119 i remont muru obronnego miasta Sabinova oraz odbudow\u0119 znacznie uszkodzonej cz\u0119\u015bci zamku w Muszynie. Ich z\u0142y stan techniczny oraz stopniowa degradacja wymagaj\u0105 du\u017cych prac remontowych, kt\u00f3re pozwol\u0105 zapobiec ich dalszemu niszczeniu. Oba te zabytki kultury zostan\u0105 poddane renowacji zgodnie z zaleceniami odpowiednich urz\u0119d\u00f3w ochrony zabytk\u00f3w. Renowacja opisanych zabytk\u00f3w pozwoli na wykorzystywanie tych miejsc w celach rekreacyjnych. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c organizacj\u0119 wsp\u00f3lnych transgranicznych wydarze\u0144 kulturalno-integracyjnych, aby podnie\u015b\u0107 poziom \u015bwiadomo\u015bci na temat dziedzictwa kulturowego. Poprzez wsp\u00f3lne spotkania chcemy spopularyzowa\u0107 dziedzictwo kulturowe polsko-s\u0142owackiego pogranicza oraz zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na jego przes\u0142anie historyczne i rozpropagowa\u0107 je w\u015br\u00f3d obecnych pokole\u0144. Przyczyni\u0105 si\u0119 do tego r\u00f3wnie\u017c wizyty s\u0105siedzkie dzieci w wieku szkolnym oraz wymiana do\u015bwiadcze\u0144 pomi\u0119dzy Jednostkami Stra\u017cy Po\u017carnej.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Muszyna \u2013 Sabinov: Wzmacniamy wsp\u00f3lne dziedzictwo kulturowe pogranicza Polsko \u2013 S\u0142owackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-12-20", "DOFINANSOWANIE": "7136011.03", "WARTOSC": "8395307.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost integracji oraz aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142.na rynku pracy os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,z terenu powiat\u00f3w: limanowskiego,nowos\u0105deckiego,miasta N.S\u0105cz,,nowotarskiego i suskiego do IX.2019 r. Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla ww. os\u00f3b.Projekt przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indywidualne w zale\u017cno\u015bci od potrzeb uczestnika.IPD jest obligatoryjny dla wszystkich uczestnik\u00f3w i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia. G\u0142\u00f3wne rodzaje wsparcia: - identyfikacja indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnika - poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe - wsparcie motywacyjne,psychologiczne -trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych -szkolenia/kursy zawodowe prowadz\u0105ce do uzyskania,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacji -sta\u017ce/praktyki zawodowe/subsydiowane zatrudnienie -po\u015brednictwo pracy - praca trenera zatrudnienia wspieranego Ka\u017cdy uczestnik po opracowaniu IPD okre\u015bli wraz z doradc\u0105 w\u0142asn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia,kt\u00f3ra doprowadzi go do osi\u0105gni\u0119cia celu.Zaproponowane w projekcie formy wsparcia wymienione powy\u017cej s\u0105 kompilacj\u0105 do\u015bw. przy realizacji projekt\u00f3w dla podobnych grup.W bud\u017cecie przewidziano r\u00f3wnie\u017c pul\u0119 \u015brodk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych zastosowanie narz\u0119dzi aktywizacji,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 niezb\u0119dne dla BO do osi\u0105gni\u0119cia celu okre\u015blonego w IPD (np. terapie rodzinne,mediacje,us\u0142ugi opiekuna usamodzielniania,pomoc prawna). Je\u017celi b\u0119dzie to niezb\u0119dne zostan\u0105 zastosowane mechanizmy racjonalnych usprawnie\u0144. Takie elastyczne podej\u015bcie ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnego rezultatu jakim jest zahamowanie wykluczenia i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy(wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej i spo\u0142ecznej okre\u015blone zgodnie z regulaminem konkursu dla poszczeg\u00f3lnych grup).", "BENEFICJENT": "INSTYTUT TURYSTYKI W KRAKOWIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a w\u0142asny szczyt \u2013 nowe podej\u015bcie do aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2131328.42", "WARTOSC": "3629650.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Realizacja projektu zosta\u0142a podzielona na 4g\u0142\u00f3wne zadania:1.Przygotowanie projektu,2.Faza inwestycyjna,3.Promocja projektu,4.wydatki personalne i administracyjne.1.zosta\u0142y zaliczone zadania,kt\u00f3re zosta\u0142y zrealizowane oraz rozliczone w formie faktur-dokumentacja projektu,prace t\u0142umaczeniowe oraz analiza finansowo-ekonomiczna. 2.sk\u0142ada si\u0119 z prac budowlanych partner\u00f3w.Po stronie s\u0142owackiej b\u0119dzie to modernizacja drogi II/ 543Hniezdne-Spiska Stara Wie\u015b pomi\u0119dzy obszarami gmin Hniezdne\u2013Kamienka w km 0,000\u20133,686, kt\u00f3ra przed przej\u015bciem granicznym Lysa n/D \u0142\u0105czy si\u0119 i kieruj\u0105 si\u0119 do Polski, co przesuwa transgraniczny charakter inwestycji na szersze terytorium.Po stronie polskiej zaplanowana jest modernizacja odcink\u00f3w DW 969Nowy Targ-Stary S\u0105cz odc.080 w miejscowo\u015bci Kro\u015bnica w kilometra\u017cu 1+380-2+900 oraz DP 1638K Kro\u015bnica - Sromowce Ni\u017cne w miejscowo\u015bci Kro\u015bnica w kilometra\u017cu 0+415-1+695, kt\u00f3re razem ze s\u0142owackim odcinkiem drogi, za po\u015brednictwem drogi 49 i 47,\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 z polskim korytarzem TEN-T-droga krajowa 7.Po stronie s\u0142owackiej mo\u017cliwe jest po\u0142\u0105czenie przez s\u0142owacki korytarz TEN-T do autostradyD1. Celem modernizacji po\u0142\u0105cze\u0144 komunikacyjnych jest ustabilizowanie infrastruktury drogowej, poprawa warstwy \u015bcieralnej a tym samym zapewnienie bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego.W celu zapewnienia odwodnienia drogi wykonana zostanie modernizacja urz\u0105dze\u0144 odwadniaj\u0105cych drog\u0119. Podniesienie bezpiecze\u0144stwa zostanie osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki wykonaniu urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego-poziomych i pionowych znak\u00f3w drogowych, budowie chodnik\u00f3w, zatok autobusowych oraz barier ochronnych. 3.s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zapewnieniu informacji na temat programu i projektu.O realizacji projektu ka\u017cdy z partner\u00f3w b\u0119dzie informowa\u0142 na swojej stronie internetowej,realizuj\u0105c niniejsze dzia\u0142anie zgodnie z jego opisem w dalszej cz\u0119\u015bci dokumentu. 4.w ramach tego zadania zostan\u0105 op\u0142acone personalne wydatki pracownik\u00f3w bezpo\u015brednio w\u0142\u0105czonych w realizacj\u0119 projektu oraz wydatki zwi\u0105zane z nak\u0142adami na administracj\u0119", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOTARSKI", "TYTUL": "Modernizacja po\u0142\u0105czenia drogowego Pieni\u0144skich Park\u00f3w Narodowych - Etap 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2110345.50", "WARTOSC": "2483907.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt \"Karpackie Bramy: Mi\u0119dzy Rop\u0105 a Zborovem \u2013 ochrona i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnego dziedzictwa kulturowego na pograniczu polsko-s\u0142owackim\" jest wsp\u00f3ln\u0105 inicjatyw\u0105 samorz\u0105d\u00f3w loklanych Ropy i Zborova oraz wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z nimi instytucji partnerskich: Fundacji \"Szlachetne zdrowie...\", Prawos\u0142awnego O\u015brodka Mi\u0142osierdzia Diecezji Przemysko-Nowos\u0105deckiej \"ELEOS\" oraz Uniwersytetu Ekonomicznego w Krakowie. Celem projektu jest ochrona i rozw\u00f3j dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego pogranicza polsko s\u0142owackiego prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci i spo\u0142.-gosp. o\u017cywienia obszaru polsko-s\u0142owackiego pogranicza na terenie gmin Ropa i Zborov. Dla osi\u0105gni\u0119cia tego celu partnerzy planuj\u0105 podj\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Restauracja zabytkowych budynk\u00f3w na obszarze Gminy Ropa i Obec Zborov (restauracja tzw. Hybl\u00f3wki i zabytkowego Dowru w Ropie oraz Kaplicy i Baszty Zamkowej w Zborovie) 2. Organizacja cyklicznych jarmark\u00f3w popularyzuj\u0105cych dziedzictwo karpackiego pogranicza Gminy Ropa i Obec Zborov (organizacja przez 2 lata 4 jarmark\u00f3w rocznie naprzemiennie w Ropie i Zborovie) 3. Przygotowanie i przeprowadzenie studi\u00f3w podyplomowych i szkole\u0144 przygotowuj\u0105cych kadry dla wsp\u00f3\u0142pracy transgranicznej (studia podypl. z zakresu zarz\u0105dz. dziedzictwem kulturowym oraz szkolenia dla przewodnik\u00f3w turyst.) 4. Edukacja kulturowa poprzez sztuk\u0119 \u2013 zaj\u0119cia, warsztaty, zawody i wyjazdy studyjne dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z Polski i S\u0142owacji (specjalny program w\u0142\u0105czaj\u0105cy osoby niepe\u0142nospr. do g\u0142. nurtu \u017cycia spo\u0142. i gosp.) 5. Przygotowanie wirtualnego przewodnika po pograniczu ropsko-zborovskim (aplikacja pozwalaj\u0105ca na upowszechnianie dziedzictwa pogranicza) Realizacji projektu pozwoli na wdro\u017cenie programu wsp\u00f3\u0142pracy transgranicznej aktywizuj\u0105cego lokalne spo\u0142eczno\u015bci i buduj\u0105ce rozwojowy produkt turystyczny - na poziomie infrastrukturalnym, zarz\u0105dczym i zasob\u00f3w ludzkich.", "BENEFICJENT": "GMINA ROPA", "TYTUL": "Karpackie Bramy: Mi\u0119dzy Rop\u0105 a Zborovem \u2013 ochrona i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnego dziedzictwa kulturowego na pograniczu polsko-s\u0142owackim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2010203.76", "WARTOSC": "3128768.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu przewiduje realizacj\u0119 2 etap\u00f3w w ramach bada\u0144 przemys\u0142owych oraz 1 etapu w ramach prac rozwojowych. Przewidziane s\u0105 ponadto badania i prace w ramach podwykonawstwa. Projekt b\u0119dzie trwa\u0142 24 miesi\u0105ce. W trakcie przygotowania do projektu, Wnioskodawca przeanalizowa\u0142 obecnie prowadzony proces technologiczny produkcji okien, a tak\u017ce konstrukcj\u0119 ram okiennych i okre\u015bli\u0142 wst\u0119pnie mo\u017cliwo\u015bci lokalizacji kana\u0142\u00f3w nawiewnych umo\u017cliwiaj\u0105cych zainstalowanie dodatkowych element\u00f3w. Obecnie nawiewniki montowane w trakcie realizacji budynku s\u0105 w ramach w bardzo prymitywny spos\u00f3b - w gotowym oknie wykonywane s\u0105 otwory przelotowe i po obu stronach ramy montowane s\u0105 elementy nawiewnika. Zwykle kolor element\u00f3w zewn\u0119trznych jest zbie\u017cny z kolorem ramy okiennej, jednak konstrukcja ta nie jest integralnym elementem w projekcie okna. W ramach projektu planowane jest opracowanie wbudowanego nawiewnika okiennego, zintegrowanego z systemem filtracji powietrza wlotowego, o regulowanym nat\u0119\u017ceniu przep\u0142ywaj\u0105cego powietrza i przystosowanego do integracji z systemami typu smart home. Prace badawcze przemys\u0142owe oraz rozwojowe zrealizowane zostan\u0105 przez wyspecjalizowan\u0105 kadr\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 skrzy\u017cowaniem praktyk\u00f3w i naukowc\u00f3w. Badania przeprowadzone b\u0119d\u0105 w komorach badawczych b\u0119d\u0105cych na wyposa\u017ceniu Wnioskodawcy ale r\u00f3wnie\u017c w zewn\u0119trznych centrach badawczych. Nowe rozwi\u0105zanie b\u0119dzie mia\u0142o szereg przewag nad obecnie stosowanymi na rynku nawiewnikami zewn\u0119trznymi, tj. w szczeg\u00f3lno\u015bci: - integracja nawiewnika w ramie okiennej okna drewnianego oraz drewniano-aluminiowego, - znacz\u0105ca poprawa w\u0142a\u015bciwo\u015bci akustycznych okna z nawiewnikiem, - mo\u017cliwo\u015b\u0107 filtracji powietrza \u015bwie\u017cego w nawiewniku okiennym, - mechaniczne wymuszenie przep\u0142ywu w nawiewniku oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 elektronicznej kontroli nat\u0119\u017cenia strumienia pr", "BENEFICJENT": "GORAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wbudowany nawiewnik okienny umo\u017cliwiaj\u0105cy filtracj\u0119 powietrza wlotowego i automatyczn\u0105 regulacj\u0119 nat\u0119\u017cenia strumienia przep\u0142ywu w zale\u017cno\u015bci od jako\u015bci powietrza w pomieszczeniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1901667.93", "WARTOSC": "2237256.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia nie mniej ni\u017c 203 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowos\u0105deckim.Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:Pomoc w okre\u015bleniu w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej oraz aktywizacji zawodowej poprzez us\u0142ugi doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy,Podniesienie kwalifikacji zawodowych poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144,Zdobycie lub zwi\u0119kszenie lub uaktualnienie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy,Wspomaganie tworzenia nowych miejsc pracy poprzez: refundacj\u0119 koszt\u00f3w prac interwencyjnych, doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracyPrzyznanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie:a dla os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, dla kobiet na poziomie co najmniej 45,b dla m\u0119\u017cczyzn nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup na poziomie co najmniej 60.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy dla Powiatu Nowos\u0105deckiego w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I tzw. bezrobotni aktywni lub profilu pomocy II tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU NOWOS\u0104DECKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowos\u0105deckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1841369.06", "WARTOSC": "2168598.82", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj", "OPIS": "Hlavn\u00fd cie\u013eom cezhrani\u010dn\u00e9ho projektu dosiahneme: 1, vybudovan\u00edm nov\u00fdch \u00fasekov cyklotr\u00e1s. Na strane SK sa vybuduje 1,541 km cyklotrasy s doplnkovou infra\u0161trukt\u00farou, zna\u010den\u00edm, ktor\u00e9 navedie turistov ku kult\u00farnemu a pr\u00edrodn\u00e9mu dedi\u010dstvu mesta Doln\u00fd Kub\u00edn a okolia. Na strane PL sa vyzna\u010d\u00ed 19,98 km cyklotrasy (z toho 8,52 km sa buduje), ktor\u00e1 navedie turistov hlavne k pr\u00edrodn\u00e9mu dedi\u010dstvu. \u00daseky nav\u00e4zuj\u00fa na u\u017e vybudovan\u00fa cyklotrasu Nowy Targ - Trsten\u00e1, bud\u00fa vybaven\u00e9 doplnkovou infra\u0161trukt\u00farou. Vybudovan\u00e1 cyklotrasa Trsten\u00e1 - \u0161t\u00e1tna hranica PL bude vybaven\u00e1 doplnkovou infra\u0161trukt\u00farou, vodorovn\u00fdm a zvisl\u00fdm zna\u010den\u00edm. Navrhnut\u00e1 cyklotrasa v Dolnom Kub\u00edne bude prepojen\u00e1 s cyklotrasou Trsten\u00e1 - Nowy Targ jednak Oravskou cyklomagistr\u00e1lou, jednak Oravskou \u017eeleznicou (45 km), v bl\u00edzkosti ktorej na oboch stran\u00e1ch (Doln\u00fd Kub\u00edn, Trsten\u00e1) bud\u00fa umiestnen\u00e9 cykloboxy, ktor\u00e9 umo\u017enia ulo\u017eenie bicyklov a pe\u0161iu turistiku. 2, prostredn\u00edctvom nov\u00e9ho produktu - cyklotab\u00fa\u013e (21ks), na ktor\u00fdch bud\u00fa vyzna\u010den\u00e9 miesta kult\u00farneho a pr\u00edrodn\u00e9ho dedi\u010dstva cel\u00e9ho pohrani\u010dn\u00e9ho regi\u00f3nu a bud\u00fa osaden\u00e9 popri cyklotrase Doln\u00fd Kub\u00edn - Czarny Dunajec - Zakopan\u00e9 3, zve\u013eaden\u00edm nov\u00fdch prvkov kult\u00farneho dedi\u010dstva na cyklotrase: Krypty kostola sv. Martina v Trstenej 4, vydan\u00edm cezhrani\u010dn\u00fdch cyklom\u00e1p pre oba regi\u00f3ny: \"Na bicykli za kult\u00farnym a pr\u00edrodn\u00fdm dedi\u010dstvom pohrani\u010dn\u00e9ho regi\u00f3nu\" (5400 ks), bud\u00fa identick\u00e9 ako cyklotabule 5, umiestnen\u00edm infotab\u00fa\u013e o kult\u00farnom dedi\u010dstve na cyklotrase, ktor\u00e9 bud\u00fa informova\u0165 o historickej \u017eeleznici po ktorej v s\u00fa\u010dasnosti vedie cyklotrasa, 6, umiestnen\u00edm infotab\u00fa\u013e v are\u00e1li kostola sv. Martina, ktor\u00e9 bud\u00fa informova\u0165 o rekon\u0161truovan\u00fdch kult\u00farnych pamiatkach 7, realiz\u00e1ciou m\u00e4kk\u00fdch aktiv\u00edt na oboch stran\u00e1ch hranice, ktor\u00fdmi bude podporen\u00e1 propag\u00e1cia kult\u00farneho a pr\u00edrodn\u00e9ho dedi\u010dstva regi\u00f3nov a v\u00fdsledkov projektu", "BENEFICJENT": "MESTO DOLN\u00dd KUB\u00cdN", "TYTUL": "Na bicykli za kult\u00farnym a pr\u00edrodn\u00fdm dedi\u010dstvom pohrani\u010dn\u00e9ho regi\u00f3nu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1771912.60", "WARTOSC": "2084603.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie do IV 2020r. aktywno\u015bci zawodowej i podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji 152 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy i zamieszkuj\u0105cych w woj. ma\u0142opolskim w powiecie nowos\u0105deckim, prowadz\u0105ce do podj\u0119cia i utrzymania przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC woj. ma\u0142opolskie powiat nowos\u0105decki. Wsparcie zak\u0142adane w projekcie b\u0119dzie udzielane zgodnie z za\u0142. nr 13 do Regulaminu konkursu Standard us\u0142ug i ma charakter indywidualnej i kompleksowej aktywizacji spo\u0142ecznozawodowej i opiera si\u0119 na co najmniej 2 elementach pomocy wybranych spo\u015br\u00f3d form wsparcia wskazanych w Regulaminie konkursu. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 indywidualne i kompleksowe wsparcie w postaci doradztwa zawodowego,wsparcia psychologicznego, szkolenia ilub sta\u017cu, a tak\u017ce dobrej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia, prowadz\u0105c\u0105 do ich aktywizacji zawodowej. Wyb\u00f3r formy wsparcia zostanie dostosowany do potrzeb uczestnika projektu, zgodnie z opracowanym dla niego Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania.W wyniku realizacji projektu zak\u0142adamy osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 33% dla os\u00f3b w wieku 50, min. 38% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, min. 30% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min. 33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz min. 39% dla kobiet, a tak\u017ce min. 56% dla bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49, kt\u00f3rzy nie zostali zakwalifikowani do \u017cadnej z ww grup.Wszystkie instrumenty wsparcia za\u0142o\u017cone w projekcie zachowuj\u0105 standardy oraz poziom koszt\u00f3w dla poszczeg\u00f3lnych form okre\u015blonych w Regulaminie konkursu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU REGION\u00d3W", "TYTUL": "Szybki powr\u00f3t na rynek pracy \u2013 wsparcie dla os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo z powiatu nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2374279.85", "WARTOSC": "2793270.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "W ramach proj \u201eMetamorfozy-kompleks progr reintegr spol-zawod mieszk S\u0105decczyzny\u201d w okresie IX 2016-VIII 2019 wspar obj\u0119tych zost 150 nieprac os zagro\u017c wykl. spo\u0142, z z def SzooP, zamieszk na terenie pow. s\u0105deckiego i m. N.S\u0105cz: 75 os niepe\u0142nospr. (0N), 30 kobiet do\u015bwiadcz przemocy i 45 matek samotnie wychow dzieci. Dzi\u0119ki zaanga\u017cow partner\u00f3w, instyt (np. OPS, PCPR) i NGO proces rekrut doprow do wy\u0142o gr docel-50 os/rok. W proj przewidziano utworz KIS, w kt b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 wi\u0119kszo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144. Na podst pog\u0142\u0119b diagnozy (psycho i doradca zawod) zost wyznacz \u015bcie\u017cka reintegr dla poszczeg os (zawarta w um analog jak dla kontraktu socj)-min 3 formy, w tym w 1-ej kolejn wsparcie kompet spo\u0142 (np. trening komunik, w tym w formie wyjazd, warsztaty dot. wychow dzieci, gr psychoterapeut, porad psycholog), w 2-ej za\u015b: warszt dot. poszukiw pracy, dzia\u0142ania podnosz kwalifik zawod (szkol/kursy, w tym z ICT, co pozwoli UP naby\u0107/podnie\u015b\u0107 kwalifik adekw do potrzeb rynku pracy) zako\u0144cz egzam zewn, po\u015bred pracy, 5-7 miesiecz sta\u017ce, by podnie\u015b\u0107 umiej\u0119t i zyska\u0107 konkr do\u015bw zawod. Zamierz proj jest umo\u017cliw os wsp\u00f3\u0142decyd o charakt wsparcia, a poprzez to kszta\u0142t poczucia sprawstwa i podnosz samooceny. Ka\u017cdy UP b\u0119dzie mie\u0107 swojego indywid doradc\u0119, kt b\u0119dzie go wspiera\u0107 w realiz \u015bcie\u017cki wsparcia, pomaga\u0107 w poruszaniu si\u0119 na rynku pracy i w kontakt z pracod, towarz w aplikow na dane stanow, motyw do dzia\u0142ania i pokonyw pojawiaj si\u0119 trudno\u015bci. Doradcy wykorzyst elem coachingu b\u0119d\u0105 pod\u0105\u017ca\u0107 za os, pomaga\u0107 w \u201ebezp wej\u015bciu/powrocie\u201d na otwarty rynek pracy, a poprzez dzia\u0142ania animuj w\u015br\u00f3d pracod b\u0119d\u0105 d\u0105\u017cy\u0107 do prze\u0142amyw stereotyp postrzeg ON. Uczest otrzymaj\u0105 stypend szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w, a rodzicom z ma\u0142ymi dzie\u0107mi zapew zost fachowa opieka. Efekty proj: - nabycie umiej spo\u0142 po trenin-68 os - podniesienie um. wychow-42 os - odbycie wysokiej jako\u015bci szkol-120 os, - zdobycie do\u015bw zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach-100 os -zatrud min 23 os. Warto\u015b\u0107 proj- ok 3,06 mln z\u0142.", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "Metamorfozy - kompleksowy program reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w S\u0105decczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1675656.00", "WARTOSC": "1971360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 100 os\u00f3b /66K/ zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszaru Powiatu Nowos\u0105deckiego, poprzez wzmocnienie ich szans na rynku pracy dzi\u0119ki kompleksowemu, zindywidualizowanemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb i oczekiwa\u0144 poszczeg\u00f3lnych os\u00f3b w okresie od 2016 do 2018 r. Grup\u0105 docelow\u0105 (ostatecznymi odbiorcami wsparcia) projektu b\u0119dzie 100 uczestnik\u00f3w /66K/ zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Powiatu Nowos\u0105deckiego. Ostatecznymi odbiorcami wsparcia b\u0119d\u0105: osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z PO Pomoc \u017bywno\u015bciowa); otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Dzia\u0142ania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w (koszty po\u015brednie), 2. Po\u015brednictwo pracy i poradnictwo specjalistyczne, 3. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142u uczestnik\u00f3w, 4. Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, 5. Szkolenia, 6. Sta\u017ce zawodowe. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - odsetek os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re po zako\u0144. udzia\u0142u w proj. dokona\u0142y post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zawod. i zmniejszenia dystansu do zatrd. lub podj\u0119\u0142y dalsz\u0105 aktywizacj\u0119-56%, - odsetek os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re po zako\u0144. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y zatrud. - 22%, - odsetek os. o znacznym stopniu niepe\u0142., os\u00f3b z niepe\u0142ns. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re po zako\u0144. udzia\u0142u w projekcie dokona\u0142y post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrud. i zmniejszenia dystansu do zatru. lub podj\u0119\u0142y dalsz\u0105 aktywizacj\u0119 - 46%, - odsetek os. o znacznym stopniu niepe\u0142., os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142. sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re po zako\u0144. udzia\u0142u w proj. podj\u0119\u0142y zatrud. - 12%.", "BENEFICJENT": "EUROPA+", "TYTUL": "Uwierz w sw\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1666949.91", "WARTOSC": "1961117.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt \u201e\u015aladem zabytk\u00f3w techniki z Podhala na Lipt\u00f3w\u201d polega na ochronie dziedzictwa kulturowego i zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci do unikatowych zabytk\u00f3w techniki na polsko-s\u0142owackim pograniczu dla mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze wsparcia przez Gmin\u0119 Miasto Nowy Targ, jako partnera wiod\u0105cego, we wsp\u00f3\u0142pracy z Obce Ludrova i \u017byli\u0144skim Krajem Samorz\u0105dowym w oparciu o okre\u015blone w punkcie III.2 cele szczeg\u00f3\u0142owe. Cele projektu b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 merytorycznych: 1. Utworzenie i promocja szlaku kulturowego \u201e\u015aladem zabytk\u00f3w techniki z Podhala do Liptowa\u201d. 2. Prace remontowe i konserwatorskie zabytkowej wie\u017cy wodnej na stacji kolejowej w Nowym Targu. Urz\u0105dzenie ekspozycji na temat dawnej linii kolejowej Kr\u00f3lewiany \u2013 Nowy Targ. 3. Przebudowa i rozbudowa dawnej oficyny hotelu Herza w Nowym Targu i utworzenie Muzeum Drukarstwa. 4. Budowa obiektu architektury drewnianej w Ludrovej i utworzenie Muzeum Papieru Czerpanego. 5. Odtworzenie trasy w\u0105skotorowej kolejki le\u015bnej w Muzeum Wsi Liptowskiej w Przybylinie. W wyniku realizacji tych zada\u0144 powstanie nowy produkt transgraniczny \u2013 tematyczny szlak kulturowy, \u0142\u0105cz\u0105cy najwa\u017cniejsze i najciekawsze pod wzgl\u0119dem walor\u00f3w turystycznych, historycznych i architektonicznych obiekty techniki pogranicza, kt\u00f3rego atrakcjami b\u0119d\u0105 nowopowsta\u0142e Muzeum Drukarstwa w Nowym Targu i Muzeum Papieru Czerpanego w Ludrovej, ocalony od unicestwienia i zaadaptowany do funkcji wystawienniczej zabytek dawnej sztuki in\u017cynieryjnej kolejowa wie\u017ca ci\u015bnie\u0144 oraz zrekonstruowana trasa le\u015bnej kolejki w\u0105skotorowej, na kt\u00f3rym odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 turystyczne, rekreacyjne przejazdy. Powstanie szlaku, opartego na dot\u0105d niewykorzystanym potencjale wsp\u00f3lnego dziedzictwa, przez rozszerzenie oferty kulturowej przyczyni si\u0119 do rozwoju, promocji i wzmocnienia unikatowych warto\u015bci pogranicza i rozwoju ca\u0142ego regionu oraz podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 wsp\u00f3lnej oferty turystycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO NOWY TARG", "TYTUL": "\u015aladem zabytk\u00f3w techniki z Podhala na Lipt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1538008.63", "WARTOSC": "1809421.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa 70 os\u00f3b 42K zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym mi 50 UP zakwalifikowanych do III profilu pomocy, z obszaru Powiatu Nowos\u0105deckiego, poprzez wzmocnienie ich szans na rynku pracy dzi\u0119ki kompleksowemu, zindywidualizowanemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb i oczekiwa\u0144 poszczeg\u00f3lnych os\u00f3b w okresie od 2018 do 2019 r.Grup\u0105 docelow\u0105 ostatecznymi odbiorcami wsparcia projektu b\u0119dzie 70 uczestnik\u00f3w 42K zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Powiatu Nowos\u0105deckiego. Ostatecznymi odbiorcami wsparcia b\u0119d\u0105: osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z PO Pomoc \u017bywno\u015bciowa. W ramach projektu po przeprowadzeniu analizy potrzeb i potencja\u0142u przez doradc\u0119 zawodowego i psychologa ka\u017cdemu uczestnikowi zostanie wyznaczona indywidualna \u015bcie\u017cka rozwoju min. 3 formy wspar., w pierwszej kolejno\u015bci uczestnicy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 ze wsparcia kompetencji spo\u0142ecznych treningi kompet., wsparcie psychologiczne, warsztaty wyjazdowe, wsparcie psychoterapeuty. Ponadto ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty wsparciem sp. ds. Indywidualnej \u015bcie\u017cki rozwoju, kt\u00f3ry b\u0119dzie mu towarzyszy\u0142 podczas realizacji \u015bcie\u017cki w ramach projektu. Ponadto w ramach aktywizacji zawodowej uczestnicy b\u0119d\u0105 obj\u0119ci szkoleniami z zakresu ICT, podnosz\u0105cymi kwalifikacjekompetencje oraz 6 miesi\u0119cznymi sta\u017cami zawod. Uczestnikom zostanie zapewniony zwrot koszt\u00f3w dojazdu, stypendium szkoleniowesta\u017cowe, materia\u0142y szkoleniowe.", "BENEFICJENT": "EUROPA+", "TYTUL": "\"Szansa na zmian\u0119\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2123980.42", "WARTOSC": "2498800.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie i funkcjonowanie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej oraz podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 45 os.w tym 7 ON zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z PN i m. N.S\u0105cz poprzez podejmowane dzia\u0142ania reintegracyjne w CIS w okr. 01.09.201831.12.2020r.Dla UP zaplanowano wsparcie wg indywidualnie okre\u015blonych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w zgodnie z IPZS: indywidualne doradztwo psychologicznespo\u0142eczne zawodowe warsztaty edukacyjneterapeutyczneaktywnego poszukiwania pracy gie\u0142da pracy po\u015brednictwo pracy kursyszkolenia zawodowe warsztaty zawodowe gastronomiczny, wikliniarskopami\u0105tkarski praktyki u pracodawc\u00f3wRezultatem realiz. Pr. b\u0119dzie obj\u0119cie wsp. 50 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym 11 ON, osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34 UP, w tym wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej 22 UPOZUWS i 12ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi.Projekt realizowany w partnerstwie z PUP Pow. Nowos\u0105deckiego i Sp\u00f3\u0142dzielni Socjalnej Serwis.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BRAMA BESKIDU", "TYTUL": "CIS-aktywnie i skutecznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1515581.48", "WARTOSC": "1815242.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt obejmuje zadania zwi\u0105zane z ulepszeniem i rozbudow\u0105 istniej\u0105cego transgranicznego szlaku rowerowego jakim jest historyczno-kulturowo-przyrodniczy Szlak wok\u00f3\u0142 Tatr. Po przeanalizowaniu potrzeb jakie istniej\u0105 po obu stronach granicy Partnerzy zauwa\u017cyli, \u017ce istnieje potrzeba przybli\u017cania przyrodniczych, a tak\u017ce kulturowych walor\u00f3w obu miast poprzez zaproponowanie oferty daj\u0105cej turystom i mieszka\u0144com mo\u017cliwo\u015b\u0107 zjechania z popularnego odcinka do innych atrakcyjnych miejsc. Temu ma s\u0142u\u017cy\u0107 projekt \u2013 umo\u017cliwienie rowerowego dojazdu do atrakcji obu Partnerskich miast \u2013 w Zakopanem do kolejki linowej w Ku\u017aniach oraz skoczni narciarskiej na Wielkiej Krokwi, a po stronie s\u0142owackiej dojazd do Jaskini Bielskiej oraz do kolejki linowej na \u0141omnic\u0119. Projekt umo\u017cliwi turystom dotarcie rowerem do granic Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego z obu stron granicy oraz ch\u0119tnym na przejazd kolejkami g\u00f3rskimi (po pozostawieniu rower\u00f3w na dolnych stacjach kolejek.) Przebieg obu tras jest promocj\u0105 dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego ca\u0142ego obszaru wok\u00f3\u0142 Tatr. Po\u0142\u0105czenie tej trasy z Velo Dunajec daje idealne uzupe\u0142nienie ca\u0142ego szlaku wok\u00f3\u0142 Tatr i \u0142\u0105czy ze sob\u0105 Zakopane oraz Miasto Wysokie Tatry. Realizacja projektu b\u0119dzie podzielona na dwa zadania inwestycyjne: 1. Realizacja budowy \u015bcie\u017cki rowerowej na terenie miasta Wysokie Tatry o d\u0142ugo\u015bci ca\u0142kowitej 8,748 km. 2.Przebudowa ulicy Bronis\u0142awa Czecha w Zakopanem w istniej\u0105cym pasie drogowym o d\u0142ugo\u015bci 0,776 km Ca\u0142o\u015b\u0107 b\u0119dzie uzupe\u0142niona o takie wydatki jak: uaktualnienie strony internetowej, aplikacji mobilnej, szlak edukacyjny oraz tablice informacyjne a tak\u017ce konferencji \u2013 wydatki wskazane w bud\u017cecie projektu. Dzi\u0119ki temu rezultatowi tj. powstaniu nowych \u015bcie\u017cek b\u0119dzie mo\u017cliwe uzyskanie kolejnych rezultat\u00f3w tj.: 1. Budowa nowych szlak\u00f3w turystycznych \u2013 \u015bcie\u017cek rowerowych 2. Rozw\u00f3j oferty turystycznej aktywnego sp\u0119dzania wolnego czasu 3. Promowanie dziedzictwa przyrodniczo kulturowego ze zwi\u0119kszeniem dost\u0119pno\u015bci do atrakcji obu miast", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO ZAKOPANE", "TYTUL": "Zakopane - Miasto Wysokie Tatry tatrza\u0144skie \u015bcie\u017cki rowerowe / Zakopan\u00e9 \u2013 Mesto Vysok\u00e9 Tatry \u2013 Tatransk\u00e9 cyklotrasy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4885762.93", "WARTOSC": "5892204.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Historyczno-kulturowo-przyrodniczy szlak wok\u00f3\u0142 Tatr to wsp\u00f3lny PL-SK markowy produkt turystyczyny,kt\u00f3ry zak\u0142ada realizacj\u0119 licz\u0105cej ponad 250km p\u0119tli wok\u00f3\u0142 Tatr z trasami narciarskimi,rowerowymi,biegowymi.Przebiega ona przez po\u0142o\u017cone po obu stronach Tatr historyczno-kulturowe krainy Podhala,Orawy,Liptowa i Spisza.W I etapie realizacji tego przedsi\u0119wzi\u0119cia w latach 2014-2015 wybudowano ponad 93km dr\u00f3g rowerowych.II etap budowy \u015bcie\u017cek rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 dla rowerzyst\u00f3w w ramach Szlaku wok\u00f3\u0142 Tatr kontynuowany b\u0119dzie przez 10 partner\u00f3w z PL i SK w ramach niniejszego projektu.Projekt zak\u0142ada wykonanie 59,44 km kolejnych \u015bcie\u017cek rowerowych z parkingiem i wiatami dla rowerzyst\u00f3w.Po stronie PL kontynuacja Szlaku prowadzi od Miasta Nowego Targu na wsch\u00f3d przez Gmin\u0119 Szaflary Gmin\u0119 Nowy Targ Gmin\u0119 \u0141apsze Ni\u017cne do przej\u015bcia granicznego Kacwin-Wielka Frankowa.Po stronie SK partnerzy kontynuowa\u0107 b\u0119d\u0105 budow\u0119 tras rowerowych od miejscowo\u015bci Zdziar w kierunku Tatrza\u0144skiej Kotliny i Spiskiej Bia\u0142ej i dalej do Kie\u017cmarku.Ponadto na S\u0142owacji powstan\u0105 kolejne odcinki Szlaku w Liptowskim Mikulaszu,Trstenie oraz odcinek Hniezdne-Stara Lubownia.Oddzia\u0142ywanie cz\u0119\u015bci inwestycyjnej projektu na znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 obszaru wsparcia po jednej i drugiej stronie granicy wzmocnione zostanie przez dzia\u0142ania z zakresu wsp\u00f3\u0142pracy w dziedzinie rozwoju turystyki rowerowej na obszarze pogranicza PL-SK oraz zintegrowane dzia\u0142ania promocyjne prezentuj\u0105ce nowy produkt turystyczny pogranicza-Szlak wok\u00f3\u0142 Tatr wraz z jego najcenniejszymi walorami.W efekcie mieszka\u0144cy i tury\u015bci otrzymaj\u0105 transgraniczny produkt,kt\u00f3ry pozwala im bezpiecznie podr\u00f3\u017cowa\u0107 na rowerze po pograniczu i r\u00f3wnocze\u015bnie poznawa\u0107 miejsca dot\u0105d niedost\u0119pne o niepowtarzalnych walorach historycznych.,kulturowych i przyrodniczych.Podniesie to znacz\u0105co atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105 regionu pogranicza i b\u0119dzie stanowi\u0142o odpowied\u017a na aktualne potrzeby zwi\u0105zane z rozwojem alternatywnych,proekologicznych form podr\u00f3\u017cowania i rodzinnej rekreacji.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE UGRUPOWANIE WSP\u00d3\u0141PRACY TERYTORIALNEJ TATRY Z O.O.", "TYTUL": "Historyczno-kulturowo-przyrodniczy szlak wok\u00f3\u0142 Tatr \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.07}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1479318.75", "WARTOSC": "1740375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia nie mniej ni\u017c 182 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowos\u0105deckim. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: \u2022Pomoc w okre\u015bleniu w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawodowej oraz aktywizacji zawodowej poprzez us\u0142ugi doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy, \u2022Podniesienie kwalifikacji zawodowych poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144, \u2022Zdobycie lub zwi\u0119kszenie lub uaktualnienie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy, \u2022Wspomaganie tworzenia nowych miejsc pracy poprzez: refundacj\u0119 koszt\u00f3w prac interwencyjnych oraz przyznanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) dla os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 35 %; b) dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 40 %; c) dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 35 %. d) dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - na poziomie co najmniej 20% e) dla kobiet, kt\u00f3re nie zosta\u0142y zakwalifikowane do \u017cadnej z w/w grup priorytetowych- 40% W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy dla Powiatu Nowos\u0105deckiego w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU NOWOS\u0104DECKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowos\u0105deckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1411719.10", "WARTOSC": "1660846.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj", "OPIS": "Lokalizacja terytorium partner\u00f3w tego projektu znajduje si\u0119 na terenie obszar\u00f3w chronionych krajobraz\u00f3w z bogatym potencja\u0142em oraz dziedzictwem kulturowym i przyrodniczym. Jednak potencja\u0142 tego dziedzictwa nie jest dostatecznie wykorzystywany, wiele miejscowych mieszka\u0144c\u00f3w w\u0142a\u015bciwie nie zna walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych regionu a wog\u00f3le nie zna transgranicznego regionu, chocia\u017c po\u0142o\u017cenie geograficzne partner\u00f3w jest bardzo bliskie. Projekt chce si\u0119 przyczni\u0107 do odkrywania tego dziedzictwa, jego poznawania, promocji rozwoju i intensyfikacji jego wykorzystania. Partnerzy projektu chc\u0105 wybudowa\u0107 dla miejscowych obywateli i odwiedzaj\u0105cych po\u0142\u0105czon\u0105 okr\u0119\u017cn\u0105 tras\u0119 rowerow\u0105, kt\u00f3ra by wiod\u0142a przez nasz transgraniczny region i prezentowa\u0142a nasze wsp\u00f3lne dziedzictwo kulturowe i przyrodnicze. Na trasie b\u0105d\u0105 ro\u017cne elementy infrastruktury ruchu turystycznego, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 informowa\u0142y o dziedzictwie kulturowym i przyrodniczym (tablice informacyjne) ew. kt\u00f3re b\u0119d\u0105 u\u0142atwia\u0107 wykorzystanie dziedzictwa\u2013 kapliczki, turystyczne wie\u017ce widokowe, szlaki, parkingi, muzea itd. Poprzez stworzenie zaplecza infrastrukturalnego dla aktywnego sp\u0119dzania wolnego czasu przez organizacj\u0119 rajdu rowerowego po wbudowaniu trasy osi\u0105gniemy wzrost ilo\u015bci turyst\u00f3w w przedmiotowm obszarze.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPNICA WIELKA", "TYTUL": "Ochrona dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego na wsp\u00f3lnej Orawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1345037.89", "WARTOSC": "1582397.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Cel proj to od X.2017III.2019 \u015bwiadczenie us\u0142ugi aktywnej integracji spo\u0142.zawod. dla os\u00f3b mieszkaj\u0105cych w rozumieniu kc lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. Ma\u0142opolskiego pozostaj\u0105cych bez pracy i wymagaj\u0105cych aktywizacji spo\u0142. z preferencj\u0105 dla os\u00f3b z terenu Miasta Nowy S\u0105cz i Powiatu Nowos\u0105deckiego. Cel: rekrutacja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ON, bezrobotnych z III Profilem korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142., w tym zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. z tego terenu 80 z spoza m. Nowego S\u0105cza, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem ze wzgl\u0119du na zaliczenie ich do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwemwyklucz. spo\u0142. w wieku 18 bez wzgl\u0119du na wykszta\u0142cenie. Wsparcie obejmie powy\u017cej 50 i mniej ni\u017c 100 UP mieszka\u0144c\u00f3w powiatu zagro\u017conego skumulowanymi problemami spo\u0142. w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wsk. uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142., dzieci do lat 17 na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz ON zarejestrowanych w PUP jest ni\u017csza od \u015bredniej dla woj. ma\u0142opolskiego.G\u0142. zadania proj to identyfikacja indywidualnych potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci UP, stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i po\u015brednictwa pracy, poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne, trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142., szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne do podj\u0119cie sta\u017cupracy, sta\u017ce, coaching deklaracja partner\u00f3w \u017ce ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty co najmniej 3 us\u0142ug. aktywnej integracjiG\u0142. rezultaty:160 36K24M os\u00f3b os. zagro\u017conych ub\u00f3stwemwykluczeniem spo\u0142. kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te wsparciem250 30K20M os. j.w. kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu i poszukuj\u0105 pracy340 24K16M os. j.w. odbywaj\u0105cych sta\u017ce414 9K5M os. j.w. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek, w tym 3 ON 2KProj b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na rozw\u00f3j gospodarczospo\u0142. MiPNS\u0105czProj korzysta z pozytywnie zwalidowanych prod. PIWEQUAL D0391Coaching jako metoda aktywizacji zawod.spo\u0142. w 3 sekt. gospod", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU REGION\u00d3W", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 dla pozostaj\u0105cych bez pracy mieszka\u0144c\u00f3w miasta i powiatu nowos\u0105deckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1292226.93", "WARTOSC": "1682206.49", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj", "OPIS": "Ide\u0105 projektu jest ochrona i rozw\u00f3j dziedzictwa kulturowego pogranicza polsko \u2013 s\u0142owackiego oraz upowszechnienie wiedzy na ten temat dzi\u0119ki stworzeniu nowego produktu turystycznego i uatrakcyjnieniu oferty muze\u00f3w z terenu polskiej i s\u0142owackiej Orawy oraz Ziemi S\u0105deckiej. Projekt realizowany przez 5 partner\u00f3w w tym 2 z Polski i 3 ze S\u0142owacji b\u0119dzie obejmowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)Remont i wyposa\u017cenie pracowni rzemie\u015blniczych i zak\u0142ad\u00f3w przemys\u0142owych na terenie s\u0142owackiej cz\u0119\u015bci Orawy - zadanie obejmie remont 10 obiekt\u00f3w w Muzeum Wsi S\u0142owackiej w Martinie oraz 5 obiekt\u00f3w Muzeum Wsi Orawskiej w Zubercu. Ponadto w obiektach zostan\u0105 stworzone ekspozycje dot. min obr\u00f3bki lnu, pszczelarstwa i pasiecznictwa, tradycyjnej obr\u00f3bki drewna. 2)Budowa sektora przemys\u0142u ludowego ziemi s\u0105deckiej w Muzeum Okr\u0119gowym w Nowym S\u0105czu \u2013 w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105 czynne drewniane obiekty przemys\u0142owe nap\u0119dzane si\u0142\u0105 wody tj. m\u0142yny, dwa tartaki i folusz. 3) Rozbudowa \u015bcie\u017cki przemys\u0142\u00f3w ch\u0142opskich na Orawie - rekonstrukcja, odbudowa i wyposa\u017cenie obiekt\u00f3w w Muzeum - OPE w Zubrzycy G\u00f3rnej obejmuj\u0105ca rekonstrukcj\u0119 XVIII-wiecznej farbiarni z wyposa\u017ceniem, maglowni z urz\u0105dzeniem magla kieratowego oraz translokacj\u0119, konserwacj\u0119, odbudow\u0119 zabytkowej zagrody i urz\u0105dzenie w niej pracowni stolarskiej i gonciarni. 4)Organizacja konferencji i seminari\u00f3w \u2013 podczas seminarium na S\u0142owacji dla ok. 50 os\u00f3b odb\u0119d\u0105 si\u0119 referaty naukowe i wystawy. Zostanie r\u00f3wnie\u017c wydana publikacja popularnonaukowa (1500 szt.)oraz dwuj\u0119zyczne wydawnictwo pokonferencyjne (1000 szt.) Za\u015b w ramach konferencji podsumowuj\u0105cej w Zubrzycy G\u00f3rnej zostan\u0105 przedstawione referaty oraz wydanie dwuj\u0119zycznej publikacji pokonferencyjnej (1500 szt.) 5)Organizacja imprez plenerowych i realizacja Szlaku Przemys\u0142\u00f3w i Rzemios\u0142 Wiejskich \u2013 zadanie obejmuje utworzenie mapy interaktywnej i papierowej oraz organizacj\u0119 pokaz\u00f3w rzemie\u015blniczych podczas imprez u ka\u017cdego partnera. 6)Dzia\u0142ania promocyjne - produkcja filmu, strona www, kampania.", "BENEFICJENT": "MUZEUM - ORAWSKI PARK ETNOGRAFICZNY W ZUBRZYCY G\u00d3RNEJ", "TYTUL": "\u201ePrzy wiejskiej drodze\u201d - w rytmie pracy dawnych zak\u0142ad\u00f3w przemys\u0142owych i pracowni rzemie\u015blniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1283172.24", "WARTOSC": "1509614.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Projekt pt. Kompleksowe wsparcie os\u00f3b zwolnionych i zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z obszaru Powiatu Nowos\u0105deckiego ma na celu zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci pozostania na rynku pracy lub powrotu na rynek pracy 40 os\u00f3b /K:24, M:16/ zamieszkuj\u0105cych teren Powiatu Nowos\u0105deckiego, w tym: 33 os. / K:20, M:13/ zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy, oraz 2 os. odchodz\u0105ce z rolnictwa; 5 os. przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dot. pracodawcy poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu typu outplacement w okresie od 04.2016r. do 03.2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby zwolnione z pracy z przyczyn pracodawcy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105p. do projektu lub os. przewidziane do zwolnienia lub zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn zak\u0142adu pracy lub osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa posiad. gosp. rolne o pow. powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS z obszaru Powiatu Nowos\u0105deckiego. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania typu outplacement w tym: doradztwo zawodowe, poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, sta\u017ce 8 miesi\u0119czne; subsydiowane zatrudnienie oraz modu\u0142 wsparcia szkoleniowo- dotacyjnego. Do g\u0142\u00f3wnych rezultat\u00f3w projektu zaliczymy: liczb\u0119 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z osobami prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek: 17 os\u00f3b; liczb\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie: 15 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie os\u00f3b zwolnionych i zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z obszaru Powiatu Nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "7445052.44", "WARTOSC": "8758885.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "PP realizowany w partnerstwie Euroregionu\u201eTatry\u201d,WJT Presz\u00f3w i WJT \u017bylina s\u0142u\u017cy wdra\u017caniu mikroprojekt\u00f3w w ramach FM Programu na obszarze obejmuj\u0105cym po stronie polskiej powiaty:nowotarski,tatrza\u0144ski,gorlicki,limanowski,nowos\u0105decki,chrzanowski,olkuski,my\u015blenicki z wy\u0142\u0105czeniem gminy Pcim,miasto na prawach powiatu Nowy S\u0105cz oraz po stronie s\u0142owackiej okresy:Star\u00e1 \u013dubov\u0148a,Bardejov,Ke\u017emarok,Levo\u010da,Poprad,Spi\u0161sk\u00e1 Nov\u00e1 Ves,Doln\u00fd Kub\u00edn,Tvrdo\u0161\u00edn, Ru\u017eomberok,Liptovsk\u00fd Mikul\u00e1\u0161.\u015arodki przeznaczone b\u0119d\u0105 na realizacj\u0119 transgranicznych dzia\u0142a\u0144 na obszarze wsparcia PP-dopuszcza si\u0119 realizacj\u0119 mikrop. poza obszarem PP.Kluczowe wyzwanie wykraczaj\u0105ce poza granic\u0119 jednego kraju,jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego przez mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w na ww.obszarze PP mo\u017ce by\u0107 skutecznie podj\u0119te tylko dzi\u0119ki efektowi synergii,jaki daje ukierunkowanie wsparcia na konkretny obszar tematyczny,kluczowe obszary docelowe i konkretne grupy docelowe w ramach PP.Wszystkie mikroprojekty b\u0119d\u0105 przyczynia\u0107 si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Programu i PP oraz realizowa\u0107 dzia\u0142ania i wska\u017aniki.W ramach PP zapewnione zostanie merytoryczne,organizacyjne,finansowe wsparcie realizacji mikroprojekt\u00f3w na wydzielonym obszarze wsparcia.W wyniku podj\u0119tych przez PPP dzia\u0142a\u0144,podmioty uprawnione do sk\u0142adania wniosk\u00f3w otrzymaj\u0105 \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do programu.Po\u015brednio PP b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 na spo\u0142eczno\u015bci lokalne pogranicza polsko-s\u0142owackiego i odwiedzaj\u0105cych te tereny turyst\u00f3w.W rezultacie wsp\u00f3lne,wielop\u0142aszczyznowe dzia\u0142ania podejmowane przez mikrobeneficjent\u00f3w na rzecz zapewnienia wsp\u00f3lnej ochrony i wykorzystania zasob\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego w ramach zadania merytorycznego PP pozwol\u0105 na podniesienie atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci pogranicza w zakresie dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stworzenie trwa\u0142ych,transgranicznych produkt\u00f3w opartych o to dziedzictwo i przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do jego ochrony,promocji i rozwoju.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK EUROREGION \"TATRY\"", "TYTUL": "\u0141\u0105czy nas natura i kultura", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1214756.87", "WARTOSC": "1429125.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 budowy trasy EuroVelo11 w rej. Doliny Popradu. W ramach obecnego etapu, w wyznaczonym mi\u0119dzynarod. porozumieniami \u015bladzie trasy, budowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce odcinki: -Stara Lubowla \u2013 Chmel\u2019nica, d\u0142. 1,9 km; -Muszyna (od dzielnicy Folwark do stacji PKP d\u0142. 3,28 km i dalej powiazanie z etapem I EV11); -Piwniczna (od zako\u0144czenia etapu I EV11 w Mniszku n. Popradem) przez Rytro do granicy ze Starym S\u0105czem (d\u0142. 13,5 km). W ramach projektu planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 odcinek EV11 o d\u0142. 18,68 km, w tym poprzez budow\u0119 7,93 km nowych dr\u00f3g rower. oraz oznakowanie 10,75 km trasy EV11 na istn. odcinkach dr\u00f3g o ma\u0142ym nat\u0119\u017ceniu ruchu. Ca\u0142o\u015b\u0107 zostanie wykonana zgodnie ze standardami przewidzianymi dla sieci EuroVelo. Planuje si\u0119 tak\u017ce bud. dw\u00f3ch Miejsc Odpoczynku Rowerzyst\u00f3w (w Piwnicznej i Chmel\u2019nicy) wyposa\u017conych w stacje \u0142adowania rower\u00f3w elektr. z wykorzystaniem paneli fotowolt. Ponadto planuje si\u0119, i\u017c partnerzy wsp\u00f3lnie wypracuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elem. u\u0142atwiaj\u0105ce kompleksow\u0105 promocj\u0119 nowego produktu turyst.: -opracowanie i przygotowanie questingu krajobrazowo-przyrod.-historycznego po atrakcjach nowobudowanej trasy i jej najbli\u017cszych okolicach wraz z organizacj\u0105 partnerskiego rajdu rower. z wykorzystaniem opracowanego questu na zako\u0144czenie projektu; -przygotowanie i wydruk wsp\u00f3lnego materia\u0142u informacyjnego (mini-broszura z map\u0105); -przygotowanie ok. 10 minutowego filmu promocyjnego pokazuj\u0105cego przebieg trasy i atrakcje krajobrazowo-przyrod.-historyczne w jej przebiegu z wykorzystaniem techniki zdj\u0119\u0107 lotniczych wykonywanych z u\u017cyciem drona; -przygotowanie dodatkowej funkcjonalno\u015b\u0107 do aplikacji opracowanej na potrzeby Projektu Flagowego (tj. p\u0119tli rower. \u0142\u0105cz\u0105cej miejscowo\u015bci uzdrowiskowe Doliny Popradu) dla nowubudowanego odcinka EV11. W ramach projektu powstanie 18,68 km kolejnego fragmentu trasy EV11 w przebiegu Nordkap (Norwegia) - Ateny (Grecja) o \u0142\u0105cz. d\u0142. ok. 6 tys. km, kt\u00f3ry jednocze\u015bnie stanowi\u0107 b\u0119dzie nowy, samodzielny TRANSGRANICZNY PRODUKT TURYST.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA PIWNICZNA-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Nowy produkt turystyczny \u2013 odcinek transeuropejskiej trasy rowerowej EuroVelo 11 \u2013 kontynuacja budowy trasy w miejscowo\u015bciach Star\u00e1 \u013dubov\u0148a, Chme\u013enica, Muszyna, Piwniczna-Zdr\u00f3j, Rytro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1638412.25", "WARTOSC": "1927543.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Cel: Aktywizacja spo\u0142.-zawodowa 100os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z Nowego S\u0105cza i powiatu nowos\u0105deckiego do IX.2019r. GD: osoby niepracuj\u0105ce zakwalifikowane do III profilu pomocy i osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.,w tym:kobiety,osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi,osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b,osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142.,osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych. Zadania: Identyfikacja indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w,Poradnictwo psychospo\u0142eczne,Indywidualne poradnictwo psychologiczne,Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,Indywidualne poradnictwo zawodowe,Warsztaty zaradno\u015bci i samodzielno\u015bci,Indywidualne poradnictwo prawno-obywatelskie,Kursy zawodowe,Sta\u017ce zawodowe,Subsydiowane zatrudnienie,Warsztaty robotyki,Warsztaty szachowe Rezultaty: -100 os.zostanie obj\u0119tych wsparciem -90 os.uzyska kwalifikacje -22 os.niepracuj\u0105ce zmieni\u0105 status na pracuj\u0105ce", "BENEFICJENT": "S\u0104DECKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Program aktywnego w\u0142\u0105czenia os\u00f3b niepracuj\u0105cych z Nowego S\u0105cza i powiatu nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "6810813.29", "WARTOSC": "8012721.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt Parasolowy umo\u017cliwi mikrobeneficjentom \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do realizacji mikroprojekt\u00f3w, kt\u00f3re w innowacyjny spos\u00f3b pog\u0142\u0119bi\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 i rozw\u00f3j polsko-s\u0142owackiego pogranicza, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do ochrony i rozwoju dziedzictwa przyrodniczego i kulturalnego obszaru. Partner Wiod\u0105cy (PW), wsp\u00f3lnie z Partnerami Projektu, realizowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - przygotowanie i aktualizacje dokument\u00f3w wdro\u017ceniowych dla mikrobeneficjent\u00f3w, - organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikroprojekt\u00f3w \u2013 m. in. przeprowadzenie nabor\u00f3w, szkole\u0144, oceny oraz zawieranie um\u00f3w z PW mikroprojekt\u00f3w, - zapewnienie prawid\u0142owej realizacji Projektu Parasolowego \u2013 m. in. monitorowanie realizacji PP, przygotowywanie informacji nt. stanu realizacji mikroprojekt\u00f3w, przeprowadzanie wizyt monitoruj\u0105cych, przedk\u0142adanie cz\u0119\u015bciowych wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107, rozliczanie wydatk\u00f3w ponoszonych w ramach mikroprojekt\u00f3w oraz przekazywanie beneficjentom refundacji ze \u015brodk\u00f3w EFRR i bud\u017cetu pa\u0144stwa, - wykonywanie zada\u0144 zwi\u0105zanych z informacj\u0105 i promocj\u0105 projektu, programu - m. in. promocja PP i jego efekt\u00f3w, realizacja dzia\u0142a\u0144 opisanych w Strategii komunikacji programu, prowadzenie konsultacji dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w oraz dla potencjalnych mikrobeneficjent\u00f3w, pomoc w wyszukiwaniu partner\u00f3w itp. Preferowanie mikroprojekt\u00f3w posiadaj\u0105cych wyra\u017any efekt transgraniczny oraz idealnie wpisuj\u0105cych si\u0119 w cele programu gwarantuj\u0105 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika rezultatu osi priorytetowej 1. Ochrona i rozw\u00f3j dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego obszaru pogranicza tj.: Docenienie dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego pogranicza przez lokaln\u0105 ludno\u015b\u0107 oraz turyst\u00f3w spoza obszaru. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego wska\u017anika poprawi tak\u017ce sytuacj\u0119 obszaru pogranicza poprzez wzmocnienie jego potencja\u0142u, rozw\u00f3j dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego oraz podniesienie konkurencyjno\u015bci obszaru.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"REGION BESKIDY\" W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "MikroINTERREG PL-SK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "6667611.52", "WARTOSC": "7844248.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Na pograniczu pl-sk ju\u017c od 15 lat realizowane s\u0105 ma\u0142e projekty wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142eczno\u015bci obu kraj\u00f3w. Dotychczasowe do\u015bwiadczenia PPP dowodz\u0105, \u017ce w dalszym ci\u0105gu istnieje ogromne zapotrzebowanie na realizacj\u0119 tego typu dzia\u0142a\u0144-tylko w ramach PWT PL-SK 2007-2013 warto\u015b\u0107 z\u0142o\u017conych wniosk\u00f3w wynios\u0142a ponad 63,7 mln EUR na 22,3 mln EUR dost\u0119pnej alokacji. Dlatego niezwykle istotne jest wykorzystanie potencja\u0142u jakim jest zaanga\u017cowanie spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w kszta\u0142towaniu wizerunku obszaru pogranicza oraz lepsze wykorzystanie jego walor\u00f3w. Wychodz\u0105c naprzeciw zapotrzebowaniu na tego rodzaju przedsi\u0119wzi\u0119cia PPP zaplanowali realizacj\u0119 PP, kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowa\u0142 cel szczeg\u00f3\u0142owy I osi priorytetowej Programu. PPP zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 w realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem mikropr., tj. przygotowanie dok. wdro\u017ceniowych, organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikropr., przeprowadzenie szkole\u0144 dla wnioskodawc\u00f3w i benef., po\u015bredniczenie w wyszukiwaniu partner\u00f3w zagr., konsultacje w zakresie przygotowywania aplikacji, monitorowanie prawid\u0142owej realizacji mikropr., rozliczanie wydatk\u00f3w, przekazywanie beneficjentom refundacji, przedk\u0142adanie raport\u00f3w z post\u0119pu PP, a tak\u017ce realizacja zada\u0144 zwi\u0105zanych z promocj\u0105. PP skierowany jest do instytucji uprawnionych do aplikowania o \u015brodki Programu oraz mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia i os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych ten teren, w szczeg\u00f3lno\u015bci turyst\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji szeregu mikropr. PP przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego. Rozw\u00f3j nowych form promocji, a tak\u017ce skuteczny spos\u00f3b wykorzystania zasob\u00f3w pogranicza to najwa\u017cniejsze, lecz nie jedyne wyzwania jakie b\u0119dzie realizowa\u0142 PP. Wzmacnianie dotychczasowej wsp\u00f3\u0142pracy pl-sk, tworzenie lokalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy instytucjami, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci \u015brodk\u00f3w unijnych dla podmiot\u00f3w o niewielkim potencjale finans. b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 na wzrost znaczenia regionu oraz popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA / ZDRU\u017dENIE KARPATSK\u00dd EUROREGI\u00d3N PO\u013dSKO", "TYTUL": "Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w z zakresu ochrony i rozwoju dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego w Euroregionie Karpackim i WJT w Preszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3359073.58", "WARTOSC": "3951851.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Hlavn\u00fdm cie\u013eom projektu Sv\u00e4tomari\u00e1nska p\u00fa\u0165 (\"Svetlo z v\u00fdchodu\") je dobudovanie turistickej infra\u0161trukt\u00fary a ponuky ucelen\u00e9ho nov\u00e9ho produktu cestovn\u00e9ho ruchu, ktor\u00fd je in\u0161pirovan\u00fd najzn\u00e1mej\u0161ou p\u00fatnickou trasou Santiago de Compostela, ktor\u00e1 predstavuje najdlh\u0161iu p\u00fa\u0165 v\u00a0Eur\u00f3pe a vyzdvihuje kult\u00farne, pr\u00edrodn\u00e9, historick\u00e9, spolo\u010densk\u00e9 a duchovn\u00e9 hodnoty slovansk\u00e9ho n\u00e1roda vz\u0165ahuj\u00face sa k posolstvu a k Mari\u00e1nskym trad\u00edci\u00e1m. Pre n\u00e1\u0161 stredoeur\u00f3psky priestor m\u00e1 zna\u010dn\u00fd v\u00fdznam Stredoeur\u00f3pska mari\u00e1nska cesta, ktor\u00e1 sp\u00e1ja viac ako 150 mari\u00e1nskych p\u00fatnick\u00fdch miest v stredoeur\u00f3pskom regi\u00f3ne. N\u00e1vrh Sv\u00e4tomari\u00e1nskej p\u00fate (\u201eSvetlo z\u00a0V\u00fdchodu\u201c) odr\u00e1\u017ea \u00fazku nadv\u00e4znos\u0165 na spom\u00ednan\u00e9 trasy a\u00a0posil\u0148uje v\u00a0\u0161ir\u0161om kontexte celkov\u00fd rozvoj predmetn\u00e9ho regi\u00f3nu, \u010di u\u017e po str\u00e1nke ekonomickej, kult\u00farnej alebo duchovnej. Naplnenie hlavn\u00e9ho cie\u013ea projektu prispeje k dosiahnutiu v\u00fdsledkov Programu: \u00darove\u0148 povedomia n\u00e1v\u0161tevn\u00edkov o pr\u00edrodnom a kult\u00farnom dedi\u010dstve cezhrani\u010dn\u00e9ho \u00fazemia. Projekt je rozdelen\u00fd na viacero \u00faloh, ktor\u00e9 s\u00fa obsahovo aj \u010dasovo a logicky prepojen\u00e9. Prvou a z\u00e1sadnou \u00falohou je vznik Medzisektorovej koordina\u010dnej skupiny, ktor\u00e1 bude zastre\u0161ova\u0165 nap\u013a\u0148anie cie\u013eov v dlhodobom horizonte. Jedn\u00fdm z hmatate\u013en\u00fdch v\u00fdstupov pr\u00e1ce koordina\u010dnej skupiny bude rozsiahly dokument \u0161t\u00fadia realizovate\u013enosti, ktor\u00fd bude detailne rozobera\u0165 nov\u00fd produkt v r\u00e1mci cel\u00e9ho \u00fazemia, apriori v miestach invest\u00edci\u00ed a okrem in\u00e9ho bude rie\u0161i\u0165 n\u00e1vrh ch\u00fdbaj\u00facej infra\u0161trukt\u00fary,ako aj napojenie na existuj\u00face turistick\u00e9 resp. p\u00fatnick\u00e9 trasy. Dokument bude sl\u00fa\u017ei\u0165 ako v\u00fdchodiskov\u00fd pre \u010fal\u0161ie rozvojov\u00e9 projekty investi\u010dn\u00e9ho aj neinvesti\u010dn\u00e9ho charakteru v celom programovom \u00fazem\u00ed. S\u00fabe\u017ene so \u0161t\u00fadiou sa bude realizova\u0165 marketingov\u00fd koncept nov\u00e9ho medzin\u00e1rodn\u00e9ho produktu cestovn\u00e9ho ruchu, nevyhnutn\u00fd pre kvalitn\u00fa a \u00faspe\u0161n\u00fa komunik\u00e1ciu produktu s cie\u013eom medzin\u00e1rodnej konkurencieschopnosti. Komunik\u00e1cia tvor\u00ed samostatn\u00fa \u00falohu v projekte vzh\u013eadom na o\u010dak\u00e1van\u00e9 a merate\u013en\u00e9 v\u00fdstupy a bude rozdelen\u00ed na tradi\u010dn\u00e9 a inovat\u00edvne met\u00f3dy propag\u00e1cie", "BENEFICJENT": "PRE\u0160OVSK\u00dd SAMOSPR\u00c1VNY KRAJ", "TYTUL": "Sv\u00e4tomari\u00e1nska p\u00fa\u0165 (\"Svetlo z v\u00fdchodu\")", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1028862.96", "WARTOSC": "1210427.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj", "OPIS": "Parafia \u015aw. \u0141ukasza Ewangelisty W zakres zadania wchodzi realizacja prac konserwatorsko-budowlanych, maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu zabytkowego obiektu po\u0142o\u017conego na Orawie, po polskiej stronie. Inwestycja obejmuje remont drogi procesyjnej, remont konserwatorski elewacji ko\u015bcio\u0142a, konserwacj\u0119 polichromii we wn\u0119trzu: na \u015bcianach zach. prz\u0119s\u0142a naw, zach. \u015bcianie nawy, podniebiu i balustradzie ch\u00f3ru, w kaplicy Matki Boskiej Bolesnej i kruchcie zach, oraz wykonanie izolacji pionowej fundament\u00f3w w ko\u015bciele pw. \u015aw. \u0141ukasza Aposto\u0142a w Lipnicy Wielkiej na dz. nr 9105 obr. Lipnica Wielka, Gm. Lipnica Wielka. Projekt umo\u017cliwi ochron\u0119 i promowanie zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego Orawy we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerem zagranicznym. Parafia \u015aw. Piotra i Paw\u0142a w \u017bubroh\u0142awie W ramach tego zadania zostan\u0105 przywr\u00f3cone wa\u017cne zabytki kultury w Zubrohlavie we wsp\u00f3\u0142pracy z polskim partnerem, a infrastruktura towarzysz\u0105ca zostanie utworzona w celu wspierania polsko-s\u0142owackiej turystyki transgranicznej. Realizacja prac konserwatorskich przywr\u00f3ci wa\u017cne zabytki kultury, kt\u00f3re w ten spos\u00f3b b\u0119d\u0105 jeszcze wi\u0119kszym wzbogaceniem regionu transgranicznego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci co najmniej 2 szlak\u00f3w rowerowych wiod\u0105cych z Polski na S\u0142owacj\u0119 i przechodz\u0105cych przez \u017bubroh\u0142aw\u0119 - jeden z nich rozpoczyna si\u0119 w Murowanici, a drugi w Przywar\u00f3wce. Budowa parkingu ze stref\u0105 relaksu zwi\u0119kszy infrastruktur\u0119 turystyczn\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie promowa\u0107 turystyk\u0119 w regionie transgranicznym. Obaj partnerzy zrealizuj\u0105 tak\u017ce przedsi\u0119wzi\u0119cia nieinwestycyjne, maj\u0105ce na celu wzmocnienie wzajemnej wsp\u00f3\u0142pracy, kt\u00f3ra pozwoli pozwoli na wsp\u00f3ln\u0105 ochron\u0119 i promowanie zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego Orawy, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe b\u0119dzie zach\u0119cenie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci do poznania wsp\u00f3lnej historii i tradycji oraz pokazanie osobom odwiedzaj\u0105cym zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego Orawy, zar\u00f3wno materialnego, jak i niematerialnego. Wszystkie produkty i rezultaty projektu oraz wynikaj\u0105ce z nich mo\u017cliwo\u015bci dzia\u0142alno\u015bci oferowane b\u0119d\u0105 nieodp\u0142atnie.", "BENEFICJENT": "PARAFIA \u015aW. \u0141UKASZA EWANGELISTY W LIPNICY WIELKIEJ", "TYTUL": "Ochrona dziedzictwa pogranicza polsko-s\u0142owackiego poprzez renowacj\u0119 zabytkowych obiekt\u00f3w w parafiach Lipnica Wielka i \u017bubroh\u0142awa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2490199.76", "WARTOSC": "3176919.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \u201eMuzea Otwarte\u2026\u201d jest wsp\u00f3lna ochrona, wzmocnienie i rozw\u00f3j materialnego i niematerialnego dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego oraz skuteczne i zr\u00f3wnowa\u017cone wykorzystanie dziedzictwa celem podniesienia poziomu atrakcyjno\u015bci polsko-s\u0142owackiego pogranicza. Projekt podkre\u015bla warto\u015bci kulturowe, historyczne i przyrodnicze obszaru zamieszka\u0142ego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 polsk\u0105 i s\u0142owack\u0105, kt\u00f3rych depozytariuszami s\u0105 partnerzy-instytucje typu muzealnego. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu: Zwi\u0119kszenia poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego przez odwiedzaj\u0105cych i mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt, realizowany przez 8 partner\u00f3w, w tym 6 z Polski i 2 ze S\u0142owacji, zak\u0142ada zrealizowanie na pograniczu polsko-s\u0142owackim inwestycji zwi\u0105zanych z modernizacj\u0105 obiekt\u00f3w muzealnych oraz otoczenia dla udost\u0119pnienia ich nowym odbiorcom, Modernizacja obejmie dzia\u0142ania infrastrukturalne, w tym rozbudow\u0119, remont konserwatorski obiekt\u00f3w muzealnych oraz otoczenia z zagospodarowaniem ich na ogrody/parki sensoryczne/edukacyjne/magazyny studyjne jako nowego produktu kulturowo-turystycznego. W obiektach przewidziane jest stworzenie atrakcyjnych ekspozycji (nowych wystaw) prezentuj\u0105cych dziedzictwo lokalne. Partnerzy dla podniesienia poziomu atrakcyjno\u015bci turystycznej pogranicza b\u0119d\u0105 tworzy\u0107 ofert\u0119, w tym dla os\u00f3b ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami: os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, senior\u00f3w, rodzic\u00f3w z dzie\u0107mi \u2013 turyst\u00f3w oraz lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Projekt obejmuje tak\u017ce stworzenie e-narz\u0119dzi (aplikacji-system\u00f3w multimedialnych) dla rozwoju transgranicznej oferty turystycznej dla prezentacji i ochrony dziedzictwa oraz dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby odbiorc\u00f3w nowo powsta\u0142ej oferty. Realizacja Projektu b\u0119dzie mia\u0142a charakter transgraniczny i partnerski - nast\u0105pi wymiana wiedzy, do\u015bwiadcze\u0144, rozwijanie kompetencji.", "BENEFICJENT": "MUZEUM DWORY KARWACJAN\u00d3W I G\u0141ADYSZ\u00d3W", "TYTUL": "Muzea Otwarte \u2013 rozszerzenie mo\u017cliwo\u015bci programowych instytucji kultury pogranicza polsko-s\u0142owackiego / Otvoren\u00e9 m\u00faze\u00e1 \u2013 roz\u0161\u00edrenie programov\u00fdch mo\u017enost\u00ed kult\u00farnych in\u0161tit\u00faci\u00ed v po\u013esko-slovenskom pohrani\u010d\u00ed", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1305822.00", "WARTOSC": "1537302.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej w Mie\u015bcie Nowy S\u0105cz poprzez utworzenie 50 nowych miejsc oraz popraw\u0119 jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych w tworzonych oddzia\u0142ach w okresie od 01.01.2020 r. do 30.04.2021r.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105: dzieci w wieku przedszk. zg. z Ust. Prawo o\u015bwiatowe zamieszkuj\u0105ce na obszarze Powiatu Nowos\u0105deckiego lub Miasta Nowego S\u0105cza kadra nauczycieledyrektorzy zatrudnieni jako nauczyciele przedszkola obj\u0119tego projektem.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki:Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie50Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej: 50Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych w programie: 50", "BENEFICJENT": "EUROPA+", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc przedszkolnych w oddziale Niepublicznego Przedszkola Galicyjskiego w Nowym S\u0105czu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "911188.11", "WARTOSC": "1140317.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj", "OPIS": "Torfowiska wysokie jako europejski unikat przyrodniczy na polsko-s\u0142owackim pograniczu wymagaj\u0105 szczeg\u00f3lnego zainteresowania i podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania torfowisk poprzez wsp\u00f3ln\u0105 ochron\u0119 oraz udost\u0119pnianie ich turystom i mieszka\u0144com. W ramach projektu dwaj transgran. partnerzy posiadaj\u0105cy odpowiedni potencja\u0142 i do\u015bwiadczenie oraz kompetencje zrealizuj\u0105 prekursorski pomys\u0142 dotycz\u0105cy ochrony i udost\u0119pnienia torfowisk. Po raz pierwszy na PL-SK pograniczu powstan\u0105 2 muzea przyrod. z multimedialnymi ekspozycjami torfowisk. Oba te muzea zostan\u0105 umieszczone w odnowionych i zmodernizowanych w ramach projektu 2 obiektach dziedzictwa kultur. -drewnianym historycznym budynku w centrum miejscowo\u015bci Chocho\u0142\u00f3w (tu\u017c przy granicy), kt\u00f3rej tradycyjna zabudowa jest wpisana na List\u0119 \u015awiatowego Dziedz. UNESCO oraz budynku plebanii na dziedzi\u0144cu Zamku Orawskiego (niedaleko od granicy). W ten spos\u00f3b w jednym projekcie po\u0142\u0105czone zostanie przywr\u00f3cenie dawnej \u015bwietno\u015bci historycznym budynkom z ich adaptacj\u0105 na cele upowszechniania dziedzictwa przyrod. PW wykona 2 odcinki \u015bcie\u017cek pieszo-rowerowych (d\u0142ug. 3,68km). Pozwol\u0105 one dotrze\u0107 do torfowisk, gdzie zlokalizowane zostan\u0105 dwa miejsca odpoczynku dla rowerzyst\u00f3w z wyposa\u017ceniem i tablicami inform. o torfowiskach (jednym z miejsc odpoczynku b\u0119dzie odrestaurowany wagon kolejki w\u0105skotorowej). Da to mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 przez grupy docelowe z kolejnym aspektem torfowisk, jakim jest wydobywanie torfu. Dzia\u0142aniom inwestycyjnym towarzysz\u0105 r\u00f3\u017cnorodne dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne, kt\u00f3re upowszechni\u0105 wiedz\u0119 o transgran. torfowiskach (strona internet., publikacje, filmy, konkurs, warsztaty). W efekcie powstaje kompleksowy polsko-s\u0142owacki produkt turyst. zwi\u0105zany z torfowiskami, kt\u00f3ry w zdecydowany spos\u00f3b zwi\u0119ksza atrakcyjno\u015b\u0107 pogranicza. Umo\u017cliwi on mieszka\u0144com oraz turystom poznanie i docenienie torfowisk: PL-SK fenomenu przyrodniczego, kt\u00f3ry nie ma precedensu w terenach g\u00f3rskich ca\u0142ej Europy", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNY DUNAJEC", "TYTUL": "Torfowiska wysokie - europejski unikat polsko-s\u0142owackiego pogranicza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "853976.06", "WARTOSC": "1004677.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia co najmniej 67 kobiet bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w pow. nowos\u0105deckim.Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119p. dzia\u0142a\u0144:1) Pomoc w okre\u015bleniu w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawod. poprzez indyw.porad\u0119 zawod. oraz us\u0142ugi Indywidualnego Doradcy Zawodowego sprzyjaj\u0105ce pokonywaniu barier na ka\u017cdym etapie realizacji proj oraz w trakcie form wsparcia 2) Pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy poprzez us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy 3) Zdobycie lub zwi\u0119kszenie lub uaktualnienie do\u015bw. zawodowego poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy 4) Wspomaganie tworzenia nowych miejsc pracy poprzez: refundacj\u0119 koszt\u00f3w prac interwencyjnych, refundacj\u0119 koszt\u00f3w dop.wyposa\u017cenia stanowiska pracy u pracodawcy.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 67 kobiet powy\u017cej 30 r.\u017c. (II profil) kt\u00f3re mog\u0105 nale\u017ce\u0107 do poni\u017cszych kategorii: os. powy\u017cej 50 r.\u017c, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach zaw., os. z niepe\u0142nospr. Z tym, \u017ce:co najmniej 27 kobiet b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety d\u0142. bezrobotne nieprzerwalnie przez okres ponad 12 mcy 40 %co najmniej 15 kobiet powy\u017cej 50 r.\u017c. 22 % W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 kobiety w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifik. do profilu pomocy II tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia w ilo\u015bci reprezentacyjnej dla grupy zarej. kobiet w PUP dla PN. W ramach proj. dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie oferty aktywizacji zaw. poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych Indywidualny Plan Dzia\u0142ania IPD Na tej podstawie Realizator proj. dopasuje odpowiednie us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ust. o promocji zatrud. i instyt. rynku pracy.G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudn przez uczest. proj. na poziomie: a) dla os. powy\u017cej 50 r.\u017c.co najm. 33% b) dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami co najm. 33% b) dla os. d\u0142. bezrobotnychco najm. 30%, c) dla os. o niskich kwalifikacjach zaw.co najm. 38% d dla kobiet co najm. 39%", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU NOWOS\u0104DECKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa kobiet 30+ w powiecie nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "853381.23", "WARTOSC": "1003977.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia co najmniej 67 os bezr w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w pow. nowos.Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119p. dzia\u0142a\u0144:1 Pomoc w okr w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawod. poprzez indyw.porad\u0119 zawod. oraz us\u0142ugi Indywidualnego Doradcy Zaw. sprzyjaj\u0105ce pokonyw barier na ka\u017cdym et real proj oraz w trakcie form wsparcia w tym Indywidualny Plan Dzia\u0142ania IPD2 Pomoc w aktywnym poszuk pracy poprzez us\u0142ugi po\u015br pracy3 Zdobycie lub zwi\u0119kszenie lub uaktualnienie do\u015bw. zaw poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy4 Wspomaganie tw. nowych miejsc pracy poprzez: refundacj\u0119 koszt\u00f3w prac interw, ref koszt\u00f3w dop.wypos stanowiska pracy u pracodawcy.Gr docelow\u0105 stanowi 67 os powy\u017cej 30 r.\u017c.II profiltzw. wymagaj\u0105cy wsparcia kt\u00f3re mog\u0105 nale\u017ce\u0107 do poni\u017cszych kat:os. powy\u017cej 50 r.\u017c, os. d\u0142. bezr, os. o niskich kwalif. zaw., os. z niepe\u0142nospr., kobiety.Z tym, \u017ce:min 23 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezr nieprzerwalnie przez okres ponad 12mcy 33 stanu pierwotnegomin 36 osoby to kobiety 53 stanu pierwmin 15 os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. 22 stanu pierwmin 38 os\u00f3b z niskimi kwalif 56 stanu pierwos\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1os.Uczest proj mog\u0105 by\u0107 r\u00f3wnie\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 3049 latnie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3lnej liczby os wproj.W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej II profil w ilo\u015bci reprezentacyjnej dla grupy zarej. w PUP dla PN. W ramach proj. dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedst oferty aktywizacji zaw. poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predysp i problem\u00f3w zaw IPD Na tej podst Realizator proj. dopasuje odpow us\u0142ugi i instr rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ust. o promocji zatrud. i instyt. rynku pracy.G\u0142 rezultatem proj. b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudn przez uczest. proj. na poziomie:aos. powy\u017cej 50 r.\u017c.co najm. 33 bos. z niepe\u0142nosprco najm. 33bos. d\u0142. bezrobco najm. 30,cos. o niskich kwalif. zaw.co najm. 38 ddla kobiet co najm. 39edla m\u0119\u017cczyzn 3049 r.\u017c. co najmn 56", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU NOWOS\u0104DECKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+ w powiecie nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "844478.28", "WARTOSC": "993503.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia co najmniej 60 os bezrob. w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowos\u0105deckim. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119p. dzia\u0142a\u0144: \u2022Pomoc w okre\u015bleniu w\u0142asnej \u015bcie\u017cki zawod. poprzez indywidualn\u0105 porad\u0119 zawod. oraz us\u0142ugi Trenera Zatrudnienia Wspieranego/Coacha (TZW/C) sprzyjaj\u0105ce pokonywaniu barier na ka\u017cdym etapie realizacji projektu oraz w trakcie form wsparcia \u2022Pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy poprzez us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy \u2022Zdobycie lub zwi\u0119kszenie lub uaktualnienie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy \u2022Wspomaganie tworzenia nowych miejsc pracy poprzez: refundacj\u0119 koszt\u00f3w prac interwencyjnych, refundacj\u0119 koszt\u00f3w doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska pracy u pracodawcy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z poni\u017cszych kategorii: os. powy\u017cej 50 r.\u017c, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach zawodowych, kobiety. W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifik. do profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach proj. dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (Indywidualny Plan Dzia\u0142ania \u2013 IPD) Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy dla Powiatu Nowos\u0105deckiego (PUP dla PN) realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ust. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w proj. na poziomie: a) dla os. powy\u017cej 50 r.\u017c.\u2013na poziomie co najm.35 % b) dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u2013na poziomie co najm.20% b) dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych\u2013na poziomie co najm.35 % c) dla os. o niskich kwalifikacjach zawodowych\u2013na poziomie co najm.40 % d) dla kobiet kt\u00f3re nie zosta\u0142y zakwalifikowane do \u017cadnej z w/w grup prior. co najm. 40%", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU NOWOS\u0104DECKIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa bezrobotnych 30+ w powiecie nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1734506.08", "WARTOSC": "2040595.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Projekt Chc\u0119 podnie\u015b\u0107 moje kwalifikacje program aktywizacji zawodowej w podregionie nowos\u0105deckim ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c. bez pracy, oraz kobiet powy\u017cej 30 r. \u017c. zamieszka\u0142ych na obszarze podregionu nowos\u0105deckiego. Projekt realizuje ten cel poprzez indywidualn\u0105 diagnoz\u0119 problem\u00f3w le\u017c\u0105cych u podstawy problem\u00f3w ze znalezieniem pracy oraz ma na celu pom\u00f3c w ich rozwi\u0105zaniu oraz aktywizacji zawodowej. W ramach tych dzia\u0142a\u0144 przewidziane s\u0105 szkolenia zwi\u0119kszaj\u0105ce kwalifikacj\u0119, po\u015brednictwo zawodowe, pomoc psychologa, dofinansowanie nad osobami zale\u017cnymi oraz sta\u017ce pracy w lokalnych przedsi\u0119biorstwach, dzi\u0119ki kt\u00f3rym uczestnicy zdob\u0119d\u0105 nie tylko nowe, przydatne umiej\u0119tno\u015bci ale tak\u017ce ich potwierdzenie przez niezale\u017cn\u0105 instytucj\u0119 a tak\u017ce do\u015bwiadczenie zawodowe. W ramach tych projektu pomoc\u0105 zostanie obj\u0119te 180 os\u00f3b z podregionu nowos\u0105deckiego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNO - SZKOLENIOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Chc\u0119 podnie\u015b\u0107 moje kwalifikacje - program aktywizacji zawodowej w podregionie nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "794786.71", "WARTOSC": "942058.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Niniejszy projekt ma na celu wzmocnienie transgranicznej wsp\u00f3\u0142pracy partnerskiej Muszyny, Kamenicy i Lipan w sferze wsp\u00f3lnej ochrony, rozwoju i promocji dziedzictwa kulturowo-przyrodniczego. Planowane zadania w projekcie to: 1. Odbudowa zabytkowego spichlerza z przeznaczeniem na \u201eDom Garncarza\" wraz z ogrodem i ma\u0142\u0105 architektur\u0105, 2. Oznakowanie tablicami informacyjnymi transgranicznego szlaku rowerowego przebiegaj\u0105cego z Muszyny do Lipan (13 tablic) wraz z jego rozbudow\u0105 na trasie Lipany - Kamenica, 3. Adaptacja przestrzeni biurowej na Centrum Informacji Turystycznej w Lipanach, 4. Renowacja bramy wjazdowej zamku w Kamenicy wraz z przeprowadzeniem bada\u0144 archeologicznych. Oczekiwane rezultaty projektu: - poprawa jako\u015bci infrastruktury obiekt\u00f3w zabytkowych i turystycznych (odbudowa \u201eDomu Garncarza\" wraz z ogrodem i ma\u0142\u0105 architektur\u0105 w Muszynie oraz bramy wjazdowej zamku w Kamenicy i przeprowadzenie bada\u0144 archeologicznych) w ramach szlaku turystyczno-kulturowego, - rozbudowa i oznakowanie turystycznej trasy rowerowej Muszyna - Kamenica \u2013 Lipany zach\u0119ci do turystyki kulturowo-przyrodniczej, rekreacyjnej i edukacyjnej, - powstanie Centrum Informacji Turystycznej w Lipanach zapewni lepszy dost\u0119p do informacji o ofercie miejscowo\u015bci pogranicza oraz promocj\u0119 region\u00f3w partnerskich, - wzrost zainteresowania ofert\u0105 turystyczn\u0105 obszaru pogranicza przez turyst\u00f3w i odwiedzaj\u0105cych, - poprawa sytuacji spo\u0142eczno - ekonomicznej mieszka\u0144c\u00f3w poprzez stworzenie warunk\u00f3w dla zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju gospodarczego - us\u0142ug i handlu zwi\u0105zanych z lokaln\u0105 tradycj\u0105 i histori\u0105 region\u00f3w oraz efektywniejsze wykorzystanie zasob\u00f3w pogranicza \u2013 dziedzictwa kulturowego i naturalnego, - wzrost integracji spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i mi\u0119dzynarodowej, - nowe, wieloobszarowe i d\u0142ugofalowe koncepcje wsp\u00f3\u0142pracy partnerskiej.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA UZDROWISKOWA MUSZYNA", "TYTUL": "Muszyna, Kamenica, Lipany - wzmocnienie transgranicznej wsp\u00f3\u0142pracy w sferze dziedzictwa kulturowo - przyrodniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "774521.21", "WARTOSC": "918985.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja 54 (30K) os\u00f3b z terenu PN w wieku do 29 roku \u017cycia biernych zawodowo w tym: os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie okre\u015blone wed\u0142ug klasyfikacji DEGURBA - kategoria 3 tj. zamieszkuj\u0105cych gminy: Gr\u00f3dek nad Dunajcem, Kamionka Wielka, Krynica-Zdr\u00f3j, \u0141abowa, \u0141\u0105cko, \u0141ososina Dolna, Podegrodzie lub osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub rodzice chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1. poprzez zapewnienie indywidualnego i kompleksowego wsparcia w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki zawodowej, podnoszeniu kwalifikacji oraz zdobywaniu do\u015bwiadczenia zawodowego w okresie od 01.01.2020 r. do 31.12.20121 r.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 54 (30K) mieszka\u0144c\u00f3w PN w wieku do 29 roku \u017cycia biernych zawodowo spe\u0142niaj\u0105cych kryteria dost\u0119pu tj. os. zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie okre\u015blone wed\u0142ug klasyfikacji DEGURBA kat. 3 lub osoby z niepe\u0142. lub rodzice chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 na dzieckiem.G\u0142\u00f3wne zadania:1. Przeprowadzenie identyfikacji potrzeb oraz analizy potencja\u0142y 54 /30K/ UP wraz z opracowaniem IPD,2. Zapewnienie kompleksowego po\u015brednictwa pracy przez po\u015brednika zatrudnionego w ramach umowy o prace dla 54 uczestnik\u00f3w projektu, 3. Zapewnienie trzeciej formy wsparcia zgodnie z za\u0142o\u017ceniami IPD (zdobycie do\u015bwiadczenia podczas sta\u017cu przez ok. 34 UP, podjecie zatrudnienia dzi\u0119ki wsparciu w formie bon\u00f3w na zasiedlenie dla ok. 6 UP, podniesienie kwalifikacji dzi\u0119ki bonom szkoleniowym dla ok. 18 UP)G\u0142\u00f3wne rezultaty:1. L. os. biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie - 54/30K,2. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji - 42 %,3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji - 57%,4. l. os. poni\u017cej 30 lat kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 18 os. /10K/", "BENEFICJENT": "EUROPA+", "TYTUL": "POWER - szans\u0105 dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1555510.20", "WARTOSC": "1830012.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "W ramach proj \u201eMo\u017cesz wi\u0119cej-zyska\u0107 prac\u0119\u201d wsparciem obj\u0119tych zost 70 os-36K/34M (bezrobot i biernych zawod) b\u0119d\u0105cych w wieku 30+, tj: 35 z niepe\u0142nospr. (0N), 25 os niskowykwalifikowanych i 10 os w wieku 50+, z terenu 3 powiat\u00f3w Woj. Ma\u0142opolskiego: gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego. Dzi\u0119ki zaanga\u017cowaniu partner\u00f3w spo\u0142, instytucji i NGO proces rekrut szybko i skutecznie doprowadzi do wy\u0142onienia gr docelowej. UP poprzez pog\u0142\u0119bion\u0105 diagnoz\u0119 (warsztaty psycholog-doradcze, spotkania z psycholog i doradc\u0105 zawod) i przy wsparciu Indywid Doradc\u00f3w zdecyduj\u0105 (w formie Ind. Planu Dzia\u0142ania) o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia. Ka\u017cda os skorzysta co najmniej z 2 form wsparcia: obowi\u0105zkowo z po\u015brednictwa pracy oraz dodatk szkol/kurs\u00f3w, w tym z zakresu ICT (nabycie/podniesienie kwalifik adekwatnego do potrzeb rynku pracy) lub/i min 3 miesi\u0119cznego sta\u017cu, by pod okiem opiekuna zyska\u0107 konkretne umiej\u0119t i do\u015bwiadcz zawod. Uczestnicy (min 10% og\u00f3\u0142u) opiekuj\u0105cy si\u0119 os zale\u017cnymi otrzymaj\u0105 specjalist poradnictwo w tym zakresie. Zamierzeniem proj jest umo\u017cliwienie uczestnikom samodecydowania o charakterze wsparcia, a poprzez to kszta\u0142t ich poczucia sprawstwa i podnoszenia samooceny. Doradcy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realiz przez uczestnika IPD, pomaga\u0107 os w \u201ebezpiecznym wej\u015bciu/ powrocie\u201d na otwarty rynek pracy i w kontaktach z pracodawcami, wsp\u00f3lnie z po\u015brednikiem wyszukiwa\u0107 i towarzyszy\u0107 w aplikowaniu na wybrane stanowisko, motywowa\u0107 do dzia\u0142ania i pokonywania pojawiaj\u0105cych si\u0119 trudno\u015bci. Ponadto poprzez dzia\u0142ania animuj\u0105ce w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w doradcy b\u0119d\u0105 d\u0105\u017cy\u0107 do prze\u0142amywania stereotypowego postrzegania ON i 50+. Uczestnicy otrzymaj\u0105 stypendia szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w. Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, zako\u0144cz egzem zew i uzyskanie do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach przez min. 63 os, a w efekcie zatrudnienie min 21 os. Dodatkowo ON b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 w biurze proj kompleksow\u0105 inform. nt przys\u0142uguj\u0105cych im ulg i uprawnie\u0144. Warto\u015b\u0107 p", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej - zyskaj prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1696177.70", "WARTOSC": "1995503.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "4Cel g\u0142\u00f3wny Projektu (PR): Celem g\u0142. PR jest: rozpoznanie akt.j sytuacji spo\u0142.- zawod. oraz identyf. potrzeb i oczekiwa\u0144 UP, opracow. dla UP kompleksowej, sp\u00f3jnej i zindywidualizowanej \u015bcie\u017cki aktywiz. zawod., nabycie kompetencji \"mi\u0119kkich\", nabycie, podwy\u017cszenie lub dostosow. kompetencji i kwalifik. zawod. do wymaga\u0144 rynku pracy oraz nabycie lub uzupe\u0142n. do\u015bwiadczenia zawod. i praktyczn. umiej\u0119tn. w zakresie wykonyw. danego zawodu, przez 116 UP (w tym 70 kobiet), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie poziomu zatrudn. os\u00f3b (os.) znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. UP (os. bezrob.): os. o niskich kwalifik. (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), os. powy\u017cej 50 r.\u017c. oraz os. niepe\u0142nosprawnych (ON) z terenu powiat\u00f3w obj. PR, tj. gorlickiego, nowos\u0105deckiego i tarnowskiego (woj. ma\u0142opolskie) w okresie: 01.06.2016 r. - 31.05.2018 r. Grupa docelowa (GD) PR: GD w PR stanowi 116 os. bezrob. (70K/46M), w wieku 30 lat i wi\u0119cej. PR jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. zamieszk. (zgodnie z kc) na obszarze woj. ma\u0142opolskiego, tj. powiaty: gorlicki, nowos\u0105decki oraz tarnowski. GD w PR stanowi: -73 os. o niskich kwalifik. (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) -30 os. powy\u017cej 50 r.\u017c. -12 ON W tym: - 12 UP (12 % UP) to os. opiekuj\u0105ce si\u0119 os. zale\u017cnymi - 100% UP to mieszk. powiat\u00f3w, w kt\u00f3r. wysoko\u015b\u0107 stopy bezrob. przekracza \u015br. dla woj. ma\u0142opol. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Rekrutacja, 2. Diagnoza aktualnej syt. spo\u0142ecznej i edukacyjno \u2013 zawod. UP (w tym identyf. indywid. potrzeb UP) oraz opracowanie IPD, 3. Po\u015brednictwo pracy, 4. Wsparcie Trenera Rynku Pracy/Asystenta ONj, 5. Indywid. poradnictwo zawodowe, 6. Poradnictwo psychologiczne, 7. Poradnictwo grupowe z zakresu org.i opieki nad osob. zale\u017cnymi, 8. Poradnictwo zawod. grupowe - warsztaty \"Kompetencje spo\u0142eczne i rynek pracy, 9. Szkol. zawodowe, 10. Sta\u017ce, 11. Subsydiowane zatrudnienie. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 43 UP (29 o niskich kw., 11 +50, 3 ON) 2. Realiz. 72 sta\u017cy 3. Realiz. 8 subs", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Kluczem do sukcesu - AKTYWIZACJA ZAWODOWA !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "953631.64", "WARTOSC": "1121919.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Cel: Poprawa warunk\u00f3w oraz wzmocnienie szans na zatrudnienie 60os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z Nowego S\u0105cza i powiatu nowos\u0105deckiego do ko\u0144ca III.2019r. GD: osoby niepracuj\u0105ce zakwalifikowane do III profilu pomocy i osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.,w tym:kobiety,osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi,osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b,osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142.,osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych. Zadania: Identyfikacja indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w,Poradnictwo psychospo\u0142eczne,Indywidualne poradnictwo psychologiczne,Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,Indywidualne poradnictwo zawodowe,Warsztaty zaradno\u015bci i samodzielno\u015bci,Indywidualne poradnictwo prawno-obywatelskie,Kursy zawodowe,Sta\u017ce zawodowe,Subsydiowane zatrudnienie,Warsztaty robotyki,Warsztaty szachowe Rezultaty: -60os.zostanie obj\u0119tych wsparciem -54os.uzyska kwalifikacje -14os.niepracuj\u0105cych zmieni status na pracuj\u0105cych", "BENEFICJENT": "S\u0104DECKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w Nowego S\u0105cza i powiatu nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1435323.60", "WARTOSC": "1688616.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "W ramach proj \u201eMo\u017cesz wi\u0119cej-zyska\u0107 prac\u0119\u201d wsparciem obj\u0119tych zost 71 os-58K/13M (bezrobot i biernych zawod) b\u0119d\u0105cych w wieku 30+, tj: 21 z niepe\u0142nospr. (0N), 36 os niskowykwalifikowanych i 14 os w wieku 50+, z terenu 3 powiat\u00f3w Woj. Ma\u0142opolskiego: gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego. Dzi\u0119ki zaanga\u017cowaniu partner\u00f3w spo\u0142, instytucji i NGO proces rekrut szybko i skutecznie doprowadzi do wy\u0142onienia gr docelowej. UP poprzez pog\u0142\u0119bion\u0105 diagnoz\u0119 (warsztaty psycholog-doradcze, spotkania z psycholog i doradc\u0105 zawod) i przy wsparciu Indywid Doradc\u00f3w zdecyduj\u0105 (w formie Ind. Planu Dzia\u0142ania) o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia. Dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano 3 formy wsparcia: po\u015brednictwo pracy, szkol/ kursy, w tym z zakresu ICT (nabycie/podniesienie kwalifik adekwatnego do potrzeb rynku pracy) oraz min 3 miesi\u0119cznego sta\u017cu, by pod okiem opiekuna zyska\u0107 konkretne umiej\u0119t i do\u015bwiadcz zawod. Uczestnicy (min 10% og\u00f3\u0142u) opiekuj\u0105cy si\u0119 os zale\u017cnymi otrzymaj\u0105 specjalist poradnictwo w tym zakresie. Zamierzeniem proj jest umo\u017cliwienie uczestnikom samodecydowania o charakterze wsparcia, a poprzez to kszta\u0142tich poczucia sprawstwa i podnoszenia samooceny. Doradcy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realiz przez uczestnika IPD, pomaga\u0107 os w \u201ebezpiecznym wej\u015bciu/powrocie\u201d na otwarty rynek pracy i w kontaktach z pracodawcami, wsp\u00f3lnie z po\u015brednikiem wyszukiwa\u0107 i towarzyszy\u0107 w aplikowaniu na wybrane stanowisko, motywowa\u0107 do dzia\u0142ania i pokonywania pojawiaj\u0105cych si\u0119 trudno\u015bci. Ponadto poprzez dzia\u0142ania animuj\u0105ce w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w doradcy b\u0119d\u0105 d\u0105\u017cy\u0107 do prze\u0142amywania stereotypowego postrzegania ON i 50+. Uczestnicy otrzymaj\u0105 stypendia szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w. Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, zako\u0144cz egzem zew i uzyskanie do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach przez min. 63 os, a w efekcie zatrudnienie min 21 os. Dodatkowo ON b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 w biurze proj kompleksow\u0105 inform. nt przys\u0142uguj\u0105cych im ulg i uprawnie\u0144. Warto\u015b\u0107 proj- 1,9 ml", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "B\u0119d\u0119 pracowa\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2358536.59", "WARTOSC": "2566695.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji na rynku pracy 217 os, w tym 94 kobiet \u2013 przedstawicieli grupy NEET spe\u0142niaj\u0105cych \u0142\u0105cznie warunki: 15-29 lat, bierni zawodowo, nieuczestnicz\u0105cy w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, mieszka\u0144cy m. Tarn\u00f3w lub m. Nowy S\u0105cz lub 4 granicz\u0105cych ze sob\u0105 powiat\u00f3w tarnowski, brzeski, d\u0105browski, nowos\u0105decki. min. 50% to mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich z ww terenu. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30 czerwca 2018 roku. Wyb\u00f3r mieszka\u0144c\u00f3w ww terenu jest celowy, gdy\u017c to tutaj na tle wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego istnieje szczeg\u00f3lnie liczna reprezentacja os\u00f3b do 29 r.\u017c i zarazem bardzo trudna sytuacja na rynku pracy. Jak wynika z bada\u0144 i wieloletnich do\u015bwiadcze\u0144 wnioskodawcy tj. Izby Rzemie\u015blniczej w Tarnowie, kumulacja problem\u00f3w dotyka w szczeg\u00f3lno\u015bci m\u0142odych kobiet i mieszka\u0144c\u00f3w wsi. Projekt oferuje kompleksowe wsparcie zr\u00f3\u017cnicowane w zale\u017cno\u015bci od indywidualnych charakterystyk i uwarunkowa\u0144 m\u0142odych odbiorc\u00f3w. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma wsparcie swojego mentora, kt\u00f3ry w oparciu o IPD zaplanuje najbardziej adekwatn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 m.in. po\u015brednictwo pracy, kurs zawodowy, 3 - miesi\u0119czny sta\u017c oraz szkolenia kompetencji mi\u0119kkich. Mentor b\u0119dzie pracowa\u0142 indywidualnie z ka\u017cdym uczestnikiem i motywowa\u0142 do samodzielno\u015bci i szukania pracy. Projekt cechuje wysoka efektywno\u015b\u0107 - a\u017c 90% uczestnik\u00f3w wyjdzie z grupy NEET - 60 % podejmie prac\u0119 zawodow\u0105 oraz min. 30% podejmie edukacj\u0119. Tak wysokie wyniki s\u0105 mo\u017cliwe do osi\u0105gni\u0119cia dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy Izby z lokalnymi pracodawcami, szko\u0142ami i instytucjami. Jak r\u00f3wnie\u017c dzi\u0119ki wieloletniemu do\u015bwiadczeniu izby w pracy na rzecz aktywizacji m\u0142odych. Zgodnie z do\u015bwiadczeniem Izby i koncepcj\u0105 wsparcia os\u00f3b m\u0142odych w Ma\u0142opolsce zaplanowano projekt, kt\u00f3ry motywuje uczestnik\u00f3w do rzeczywistego zaanga\u017cowania i przej\u0119cia losu we w\u0142asne r\u0119ce a dzia\u0142ania maj\u0105 wp\u0142yw nie tylko wiedze i umiej\u0119tno\u015bci, ale i aktywne postawy. \u00a0 \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA ORAZ MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W TARNOWIE", "TYTUL": "Praca dla M\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1268603.41", "WARTOSC": "1492474.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu zak\u0142ada zwi\u0119kszenie w okresie od 01.01.2018 do 31.12.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym min. 81 z 90 os. 44K37M. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: min. 56 os. 30K26M do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, min. 14 os. 7K7M korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, min. 20 12K8M ON, w tym 19 os. 11K8M o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub os. z zaburzeniami psychicznymiGrupa docelowa zamieszkuje w woj. ma\u0142opolskim w powiatach: limanowskim, nowos\u0105deckim i m. Nowy S\u0105cz. Przewidziano 6 zada\u0144 merytorycznych identyfikacja indywidualnych potrzeb, poradnictwo zawodowe i psychologiczne, treningi umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, szkolenia i kursy, sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy.Rezultaty: min.29 os. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu min.33 os. b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy min.20 os. podejmie zatrudnienieW okresie 3 mcy wska\u017aniki efektywno\u015bci spo\u0142eczno zatrudnieniowej wynosi 34 a wska\u017anik zatrudnieniowy 22 w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 12 w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie spo\u0142eczno-zawodowe os\u00f3b z Nowego S\u0105cza oraz powiat\u00f3w nowos\u0105deckiego i limanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4259813.62", "WARTOSC": "5011545.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu:Wzrost kompetencji spo\u0142ecznozawodowych 360 os.220K,140M niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,mieszkaj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi tj.powiat\u00f3w,w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej,dzieci do lat 17,na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy,jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego:proszowicki,my\u015blenicki,nowotarski,brzeski,Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,Tarn\u00f3w,d\u0105browski,nowos\u0105decki,limanowski,gorlicki,dzi\u0119ki programowi aktywizacji spo\u0142ecznozawodowej realizowanemu w terminie 01.01.201830.11.2019.Grupa docelowa jak w opisie celu projektu.Status:80 os.o niskich kwalifikacjach:176K,112M55 os.dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy:121K,77M35 os.bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy:77K,49M10 os.biernych zawodowo: 22K,14M60 os.z obszar\u00f3w wiejskich:132K,84M35 os.niepe\u0142nosprawnych:77K,49M10 os.w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c.:22K,14MZadania:1 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznymporadnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne2 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowymporadnictwo zawodowe3 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze edukacyjnymszkolenia zawodowe4 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowympo\u015brednictwo pracy5 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowymsta\u017c zawodowyG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu88K,56MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu165K,105MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek55K,35M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIA AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka integracji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "586731.83", "WARTOSC": "690272.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 centrum produktu lokalnego w Lipnicy Wielkiej oraz Muzeum i sali widowiskowej w Bobrovie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c cykl spotka\u0144 kulturalno - spo\u0142ecznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 na terenie Polski i S\u0142owacji. Celem planowania i budowy Centrum Produktu Lokalnego jest promocja produkt\u00f3w lokalnych co wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia na obszarach wiejskich przez zaspokojenie potrzeb spo\u0142ecznych i kulturalnych mieszka\u0144c\u00f3w wsi oraz promowanie obszar\u00f3w wiejskich - zw\u0142aszcza obszaru pogranicza polsko-s\u0142owackiego. G\u0142\u0119boko wierzymy, \u017ce Centrum Produktu Lokalnego pozwoli na rozw\u00f3j to\u017csamo\u015bci spo\u0142eczno\u015bci wiejskiej, zachowanie dziedzictwa kulturowego i specyfiki obszar\u00f3w wiejskich oraz wp\u0142ynie na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej i inwestycyjnej obszar\u00f3w wiejskich. Centrum Produktu Lokalnego zlokalizowane jest w Centrum Gminy Lipnica Wielka. Lipnica Wielka to wie\u015b po\u0142o\u017cona na pograniczu polsko-s\u0142owackim. Centrum Produktu Lokalnego w Lipnicy Wielkiej, to jedna z atrakcji regionu w sk\u0142ad kt\u00f3rego b\u0119dzie wchodzi\u0107: Amfiteatr, plac Piotra Borowego oraz stoiska wystawiennicze. Liczymy na to, \u017ce Centrum Produktu Lokalnego stanie si\u0119 prawdziwym centrum turystyki, tak\u017ce kulinarnej, jedn\u0105 z ikon turystycznych regionu.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPNICA WIELKA", "TYTUL": "Stworzenie warunk\u00f3w dla zachowania kulturowego i przyrodniczego dziedzictwa na polskiej i s\u0142owackiej Orawie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "841327.20", "WARTOSC": "998252.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Projekt ma na celu utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Wysowej-Zdroju, miejscowo\u015bci uzdrowiskowej z tradycjami, dysponuj\u0105cej lecznicz\u0105 wod\u0105 o unikalnych w skali ca\u0142ej Polski, w\u0142a\u015bciwo\u015bciach i sk\u0142adzie. DDOM zostanie zlokalizowany w wydzielonej cze\u015bci budynku szpitala uzdrowiskowego Beskid, w Wysowej-Zdroju. Obiekt jest w pe\u0142ni przystosowany do korzystania przez osoby niepe\u0142nosprawne, posiada pe\u0142ne zaplecze rehabilitacyjne i do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119. \u0141\u0105cz\u0105c potencja\u0142, do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119 nasz\u0105 jako POZ oraz Partnera Uzdrowisko Wysowa S.A. stworzymy DDOM z 15 miejscami opieki nad osobami zale\u017cnymi. DDOM b\u0119dzie czynny od godz.7.00 do 17.00. W ramach DDOM b\u0119dziemy oferowa\u0107 transport pacjent\u00f3w do i z DDOM. Posiadamy zasoby ludzkie wymagane i opisane w za\u0142\u0105czniku 12 do regulaminu konkursu, zatem jeste\u015bmy w pe\u0142ni gotowi do realizacji projektu. W ramach realizacji projektu konieczne b\u0119dzie adaptowanie pomieszcze\u0144 dedykowanych dla DDOM - budowa pokoju z dwoma \u0142\u00f3\u017ckami, dla os\u00f3b le\u017cacych, jednej toalety, kt\u00f3rej brakuje, aby zapewni\u0107 standardy DDOM, aneksu kuchennego dost\u0119pnego dla uczestnik\u00f3w projektu. W ramach realizacji projektu wyposa\u017cymy te pomieszczenia. Na faz\u0119 przygotowania przewidujemy 3 miesiace - od lipca do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2016 roku. Od 1 pa\u017adziernika 2016 roku planujemy uruchomi\u0107 DDOM w Wysowej-Zdroju i rozpocz\u0105\u0107 \u015bwiadczenie us\u0142ug w ramach DDOM. W ramach DDOM b\u0119dziemy oferowa\u0107 dzia\u0142ania edukacyjne skierowane do rodzin i opiekun\u00f3w pacjent\u00f3w.W sumie planujemy przeszkoli\u0107 min. 70 os\u00f3b. Aby realizacja projektu przebiega\u0142a sprawnie ju\u017c od miesi\u0105ca sierpnia 2016 rozpoczniemy akcj\u0119 informacyjn\u0105 o planowanym\u00a0 w pa\u017adierniku uruchomieniu DDOM w Wysowej. Informacja ta znajdzie si\u0119 na naszej i Partnera stronie inetenretowej, wydrukujemy ulotki i plakaty i umie\u015bcimy je we wszystkich naszych oddzia\u0142ach (Barcice, Nowy S\u0105cz, Wysow Zdr\u00f3j), ulotki b\u0119dziemy r\u00f3wnie\u017c dystrybuowa\u0107 w szpitalach i o\u015brodkach opieki spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "JADWIGA GR\u0104DALSKA NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ MEDYK", "TYTUL": "Utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Wysowej-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "554487.13", "WARTOSC": "652337.85", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Celem projektu jest wykreowanie produktu turystycznego nazwanego OBLICZA WODY, a opartego na zasobach naturalnych pogranicza. Przedmiotem projektu w polskiej lokalizacji jest rewitalizacja drewnianego budynku Lubogoszczy zlokalizowanego w Parku Zdrojowym w Rabce-Zdroju i przeznaczanie go na Dom Solanki z mini t\u0119\u017cni\u0105 oraz zagospodarowanie terenu. Pozwoli to na przekszta\u0142cenie budynku gospodarczego w miejsce ekspozycji solanki wraz z pijalni\u0105 w\u00f3d i zapleczem sanitarnym. Projekt obejmuje zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych (200 m2), budow\u0119 chodnik\u00f3w i doj\u015b\u0107 z kostki betonowej (115 m2) oraz budow\u0119 infrastruktury: dw\u00f3ch t\u0119\u017cni zewn\u0119trznych (14 m2), wewn\u0119trznej w budynku (7 m2) po\u0142\u0105czonej z przelewowym oczkiem solankowym, dw\u00f3ch urz\u0105dze\u0144 do czerpania w\u00f3d (Jan i Zuber), gablot ekspozycyjnych promuj\u0105cych bogactwo uzdrowiska - \u017ar\u00f3d\u0142a solankowych w\u00f3d leczniczych, monta\u017c infopanelu i panelu fotowolt. Przedmiotem projektu w s\u0142owackiej cz\u0119\u015bci jest udost\u0119pnienie jarabi\u0144skiego w\u0105wozu poprzez wybudowanie \u015bcie\u017cki przyrodniczej zwracaj\u0105cej uwag\u0119 na najciekawsze elementy przyrody o d\u0142. ok 700 m, schod\u00f3w ze stali nierdzewnej umo\u017cliwiaj\u0105cych zej\u015bcie do w\u0105wozu i platformy widokowej, umo\u017cliwiaj\u0105cej podziwianie \u201ez g\u00f3ry\u201d prze\u0142omu utworzonego przez potok Ma\u0142y Lipnik przy jak najmniejszej ingerencji w bogactwo przyrod. i z trosk\u0105 o pomnik przyrody. Zostanie stworzony Centralny Punk Turystyczny na przeci\u0119ciu kilku wa\u017cnych szlak\u00f3w pieszych i rowerowych, w tym o charakterze transgran. Wa\u017cnym elementem b\u0119dzie podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci ekolog. mieszka\u0144c\u00f3w oraz promowanie turystyki zr\u00f3wnowa\u017conej poprzez propagowanie informacji o roli wody w \u015brodowisku i przeciwdzia\u0142aniu degradacji bogactw naturalnych (infokioski, warsztaty, konferencja, dobre praktyki). Uzupe\u0142nieniem planowanej infrastruktury b\u0119dzie szereg dzia\u0142a\u0144 promoc.i informac., kt\u00f3re rozpropaguj\u0105 nowy produkt turystyczny (materia\u0142y informac., strona internetowa), a tak\u017ce prezentacje multimedialne w infokioskach w Polsce i na S\u0142owacji).", "BENEFICJENT": "GMINA RABKA-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "R\u00d3\u017bNE OBLICZA WODY \u2013 rabcza\u0144ska solanka i jarabi\u0144ski prze\u0142om jako elementy dziedzictwa przyrodniczego polsko-s\u0142owackiego pogranicza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1699903.23", "WARTOSC": "1999886.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 132 os\u00f3b (80 kobiet i 52 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych 1 z 5 powiat\u00f3w w woj. ma\u0142opolskim, tj: brzeski, d\u0105browski, gorlicki, nowos\u0105decki lub tarnowski (Obszary Strategicznej Interwencji). Wsparciem obj\u0119tych zostanie 106 os\u00f3b bezrobotnych (w tym min. 60os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych) i 26 os\u00f3b biernych zawodowo; w tym min.: 14 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 54 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej i 80 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 14 os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych obowi\u0105zki opieku\u0144cze. Zgodnie z celem g\u0142\u00f3wnym, 132 osoby zwi\u0119ksz\u0105 zdolno\u015b\u0107 do uzyskania trwa\u0142ego i wysokiej jako\u015bci zatrudnienia poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy, funkcjonowania spo\u0142eczno \u2013 zawodowego oraz nabycie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego (do 30.11.2017r.). W okresie od 01.06.2016r. do 30.11.2017r. w ramach projektu zrealizowanych zostanie kompleksowy program aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, obejmuj\u0105cy 5 zada\u0144 merytorycznych: 1. Identyfikacja potrzeb i opracowanie indywidualnego planu dzia\u0142ania oraz wsparcie motywacyjne; 2. Indywidualne i grupowe poradnictwo zawodowe; 3. Indywidualne po\u015brednictwo pracy; 4. Szkolenia zawodowe i kwalifikacyjne kursy zawodowe; 5. Sta\u017ce i wsparcie trenera zatrudnienia wspieranego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, w tym g\u0142\u00f3wnego rezultatu projektu, tj. osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, zak\u0142adaj\u0105cego podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: - 20% uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; - 35% uczestnik\u00f3w powy\u017cej 50 r. \u017c.; - 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 40% uczestnik\u00f3w niskowykwalifikowanych; - 40% kobiet niezakwalifikowanych do \u017cadnej z ww. grup.", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Twoja szansa na zatrudnienie \u2013 kwalifikacje i do\u015bwiadczenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "842793.67", "WARTOSC": "999992.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez NZOZ Przychodnia Lekarska Szot Les\u0142aw z Limanowej w partnerstwie z Fundacj\u0105 Rozwoju Regionalnego Viribus Unitis. Jego celem jest\u00a0deinstytucjonalizacja opieki nad osobami zale\u017cnymi (w tym osobami powy\u017cej 65 roku \u017cycia) z powiatu limanowskiego i nowos\u0105deckiego przez utworzenie i prowadzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej (DDOM) w Limanowej. Realizowane zadania: -utworzenie, dostosowanie i doposa\u017cenie DDOM z\u00a010 miejscami dla pacjent\u00f3w -realizowanie \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla og\u00f3\u0142em\u00a060\u00a0os\u00f3b -prowadzenie 54\u00a0szkole\u0144 dla rodzin/opiekun\u00f3w przygotowuj\u0105cych do kontynuacji opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105 Proj.skierowany jest do\u00a060 os\u00f3b niesamodzielnych (25K,35M) (w tym co najmniej 75% os\u00f3b powy\u017cej 65 r.\u017cycia), w tym osoby niepe\u0142nosprawne, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu limanowskiego lub nowos\u0105deckiego,kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymagaj\u0105cych ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym,spe\u0142niaj\u0105cych m.in.nast\u0119puj\u0105ce warunki-s\u0105 to\u00a0osoby: -bezpo\u015brednio po przebytej hospitalizacji, kt\u00f3rych stan zdrowia wymaga wzmo\u017conej opieki piel\u0119gniarskiej, nadzoru nad terapi\u0105 farmakologiczn\u0105, kompleksowych dzia\u0142a\u0144 usprawniaj\u0105cych i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci,wsparcia i edukacji zdrowotnej,doradztwa w zakresie organizacji opieki i leczenia os.niesamodzielnej -kt\u00f3rym w okresie ostatnich 12 miesi\u0119cy udzielone zosta\u0142y \u015bwiadczenia zdrowotne z zakresu leczenia szpitalnego -wymagaj\u0105ce,ze wzgl\u0119du na stan zdrowia,\u015bwiadcze\u0144 piel\u0119gnacyjnych, opieku\u0144czych i rehabilitacyjnych,kontynuacji leczenia, a niewymagaj\u0105ce hospitalizacji w oddziale szpitalnym,kt\u00f3re w ocenie skal\u0105 poziomu samodzielno\u015bci (skala Barthel) otrzymaj\u0105 40-65 punkt\u00f3w -maj\u0105ce prawo do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrow.finans.ze \u015brodk\u00f3w publicznych. Za\u0142o\u017co", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRZYCHODNIA LEKARSKA SZOT LES\u0141AW", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Limanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "505229.26", "WARTOSC": "594387.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt je zameran\u00fd na realiz\u00e1ciu trvalo udr\u017eate\u013en\u00e9ho obhospodarovania horsk\u00fdch ekosyst\u00e9mov, podporuj\u00faceho ich biodiverzitu na cca 130 ha. Na vybran\u00fdch ploch\u00e1ch \u017dilinsk\u00e9ho a Pre\u0161ovsk\u00e9ho kraja sa vykon\u00e1 odber vzoriek fytomasy, stanov\u00ed sa obsah \u017eiv\u00edn a v\u00fd\u017eivnej hodnoty tr\u00e1vneho porastu, odober\u00fa sa p\u00f4dne vzorky a zist\u00ed sa \u00faroda su\u0161iny tr\u00e1vneho porastu. V r\u00e1mci monitoringu zveri sa vykon\u00e1 odber vzoriek biologick\u00e9ho materi\u00e1lu st\u00e1lej srn\u010dej zveri za \u00fa\u010delom zistenia jej zdravotnej kond\u00edcie a v\u00fdskytu \u0165a\u017ek\u00fdch kovov na horsk\u00fdch lesn\u00fdch biotopoch.Vykon\u00e1 sa hydrologick\u00fd prieskum. Na z\u00e1klade v\u00fdsledkov monitoringov sa navrhn\u00fa optim\u00e1lne mana\u017ementov\u00e9 opatrenia, zabra\u0148uj\u00face postupn\u00e9mu zarastaniu eur\u00f3psky a n\u00e1rodne v\u00fdznamn\u00fdch biotopov a podporuj\u00face biodiverzitu horsk\u00fdch ekosyst\u00e9mov (kosenie, mul\u010dovanie, ekologick\u00e1 obnova). Opatrenia bud\u00fa vypl\u00fdva\u0165 z odpor\u00fa\u010dan\u00e9ho re\u017eimu obhospodarovania pre dan\u00fd typ biotopu, v s\u00falade s n\u00e1rokmi \u0161pecifick\u00fdch druhov fl\u00f3ry a fauny. Na po\u0161koden\u00fdch ploch\u00e1ch, resp. na ploch\u00e1ch s odstr\u00e1nen\u00fdmi n\u00e1letov\u00fdmi drevinami bude realizovan\u00e1 ekologick\u00e1 obnova formou nastielania \u010derstvo pokosenej hmoty s dostatkom zrel\u00fdch semien z druhovo bohat\u00fdch travinno-bylinn\u00fdch porastov.Pre realiz\u00e1ciu navrhnut\u00fdch opatren\u00ed sa obstar\u00e1 technika, ktor\u00e1 bude vyu\u017e\u00edvan\u00e1 aj v r\u00e1mci udr\u017eate\u013enosti projektu. Po vykonan\u00ed navrhnut\u00fdch opatren\u00ed sa op\u00e4\u0165 zrealizuje monitoring stavu horsk\u00fdch ekosyst\u00e9mov a zveri pre porovnanie zdravotnej kond\u00edcie zveri a v\u00fdskytu \u0165a\u017ek\u00fdch kovov na horsk\u00fdch biotopoch obhospodarovan\u00fdch, v porovnan\u00ed s neobhospodarovan\u00fdmi. Vypracuje sa metodika trvalo udr\u017eate\u013en\u00e9ho obhospodarovania horsk\u00fdch ekosyst\u00e9mov, ako vzor pre obhospodarovanie ekosyst\u00e9mov aj v ostatn\u00fdch horsk\u00fdch oblastiach, ke\u010f\u017ee t\u00e1to problematika m\u00e1 celoeur\u00f3psky charakter. V\u00fdsledky projektu a vypracovan\u00e1 metodika bud\u00fa publikovan\u00e9 v r\u00e1mci projektov\u00fdch konferenci\u00ed a tie\u017e na vedeck\u00fdch zahrani\u010dn\u00fdch a dom\u00e1cich konferenci\u00e1ch mimo projektu. Bud\u00fa zverejnen\u00e9 na web-str\u00e1nke partnerov.", "BENEFICJENT": "LESY SLOVENSKEJ REPUBLIKY, \u0160T\u00c1TNY PODNIK", "TYTUL": "Spolo\u010dne za zachovanie a obnovu biodiverzity karpatsk\u00fdch horsk\u00fdch ekosyst\u00e9mov / Wsp\u00f3lne dzia\u0142ania na rzecz przywr\u00f3cenia i utrzymania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej karpackich ekosystem\u00f3w g\u00f3rskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1571801.98", "WARTOSC": "1849179.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Koncepcja Szlaku Kultury Wo\u0142oskiej zrodzi\u0142a si\u0119 w pocz\u0105tku obecnego stulecia w Wiejskim O\u015brodku Kultury w Ochotnicy G\u00f3rnej, przy wsparciu miejscowego Oddzia\u0142u Zwi\u0105zku Podhalan oraz \u015brodowisk akademickich krakowskich uczelni. Po raz pierwszy zmaterializowa\u0142a si\u0119 w postaci opisu, map, plansz terenowych a nast\u0119pnie publikacji naukowych i w latach 2007-2008. Obecny projekt jest natomiast rozszerzeniem obszaru dzia\u0142a\u0144 na region ca\u0142ych Karpat w Polsce i na S\u0142owacji. Celem koncepcji jest \u201eZwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania potencja\u0142u pogranicza polsko-s\u0142owackiego za spraw\u0105 dziedzictwa kultury wo\u0142oskiej\u201d. Za\u0142o\u017cony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wytyczenie szlaku turystyki kulturowej, prezentuj\u0105cego w r\u00f3wnowadze z warto\u015bciami naturalnymi - dziedzictwo kulturowe osadnik\u00f3w wo\u0142oskich, jednych z \u201eOjc\u00f3w Europy\u201d, depozytariuszy i emisariuszy kultury g\u00f3r, kt\u00f3ra umo\u017cliwi\u0142a zagospodarowanie Karpat od czas\u00f3w \u015aredniowiecza. R\u00f3wnorz\u0119dnie do tworzenia szlaku, prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania w ramach Uniwersytetu Karpackiego \u2013 popularyzuj\u0105ce kultur\u0119 wo\u0142osk\u0105 oraz jej znaczenie dla lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105 spotkania na Wo\u0142oskim szlaku \u2013 imprezy pe\u0142ni\u0105ce rol\u0119 edukacyjno/promocyjn\u0105, podnosz\u0105ce poziom wykorzystania lokalnego dziedzictwa. Misj\u0105 koncepcji jest sublimacja turystyki karpackiej, budowanie i promowanie zr\u00f3wnowa\u017conej turystyki, opartej na humanitarnych i ekologicznych wzorcach, b\u0119d\u0105cej narz\u0119dziem aktywnej ochrony naturalnych i kulturowych zasob\u00f3w Karpat, nie za\u015b ich bezwzgl\u0119dnej eksploatacji. R\u00f3wnocze\u015bnie jest to droga do wzbogacenia i urozmaicenia oferty us\u0142ug turystycznych w gminach karpackich, w oparciu o ich w\u0142asny, cz\u0119sto ma\u0142o wykorzystany kapita\u0142 ludzki i krajobrazowy. Metod\u0105 realizacji koncepcji jest indukcja \u2013 oddolna budowa dobrych praktyk, realizacja rzeczywistych, uwie\u0144czonych sukcesem, niewielkich, lecz licznych zamierze\u0144, zach\u0119caj\u0105cych do na\u015bladownictwa. Oznacza to tworzenie szlaku od niewielkich odcink\u00f3w; spajanie ich w wi\u0119ksze fragmenty i zespo\u0142y.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU I PROMOCJI PODKARPACIA \u201ePRO CARPATHIA\u201c", "TYTUL": "Szlak Kultury Wo\u0142oskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1218656.73", "WARTOSC": "1433713.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "W ramach proj wsparciem obj\u0119tych zost 90 os. 64K/26M bezrobot i biernych zawod b\u0119d\u0105cych w wieku 30, tj: 9 z niepe\u0142nospr. 0N, 46 osniskowykwalif, 10 os w wieku 50 i 20 K, nie zalicz si\u0119 do powy\u017cszych gr, z terenu pow: gorlickiego, limanow, nowos\u0105d i m. Nowy S\u0105cz. Cel: Zwi\u0119kszszans na aktywizacj\u0119 zawod 70 niepracuj\u0105cych os w wieku mobil 30 poprzez podnie kwalifik i zdobycie do\u015bwiad zawod do VI 2020rDzi\u0119ki zaanga\u017c partner\u00f3w spo\u0142, instytucji i NGO proces rekrut szybko i skutecznie doprowadzi do wy\u0142 gr docelowej. UP poprzez pog\u0142\u0119b diagnoz\u0119warsztaty psychologdoradcze, spotk z psycholog i doradc\u0105 zawod o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia w formie IPD. Ka\u017cda os skorzysta conajmniej z 2 form wsparcia: obowi\u0105zk z po\u015bred pracy oraz dodatk szkolkurs\u00f3w, w tym z zakresu ICT nabyciepodnie kwalifik adekwat do potrzeb rynkupracy lubi min 3 mcznego sta\u017cu, by pod okiem opiekuna zyska\u0107 konkretne umiej\u0119t i do\u015bwiadcz zawod. Uczest do 10 og\u00f3\u0142u opiekuj\u0105cy si\u0119 oszale\u017cnymi otrzymaj\u0105 specjalist poradnictwo w tym zakresie. Zamierzeniem proj jest umo\u017cl uczest samodecyd o charakterze wsparcia, a poprzez tokszta\u0142t ich poczucia sprawstwa i podnoszenia samooceny. Doradcy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realiz przez uczest IPD, pomaga\u0107 os w bezpiecznym wej\u015bciupowrocie na otwarty rynek pracy i w kontaktach z pracodawcami, wsp\u00f3lnie z po\u015bred wyszukiwa\u0107 i towarzyszy\u0107 w aplik na wybrane stanowisko, motywdo dzia\u0142ania i pokonywania pojawiaj\u0105cych si\u0119 trudno\u015bci. Ponadto poprzez dzia\u0142ania animuj\u0105ce w\u015br\u00f3d pracod po\u015brednik b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0107 do prze\u0142amywaniastereotypowego postrzegania ON, 50 i K. Uczest otrzymaj\u0105 stypendia szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w, zapew opieki nas os zale\u017cn\u0105.Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, zako\u0144cz egzem zew i uzyskanie do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach przez min. 80 os, a w efekcie zatrudnienie min 34 os. Dodatkowo ON b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 w biurze proj kompleksow\u0105 inform. nt przys\u0142uguj\u0105cych im ulg i uprawnie\u0144. Warto\u015b\u0107proj 1,347 mln.", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "B\u0119d\u0119 pracowa\u0107 edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "984174.74", "WARTOSC": "1157852.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Projekt obejmie wsparciem 120 os\u00f3b 50 M i 70 K z grupy os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, o kt\u00f3rych mowa w ustawie ozatrudnieniu socjalnym i ma na celu kompleksowego wsparcia takich os\u00f3b. Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowejuczestnik\u00f3w oraz zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy oraz stworzenie warunk\u00f3w dla rozwoju aktywno\u015bcizawodowej w regonie. Poprzez zaplanowane w projekcie zadania beneficjenci otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w zakresie poradnictwapsychologicznego, zawodowego, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w szkoleniach i warsztatach z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych. B\u0119d\u0105 mogli r\u00f3wnie\u017cskorzysta\u0107 z kurs\u00f3w zawodowych oraz p\u0142atnych sta\u017cy u pracodawc\u00f3w na otwartym rynku pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie powiatu olkuskiego, nowos\u0105deckiego i limanowskiego wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego oraz obejmie wsparciem 120 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ten teren przez okres 24 miesi\u0119cy. W wi\u0119kszo\u015bci uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 rodziny i osobykorzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy O\u015brodk\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej, poniewa\u017c same dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na dystrybucji r\u00f3\u017cnego rodzaju zasi\u0142k\u00f3w bezr\u00f3wnoczesnego \u015bwiadczenia pomocy socjalnej nie prowadz\u0105 do \u017cyciowego i zawodowego usamodzielnienia si\u0119 tych os\u00f3b. Przynosz\u0105 efekt przeciwnydo zamierzonego w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pojawia si\u0119 syndrom wyuczonej bezradno\u015bci oraz bierne a nawet roszczeniowe postawy. Uczestnicy projektuzostan\u0105 wyposa\u017ceni w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 w dzisiejszym \u015bwiecie, wzmocniona zostanie u nich zdolno\u015b\u0107 podejmowania decyzji, umiej\u0119tno\u015b\u0107walki ze stresem, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w i problem\u00f3w, a tak\u017ce w uzasadnionych przypadkach podniesione zostan\u0105 ich kompetencje zawodowe.Cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w zorganizowanych sta\u017cach zawodowych dostan\u0105 szanse na powr\u00f3t na rynek pracy.", "BENEFICJENT": "ESSOR SZKOLENIA I DORADZTWO A.OZGA, A.SW\u0118DZIO\u0141 S.C.", "TYTUL": "Budujemy lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1145782.34", "WARTOSC": "1347979.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "W ramach proj wsparciem obj\u0119tych zost 90 os70K/20M bezrobot i biernych zawod b\u0119d\u0105cych w wieku 30, tj: 7 z niepe\u0142nospr. 0N, 75 os niskowykwalif, 22 os w wieku 50 i 20 K, nie zalicz si\u0119 do powy\u017cszych gr, z terenu pow: gorlickiego, limanow, nowos\u0105d i m. Nowy S\u0105cz. Cel: Zwi\u0119ksz szans na aktywizacj\u0119 zawod 70 niepracuj\u0105cych os w wieku mobil 30 poprzez podnie kwalifik i zdobycie do\u015bwiad zawod do VII 2020rDzi\u0119ki zaanga\u017c partner\u00f3w spo\u0142, instytucji i NGO proces rekrut szybko i skutecznie doprowadzi do wy\u0142 gr docelowej. UP poprzez pog\u0142\u0119b diagnoz\u0119 warsztaty psychologdoradcze, spotk z psycholog i doradc\u0105 zawod o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia w formie IPD. Ka\u017cda os skorzysta co najmniej z 2 form wsparcia: obowi\u0105zk z po\u015bred pracy oraz dodatk szkolkurs\u00f3w, w tym z zakresu ICT nabyciepodnie kwalifik adekwat do potrzeb rynku pracy lubi min 3 mcznego sta\u017cu, by pod okiem opiekuna zyska\u0107 konkretne umiej\u0119t i do\u015bwiadcz zawod. Uczest do 10 og\u00f3\u0142u opiekuj\u0105cy si\u0119 os zale\u017cnymi otrzymaj\u0105 specjalist poradnictwo w tym zakresie. Zamierzeniem proj jest umo\u017cl uczest samodecyd o charakterze wsparcia, a poprzez to kszta\u0142t ich poczucia sprawstwa i podnoszenia samooceny. Doradcy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realiz przez uczest IPD, pomaga\u0107 os w bezpiecznym wej\u015bciupowrocie na otwarty rynek pracy i w kontaktach z pracodawcami, wsp\u00f3lnie z po\u015bred wyszukiwa\u0107 i towarzyszy\u0107 w aplik na wybrane stanowisko, motyw do dzia\u0142ania i pokonywania pojawiaj\u0105cych si\u0119 trudno\u015bci. Ponadto poprzez dzia\u0142ania animuj\u0105ce w\u015br\u00f3d pracod po\u015brednik b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0107 do prze\u0142amywania stereotypowego postrzegania ON, 50 i K. Uczest otrzymaj\u0105 stypendia szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w, zapew opieki nas os zale\u017cn\u0105. Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, zako\u0144cz egzem zew i uzyskanie do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach przez min. 80 os, a w efekcie zatrudnienie min 34 os. Dodatkowo ON b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 w biurze proj kompleksow\u0105 inform. nt przys\u0142uguj\u0105cych im ulg i uprawnie\u0144. Warto\u015b\u0107 proj 1,347 mln.", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "Przygotowani do pracy - wykwalifikowani i kompetentni mieszka\u0144cy subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "624152.93", "WARTOSC": "735152.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie specjalistycznej oferty wychowania przedszkolnego dla 21 dzieci dotkni\u0119tych problemem autyzmu i niepe\u0142nosprawno\u015bci sprz\u0119\u017conej z powiatu nowos\u0105deckiego oraz miasta Nowego S\u0105cza, w latach 2019 2021.W ramach projektu wsparcie otrzymaj\u0105 dwie grupy docelowe:dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do Przedszkola AutoSTOP oraz ich rodzice, nauczyciele pracuj\u0105cy w Przedszkolu AutoSTOP. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji zada\u0144 zaplanowanych w projekcie. G\u0142\u00f3wne zadania to:1Dostosowanie, adaptacja pomieszcze\u0144 w zakresie potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych2Wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 i zakup narz\u0119dzi diagnostycznych, specjalistycznego sprz\u0119tu oraz pomocy edukacyjnych3Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w 4Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne oraz przeprowadzenie szkole\u0144 dla rodzic\u00f3w.5Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli OWP6Doposa\u017cenie placu zabaw.G\u0142\u00f3wne rezultaty:dostosowanie budynku do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144,wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych u dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3wpodniesienie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych u dzieci i ich rodzic\u00f3w,podniesienie kompetencji nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnejzapewnienie w\u0142a\u015bciwie wyposa\u017conego placu zabaw", "BENEFICJENT": "MONIKA NOWOG\u00d3RSKA", "TYTUL": "AutoSTOPem w \u017cycie - wielospecjalistyczne wsparcie dla dzieci z autyzmem i niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 w wieku przedszkolnym i ich rodzin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1825409.00", "WARTOSC": "1986515.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 74 uczestnik\u00f3w (bezrobotnych i biernych zawodowo), w tym 3 os. niepe\u0142nosprawnych, 8 rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem i 63 os. zam. tereny wiejskie (poza ZIT), w tym 18K, w wieku 18-29 lat niepracuj\u0105cych, niekszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nieszkol\u0105cych si\u0119, w oparciu o kwalifikacje uzyskane w trakcie us\u0142ug doradczych, szkole\u0144 zawodowych i sta\u017cy, w okresie 01.01.2016-31.12.2017. G\u0142\u00f3wne rezultaty: podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych 145 uczestnik\u00f3w proj. (szkolenia zawodowe-134 U, sta\u017ce-10 U) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 74 uczestnik\u00f3w proj. (po\u015brednictwo pracy). Grupa docelowa: 145 os., w tym 40K, w wieku 18-29 lat, niepracuj\u0105cych, niekszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nieszkol\u0105cych si\u0119, zamieszkuj\u0105cych teren pow.: limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, tatrza\u0144skiego, my\u015blenickiego, suskiego, wadowickiego, w tym 7 os. niepe\u0142nosprawnych, 28 rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem i 110 os. zam. tereny wiejskie, w tym 57 os. bezrobotnych (osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne-15 os\u00f3b) i 88 biernych zawodowo. Projekt obejmuje indywidualne wsparcie doradcze w budowaniu \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno-zawodowego, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Szkolenia zawodowe z po\u015bwiadczeniem kwalifikacji: \u201eTrener osobisty i instruktor sportu w specjalno\u015bci: narciarstwo zjazdowe lub strzelectwo sportowe i bojowe lub surwiwal lub sztuka walki lub wspinaczka ska\u0142kowa lub p\u0142ywanie\u201d; \"Kwalifikowany prac. ochrony fizycznej\"; \"Praca na wysoko\u015bci i malowanie/antykorozja/konserwacja\" \"Spawanie i praca na wysoko\u015bci\", \"Monta\u017cysta rusztowa\u0144 budowlano-monta\u017cowych metalowych\", \"Brukarz\", \"Cie\u015bla/stolarz budowlany i praca na wysoko\u015bci\", \"Stajenny\", \"Prac. pomocniczy w ogrodnictwie/wykonawca prostych prac fizycznych\" Realizatorzy: Szko\u0142a G\u00f3rska-Niepubliczna Plac\u00f3wka Kszta\u0142cenia Ustawicznego i Stowarzyszenie na Rzecz Rozwoju S", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "Na go\u015bci\u0144cu kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2425168.85", "WARTOSC": "2639208.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie kwalifikacji zawodowych u min.90% w\u015br\u00f3d 156 (70K, 30M) os\u00f3b biernych zawodowo wieku 18-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tj. m\u0142odzie\u017c NEET, o niskich kwalifikacjach, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zamieszka\u0142ych tereny\u00a0wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT w subregionie s\u0105deckim, tarnowskim i podhala\u0144skim, poprzez realizacj\u0119 identyfikacji potrzeb i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci zawodowych uczestnik\u00f3w projektu, poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy, wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych powi\u0105zanych z organizacj\u0105 sta\u017cu, w terminie 01.05.2016-31.12.2017. Grupa docelowa: 156 (94K, 62M) os\u00f3b biernych zawodowo wieku 18-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tj. m\u0142odzie\u017c NEET wg definicji PO WER 2014-2020, o niskich kwalifikacjach, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zamieszka\u0142ych tereny wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT w subregionie s\u0105deckim, tarnowskim i podhala\u0144skim w przypadku os. fizycznych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, z wy\u0142\u0105czeniem kategorii os. zdefiniowanych dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER. Kryteria naboru: Dost\u0119pu: -os. niekwalifikuj\u0105ce si\u0119 do kategorii os. dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1POWER -os. zamieszka\u0142e na terenach wiejskich po\u0142o\u017conych poza ZIT w powiatach (nowos\u0105decki, gorlicki, limanowski, brzeski, d\u0105browski, tarnowski, nowotarski, tatrza\u0144ski i my\u015blenicki) subregion\u00f3w s\u0105deckiego, tarnowskiego i podhala\u0144skiego wg KC -bierni zawodowo-z kategorii m\u0142odzie\u017cy NEET -18-29 lat -o niskich kwalifikacjach Pierwsze\u0144stwa: -kobiety-3 pkt. -os.niepe\u0142nosprawne-2 pkt. Zadania: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczestnika 2.Po\u015brednictwo pracy 3.Poradnictwo zaw. 4.Szkolenia zaw. 5.Sta\u017c zaw. G\u0142. rezultaty: L.os.kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacje do wykonywania zawodu 85K,56M L.os.pra", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c gotowa do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3809151.42", "WARTOSC": "4481354.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawod. u min.80 spo\u015br\u00f3d 300 os. z gr docelowej198 kobiet i 102 m\u0119\u017cczyzn z powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem, w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy, podj\u0119cie zatrudnienia przez min.4560 os dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wspr. zaproponowanych w proj. w okresie do VIII.2022r.Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla nast\u0119puj\u0105cych gr:os. pow. 50 r\u017c,os. d\u0142. bezrobotnych,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciamios. o niskich kwalifik.,kobietbezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 l., kt\u00f3rzy stanowi\u0107 mog\u0105 nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych, tj. nie wi\u0119cej ni\u017c 10 bezrobotnych m\u0119\u017cczyznProj. przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indywidualne, w zale\u017cno\u015bci od potrzeb UP, dostosowuj\u0105c ich intensywno\u015b\u0107, bazuj\u0105c na do\u015bwiadczeniach zawodowych i umiej\u0119tno\u015bciach UP, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 efektywny proces zmiany sytuacji zawodowej UP, zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy, w efekcie uzyskanie zatrudnienia.IPD jest obligatoryjny dla wszystkich i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia.G\u0142. rodzaje wsparcia:po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacjista\u017ce zawodowe wsparcie motywacyjne,psycholog.,praca trenera zatrudnienia wspieranego dla UP znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacjiProj. przewiduje wsparcie towarzysz\u0105cetj. opieka nad dzieckiemos.zale\u017cn\u0105 i skuteczne elementy aktywnej integracjiz do\u015bwiadcze\u0144 przy realizacji proj. 9.1.2Taki zestaw dzia\u0142a\u0144 ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142. rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnien i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy. Os. kt\u00f3re nie uzyskaj\u0105 zatrudnia w proj. poprzez sam udzia\u0142 wyposa\u017cone zostan\u0105 w kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne na lokalnym rynku pracy, zwi\u0119ksz\u0105 swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnie", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-18", "DOFINANSOWANIE": "854139.92", "WARTOSC": "1004870.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej oraz uzyskanie i utrzymanie zatrudnienia w\u015br\u00f3d 80os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3rych syt.na r.pracy jest najtrudniejsza poprzez kompleksow\u0105 i zindywidualiz.\u015bcie\u017ck\u0119 aktywizacji zaw.w terminie od 18.06.2018 do 31.12.2019r.Gr.docel: 80os 59K,21M pozostaj\u0105cych bez pracy 77os bezrob 56K,21M i 3 biernych zaw 3K,0M, kt\u00f3rych syt na r.pracy jest najtrudniejsza,tj.os.powy\u017cej 50 r.\u017cycia 18os 10K,8M,d\u0142ugotrwale bezrob. 12os 7K,5M,os.z niepe\u0142nospraw. 16os 9K,7M,os. o niskich kwalifik. 18os 10K,8M,bezrob. m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup 8osoraz kobiet 8osGD stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. fizyczne, kt\u00f3re zamieszk.lub ucz\u0105 si\u0119 w powiecie gorlickim, nowos\u0105deckim lub limanowskim w woj.ma\u0142opolskim wg. przepis\u00f3w KC.Zad.1 Identyfikacja potrzeb w tym utworzenie IPDZad.2 Warsztaty kompet.spo\u0142zawZad.3 Szkol.zawZad.4 Sta\u017c zawZad.5 Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "(OD) Wa\u017cni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1584304.80", "WARTOSC": "1863888.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJEKTU to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min.85(51K/34M) ze 100(60K/40M) os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ,jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, tj.15(9K/6M) os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142.rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w \u201eWytycznych w zakr.realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d, 75(45K/30M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w tym min.72(44K/28M) o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi oraz 10(6K/4M) os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, (przy czym zakres wsparcia dla tych os\u00f3b nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana osoba otrzyma\u0142a/uje z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych), zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego, brzeskiego,gorlickiego,nowos\u0105deckiego i m.Nowy S\u0105cz w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w proj.: *Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105ca opracowaniu indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji *Poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia *Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych *Indywidualne poradnictwo psychologiczne *Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych *Sta\u017ce *Po\u015brednictwo pracy G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: *uzyskanie kwalifikacji przez min.75UP *poszukiwanie pracy przez min.50UP *praca (w tym na w\u0142asny rachunek) min.20UP *post\u0119p w aktywizacji/dalsza aktywizacja do 3 m-cy po uko\u0144czeniu proj: -min.56% UP,w tym podj\u0119cie pracy przez min.22% UP -min.46% UP niepe\u0142nosprawnych w stopniu znacznym, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi;w tym podj\u0119cie pracy przez min.12%UP z ww.grup", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz sw\u00f3j potencja\u0142!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "829004.06", "WARTOSC": "975298.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu i podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu limanowskiego, nowos\u0105deckiego i gorlickiego poprzez zastosowanie r\u00f3\u017cnorodnych instrument\u00f3w aktywizacji edukacyjnej, zawodowej i spo\u0142ecznej w okresie IX.2016- II.2018 Grupa docelowa: (36K/24M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 18-64 lata, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej , w tym szczeg\u00f3lno\u015bci: -osoby do\u015bwiadczaj\u0105cego wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego -osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa -osoby, rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych, o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych MIR w zakresie rewitalizacji w programach operacyjnych na lata 2014-2020 zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego) na ter. powiatu limanowskiego, nowos\u0105deckiego i gorlickiego w woj. ma\u0142opolskim. W tym min. 13 os\u00f3b (21,6%) stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub osoby z zaburzeniami psychicznymi Zadania: a)warsztaty aktywno\u015bci zawodowej w tym Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika b)warsztaty aktywno\u015bci spo\u0142ecznej c)us\u0142ugi trenera zatrudnienia wspieranego d)kursy/szkolenia zawodowe: opiekun osoby starszej i niepe\u0142nosprawnej, pracownik administracyjno- biurowy, pracownik gospodarczy, operator koparki, pracownik ochrony fizycznej e)po\u015brednictwo pracy; f)sta\u017ce zawodowe/subsydiowane zatrudnienie Rezultaty: podniesienie motywacji, nabycie kompetencji spo\u0142ecznych, ustalenie \u015bcie\u017cki rozwoju, podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, aktywizacja spo\u0142eczno-zatrudnieniowa 33 os\u00f3b w tym znalezienie zatrudnienia przez min 13 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104.", "TYTUL": "Aktywna integracja mieszka\u0144c\u00f3w powiatu nowos\u0105deckiego, limanowskiego i gorlickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "917797.89", "WARTOSC": "998800.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny PR: Nabycie kompet. \"mi\u0119kkich\", zdobycie wiedzy z zakr. poszuk. zatrudn. i porusz. si\u0119 na rynku pracy, nabycie, podwy\u017csz. lub dostos. kompet., kwalifik. i/lub uprawn. zawod. do potrzeb rynku pracy, nabycie lub uzupe\u0142n. do\u015bw. zawod. oraz praktyczn. umiej\u0119tn. w zakr. wykon. zawodu oraz rozpocz. w\u0142asnej dzia\u0142. gosp. przez 70 UP (w tym 42K). G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu 30, w tym 18 kobiet, - Liczba os\u00f3b bezrob., uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu 23, w tym 14 kobiet, - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo i bezrobotnych, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie, zgodnie z wymogami dot. efektywno\u015bci zatrudnieniowej 35, w tym 22 kobiety, - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu i bezrobotnych, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych 67, w tym 41 kobiet. Grupa docelowa PR: Grup\u0119 docelow\u0105 w PR stanowi 70 os. m\u0142odych (42/60% K, 28/40% M) w tym osoby niepe\u0142nosprawne (ON), w wieku 15-29 lat, zam. (zgodnie z kc) powiaty gorlicki, nowos\u0105decki i tarnowski - Woj. ma\u0142opolskie, bierne zawodowo i bezrob., kt\u00f3re nie pracuj\u0105 i nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Rekrutacja, 2. Pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno - zawodowego, 3. Poradnictwo zawodowe grupowe - warsztaty \"Kompetencje spo\u0142eczne i rynek pracy\", 4.\u00a0Po\u015brednictwo pracy, 5.\u00a0Poradnictwo psychologiczne, 6. Indywidualne poradnictwo zawodowe, 7. Wsparcie Trenera Rynku Pracy/Asystenta Oso", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "M\u0142odo\u015b\u0107, Aktywno\u015b\u0107, Praca ! Wsparcie udzielane z Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651660.37", "WARTOSC": "1943129.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL:Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrud.-w okresie od 1.09.2018 do 30.04.2020r. -164 os. bez pracy (min. 140K)w wieku 30l. i wi\u0119cej,w tym 115 os. bezrobot. i 49 os.bier. zawod. zamiesz. w woj. ma\u0142opolskim pow.: nowos\u0105decki,limanowski,gorlicki,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,nowotarski, nale\u017c\u0105cych do co najmniej 1z gr.: os.50+,os.o niskich kwalifik., Os.d\u0142ugotrwale bezrob., ON, K, bezrob. M w wieku30-49l nienale\u017c\u0105cych do o ww. gr. Poprzez realizacj\u0119 kompleks. indywid. \u015bcie\u017cki aktywiz. opartej na IPD obejm. wszystkie zidentyfik. jako niezb\u0119dne i adekwatne do potrzeb danej os. formy wsparcia. GD: 164 os. [min. 140 K] w w. 30l. i wi\u0119cej,bez pracy,w tym bezrob. (115 os., tj. ok.70% GD) bier. zaw. (49 os. tj. ok. 30%GD), zamiesz. zg. z KC na Obszarze woj. ma\u0142opolskiego [WM] powiaty: nowotarski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki, tarnowski ,m.Tarn\u00f3w, nale\u017c\u0105ce do min. jednej z gr:50+, d\u0142ugotrw. bezrob., ON, os. o niskich kwalifik., K, bezrob. M w w.30-49 nienale\u017c\u0105cy do \u017cadnej z ww. grup) W proj. przewidziano kompl. \u015bcie\u017ck\u0119 obejm. m.in. diagnoz\u0119 potrzeb zIPD, warsztaty posz. pracy, poradn. psych., po\u015bred. pracy, szkol. i sta\u017ce zaw. G\u0142. rezultaty wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 ze zdoby. kwalifik. zaw. przez min. 64UP i spe\u0142nieniem wsk. efektywno\u015bci zatrud. dla: -os.50+:33%,-os.o nis. kwalif.:38% -d\u0142ugotrw. bezrob.:30% -ON:33% -K:39% -bezrob.M w w.30-49l. nienale\u017c. do \u017cadnej z ww. gr.:56%", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Kierunek -> PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3322239.18", "WARTOSC": "3908516.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "P. Efektywni, gdy aktywni skierowany jest do 384 UP 250K, 134M w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy z obszaru woj. ma\u0142opolskiego powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: os. powy\u017cej 50 r.\u017c. min. 116 UP, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 31 UP, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 38 UP, os. o niskich kwalifikacjach min. 230 UP, kobiety 250 UP.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne 154 UP oraz bierne zawodowo 230 UP.Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego UP oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD, co najmniej dwie formy wsparcia z po\u015br\u00f3d wskazanych poni\u017cej:1 po\u015brednictwo pracy;2 poradnictwo zawodowe w formie wsparcia indywidualnego ilub grupowego;3 pomoc motywacyjna psychologa;4 szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji;5 sta\u017ce zawodowe.Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny P. ukierunkowany na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 384 UP obj\u0119tych wsparciem w okresie 0109202031082022. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez min. 270 UP oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez min. 192 UP obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Efektywni, gdy aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "528973.52", "WARTOSC": "623021.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Aktivity projektu s\u00fa zalo\u017een\u00e9 na pozn\u00e1van\u00ed, prezentovan\u00ed a vyu\u017e\u00edvan\u00ed potenci\u00e1lu \u00fazemia s mimoriadne bohat\u00fdm potenci\u00e1lom, kult\u00farnym a historick\u00fdm dedi\u010dstvom pre rozvoj VCR. Samotn\u00e9mu vzdel\u00e1vaniu bude predch\u00e1dza\u0165 odborn\u00e1 \u0161t\u00fadia, z ktorej v\u00fdstupov bud\u00fa jasne identifikovan\u00e9 potreby \u00fazemia a vzdel\u00e1vania a bude podkladom pre tvorbu v\u0161etk\u00fdch vzdel\u00e1vac\u00edch n\u00e1strojov a materi\u00e1lov. Vzdel\u00e1vanie v r\u00e1mci projektu bude prebieha\u0165 v 3 rovin\u00e1ch, a to v r\u00e1mci pilotn\u00e9ho vzdel\u00e1vania (1.), ktor\u00e9 \u00fa\u010dastn\u00edkom pribl\u00ed\u017ei t\u00e9mu VCR, otvor\u00ed mo\u017enosti, alebo vzbud\u00ed z\u00e1ujem a potrebu \u010fal\u0161ieho vzdel\u00e1vania. V 2.rovine vzdel. bude pilotn\u00e9 vzdel\u00e1vanie kontinu\u00e1lne prepojen\u00e9 a implementovan\u00e9 do volite\u013en\u00e9ho predmetu na oboch univerzit\u00e1ch, ktor\u00fd sa bude detailne venova\u0165 potenci\u00e1lu PL-SK pohrani\u010dia a jeho vyu\u017eitiu vo VCR. Vzdel. program v oboch rovin\u00e1ch bude poskytova\u0165 teoretick\u00e9 a praktick\u00e9 vedomosti potrebn\u00e9 pri podnikan\u00ed a p\u00f4soben\u00ed vo VCR (podpora,legislat\u00edva,riadenie,mana\u017ement,marketing) s vyu\u017eit\u00edm miestnych a region\u00e1lnych \u0161pecif\u00edk, zdrojov, jedine\u010dnost\u00ed, pri zachovan\u00ed pr\u00edrodn\u00fdch a kult\u00farnych v\u00fdnimo\u010dnost\u00ed, s d\u00f4razom na o\u017eivenie krajiny, krajiinotvorby a \u0161etrn\u00fd pr\u00edstup k \u017eivotn\u00e9mu prostrediu vyu\u017e\u00edvan\u00edm obnovite\u013en\u00fdch zdrojov.3. rovina vzdel\u00e1vania bude zameran\u00e1 na \u0161tudentov S\u0160. Jej cie\u013eom bude atrakt\u00edvnou formou prezentova\u0165 potenci\u00e1l \u00fazemia, mo\u017enosti a podmienky VCR, vzbudi\u0165 ich z\u00e1ujem o aktivity/podnikanie/p\u00f4sobenie vo VCR a potrebu \u010fal\u0161ieho vzdel. v tejto problematike. Inovat\u00edvne vzdel.n\u00e1stroje a postupy zabezpe\u010dia skvalitnenie cezhrani\u010dn\u00e9ho vzdel., jednoduch\u0161\u00ed pr\u00edstup k \u0161tudijn\u00fdm materi\u00e1lom, lep\u0161ie pochopenie problematiky, zauj\u00edmavej\u0161\u00ed sp\u00f4sob \u0161t\u00fadia a v neposlednom rade aj ochranu \u017dP. S\u00fa\u010das\u0165ou aktiv\u00edt s\u00fa medzin\u00e1rodn\u00e9 konferencie na vz\u00e1jomn\u00e9 poznanie pohrani\u010dia, jeho danost\u00ed a problematiky VCR a web.str\u00e1nka projektu s d\u00f4le\u017eit\u00fdmi funkciami. Projektov\u00e9 aktivity zabezpe\u010dia hodnotn\u00fa a udr\u017eate\u013en\u00fa prezent\u00e1ciu predmetn\u00e9ho \u00fazemia PL-SK pohrani\u010dia, trval\u00fa udr\u017eate\u013enos\u0165 cezhrani\u010dn\u00e9ho vzdel. a cenn\u00e9 odborn\u00e9 v\u00fdstupy.", "BENEFICJENT": "ZDRU\u017dENIE PRE ROZVOJ VIDIECKEHO TURIZMU", "TYTUL": "Modern\u00e9 vzdel\u00e1vanie bez hran\u00edc otv\u00e1ra vidiek podnikaniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "343406.61", "WARTOSC": "407459.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca 2018 r. aktywno\u015bci zawodowej i podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji 24os\u00f3b w wieku 15-29 lat z grupy NEET, pozostaj\u0105cych bez pracy i zamieszkuj\u0105cych w woj. ma\u0142opolskim w powiecie nowos\u0105deckim, prowadz\u0105ce do podj\u0119cia i utrzymania przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych woj. ma\u0142opolskie -powiat nowos\u0105decki w rozumieniu przepis\u00f3w KC.Jednocze\u015bnie wsparciem w projekcie b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te wy\u0142\u0105cznie osoby, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup:- osoby niepe\u0142nosprawne- osoby zamieszkuj\u0105c obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZITWsparcie zak\u0142adane w projekcie jest udzielane zgodnie z kryterium nr 8 reg. konkursu i ma charakter indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej i opiera si\u0119 na co najmniej 3 elementach pomocy wybranych spo\u015br\u00f3d form wsparcia wskazanych w PO WER.Wszyscy uczestnicy projektu w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od momentu przyst\u0105pienia do projektu otrzymaj\u0105 indywidualne i kompleksowe wsparcie w postacidoradztwa zawodowego, wsparcia psychologicznego, szkolenia i/lub sta\u017cu, a tak\u017ce dobrej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia prowadz\u0105c\u0105 do ich aktywizacjizawodowej. Wyb\u00f3r formy wsparcia zostaniedostosowany do potrzeb uczestnika projektu, zgodnie z opracowanym dla niego Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania. W wyniku realizacji projektu zak\u0142adamy osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 17% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min. 48% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymienionych grup.Projekt zak\u0142ada podmiotowy i czynny udzia\u0142 uczestnik\u00f3w projektu w ustaleniu i realizacji w\u0142asnej \u015bcie\u017cki doj\u015bcia do podj\u0119cia zatrudnienia. Wszystkieinstrumenty wsparcia za\u0142o\u017cone w projekcie zachowuj\u0105 standardy oraz poziom koszt\u00f3w dla poszczeg\u00f3lnych form okre\u015blonych w Ustawie o promocjizatrudnienia i instytucjach rynku pracy, a tak\u017ce za\u0142. nr 2 do Regulaminu konkursu \"Standard us\u0142ug\".", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU REGION\u00d3W", "TYTUL": "Reintegracja/Aktywizacja \u2013 kompleksowy program wsparcia os\u00f3b m\u0142odych z powiatu nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "854192.07", "WARTOSC": "1004931.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Projekt Nowa Praca Nowe Mo\u017cliwo\u015bci to program aktywizacji zawodowej skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu S\u0105deckiego, tj. Miasta Nowy S\u0105cz oraz powiat\u00f3w: gorlickiego, limanowskiego i nowos\u0105deckiego. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej, w okresie do 31.03.2020 r., 68 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu, w tym 42K,26M, bezrobotnych, szczeg\u00f3lnie znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy lub biernych zawodowo.Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku pow.50r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotne i bierne zaw, w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, Kobiet. Nie wi\u0119cej ni\u017c 20 os\u00f3b bezrobotnych w projekcie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49, nie nale\u017c\u0105cy do ww grup, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza.Projekt cechuje zindywidualizowane podej\u015bcie do uczestnika. Uczestnicy mog\u0105 skorzysta\u0107 ze wsparcia obejmuj\u0105cego:Opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142aniaSzkolenia zawodowe podnosz\u0105ce, uzupe\u0142niaj\u0105ce kwalifikacje zawodoweSta\u017c lub praktyk\u0119 zawodow\u0105Po\u015brednictwo pracyWsparcie motywacyjnoadaptacyjne w formie jobcoachinguMo\u017cliwo\u015b\u0107 wyposa\u017ceniadoposa\u017cenia stanowiska pracy u pracodawcyWsparcie towarzysz\u0105ce dla uczestnik\u00f3w, w tym m.in. zapewnienie opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 oraz poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 m.in. szkole\u0144 zawodowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminem dla 68os\u00f3b, \u015br. 4mcznych sta\u017cy dla 51os\u00f3b, wyposa\u017ceniedoposa\u017cenie 10 stanowisk pracy oraz sta\u0142e wsparcia ze strony po\u015brednika pracy i jobcoacha. Przyj\u0119ty w projekcie wachlarz form wsparcia, pozwoli ka\u017cdemu uczestnikowi wybra\u0107 najbardziej optymaln\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 rozwoju zawodowego z punktu widzenia jego predyspozycji osobowo\u015bciowych, potencja\u0142u zawodowego oraz aktualnych potrzeb rynku pracy. Efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wzrost szansy na znalezienie zatrudnienia na rynku pracy i trwa\u0142a zmiana ich sytuacji zaw.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MA\u0141OPOLSKA IZBA SAMORZ\u0104DOWA", "TYTUL": "Nowa Praca \u2013 Nowe Mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "826314.62", "WARTOSC": "980439.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 90(54K,36M)os.m\u0142odych w wieku 15-29 lat,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,biernych zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.os.z kat.NEET),zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich po\u0142o\u017conych poza ZIT w powiatach limanowskim,nowos\u0105deckim,nowotarskim,dzi\u0119ki uczestniczeniu w zorganizowanych i wdro\u017conych us\u0142ugach rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego:identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.-IPD,po\u015brednictwo pracy,poradnictwo\u00a0zaw.,wysokiej\u00a0jako\u015bci\u00a0szkolenia,sta\u017c\u00a0zaw.,w\u00a0terminie\u00a001.09.2019-31.07.2020. GD:90(54K,36M)os.m\u0142odych w wieku 15-29 lat,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,biernych zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.os.z kat.NEET),zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich po\u0142o\u017conych poza ZIT w powiatach limanowskim,nowos\u0105deckim,nowotarskim(zgodnie z KC),z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0grupy\u00a0docelowej\u00a0okre\u015blonej\u00a0dla\u00a0trybu\u00a0konkursowego\u00a0w\u00a0poddzia\u0142aniu\u00a01.3.1. G\u0142.rezultaty: Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0lat,\u00a0kt\u00f3re\u00a0uzyska\u0142y\u00a0kwalifikacje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu-22K,14M Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niskimi\u00a0kwalifikacjami\u00a0(do\u00a0poziomu\u00a0ISCED\u00a03))-45% Wska\u017anik\u00a0efektywno\u015bci\u00a0zatrudnieniowej\u00a0dla\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0nie\u00a0s\u0105\u00a0w\u00a0najtrudniejszej\u00a0sytuacji-60% Zadania: 1.Identyfikacja\u00a0potrzeb\u00a0os.m\u0142odych\u00a0oraz\u00a0diagnozowanie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0doskonalenia\u00a0zaw.-IPD 2.Po\u015brednictwo\u00a0pracy 3.Wysokiej\u00a0jako\u015bci\u00a0szkolenia 4.Poradnictwo\u00a0zaw. 5.Sta\u017c\u00a0zaw.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Nowa droga zawodowa z POWER-em", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1759875.76", "WARTOSC": "2070442.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d 144 80K64M os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Tarn\u00f3w, gorlickiego, brzeskiego, nowotarskiego, tarnowskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, proszowickiego, d\u0105browskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w okresie od 01.09.2020 do 28.02.2022GRUPA DOCELOWA: 144 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy tj. bierne zawodowo74 i bezrobotne70 w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Tarn\u00f3w, gorlickiego, brzeskiego, nowotarskiego, tarnowskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, proszowickiego, d\u0105browskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup:osoby powy\u017cej 50. roku \u017cycia,osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,osoby o niskich kwalifikacjach,kobietyKATALOG FORM POMOCYwarsztaty aktywno\u015bci zawodowej: identyfikacja indywidualnych potrzeb uczestnika oraz utworzenie IPD, poradnictwo zawodowe indywidualne oraz grupowepo\u015brednictwo pracyus\u0142ugi trenera zatrudnienia wspieranegowsparcie motywacyjne psychologiczneszkoleniakursy zawodowesta\u017ce zawodowewsparcie towarzysz\u0105ce polegaj\u0105ce na zapewnieniu opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105REZULTATY: ustalenie \u015bcie\u017cki rozwoju, podniesienie motywacji do dzia\u0142ania, kwalifikacji i kompetencji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, znalezienie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1447263.00", "WARTOSC": "1702662.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu jest trwa\u0142a aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 r. \u017cycia w szczeg\u00f3lnej sytuacji (wieku 50+ lub /i niepe\u0142nosprawnych lub/i kobiet powracaj\u0105cych na rynek po urodzeniu dziecka), bezrobotnych i biernych zawodowo,zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w wskazanych w p.C.8 do V.2018 r. Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla ww.os\u00f3b.Projekt przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indywidualne w zale\u017cno\u015bci od potrzeb BO.IPD jest obligatoryjny dla wszystkich i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia. G\u0142\u00f3wne rodzaje wsparcia: -poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe - wsparcie motywacyjne,psychologiczne -szkolenia/kursy zawodowe prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacji -sta\u017ce/praktyki zawodowe -po\u015brednictwo pracy - praca trenera zatrudnienia wspieranego Ka\u017cdy uczestnik we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach/kursach,sta\u017cu/praktyce zwodowej,po\u015brednictwie pracy oraz w czasie ca\u0142ego procesu b\u0119dzie otoczony opiek\u0105 trenera zatrudnienia wspieranego. Pozosta\u0142e formy b\u0119d\u0105 dobierane indywidualnie.Opr\u00f3cz tego przewidziano pul\u0119 \u015brodk\u00f3w na wsparcie dodatkowe w razie potrzeb BO:dotacje na doposa\u017cenie i wyposa\u017cenie stanowiska pracy u pracodawcy,subsydiowane zatrudnienie,wsparcie adaptacyjne dla pracownika,dodatki relokacyjne,wsparcie towarzysz\u0105ce dla uczestnik\u00f3w projektu polegaj\u0105ce na zapewnieniu opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105/dzieckiem oraz poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105.Je\u017celi b\u0119dzie to niezb\u0119dne zostan\u0105 zastosowane mechanizmy racjonalnych usprawnie\u0144.Taki zestaw dzia\u0142a\u0144 ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnego rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnienia i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy. Osoby kt\u00f3re nie uzyskaj\u0105 zatrudnia w projekcie poprzez sam udzia\u0142 w \u015bcie\u017cce wsparcia wyposa\u017cone zostan\u0105 w kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne pracodawcom na lokalnym rynku pracy,a tym samym zwi\u0119ksz\u0105 swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w przysz\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU - SPO\u0141ECZNA SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Strefa aktywizacji zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "782646.00", "WARTOSC": "920760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest opracowanieaktualizacja i wdro\u017c. strategii zarz\u0105dzania wiekiem u 40 M\u015aP i ich personelu z terenu subregionu s\u0105deckiego m. N.S\u0105cz i powiaty: gorlicki, limanowski, nowos\u0105decki, w okresie 18 mcy od daty rozpocz\u0119cia proj. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa M\u015aP oraz ich pracownicy z subregionu s\u0105deckiego. Wsparcie w projekcie kierowane jest m.in do firm o wiod\u0105cej w subreg. sekcji gosp. oraz dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach lub sektorach istotnych dla rozwoju subregionu. Realizacja projektu mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia pracownik\u00f3w powy\u017cej 50 r.\u017c. oraz wsparcia pracuj\u0105cych na stanowiskach o znacznym obci\u0105\u017ceniu dla zdrowia.Wsparcie dotyczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ug prowadz\u0105cych do opracowania lub zaktualizowania posiadanej przez przedsi\u0119biorstwo strategii zarz\u0105dzania wiekiem, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji pracownik\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. W ramach projektu zrealizowane zostanie doradztwo maj\u0105ce na celu pomoc we wdro\u017ceniu zalece\u0144 opracowanych w ramach ww. strategii.Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie to: opracowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy zakwalifikuj\u0105 si\u0119 do projektu, lub aktualizacja strategii b\u0119d\u0105cych ju\u017c w posiadaniu przedsi\u0119biorc\u00f3w, doradztwo w zakresie wdro\u017cenia zalece\u0144 zawartych w strategii zarz\u0105dzania wiekiem, kontrola i monitoring realizacji wsparcia.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie ilub zaktualizowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem oraz jej wdro\u017cenie dla 40 przedsi\u0119biorc\u00f3w z terenu subregionu s\u0105deckiego.Dodatkowo podmiotom, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w proj. i skutecznie wdro\u017c\u0105 strat. zarz. wiek. przyznawany b\u0119dzie znak i certyfikat regionalnego Lidera CSR zarz\u0105dzania wiekiem i prawo do jego umieszczenia na stronie www. Znak b\u0119dzie mia\u0142 dla przed. warto\u015b\u0107 market. i b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 o wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 CSRowych.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Lider CSR - zarz\u0105dzanie wiekiem - subregion s\u0105decki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "282092.85", "WARTOSC": "331874.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Niniejszy projekt zak\u0142ada przeprowadzenie szeregu dzia\u0142a\u0144 o charakterze szkoleniowym, kt\u00f3re poprzez podniesienie specjalistycznych kwalifikacji pracownik\u00f3w administracji samorz\u0105dowej, u\u0142atwi\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskim i s\u0142owackim jednostkom samorz\u0105du terytorialnego przy realizacji wsp\u00f3lnych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. Do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych cel\u00f3w projektu niezb\u0119dna jest wsp\u00f3lna realizacja przez Zwi\u0105zek Euroregion \u201eTatry\u201d (PW), Zdruzenie Euroregion Tatry oraz EUWT TATRY nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 merytorycznych : 1. Utworzenie Transgranicznego centrum polsko-s\u0142owackiej edukacji (dost\u0119pnego dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) 2. Szko\u0142a lider\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy transgranicznej - dobre praktyki na pograniczu polsko-s\u0142owackim 3. IT jako narz\u0119dzie wspieraj\u0105ce edukacj\u0119 lider\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy transgranicznej. W projekcie zaplanowano tak\u017ce dzia\u0142ania z zakresu informacji i promocji Towarzyszy\u0107 im b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania promuj\u0105ce projekt i jego efekty oraz czynno\u015bci zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. W wyniku realizacji tych zada\u0144 we wsp\u00f3lnych polsko-s\u0142owackich inicjatywach lokalnych na rzecz zatrudnienia i wsp\u00f3lnych szkoleniach wezm\u0105 udzia\u0142 910 os\u00f3b. Przyczyni si\u0119 to do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika okre\u015blonego w Programie dla 3 osi priorytetowej oraz do osi\u0105gni\u0119cia zamierzonych cel\u00f3w projektu, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Programu za\u0142o\u017cony dla 3 osi priorytetowej.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK EUROREGION \"TATRY\"", "TYTUL": "Transgraniczne Centrum Edukacji Euroregionu \"Tatry\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "276678.61", "WARTOSC": "325504.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego wniosku jest promocja gospodarcza Ma\u0142opolski poprzez uczestnictwo ma\u0142opolskich M\u015aP zrzeszonych w Klastrze Aktywnej Turystyki w mi\u0119dzynarodowych i krajowych targach organizowanych wraz z najwi\u0119kszymi imprezami sportowymi w Europie. Dzi\u0119ki temu przedsi\u0119biorcy kompleksowo dotr\u0105 do swojej grupy docelowej, jak\u0105 s\u0105 tury\u015bci poszukuj\u0105cy aktywnego wypoczynku. Jednocze\u015bnie b\u0119d\u0105 promowa\u0107 Ma\u0142opolsk\u0119 jako region sprzyjaj\u0105cy inwestowaniu w zakresie aktywnego wypoczynku poprzez ukazywanie jego walor\u00f3w naturalnych. Podejmowane dzia\u0142ania s\u0105 zgodne ze strategi\u0105 dzia\u0142alno\u015bci Klastra zwi\u0105zan\u0105 z rozwojem w zakresie bran\u017cy turystyki aktywnej oraz wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz promocji idei aktywnego wypoczynku. Przewidziane czynno\u015bci w ramach projektu skoncentrowane b\u0119d\u0105 na promocji aktywnej turystyki w regionie, a w perspektywie \u2013 rozwoju przemys\u0142u czasu wolnego i jego innowacji. Dzi\u0119ki realizacji niniejszego projektu firmy dzia\u0142aj\u0105ce w innowacyjne bran\u017cy przemys\u0142u czasu wolnego zrzeszone w Klastrze b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 razem na rzecz wsp\u00f3lnej aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej, zdobywania nowych, zagranicznych klient\u00f3w oraz kreowania wizerunku gospodarczego i turystycznego regionu Ma\u0142opolski.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FESTIWAL BIEG\u00d3W", "TYTUL": "Promocja i internacjonalizacja ma\u0142opolskich M\u015aP z bran\u017cy aktywnej turystyki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1384670.06", "WARTOSC": "1629023.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci spo\u0142eczno zawodowej w\u015br\u00f3d 99 os. 55 K 44 M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym we wszystkich kategoriach wiek., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142. w tym os. bezrobotnych w tym os. III profilu, OzN z obszaru woj. ma\u0142opolskiego. Projekt zak\u0142ada wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w pow. zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz nabycie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego przez uczestnik\u00f3w projektu, co przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno zatrudnieniowej dla UP w odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Spo\u0142ecznej: os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym co najmniej 34, os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min.34. Zatrudnieniowej: os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. min. 22, os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min.12.W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia dla wszystkich UP: identyfikacja potrzeb os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w tym m.in. poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznozawodowej w oparciu o \u015aR oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod.; kompleksowe poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery; po\u015brednictwo pracy, warsztaty aktywizacji, szkolenia zawodowe, nabieranie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach. W zale\u017cno\u015bci od potrzeb: wspieranie OzN. Termin realizacji proj. 01.01.201831.05.2019.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny - postaw na siebie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2412093.66", "WARTOSC": "2837757.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Cel Poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 250 os pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotnych biernych zawodowo, w tym 60 kobiet, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj. os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c, zamiesz. KC lub ucz\u0105ce si\u0119 wg regulaminu 8.2 woj. Ma\u0142opolskie, 100%na terenie 16 powiat\u00f3w w kt\u00f3rych stopa bezrob jest wy\u017csza ni\u017c \u015brednia woj. stan na IX 17r. Dodatkowo UP nale\u017c\u0105 do min. 1 z grup: os 50 min. 32 i ON min. 10, a \u0142\u0105cznie min. 103 os tj. 41; d\u0142ugotrwale bezrobotni min. 25 os; os, z niskimi kwalifikacjami min 75 os; bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani 30 49 lat wg def. SzOOP, kt\u00f3rzy nie zostalizakwalifikowani do \u017cadnej z ww grup 23 os max 20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie. W\u015br\u00f3d ww GD min.28 os tj. 11 to os opiekuj\u0105ce si\u0119 os. zale\u017cn\u0105. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 20200531. Dalej zwani UPProjekt b\u0119dzie realizowany od czerwca 2018r do maja 2020 r. w Ma\u0142opolsce na terenie 16 powiat\u00f3w: wielicki, miechowski, wadowicki, m. Tarn\u00f3w, o\u015bwi\u0119cimski, gorlicki, brzeski nowotarski proszowicki, tarnowski, olkuski, nowos\u0105decki limanowski chrzanowski tatrza\u0144ski, d\u0105browski. 250 UP otrzyma kompleksow\u0105, zindywidualizowan\u0105 ofert\u0119 wsparcia kt\u00f3ra odpowiada zar\u00f3wno na ich potrzeby jak i rynku pracy: 100 IPD, nast\u0119pnie 180 kurs zawodowy z egzaminem, kt\u00f3ry w 80 ko\u0144czy uzyskanie uprawnie\u0144certyfikatu kwalifikacje, a 20 kompetencje, 150 UP odb\u0119dzie wysokiej jako\u015bci 4 mc sta\u017c zawod. Przez ca\u0142y okres proj. wszyscy UP skorzystaj\u0105 z po\u015brednictwa pracy, a potrzebuj\u0105cy coaching ds. opieki nad os. zale\u017cn\u0105 i wsparcie psychologiczne oraz warsztaty aktywizacji. Nad motywacj\u0105 uczestnik\u00f3w oraz systematycznym realizowaniem cel\u00f3w zawodowych czuwa\u0107 b\u0119dzie mentor zawodowy, z kt\u00f3rych us\u0142ug skorzysta min. 220 UP. Wynikiem projektu jest wysoka efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa i wska\u017anik podj\u0119cia zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA ORAZ MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W TARNOWIE", "TYTUL": "Moja praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1470767.78", "WARTOSC": "1730315.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest doprowadzenie os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej biernych i bezrobotnych pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza, tj.os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach, bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049max.20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekciew przypadku zatwierdzenia zmiany przez KE oraz kobiet z wybranych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego do uzyskania i utrzymania zatrudnienia min.30K i 19M do ko\u0144ca maja 2020 roku. 100 uczestnik\u00f3w projektu UP b\u0119dzie z teren\u00f3w powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolskeigo,tj: wielicki, wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, miechowski, olkuski, nowos\u0105decki, chrzanowski, proszowicki, limanowski, brzeski.Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ilub os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 powy\u017cej 50 62 UP, w tym 20 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 osobami zale\u017cnymi stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 powy\u017cej 10 UP i projekt przewiduje poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105.G\u0142\u00f3wne zadania: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki wsparcie zgodnie z IPD, doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne, po\u015brednictwo pracy, poradnictwem z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105, szkolenia i sta\u017ce, wsparcie trenera ZW.Wsparcie obejmuj\u0105ce co najmniej 2 narz\u0119dzia aktywizacyjne1 UP dobrane indywidualnie do potrzeb. Rezultaty: zdobycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy,Zdobycie motywacji do dzia\u0142ania i zdobycia i utrzymania zatrudnienia, Zdobycie lub powi\u0119kszenie do\u015bwiadczenia zawodowego, Zdobycie lub aktualizacja kwalifikacji zawodowych, Zdobycie i utrzymanie zatrudnienia.Rezultaty:okre\u015blone w polu E .3 i E.5 wniosku", "BENEFICJENT": "PROBIZNES MARTA KRAWCZYK", "TYTUL": "Bo jak nie my to kto II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1686552.86", "WARTOSC": "1984179.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min.108(65K/43M) ze 120(72K/48M) os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego (66-40K/26M), rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,o kt\u00f3rych m\u00f3wi\u0105 \u201eWytyczne w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d,osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b (10-6K/4M), ON (44-26K/18M), w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi (min. 31% tj. min.38-21K/17M), zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie (100%UP) na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj.: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego i gorlickiego w woj.ma\u0142opolskim G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w ramach projektu: *Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105ca opracowaniu indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji; *Poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia; *Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; *Indywidualne poradnictwo psychologiczne; *Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych; *Sta\u017ce; *Po\u015brednictwo pracy. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: *uzyskanie kwalifikacji przez min. 90UP *poszukiwanie pracy przez min. 60UP *praca (w tym na w\u0142asny rachunek) min. 24UP *post\u0119p w aktywizacji /dalsza aktywizacja do 3 m-cy po uko\u0144czeniu projektu: -min. 56% UP, w tym podj\u0119cie pracy przez min.22% UP; -min. 46% UP niepe\u0142nosprawnych w stopniu znacznym, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi; w tym podj\u0119cie pracy przez min.12%UP z ww. grup", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Uwierz w siebie na nowo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1697528.06", "WARTOSC": "1997091.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 12070K50M os. z GRUPYDOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bciwymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 6540K25M, rozumianego jakowykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 106K4M, ON 3418K16M, w tym o znacznym lub umiarkowanymstopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 21 tj. min. 2614K12M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3wzagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego,tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i indywidualne poradnictwo psychologiczne2. Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i indywidualne poradnictwo w formie jobcoachingu3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 60UPposzukiwanie pracy przez min. 60UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 24UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamisprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "W DOBR\u0104 STRON\u0118 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1703648.06", "WARTOSC": "2004291.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 12072K48M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 6640K26M, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 106K4M, ON 4426K18M, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 31 tj. min. 3821K17M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek ReintegracjiIndywidualne poradnictwo psychologiczneTreningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznychIndywidualne poradnictwo w formie jobcoachinguSzkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowychSta\u017cePo\u015brednictwo pracy.REZULTATY PROJEKTU:uzyskanie kwalifikacji przez min. 70UPposzukiwanie pracy przez min. 60UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 24UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznejmin.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Uwierz w siebie na nowo! Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1679269.24", "WARTOSC": "1975610.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie do 31.07.2019 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 100 60K40M os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., tj. w 100 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, w tym min. 50 30K20M os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek i min.106K4M os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA realizowane w projekcie:Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek ReintegracjiPoradnictwo w formie life coachingu i psychologicznePakiet us\u0142ug zdrowotnychTreningi kompetencji i poradnictwo zawodoweSzkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowychSta\u017cePo\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 60UPposzukiwanie pracy przez min. 50UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 20UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamisprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Pomocna d\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1599984.24", "WARTOSC": "1882334.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJEKTU to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 80(48K/32M) ze 100(60K/40M) os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej tj. w 100% osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi, w tym min. 50(30K/20M) os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,o kt\u00f3rych mowa w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d i min.10(6K,4M) os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105ce na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj.: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego i gorlickiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w projekcie: *Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w,opracowanie \u015acie\u017cek Reintegracji *Poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia *Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych *Indywidualne poradnictwo psychologiczne *Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych *Sta\u017ce *Po\u015brednictwo pracy G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: *uzyskanie kwalifikacji przez min.60UP *poszukiwanie pracy przez min.40UP *praca (w tym na w\u0142asny rachunek) min. 20UP *post\u0119p w aktywizacji /dalsza aktywizacja do 3 m-cy po uko\u0144czeniu projektu: -min.56% UP, w tym podj\u0119cie pracy przez min.22%UP; -min.46%UP-dot. niepe\u0142nosprawnych w stopniu znacznym, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektu", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Aktywna integracja - nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "370797.41", "WARTOSC": "436232.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest dokonanie post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142. zatrudn, przez min. 34 spo\u015br\u00f3d 27 os\u00f3b 15K, 12M zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142, zamieszkuj\u0105cych w my\u015bl KC woj. ma\u0142op. w pow. gorlickim i nowos\u0105deckim poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu do 31.12.2018.W ramach proj. za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: L. os zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie27 L. os z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w programie 14 L. os zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu programu 13 L. os zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu 18. L. os zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek6.Grup\u0119 doc. stanowi 27 os. 15K, 12M zamieszk. w p. gorlickim i nowos\u0105deckim, zagro\u017c. ub\u00f3stwemwyklucz. spo\u0142. Do proj. zostan\u0105 przyj\u0119te osoby spe\u0142niaj\u0105ce min. 1 przes\u0142ank\u0119 zagro\u017c. ub\u00f3stwemwyklucz. spo\u0142.: os. bezrob. 14 UP, 8 K, w tym 14 os z III profilu min. 51 UP os. bierne zaw. 13 UP, 7 K os o znacznymumiarkowanym stopniu niepe\u0142n., os. z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psych., w tym osoby z niepe\u0142n. intelekt. i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwoj. 14 UP min. 51 UP.W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane takie zadania, jak:1. Aktywizacja spo\u0142.2. Aktywizacja os niepe\u0142nosprawnych3. Aktywizacja eduk.4. Aktywizacja zaw.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywnie ku zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1589369.71", "WARTOSC": "1869846.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesiona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa w\u015br\u00f3d 80 UP(min. 48K),w tym ON,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby: -do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, -o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, -korzystaj\u0105ce z PO Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych,o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych MIiR w zakresie rewitalizacji w programach operacyjnych na lata 2014-2020, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. ma\u0142opolskiego (dalej WM) na terenie powiat\u00f3w: nowotarskiego,brzeskiego,my\u015blenickiego,m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego,m. Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,limanowskiego,nowos\u0105deckiego, gorlickiego (w roz. przepis\u00f3w KC) poprzez nabycie nowych kwalifikacji od 09.2016r do ko\u0144ca 11.2017r. Projekt przewiduje kompleksowe wsparcie dla UP: 1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP 2.Us\u0142ugi aktywnej integracji,w tym: -doradztwo zawodowe i psychologiczne -szkolenia zawodowe ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfikatu VCC/r\u00f3wnowa\u017cnego -sta\u017c -po\u015brednictwo pracy; Tematyka szkole\u0144 zostanie wybrana na etapie realizacji projektu,co pozwoli na uzyskanie kwalifikacji w zawodach,na kt\u00f3re b\u0119dzie zapotrzebowanie w regionie. Wska\u017anik efektywno\u015bci (dalej WE) spo\u0142eczno-zatrudnieniowej: -dla os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-osi\u0105gni\u0119cie WE spo\u0142.-zatrudn. na poziomie co najmniej 56%, w tym WE zatrudn. na poziomie co najmniej 22%; -dla os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-osi\u0105gni\u0119cie WE spo\u0142.-zatrudn. na poziomie co najmniej 46%,w tym WE zatrudn.na poziomie co najmniej 12%", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH I EDUKACJI POLIGLOTUS TOMASZ G\u00d3RSKI", "TYTUL": "R\u00f3wni na rynku pracy - wygraj walk\u0119 z wykluczeniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "239912.50", "WARTOSC": "282250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wydobycie potencja\u0142u, rozw\u00f3j uzdolnie\u0144, podniesienie kompetencji kluczowych oraz wsparcie utalentowanych uczni\u00f3w klas gimnazjalnych (II etap edukacyjny) z powiatu nowos\u0105deckiego. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie utworzenie Centrum Wsparcia Uczni\u00f3w Zdolnych (CWUZ), w kt\u00f3rym m\u0142odzie\u017c b\u0119dzie korzysta\u0107 z zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych z zakresu 4 kompetencji kluczowych przedmiotowych, tj.: j\u0119zykowych (j. angielski), matematycznych i naukowo-technicznych, przedsi\u0119biorczo\u015bci, informatycznych oraz 2 kompetencji kluczowych ponadprzedmiotowych: spo\u0142ecznych i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119. W ramach projektu zostan\u0105 zorganizowane 2 edycje zaj\u0119\u0107 - I edycja w I i II kwartale 2018 r., II edycja w III i IV kwartale 2018 r. oraz I i II kwartale 2019 r. W poszczeg\u00f3lnych edycjach utworzonych 6 grup - po 2 grupy z zakresu kompetencji kluczowych przedmiotowych matematycznych i naukowo-technicznych oraz j\u0119zykowej (j. angielski), a tak\u017ce po 1 grupie z zakresu kompetencji kluczowych przedmiotowych informatycznych i przedsi\u0119biorczo\u015bci. Ka\u017cda z grup b\u0119dzie liczy\u0142a po 16 uczni\u00f3w. Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 192 uczni\u00f3w. Zaj\u0119cia pozaszkolne b\u0119d\u0105 prowadzone z wykorzystaniem program\u00f3w przekazanych przez realizatora projektu koordynacyjnego przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119, przeszkolon\u0105 zgodnie z wytycznymi konkursu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA S\u0104DECKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - II etap edukacyjny - powiat nowos\u0105decki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "358137.93", "WARTOSC": "421338.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej 24 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (14K, 10M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, defaworyzowanych na rynku pracy zamieszkuj\u0105cych w my\u015bl KC woj. ma\u0142opolskie, powiaty: gorlicki i nowos\u0105decki, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu do 30.06.2017. W ramach projektu za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zawodowej w programie \u2013 24 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 5 3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 12 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych min. 20% Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 24 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (14 K, 10 M) pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej. Ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 gr docelowej, w kt\u00f3rej wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b (ok 80% niepe\u0142nosprawnych maj\u0105cych 30 lat i wi\u0119cej) to osoby bierne zawodowo, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te: - os bierne ZAW- 20 UP (11K,9 M) - os bezrobotne \u2013 4 UP (2 K, 2 M, w tym 1 os d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 1 K) - os o niskich kwalifikacjach - 15 UP (8K,7M). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane takie zadania, jak: 1. Identyfikacja potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i poradnictwo zawodowe. 2. Zatrudnienie wspomagane i po\u015brednictwo pracy. 3. Szkolenia. 4. Sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP. Z O.O.", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawni aktywni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "717996.46", "WARTOSC": "844701.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "G\u0142\u00f3wn\u0105 ide\u0105 projektu jest rozw\u00f3j i promocja dziedzictwa kulturowego pogranicza polsko-s\u0142owackiego poprzez opracowanie produktu turystycznego EtnoCarpathia opartego o zasoby kultury karpackiej. Tradycyjna kultura ludowa istniej\u0105cych na terenie pogranicza do II wojny \u015bwiatowej grup etnograficznych mo\u017ce stanowi\u0107 istotny, zgodny z trendami turystyki kulturowej i turystyki 3XE, czynnik rozwoju turystyki w Karpatach. St\u0105d, dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie b\u0119d\u0105 skierowane na zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i rozpoznawalno\u015bci pogranicza poprzez wykorzystanie zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego. Dzia\u0142ania projektowe zosta\u0142y podzielone na 5 etap\u00f3w. I etap obejmuje weryfikacj\u0119 potencja\u0142u EtnoCarpathii poprzez inwentaryzacj\u0119 stanu zasob\u00f3w kulturowych regionu, ich skatalogowanie i przygotowanie strategii marek etnograficznych (submarek) wraz z ofert\u0105 turystyczn\u0105 bazuj\u0105c\u0105 na unikatowo\u015bci kultur. II etap b\u0119dzie mia\u0142 charakter innowacyjny. Zak\u0142ada si\u0119 powstanie nowoczesnego portalu internetowego EtnoCarpathia, e-przewodnik\u00f3w (w formie aplikacji mobilnych), projekcji holograficznych ambasador\u00f3w marki karpackiej, digitalizacj\u0119 zasob\u00f3w kultury etnicznej. Etap III obejmuje przeprowadzenie konkursu dla designer\u00f3w CarpathiaEtnoDesign (CED) na wykorzystanie element\u00f3w wzornictwa tradycyjnego zwi\u0105zanego z kulturami pogranicza oraz przygotowanie \u201eszkatu\u0142ek karpackich\u201d. Szkatu\u0142ki b\u0119d\u0105 zawiera\u0142y kilka codziennych, u\u017cytkowych przedmiot\u00f3w (np. apaszka, skarpety m\u0119skie itp.) na kt\u00f3rych znajd\u0105 si\u0119 tradycyjne wzory opracowane przez laureat\u00f3w konkursu CED. Etap IV projektu obejmuje przeprowadzenie warsztat\u00f3w/spotka\u0144 zwi\u0105zanych z promocj\u0105/rozwojem kultur pogranicza z podsumowuj\u0105cymi filmikami instrukta\u017cowymi. V etap skupia si\u0119 na dzia\u0142aniach typowo promocyjnych maj\u0105cych na celu szersz\u0105 promocj\u0119 efekt\u00f3w projektu (weekendy promocyjne, konferencja naukowa, wystawa etnograficzna, mi\u0119dzynarodowa gala, festiwal ta\u0144c\u00f3w, wizyta bloger\u00f3w).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA", "TYTUL": "EtnoCarpathia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "495167.50", "WARTOSC": "582550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Aktywizacja zawodowa 46 kobiet w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy,w tym: - min.14 kobiet powy\u017cej 50 roku \u017cycia (10K) lub niepe\u0142nosprawnych (4K). - min. 6 kobiet d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - min.4 kobiety o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych na obszarze pow.tarnowskiego,pow.d\u0105browskiego,pow.nowos\u0105deckiego w woj.ma\u0142opolskim; w okresie od 01.09.2016 do 31.12.2017. GRUPA DOCELOWA: -46 os\u00f3b (46 kobiet) - w wieku 30 lat i wi\u0119cej,pozostaj\u0105ce bez pracy (23 kobiety bezrobotne, 23 kobiety bierne zawodowo); -nale\u017c\u0105ce do nast\u0119puj\u0105cych grup: kobiety-46;w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia lub niepe\u0142nosprawne -min.14 (30,43%-kryterium premiuj\u0105ce);min.6 kobiet d\u0142ugotrwale bezrobotnych;,min.4 kobiety o niskich kwalifikacjach -min.12 kobiet(25% uczestniczek proj).stanowi\u0105 kobiety opiekuj\u0105ce si\u0119 osobami zale\u017cnymi(kryterium premiuj\u0105ce) -zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze pow.tarnowskiego,pow.d\u0105browskiego,pow.nowos\u0105deckiego w woj.ma\u0142opolskim(kryterium premiuj\u0105ce) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: -doradztwo zawodowe wraz z IPD dla wszystkich uczestniczek; -poradnictwo psychologiczne; -po\u015brednictwo pracy; -szkolenia zawodowe; - 4 miesi\u0119czny sta\u017c z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia do 6 m-cy - dodatek relokacyjny; -wsparcie towarzysz\u0105ce polegaj\u0105ce na zapewnieniu opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 wraz z poradnictwem z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 REZULTATY: -Obj\u0119cie 46 kobiet, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia wsparciem aktywizacji zawodowej -Uzyskanie kwalifikacji przez min.11 kobiet -Podj\u0119cie zatrudnienia przez min.35% kobiet pow.50 roku \u017cycia,min.35% kobiet d\u0142ugotrwale bezrobotnych,min.20% kobiet niepe\u0142nosprawnych,min.40% kobiet o niskich kwalifikacjach,oraz min.40% kobiet nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup", "BENEFICJENT": "EUROKONSULTANT RADOS\u0141AW JA\u0179WIEC", "TYTUL": "KOBIETY DO PRACY!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1628741.50", "WARTOSC": "1916166.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.08.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 12068K52M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj. nowotarski,miechowski,chrzanowski, m. Tarn\u00f3w, brzeski,m. Nowy S\u0105cz, proszowicki,suski, tarnowski,limanowski, gorlicki,nowos\u0105decki,d\u0105browski, boche\u0144ski, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 10962K47M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1. Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142.2. Wyjazd integracyjnozdrowotny3. Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu i poradnictwo psychologiczne4. Szkolenia5. Sta\u017ce6. Po\u015brednictwo pracy7. Zatrudnienie subsydiowaneREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 48 UPposzukiwanie pracy przez min. 30 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 24 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Inwestycja w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1928947.88", "WARTOSC": "2269350.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest aktywizacja zaw. 215 os\u00f3b, w tym 132 kobiet K, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy (bezr. i biern. zaw.), nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z wymienionych grup tj. os. powy\u017cej 50 r.\u017c., osoby d\u0142ug. bezr., osoby z niepe\u0142n., osoby o niskich kwalifik., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze 16 powiat\u00f3w woj.ma\u0142opolskiego, w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia przez przez co najmniej 76 UP. G\u0142\u00f3wne zadania: IPD, poradnictwo zaw., wsparcie psycholog., po\u015brednictwo pracy, zatrudnienie wspierane, kursy/szkolenia, sta\u017ce, wsparcie dodatkowe.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNEGO", "TYTUL": "MA\u0141OPOLSKIE CENTRUM ROZWOJU Aktywizacji Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1591470.70", "WARTOSC": "1872318.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.08.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 12068K52M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj. nowotarski, miechowski, chrzanowski, m. Tarn\u00f3w, brzeski, m. Nowy S\u0105cz, proszowicki, suski, tarnowski, limanowski, gorlicki, nowos\u0105decki, d\u0105browski, boche\u0144ski, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 10962K47M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z zaburzeniami psychicznymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1.Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142.2.Wyjazd integracyjnozdrowotny3.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu i poradnictwo psychologiczne4.Szkolenia 5.Sta\u017ce6.Po\u015brednictwo pracy7.Zatrudnienie subsydiowaneREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.48 UPposzukiwanie pracy przez min.30 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.24 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34, efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GREEN HOUSE", "TYTUL": "Nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "558511.20", "WARTOSC": "657072.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "G\u0142\u00f3wn\u0105 ide\u0105 projektu jest rozw\u00f3j dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego obszaru pogranicza polsko-s\u0142owackiego. Poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania projektu b\u0119d\u0105 skierowane na zainteresowanie turysty pieszego (lokalnego oraz zagranicznego) w/w dziedzictwem. Aby pokaza\u0107 tury\u015bcie pieszemu walory jakimi cechuje si\u0119 pogranicze (w tym obiekty dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego) niezb\u0119dne jest w pierwszej kolejno\u015bci zinwentaryzowanie i usystematyzowanie szlak\u00f3w oznakowanych w terenie i opisanych w materia\u0142ach publikowanych, w tym: a) atrakcje turystyczne b) hotele i miejsca noclegowe c) obiekty gastronomiczne, d) istniej\u0105ce parkingi, e) punkty przesiadkowe transportu publicznego, f) punkty medyczne etc. Nast\u0119pnie zinwentaryzowane szklaki zostan\u0105 umieszczone na stronie www oraz b\u0119d\u0105 dost\u0119pne poprzez aplikacj\u0119 mobiln\u0105 (dla Android, IOS, Windows). Na aplikacji umieszczony zostanie tak\u017ce wypracowany w niniejszym projekcie modelowy produkt turystyczny \u201eW\u0119drowanie bez plecaka\u201d kt\u00f3ry ukazywa\u0107 b\u0119dzie atrakcje przyrodnicze i kulturowe pogranicza PL/SK dla turysty pieszego. Opr\u00f3cz tego zostan\u0105 przeprowadzone szkolenia dla os\u00f3b i instytucji zaanga\u017cowanych w dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz rozwoju turystyki, dostosowana oferta i obs\u0142uga obiekt\u00f3w hotelarskich i gastronomicznych do standard\u00f3w turystyki pieszej. Tak przygotowane narz\u0119dzie/produkt wymaga\u0107 b\u0119dzie odpowiedniej kampanii marketingowej w postaci: udzia\u0142u w targach turystycznych (Tour Salon Pozna\u0144, Incheba Bratis\u0142awa, ITB Berlin) w celu zainteresowania turysty krajowego i zagranicznego, nakr\u0119cenia i emisji serialu na TV i kanale youtube, przeprowadzenia 2 imprez promuj\u0105cych turystyk\u0119 piesz\u0105 w\u015br\u00f3d ludno\u015bci lokalnej po\u0142\u0105czonych z prezentacj\u0105 atrakcji i zasob\u00f3w regionu, wydania przewodnika, materia\u0142\u00f3w promocyjnych, newslettera, przeprowadzenia study tour dla bloger\u00f3w turystycznych z Polski, S\u0142owacji i innych ).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA/ZDRU\u017dENIE KARPATSK\u00dd EUROREGI\u00d3N PO\u013dSKO", "TYTUL": "W\u0119drowanie bez plecaka \u2013 wykorzystanie i promocja zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego pogranicza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1562658.15", "WARTOSC": "1838421.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL:Zwi\u0119kszenie aktyw zaw i spo\u0142ecznej 150 os\u00f3b wykluczonych spo\u0142w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142niezatrudnionych os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami77K z woj ma\u0142opolskiego z pow: miechowski,chrzanowski,nowotarski,brzeski,proszowicki,boche\u0144ski,m.Nowy S\u0105cz,tarnowski,suski,limanowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,nowos\u0105decki,gorlicki,w kt\u00f3rych syntet wska\u017a uwzgl dane na temat os korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142,dzieci do lat17,na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os niepe\u0142nospr zarejestr w UPracy poprzez kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142 i zaw od 1.04.2020r do 31.08.2021 .GD: UP b\u0119dzie 150 os\u00f3b77K,73M ON w tym 135 os\u00f3b o znacznym lub umiark stopniu niepe\u0142nospr,os z niepe\u0142nospraw sprz\u0119\u017c oraz os z zaburz psychicznymi,w tym os z niepe\u0142nospr intelektualn\u0105 i os z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 z ww powiat\u00f3w.G\u0142 rezultaty: L os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik po opuszcz programu:66 L os zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszcz progr:45 L os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr\u0142\u0105cznie z pracuj na w\u0142asny rach:38osZak\u0142adamy,i\u017c 34UP spo\u015br\u00f3d 15UP,tj.min.5UP uzyska efektywno\u015b\u0107 spo\u0142,za\u015b 25 UP poziom efektyw zatrudnieniowej4osZak\u0142adamy,i\u017c 34UP spo\u015br\u00f3d 135UP o znacznym stopniu,os z niepe\u0142nospr intelektualn\u0105,z niepe\u0142nospraw sprz\u0119\u017conymi uzyska efektyw spo\u0142, tj. 46os,za\u015b 12UP poziom efektyw zatrudn17osDzia\u0142ania: 1.Identyfikacja potrzeb z IPD4hx150os2.TRENING PODSTAWOWYCH KOMPETENCJI SPO\u0141ECZNYCH10grx15osx24h3.WARSZTATYTECHNIKI AKTYWNEGO POSZUKIWANIA PRACY10grx15osx16h4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 150osx\u015brednio 6hos5.Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe 120os.6.STA\u017bE,120os x3 mce, 30os x 4mce7.TRENER ZATRUDNIENIA WSPIERANEGO", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Si\u0142a integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "802583.60", "WARTOSC": "944216.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70 os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudnienia w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w szczeg\u00f3l.os.zagro\u017conych wielokrotnym wykluczeniem oraz obj\u0119tych POP\u017b, zamieszkuj\u0105cych naobsz.pow.limanowskiego,gorlickiego,nowotarskiego,nowos\u0105deckiego,tarnowskiego,dzi\u0119ki kompleksow.wsparciu w postaci us\u0142ug aktywnej integracji w proj.w okr.01.01.201831.12.2018.GD proj.stanowi 70 os.42 K i 28 Ms\u0105 to os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklcz.spo\u0142.,kt.w pierwszej kolejno\u015bci wymag.aktywizacji spo\u0142.,w tym w szcz.os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotn.wyklucz. oraz os.korzystaj.z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bc. Uczestnikami proj.s\u0105 os.z obszar\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi probl.spo\u0142ecznymi.W ramach proj.zostan\u0105 podj.zad.: 1.identyfikacja indywidual.potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP; 2.poradnictwo psycholog. i psychospo\u0142., 3.po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawod.; 4.Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecz. dla niepe\u0142nospr.UP, 5.Szkolenia,6.Sta\u017ce zawodoweRezultaty proj.to m.in.:Lba os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.,kt.uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszcz. programumin.21 os.Lba os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszcz.programumin.32os.", "BENEFICJENT": "RJ CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa szansa-AKTYWIZACJA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1370015.04", "WARTOSC": "1611782.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.07.2019 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 10060K40M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 5030K20M, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 95K4M, ON 6535K30M, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 61 tj. min. 6133K28M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3wzagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i indywidualne poradnictwo w formie life coachingu2. Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy i indywidualne poradnictwo prawnoobywatelskie.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 50UPposzukiwanie pracy przez min. 50UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 20UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "POSTAW NA SIEBIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1350545.68", "WARTOSC": "1588877.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 9052K38M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., w tym:min. 49 30K19M os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekmin. 8 5K3M os. korzystaj\u0105cych z POP\u017bmin. 34 18K16M ON, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 21UP tj. 19 os.11K8Mmin. 46 27K16M os. nale\u017c\u0105cych do III profilu pomocy min. 51UP zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA:1.Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji2.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie oraz grupowe poradnictwo zawodowe3.Szkolenia i sta\u017ce4.Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.45 UPposzukiwanie pracy przez min.45 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.18 UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznejmin.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciamisprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.12", "BENEFICJENT": "EURO CONSULTING WIOLETTA \u017bYBORT", "TYTUL": "GAMA MO\u017bLIWO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4292891.60", "WARTOSC": "5050460.71", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich, a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania Programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji, aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2023 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do odpowiednich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w nowego programu. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organiz.-administ., sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie wzbogacamy polsko-s\u0142owackie pogranicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1692716.72", "WARTOSC": "1991431.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel Proj: to zatrudnienie i/lub podniesienie adaptacyjno\u015bci zatrudnieniowej przez 144 os. powy\u017cej 30 r. \u017c., pozostaj\u0105cych bez pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia (pow. 90% uczestnik\u00f3w), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiet., z powiat\u00f3w limanowskiego, wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego i my\u015blenickiego, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, tatrza\u0144skiego, olkuskiego, chrzanowskiego, tarnowskiego, gorlickiego, brzeskiego i nowotarskiego, proszowickiego, miechowskiego w okresie od 2016-07-01 do 31.06.2018 r. Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142ania, od diagnozy potrzeb zawodowych, poprzez po\u015brednictwo pracy, po uzyskanie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb pracodawc\u00f3w oraz nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy i subsydiowanego zatrudnienia. Ka\u017cdy uczestnik we\u017amie udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy i szkoleniach/kursach uzyskuj\u0105c kwalifikacje adekwatne do potrzeb pracodawc\u00f3w. Szczeg\u00f3lny nacisk w proj. po\u0142o\u017cono na elastyczno\u015b\u0107 wsparcia i zindywidualizowanie oferty dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, dlatego pozosta\u0142e formy b\u0119d\u0105 dobierane indywidualnie w ca\u0142ym procesie IPD. 110 os. w wyniku udzia\u0142u w sta\u017cach uzyska do\u015bwiadczenie konieczne do podj\u0119cia i wykonywania zawodu, znacznie zwi\u0119kszaj\u0105c swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia. Uczestnicy wymagaj\u0105cy szczeg\u00f3lnego podej\u015bcia w zakresie aktywizacji otrzymaj\u0105 wsparcie psychologiczne i motywacyjne (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb): psychologa, doradcy zawodowego, trenera zatrudnienia wspieranego, grupowe warsztaty poradnictwa zawodowego i psychologicznego. Zaplanowany dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnienia (zgodnie z wymogami konkursu): w przypadku uczestnik\u00f3w 50+ minimum 35 %, os. o niskich kwalifikacjach 40%, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne 35%, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 20%, w przypadku kobiet 40%.", "BENEFICJENT": "MICHA\u0141 CICHO\u0143 PRO STUDIO", "TYTUL": "Naprzeciw zmianom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1697275.81", "WARTOSC": "1996795.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety - mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego tj: my\u015blenicki, proszowicki, miechowski, wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, nowotarski, brzeski, gorlicki, tarnowski, chrzanowski, olkuski, tatrza\u0144ski, nowos\u0105decki, limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby powy\u017cej 50 r.\u017c stanowi\u0105 powy\u017cej 50% UP, a osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 osobami zale\u017cnymi stanowi\u0105 powy\u017cej 10% UP. ZADANIA: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczestnika 2. Poradnictwo psychologiczne i poradnictwo zawodowe 3. Po\u015brednictwo pracy 4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych 5. Sta\u017ce zawodowe 6Subsydiowane zatrudnienie i zatrudnienie wspomagane WSKA\u0179NIKI: L. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie-65 L. os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie-26 L. os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie-7 L. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-10 L. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-4 L. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-37 Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: a) os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c\u201335% b) os\u00f3b niskowykwalifikowanyc \u2013 40% c) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych\u2013 35% d) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\u201320% e) kobiet- 40%", "BENEFICJENT": "\"SYSTEMA\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "565098.79", "WARTOSC": "670501.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Cel g\u0142.:WWzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60(36K,24M)os.m\u0142odych,w tym os.niepe\u0142nosprawno\u015bciami 6(4K,2M),w wieku 15-29 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy,os.biernychzawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich po\u0142o\u017conych poza ZIT w powiatachlimanowskim,nowos\u0105deckim,nowotarskim(zgodnie z KC),z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu1.3.1. dzi\u0119ki uczestnictwie w zorganizowanychiwdro\u017conych us\u0142ugach rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego:identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych orazdiagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.-IPD,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy, coaching motywacyjny wysokiej jako\u015bci szkolenia,sta\u017cezaw.,w terminie 01.03.2020-31.03.2021.GD:Uczestnikami projektu s\u0105 os.m\u0142ode 60(36K,24M)w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,z nast\u0119puj\u0105cych grup:-os.bierne zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zgodnie z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w ProgramieOperacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020,z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1PO WER.G\u0142.rezultaty:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-15K,15MEfektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwalebezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3))-45%Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup-60%Zadania:1.Identyfikacja potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego-IPD2.Poradnictwo zaw.3.Wysokiej jako\u015bci szkolenia zaw.4.Po\u015brednictwo pracy5.Sta\u017c zaw.", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK DOSKONALENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi, wykwalifikowani z POWEREM!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "855379.65", "WARTOSC": "1006329.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 6036K24M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym:min. 33 20K13M os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekmin. 5 3K2M os. korzystaj\u0105cych z POP\u017bmin. 44 26K18M ON, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. zzaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 61UP tj. 37 os.20K17Mzamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 30 UPposzukiwanie pracy przez min. 30 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 12 UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Czas na akcj\u0119: AKTYWIZACJA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1667185.10", "WARTOSC": "1961394.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 AKME w partnerstwie z WSNRROW, skierowany do 130UP (78K/52M) z obszar\u00f3w woj.ma\u0142opolskiego, gdzie syt. na rynku pracy jest najtrudniejsza\u2013bezrobocie. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 stanowi\u0105 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotni i bierni zawodowo) nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 30os. 50+ (18K/12M), 38os.(22K/16M) d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 8os.(4K/4M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 46os (26K/20M) o niskich kwalifikacjach i 78K(z czego 8K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), w tym 20os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (12K/8M). CELEM PROJ. jest wzrost (od 01.06.2016 do 28.02.2018) zatrudnienia os. z ww.grup w ramach zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia aktywizacyjnego (min.2 formy wsparcia dla ka\u017cdego UP spo\u015br\u00f3d oferowanych w ZAD.1-4) adekwatnego do potrzeb i potencja\u0142u UP okre\u015blonych wsp\u00f3lnie z doradc\u0105 klienta w toku przygotowania IPD (poddawanego sta\u0142emu monitoringowi). Przez ca\u0142y okres trwania proj. UP zagwarantowane b\u0119dzie wsparcie po\u015brednika pracy. Szereg form pomocy-spotkania z psychologiem, warsztaty z aktywnego poszukiwania pracy, grupowe poradnictwo z zakr. opieki nad os. zale\u017cn\u0105 umo\u017cliwi\u0105 UP przezwyci\u0119\u017canie barier i trudno\u015bci, kt\u00f3re ograniczaj\u0105 ich efektywne funkcjonowanie spo\u0142.-zawodowe. Szkolenia w zawodach deficytowych na rynku pracy na obszarze OSI pozwol\u0105 UP zdoby\u0107 kwalifikacje (potwierdzone certyfikatem), kt\u00f3re zwi\u0119ksz\u0105 ich szanse na znalezienie zatrudnienia, za\u015b udzia\u0142 w sta\u017cach uzupe\u0142ni do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY planowane do osi\u0105gni\u0119cia to m.in.: -osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej (zob.pkt.E.5.2) -podj\u0119cie pracy po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142. rachunek) przez min.45% bezrobotnych (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych) i min. 40% biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem proj. -uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez min.31% bezrobotnych (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych) i min.27% biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Wbrew barierom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1751433.84", "WARTOSC": "2060510.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci 140 os. 80K60M pow. 30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych wybrane obszary woj. ma\u0142opolskiego w okresie 01.06.2018 r. do 31.03.2020 r.w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. GD proj. b\u0119dzie 140 os. 80K60M w wieku pow. 30 r.\u017c, bezrobotnych i biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Zadania:1. Diagnoza UP i opracowanie IPD2. Us\u0142ugi rynku pr. poradnictwo zaw. i po\u015brednictwo3. Szkolenia 4. Dzia\u0142ania aktywizacyjne i uzupe\u0142niaj\u0105ce dzia\u0142ania motywacyjne,wsparcie trenera pracy, poradnictwo dla os\u00f3b zajmuj\u0105cych sie osobami zale\u017cnymi, 5. Sta\u017ceProjekt gwarantuje osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w m.in: Warto\u015b\u0107 wska\u017anika zatrudnieniowego: dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami niepe\u0142nosprawnych min. 33 dla kobiet min. 39 dla os. o niskich kwalifikacjach min. 38 dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych min. 30 dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej min. 33 na warunkach okre\u015blonych w SzOOP bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy nie zostali zakwalifikowani do \u017cadnej z ww grup na poziomie min. 56Wsparcie w ramach projektu zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb uczestnika, obejmuj\u0105cym minimum 2 formy wsparcia.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA BADA\u0143 SPO\u0141ECZNYCH SONDA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Prostujemy \u015bcie\u017cki do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1266027.87", "WARTOSC": "1489444.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 60 os\u00f3b(36K/24M)lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywieniowa,os.zamieszka\u0142e na obszarach zdegradowanych-rewitalizowanych,w tym min.21% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub os. z zaburzeniami psychicznymi zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.ma\u0142opolskiego,wy\u0142\u0105cznie powiaty: nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.NowyS\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki od 09.2016 do 10.2017r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 wsparcia(z uwzgl\u0119dnieniem przeprowadzonej diagnozy problemowej,potencja\u0142\u00f3w,predyspozycji i potrzeb poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w) indywidualnego i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej.Zostanie zorganizowanych 6 form wsparcia: \u2022Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika(w tym IPD), \u2022mentoring, \u2022team building, \u2022po\u015brednictwo pracy, \u2022szkolenia zawodowe \u2022sta\u017c zawodowy. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: \u2022kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013min.42os. \u2022poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.36os. \u2022pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-min.10os. \u2022obj\u0119tych wsparciem w programie -60os. \u2022z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie -13os. \u2022Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa \u2013min.56% \u2022Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa \u2013min.22%", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie wykluczaj swoich szans -b\u0105d\u017a aktywny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "761861.61", "WARTOSC": "896307.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Celem proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznozawod.w\u015br\u00f3d min 70 os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w szczeg\u00f3l.os.zagro\u017conych wielokrotnym wykluczeniem oraz obj\u0119tych POP\u017b, zamieszkuj\u0105cych na obsz.pow.limanowskiego,gorlickiego,nowotarskiego,nowos\u0105deckiego,tarnowskiego,dzi\u0119ki kompleksow. wsparciu w postaci us\u0142ug aktywnej integracji w proj.w okr.01.01.201831.12.2018.Grup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi 70 os.42 K i 28 Mzagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.,kt.w pierwszej kolejno\u015bci wymag.aktywizacji spo\u0142.,w tym w szcz.os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotn.wyklucz.min. 80 GDoraz os.korzystaj.z Progr.Op.Pomoc \u017bywno\u015bc.min.30 GD.Uczestnikami proj.s\u0105 os.z obsz.zagro\u017conych skumulow.probl.spo\u0142ecznymi.W ramach proj.zostan\u0105 podj.zad.: 1.identyfikacja indywidual.potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP; 2.poradnictwo psycholog. i psychospo\u0142., 3.szkolenia, 4.Pomoc Asystenta os.niepe\u0142nospr., 5.Sta\u017ce zawod.Rezultaty proj.to m.in.:Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie co najmniej 34Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie co najmniej 22", "BENEFICJENT": "RJ CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystaj swoj\u0105 szans\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "662497.65", "WARTOSC": "779409.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "CEL PROJEKTU:Zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowospo\u0142ecznej oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 40 os\u00f3b w tym 24 kobiet i 16 m\u0119\u017cczyzn zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze woj. ma\u0142opolskiego.GRUPA DOCELOWA:Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os\u00f3b w tym 24 kobiet i 16 m\u0119\u017cczyzn osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 22; osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105ce powiaty, w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, dzieci do lat 17, na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.WSPARCIE:1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika;2. Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne;3. Poradnictwo zawodowe;4. Po\u015brednictwo pracy;5. Szkolenia zawodowe;6. Sta\u017c zawodowy.REZULTATY:1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacj\u0119 po opuszczeniu programu min. 24 os\u00f3b;2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu min. 24 os\u00f3b;3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu min. 9 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "7CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja kluczem do aktywizacji zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1729685.47", "WARTOSC": "2034924.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "P. Nastawieni na rozw\u00f3j skierowany jest do 192 UP 125K, 67M w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy z obszaru woj. ma\u0142opolskiego powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: os. powy\u017cej 50 r.\u017c. min. 58 UP, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 16 UP, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 20 UP, os. o niskich kwalifikacjach min. 115 UP, kobiety 125 UP.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne 77 UP oraz bierne zawodowo 115 UP.Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego UP oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD, co najmniej dwie formy wsparcia z po\u015br\u00f3d wskazanych poni\u017cej:1 po\u015brednictwo pracy;2 poradnictwo zawodowe w formie wsparcia indywidualnego ilub grupowego;3 pomoc motywacyjna psychologa;4 szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji;5 sta\u017ce zawodowe.Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny P. ukierunkowany na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 192 UP obj\u0119tych wsparciem w okresie 0109202031082022. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez min. 135 UP oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez min. 96 UP obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "IDEA INNOVATION CENTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nastawieni na rozw\u00f3j!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1737601.11", "WARTOSC": "2044236.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Podwy\u017cszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia u 168os.101K67Mbezrobotnych lub biernych zaw.w wieku 30 lat i wi\u0119cej,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanychzg. z opisem gr.doc.; zamieszkuj\u0105cych w roz.KC na obszarze woj.ma\u0142opolskiegow powiatach,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew.;dzi\u0119ki kompleksowemu i zindywidualizowanemu wsparciu udzielonemu w okresie od 09.2020r. do 12.2021r.;skutkuj\u0105cemu uzyskaniem kwalifikacji przez min.135os.oraz osi\u0105gni\u0119ciem wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej przez min.45UP;do ko\u0144ca 12.2021r.GRUPA DOCELOWA:168os.101K67M, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych jako bezrobotnych lub biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych w roz.KC na obszarze woj. ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105ce do grup, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza, tj.:a. os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 5UP 9os.;6K3M;b. os.pow.50 r.\u017c. min.25UP 42os.;25K17M;c. os.o niskich kwalifikacjach min.60UP 101os.;61K40M;d. os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych min.25UP 42os.;25K17M;e. kobiet 101os..Gr.doc. spe\u0142nia kryterium:A proj.przewiduje wsparcie os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach miast \u015brednich;B 100UP stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla WM;C osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 powy\u017cej 50 uczestnik\u00f3w.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu IPDIndywidualne po\u015brednictwo pracyDoradztwo zawodoweSzkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjikwalifikacji zawodowych wraz z certyfikacj\u0105Szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjikwalifikacji cyfrowych wraz z certyfikacj\u0105P\u0142atne sta\u017ce zawodoweREZULTATY:a.Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacjemin.135,b.Liczba os.pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunekmin.76c.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn.min.45", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Efektywni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1712428.34", "WARTOSC": "2014621.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2022 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 13575K60M os\u00f3b w wieku 30 lat iwi\u0119cej,zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego,limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego,wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.27 15K12M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowilimieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 80 45K35M biernychzawodowo i 55 30K25M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:75 kobietmin.14 8K6M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.27 15K12M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.25 14K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.60 34K26M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz min.5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup lecz nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 70 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 102 UP szkolenia dla 108 UP sta\u017ce dla 92 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Odkryj sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1702722.43", "WARTOSC": "2003202.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 13575K60M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego,chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego,nowos\u0105deckiego, nowotarskiego,olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego,proszowickiego, suskiego,tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w,tatrza\u0144skiego,wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.27 15K12M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg.z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia80 45K35M biernych zawodowo i 55 30K25M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:75 kobietmin.14 8K6M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.27 15K12M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.25 14K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.60 34K26M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz min.5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup lecz nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 70 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 102 UP szkolenia dla 108 UP sta\u017ce dla 82 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Czas na rozw\u00f3j - czas na prac\u0119! Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1589457.84", "WARTOSC": "1869950.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (zgodnie z SZOOP WM), tj. 80 zrekrut. do projektu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (kobiet i m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30+, bezrobotnych lub biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) na terenie tych powiat\u00f3w woj.ma\u0142op., gdzie stopa bezrobocia jest wi\u0119ksza od \u015bredniej dla ca\u0142ego woj. poprzez udzielenie im kompleksowego wsparcia (min. 2 formy wsparcia na uczestnika/-czk\u0119) do ko\u0144ca V.2018r. oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez 20% uczestnik\u00f3w/-czek. Opis grupy docelowej: osoby niepe\u0142nospr. (skr\u00f3t: \u201eON\u201d) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 (50 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn) w wieku powy\u017cej 30 lat, w tym: bezrobotne (55 os\u00f3b) i bierne zawod. (25 os\u00f3b), zamieszk. (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) w woj.ma\u0142op. na terenie powiat\u00f3w: my\u015blenicki, proszowicki, miechowski wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, nowotarski, brzeski, gorlicki, tarnowski, chrzanowski, olkuski, tatrza\u0144ski, nowos\u0105decki, limanowski, d\u0105browski. Spos\u00f3b realizacji celu: kompleksowe wsparcie (min. 2 formy wsparcia na uczestnika/-czk\u0119\u2013dalej skr\u00f3t \u201eUP\u201d) w ramach zada\u0144: Zad.1\u2013Rekrutacja UP, diagnoza potrzeb UP i lokalnego rynku pracy oraz ustalenie IPD dla UP, Zad.2\u2013Przygotowanie UP do aktywno\u015bci zawodowej \u2013 wsparcie motywacyjne, poradnictwo zawodowe, warsztaty aktywizacyjne i komputerowe, Zad.3\u2013Pierwsze kroki UP na rynku pracy \u2013 szkolenia i sta\u017ce zawodowe. Planowane rezultaty/produkty: 20%UP podejmie prac\u0119 80 IPD zawier.\u201eofert\u0119 wsparcia\u201d Min.3oferty pracy dla ka\u017cd.UP 80UP skierow. na wsparcie motywac. i poradnict.zawod., z czego 64(80%) zrealizuje te formy w pe\u0142nym wymiarze, 80UP skierow. na warsztaty aktywizacyjne, z czego 64(80%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 72UP skierow. na warsztaty komputerowe, z czego 58(80%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 70UP skierow. na szkolenia zawodowe, z czego 57(81%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 75UP skierow. na sta\u017ce zawodowe i obj\u0119tych pomoc\u0105 trenera zatrud. wspieranego, z czego 60(80%)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "Jestem niepe\u0142nosprawny i chc\u0119 pracowa\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1206266.48", "WARTOSC": "1419137.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY projektu realizowanego w okresie od 01.09.2016r.do 31.08.2017r.to zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia przez 60 os\u00f3b(36 kobiet/24 m\u0119\u017cczyzn)lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa,w 100% zamieszkuj\u0105ce(w roz. KC)powiaty nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki w woj.ma\u0142opolskim tj.powiaty zagro\u017cone skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi.Osoby o umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci stanowi\u0105 powy\u017cej 20% UP(nie wi\u0119cej ni\u017c 21% UP tj.13 UP). Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dla Poddzia\u0142ania 9.1.2 RPO WM poprzez uczestnictwo w kompleksowej aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej obejmuj\u0105cej 7 instrument\u00f3w wsparcia: 1.Identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego poprzez IPD; 2.us\u0142ugi aktywnej integracji,w tym: a.trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych b.poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne c.poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, d.szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji;; e.inicjatywy przygotowuj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia-sta\u017ce. REZULTATY: Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie:60; Liczba os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie:13; Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:42 Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:36 Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):1", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "STOP dla wykluczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "345768.60", "WARTOSC": "410261.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119ksz szans na podj zatrud przez 25 biernych zawod os m\u0142od (do 29r.\u017c.) z gr NEET tj. rodzic\u00f3w chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po zako\u0144czeniu opieki nad dzie\u0107mi oraz os z teren\u00f3w wiejskich poza ZIT, zamieszk powiaty: gorlicki, nowos\u0105d i Miasto Nowy S\u0105cz, poprzez podniesi kwalif i nabycie do\u015bwiadcz zawod do IV 2019r. Proces rekrut, prowadzony w ka\u017cdym powiecie, szybko i skutecznie doprowadzi do wy\u0142onienia gr docelowej. UP poprzez pog\u0142\u0119b dzia\u0142ania diagn (warsztaty psych-doradcze ukierunk na odkrywanie w\u0142asnego potencja\u0142u, zdolno\u015bci i mo\u017cliw, ind spotkania z psychol i doradc\u0105 zawod) zdecyduj\u0105 o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia w proj \u2013 opracowany zostanie Indywid Plan Dzia\u0142ania (IPD). Ka\u017cda os obj\u0119ta b\u0119dzie obowi\u0105zk po\u015brednictwem pracy, a tak\u017ce w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD \u2013 warsztatami gr, szkolenia/kursami odp na potrzeby lokal/regio rynku pracy, w tym z obszaru ICT (co pozwoli UP naby\u0107/podnie\u015b\u0107 kwalifikacje/kompetencje adekwatne do oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w) czy realizacj\u0105 min 3 miesiecz sta\u017cu, by sprawdzi\u0107 i podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119t i zyska\u0107 niekiedy pierwsze do\u015bwiad zawod. Zamierzeniem proj jest umo\u017cliw uczest samodecydowania o charakterze wsparcia, a poprzez to kszta\u0142towanie jego poczucia sprawstwa i podnoszenia samooceny. Po\u015brednicy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realizacj\u0105 wybranego przez uczestnika planu rozwoju, pomaga\u0107 os w poruszaniu si\u0119 na rynku pracy i w kontaktach z pracodawcami, wyszukiwa\u0107 i towarzyszy\u0107 w aplikowaniu na wybrane stanowisko, motywowa\u0107 do dzia\u0142ania i pokonywania pojawiaj\u0105cych si\u0119 trudno\u015bci. B\u0119d\u0105 tak\u017ce pod\u0105\u017ca\u0107 za uczest, pomaga\u0107 mu w \u201ebezpiecznym wej\u015bciu\u201d na otwarty rynek pracy. Uczest otrzymaj\u0105 stypendia szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w, a rodzicom z ma\u0142ymi dzie\u0107mi zapewniona zost fachowa opieka. Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, zako\u0144cz egzam/certyfik, przez min. 17 os i zyskanie przez min. 20 os do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach, a w efekcie zatrud min 11 os. Bud\u017c.proj\u2013 410.261,75 z\u0142,w tym wk\u0142.w\u0142. 21.600", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "TWOJA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 - W TWOICH R\u0118KACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1674298.29", "WARTOSC": "1969762.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL:wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 156 os\u00f3bmin.94 kobietw wieku 30 lat i wi\u0119cej,pozostaj\u0105cych bez pracy zamieszk.w rozum.KC powiaty o wysoko\u015bci stopy bezrobocia przekraczaj\u0105cej \u015brednia dla woj.ma\u0142opolskiego,osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia aktywizuj\u0105cego w okresie od 01.08.2020r. do31.12.2021r.prowadz\u0105cego do podj\u0119cia zatrudniania przez min.71 os.GRUPA DOCELOWA:156 os.w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:os.powy\u017cej 50 roku \u017cycia;os.d\u0142ugotrwale bezrobotne;kobiety;os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;os.o niskich kwalifikacjach,bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 3049 lat nie nale\u017c\u0105ce do ww.grup,kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejszakt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.ma\u0142opolskiego w rozum.Kodeksu Cywilnego,wy\u0142\u0105cznie w powiatach o stopie bezrobocia przekraczaj\u0105c\u0105 \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolskiego.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb Uczestnika projektu poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 IPD,Po\u015brednictwo pracy,Warsztaty efektywnego poszukiwania pracy,Poradnictwo psychologiczne,Szkolenia zawodowe,Sta\u017ce zawodowe.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.93os.,uzyskanie zatrudnienia przez min.71os.", "BENEFICJENT": "WKK SZKOLENIA I EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1556004.81", "WARTOSC": "1830593.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "P. skierowany jest do 192 (130K,62M) uczestnik\u00f3w/czek projektu w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy (osoby bezrobotne i bierne zawodowo) z obszaru woj.ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: -ospe\u0142nosprawno\u015bciami; -os.d\u0142ugot.powy\u017cej 50 roku \u017cycia; -os.z nierwale bezrobotnych; -os.o niskich kwalifikacjach; -kobiet. Gr.doc.obejmuje 164 os.bezrobotne, w tym 54 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 28 os.biernych zaw. W\u015br\u00f3d nich 162 os.stanowi\u0105 os.w wieku 50+ oraz 30 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Po\u015br\u00f3d wszystkich UP wsparciem zostanie obj\u0119te min. 100os. o niskich kwalifikacjach, 54 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 110 kobiet. W ramach P. wsparcie otrzyma min.24 UP opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi. Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego uczestnika oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD co najmniej 2 formy wsparcia: -po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie realizacji projektu dla 192 UP; -poradnictwo zawodowe (dla 192 UP) sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z etapu indywidualnego oraz grupowego; -szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji (dla 180 UP); -3 miesi\u0119czny sta\u017c zawodowy (dla 78 UP). Dla 24 UP, kt\u00f3re opiekuj\u0105 si\u0119 osobami zale\u017cnymi przewidziano poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad tymi osobami. Dodatkowym wsparciem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c pomoc motywacyjna psychologa dost\u0119pnego na ka\u017cdym etapie realizacji projektu dla 192 UP. Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny projektu jakim jest: wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 192 uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych wsparciem w czasie trwania projektu: 01/07/2016-30/06/2018. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Proces aktywizacji zawodowej bod\u017acem do zatrudnienia !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "1089594.38", "WARTOSC": "1281875.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Niniejszy projekt parasolowy polega na merytorycznym i finansowym wsparciu realizacji mikroprojekt\u00f3w z dziedziny edukacji zawodowej i kszta\u0142cenia ustawicznego/specjalistycznego. Zgodnie z zapisami Programu i Podr\u0119cznika beneficjenta projekt b\u0119dzie realizowany przez Zwi\u0105zek Euroregion \u201eTatry\u201d jako partnera wiod\u0105cego przy wsp\u00f3\u0142pracy z dwoma wskazanymi s\u0142owackimi partnerami: Samorz\u0105dem Wojew\u00f3dztwa Preszowskiego (PSK) oraz Samorz\u0105dem Wojew\u00f3dztwa \u017byli\u0144skiego (\u017bSK). Osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych cel\u00f3w projektu umo\u017cliwi realizacja nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 okre\u015blonych w Podr\u0119czniku beneficjenta (za\u0142. nr 14 Zasady realizacji projekt\u00f3w parasolowych): 1. Przygotowanie projektu parasolowego. 2. Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w (zadanie merytoryczne projektu parasolowego)- polegaj\u0105ce na realizacji polsko-s\u0142owackich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 edukacyjnych z zakresu kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego/specjalistycznego przez kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do uzyskania wsparcia z EFRR mikrobeneficjent\u00f3w. Dofinansowanie uzyskaj\u0105 podmioty spe\u0142niaj\u0105ce kryteria kwalifikacji okre\u015blone dla III osi priorytetowej w Programie Interreg V-A Polska-S\u0142owacja i Podr\u0119czniku beneficjenta, zgodnie z zasadami okre\u015blonymi szczeg\u00f3\u0142owo w Poradniku dla mikrobeneficjent\u00f3w. Realizacja mikroprojekt\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci pogranicza polsko-s\u0142owackiego, na obszarze wsparcia wyodr\u0119bnionym dla tego projektu parasolowego i szczeg\u00f3\u0142owo opisanym w punkcie III.7 niniejszego wniosku. Na etapie oceny preferowane b\u0119d\u0105 mikroprojekty wsp\u00f3lne. 3. Promocja i dzia\u0142ania informacyjne projektu parasolowego. 4. Administrowanie projektem parasolowym. W wyniku realizacji tych zada\u0144 we wsp\u00f3lnych polsko-s\u0142owackich inicjatywach lokalnych na rzecz zatrudnienia i wsp\u00f3lnych szkoleniach wezm\u0105 3 522 osoby. Przyczyni si\u0119 to do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika okre\u015blonego w Programie dla 3 osi priorytetowej oraz do osi\u0105gni\u0119cia zamierzonych cel\u00f3w projektu, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Programu za\u0142o\u017cony dla ww. osi priorytetowej.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK EUROREGION \u201eTATRY\u201d", "TYTUL": "Wsp\u00f3lne kszta\u0142cenie zawodowe na pograniczu polsko-s\u0142owackim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1212376.89", "WARTOSC": "1426325.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 8046K34M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym:min. 44 28K16M os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekmin. 7 4K3M os. korzystaj\u0105cych z POP\u017bmin. 30 16K14M ON, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 31UP tj. 25 os.13K12M,zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40 UPposzukiwanie pracy przez min. 40 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 16 UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz sw\u00f3j potencja\u0142 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "818057.08", "WARTOSC": "962420.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie aktyw zaw i spo\u0142ecznej 75os\u00f3b wykluczonych spo\u0142 (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 niezatrudnionych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(49K) z z pow.brzeskiego,m.Nowy S\u0105cz,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,limanowskiego,nowos\u0105deckiego,gorlickiego poprzez kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142 i zaw od 1.01.2017r do 31.03.2018.(+3msc od zako\u0144czenia udzia\u0142u w P ostatniego UP GD: UP b\u0119dzie 75os(49K,26M) osoby niepe\u0142nosprawne zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu w/w pow(obszary zagro\u017cone skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi-ub\u00f3stwo). W 100% grup\u0105 docelow\u0105 P b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nospraw (w tym z zaburzeniami psychicznymi ) G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:-50 - L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:-22 - L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.):15 os\u00f3b Zak\u0142adamy,i\u017c 56%UP z po\u015br\u00f3d 75UP,tj.min.42UP uzyska efektywno\u015b\u0107 spo\u0142-zatrud,za\u015b 22% UP poziom efektywno\u015bci zatrud.- 17 UP Zak\u0142adamy,i\u017c 46%UP z po\u015br\u00f3d 24UP o znacznym stopniu,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105,z niepe\u0142nosp sprz\u0119\u017conymi uzyska efektywno\u015b\u0107 spo\u0142-zatrud,za\u015b 12% UP poziom efektywno\u015bci zatrud- 3UP Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP - IPD 6h x 75os\u00f3b 2. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, 5 grup x 15 os\u00f3b x18 godz 3.PRACA METOD\u0104 TRENERA ZATRUDNIENIA WSPIERANEGO (TZW)100% UP,75os 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75os\u00f3b x \u015brednio 6h/os 5.SZKOLENIA podnosz\u0105ce/uzupe\u0142 kwalifikacje zaw, 5 grx \u015br12 os\u00f3b,60os 6.STA\u017bE, 57 os\u00f3b x 3msc, 15 os\u00f3b x 4 msc", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program integracji os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "835716.51", "WARTOSC": "983195.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie aktyw zaw i spo\u0142ecznej 75 43K os\u00f3b zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktyw spo\u0142ecznej, w tym min. 70 osoby ze znaczmym lub umiarkowanym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci lub niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosp intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wyk spo\u0142,osoby korzystaj\u0105ce z POPZ z obszary zagro\u017c skumulowanymi problemami spo\u0142 ub\u00f3stwo z pow: .tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, brzeskiego, proszowickiego, gorlickiego, nowos\u0105deckiego, m. Nowy S\u0105cz, limanowskiego poprzez kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142 i zaw od 1.04.201931.03.2021G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:40 L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:10 L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.:19 osEfektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 34, efekt zaw12W odniesieniu do pozosta\u0142ych grup zagr ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 : efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna:34, efektywno\u015b\u0107 zawodowa 25Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4h x 75UP2. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 5 grup x 15 os\u00f3b x18 godz3.Trener aktywno\u015bci 100 UP,75os4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UP x \u015brednio 6hos5.SZKOLENIA zaw60os6.STA\u017bE", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepsze jutro - 2 edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1529699.30", "WARTOSC": "1799646.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 29.02.2020 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 12070K50M os\u00f3b, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w POWIATACH, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 9656K40M bezrobotnych i 2414K10M biernych zawodowo, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.:70 kobiet,min. 13 8K5M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min. 24 14K10M osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,min. 44 26K18M osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min. 52 30K22M osoby o niskich kwalifikacjach,oraz min. 8 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup.Ponadto 8 UP 6K2M stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi.Zadania:identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPDpo\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj.indywidualne wsparcie motywacyjne dla 50 UPindywidualne poradnictwo zawodowe dla 70 UPindywidualne poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi dla 8 UPszkolenia zawodowe dla 80 UPsta\u017ce \u015brednio 5 mczne dla 80 UPEfektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk. rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min. 30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej: min. 33ON: min. 33d\u0142ugotrwale bezrobotnych: min. 30os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: min. 38K min. 39bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grup min. 56", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Wbrew barierom 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1101129.27", "WARTOSC": "1295446.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa oraz szanse na zatrudnienie u 50UP(28K/22M)os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b zam.woj.ma\u0142opolskie przez r\u00f3\u017cne metody aktywizacji dobrane do indywidualnych potrzeb UP od 01.2017r. do 02.2018r. GRUPA DOCELOWA:50 UP(28K/22M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa zamieszkuj\u0105cych( wg.KC) woj.ma\u0142opolskie w tym: 100% UP stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi tj.pow.nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki. 21%UP tj.11(7K/4M)to os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,intelektualnymi lub z zaburzeniami psychicznymi. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Kompleksowe,dost.do indywidualnych potrzeb wsparcie:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142u uczestnika;trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,szkolenie zawodowe z certyfikacj\u0105 vcc/lub r\u00f3wnowa\u017cn\u0105,sta\u017c zawodowy,po\u015br.pracy REZULTATY:Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -43 Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 13, Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-15, SKR\u00d3TY WE WNIOSKU: K-Kobieta M-m\u0119\u017cczyzna ON-osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 GD-grupa docelowa WD-wnioskodawca", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni zawodowo- aktywni \u017cyciowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "868759.07", "WARTOSC": "1022069.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie do 28.02.2022 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj. suski, nowotarski, limanowski, nowos\u0105decki, m. Nowy S\u0105cz, gorlicki, tarnowski i m.Tarn\u00f3w, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min. 4023K17M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1. Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia zawodowe4. Sta\u017ce5. Po\u015brednictwo pracy6. Zatrudnienie subsydiowaneREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 25 UPposzukiwanie pracy przez min. 16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34, efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Czas na akcj\u0119: AKTYWIZACJA 2!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "229725.00", "WARTOSC": "270725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "1. G\u0142\u00f3wny celem projektu jest podniesienie poziomu specjalistycznej oferty wychowania przedszkolnego dla 6 dzieci dotkni\u0119tych problemem autyzmu z powiatu nowos\u0105deckiego w latach 2017-2020 2. W ramach projektu wsparcie otrzymaj\u0105 dwie grupy docelowe. a) Dzieci w wieku przedszkolnym z diagnoz\u0105 autyzmu w tym zespo\u0142u Aspergera. b) Nauczyciele Niepublicznego Terapeutycznego Punktu Przedszkolnego AutoSTOP. 3. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji zada\u0144 zaplanowanych w projekcie. G\u0142\u00f3wne zadania to: a) Zakup pomocy dydaktycznych, edukacyjnych, specjalistycznego sprz\u0119tu oraz narz\u0119dzi diagnostycznych dostosowanych do potrzeb dzieci z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwoju. b) Budowa wyposa\u017cenie oraz monta\u017c placu zabaw wraz z bezpieczn\u0105 nawierzchni\u0105 i ogrodzeniem c) Przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych d) Doskonalenie kompetencji oraz umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli w zakresie pracy z dzie\u0107mi z zaburzeniami ze spektrum autyzmu. 4. G\u0142\u00f3wne rezultaty: a) Podniesienie specjalistycznej oferty skierowanej do dzieci z problemem autyzmu w powiecie Nowos\u0105deckim. b) Zwi\u0119kszenie liczby dzieci otrzymuj\u0105cych specjalistyczn\u0105 terapi\u0119 w ramach edukacji przedszkolnej c) Podniesienie poziomu funkcjonowania psychoruchowego dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez zapewnienie dodatkowej formy aktywno\u015bci ruchowej po\u0142\u0105czonej ze stymulacj\u0105 polisensoryczn\u0105 na \u015bwie\u017cym powietrzu. d) Podniesienie poziomu dokonywania oceny zar\u00f3wno deficyt\u00f3w danego dziecka, jak i jego sfery najbli\u017cszego rozwoju.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY TERAPEUTYCZNY PUNKT PRZEDSZKOLNY AUTOSTOP", "TYTUL": "Niebieska podr\u00f3\u017c autoSTOPem - wielospecjalistyczne wsparcie dla dzieci z autyzmem i ich rodzin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1077908.25", "WARTOSC": "1268127.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie 60os\u00f3b(36kobiet[K]/24m\u0119\u017cczyzn[M])zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,poprzez dostosowan\u0105 i zdiagnozowan\u0105 w kontek\u015bcie potrzeb uczestnik\u00f3w projektu[UP] i rynku pracy \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2017. Proj.skierowany jest w pierwszej kolejno\u015bci do os.lub rodzin do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wyklucz.spo\u0142ecz.oraz os.korzystaj\u0105cych z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa,w tym w szczeg.do kobie (60%UP-36os) i os\u00f3b o umiark.stopniu niepe\u0142nospraw.(21%UP-13os),.os.:o znacznym stopniu niepe\u0142nospr.,z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nospr.intelekt.oraz zaburzeniami psych.,os lub rodzin zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142ecz.w zw.z rewitalizacj\u0105 obsz.zdegrad.,o kt\u00f3rej mowa w Wyt.MIiR w zakresie rewitalizacji progr.operac.na lata 2014-2020. 100%grupy docel.b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy powiat\u00f3w z woj.ma\u0142opolskiego,w kt\u00f3rych zagro\u017cenie skumulowanymi problemami spo\u0142ecz.tj.ub\u00f3stwo jest najwi\u0119ksze(powiaty:nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki i gorlicki).Pomoc w identyfikacji umiej\u0119t.,postaw i specyf.cech UP maj\u0105cych wp\u0142yw na spe\u0142nienie zawod.a tak\u017ce zorientowanie si\u0119 w aktualnej syt.rynkowej znacznie u\u0142atwi doradztwo zawod.po\u0142\u0105cz.z Identyfik.indywid.potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika.Wsparcie indywid.porad.psycholog.,a tak\u017ce grup.treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci podnios\u0105 wiar\u0119 w siebie i swoje mo\u017cliwo\u015bci,zmotywuj\u0105 do dzia\u0142.,jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119ksz\u0105 umiej\u0119t.komunikac.UP zwi\u0119ksz\u0105 pewno\u015b\u0107 siebie oraz umiej\u0119t.pracy w grupie.Zdobycie nowych lub uaktualnienie kwalifikacji zapewni\u0105 indywid.dobrane szkolenia zawod.,po kt\u00f3rych min 60%UP potwierdzi swoje kwalifikacje poprzez pozytywne zdanie egz.zewn.i otrzymanie certyfikatu,a tak\u017ce sta\u017c zawod.Tak kompleks.\u015bcie\u017cka wsparcia oraz po\u015bred.pracy znacznie u\u0142atwi\u0105 odnalezienie si\u0119 na rynku pracy,kontakt z pracodaw.i zapewni\u0105 zatr.min.22%UP,za\u015b min.56%UP dokona post\u0119pu w proc.aktyw.spo\u0142-zatrud.i zmniej.dystansu do zatrud", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa drog\u0105 do integracji i zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1055526.80", "WARTOSC": "1241796.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu: Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa i wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia u 60 os\u00f3b lub rodzin(min 36 kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby lub rodziny do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa,osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub osoby z zaburzeniami psychicznymi, osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych(dalej:osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym), z obszaru woj.ma\u0142opolskiego(powiaty: nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m.Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2017 poprzez udzia\u0142 w \u015bcie\u017cce reintegracji stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdego UP. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b lub rodzin( min 36 kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Min 21%(min 13 os\u00f3b) UP stanowi\u0105 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub osoby z zaburzeniami psychicznymi(dalej ON). Zadania: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w 2. Poradnictwo zawodowe 3. Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne 4. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 5. Szkolenie zawodowe 6. Sta\u017c zawodowy 7. Po\u015brednictwo pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty: -min 56% UP po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia lub podejmie dalsz\u0105 aktywizacj\u0119(w tym min 46% ON). -min 22% UP, po zako\u0144czeniu projektu podejmie zatrudnienie(w tym min 12% ON).", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Wykluczenie? Wykluczone!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1193420.92", "WARTOSC": "1404024.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.07.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 90 52K38M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj. miechowski,chrzanowski,nowotarski,brzeski,proszowicki,boche\u0144ski,m.Nowy S\u0105cz,tarnowski,suski,limanowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,nowos\u0105decki,gorlicki,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernch zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 28 16K12M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA1.Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu i poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia zawodowe4.Sta\u017ce5.Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.36 UPposzukiwanie pracy przez min.23 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.18 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "EURO CONSULTING WIOLETTA \u017bYBORT", "TYTUL": "Pozw\u00f3l sobie pom\u00f3c!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "967790.82", "WARTOSC": "1138577.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt Parasolowy umo\u017cliwi mikrobeneficjentom \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do realizacji mikroprojekt\u00f3w, kt\u00f3re w innowacyjny spos\u00f3b przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy jako\u015bci transgranicznej edukacji specjalistycznej i zawodowej, zapobiegaj\u0105c wyludnianiu si\u0119 pogranicza w szczeg\u00f3lno\u015bci odp\u0142ywowi ludzi m\u0142odych oraz w wieku produkcyjnym przez dostosowanie systemu edukacji zawodowej do wymog\u00f3w transgranicznego rynku pracy oraz oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w z obszaru wsparcia. Partner Wiod\u0105cy (PW), wsp\u00f3lnie z Partnerami Projektu, realizowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: -przygotowanie dokument\u00f3w wdro\u017ceniowych dla mikrobeneficjent\u00f3w, -organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikroprojekt\u00f3w \u2013 m. in. przeprowadzenie nabor\u00f3w, szkole\u0144, oceny oraz zawieranie um\u00f3w z PW mikroprojekt\u00f3w, -zapewnienie prawid\u0142owej realizacji Projektu Parasolowego \u2013 m. in. monitorowanie realizacji PP, przygotowywanie informacji nt. stanu realizacji mikroprojekt\u00f3w, przeprowadzanie wizyt monitoruj\u0105cych, przedk\u0142adanie cz\u0119\u015bciowych wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107, rozliczanie wydatk\u00f3w ponoszonych w ramach mikroprojekt\u00f3w oraz przekazywanie beneficjentom refundacji ze \u015brodk\u00f3w EFRR i bud\u017cetu pa\u0144stwa, -wykonywanie zada\u0144 zwi\u0105zanych z informacj\u0105 i promocj\u0105 projektu, programu - m. in. promocja PP i jego efekt\u00f3w, realizacja dzia\u0142a\u0144 opisanych w Strategii komunikacji programu, prowadzenie konsultacji dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w oraz dla potencjalnych mikrobeneficjent\u00f3w, pomoc w wyszukiwaniu partner\u00f3w itp. Preferowanie mikroprojekt\u00f3w posiadaj\u0105cych wyra\u017any efekt transgraniczny oraz idealnie wpisuj\u0105cych si\u0119 w cele programu gwarantuje osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika rezultatu osi priorytetowej 3. tj.: Jako\u015b\u0107 us\u0142ug z zakresu edukacji na ca\u0142ym pograniczu mierzona jako wska\u017anik zadowolenia os\u00f3b korzystaj\u0105cych z takich us\u0142ug. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego wska\u017anika poprawi tak\u017ce sytuacj\u0119 obszaru pogranicza poprzez wzmocnienie jego potencja\u0142u gospodarczego, podniesienie poziomu edukacji oraz wzmocni poczucie przynale\u017cno\u015bci regionalnej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"REGION BESKIDY\" W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "MikroINTERREG - edu PL-SK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "951879.61", "WARTOSC": "1119858.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Realizacja projektu parasolowego polega\u0107 b\u0119dzie na wdra\u017caniu mikroprojekt\u00f3w ukierunkowanych g\u0142\u00f3wnie na zwi\u0119kszenie liczby wsp\u00f3lnych inicjatyw polsko-s\u0142owackich prowadzonych przez podmioty po obu stronach granic na rzecz zatrudnienia i wsp\u00f3lnych szkole\u0144. Projekt jest bowiem odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowany w ramach wykonanej na zlecenie Ministerstwa Rozwoju Regionalnego analizy SWOT dla obszaru transgranicznego Polska-S\u0142owacja problem pogranicza, polegaj\u0105cy na odp\u0142ywie wykszta\u0142conej i m\u0142odej spo\u0142eczno\u015bci regionu do atrakcyjnych o\u015brodk\u00f3w na zewn\u0105trz obszar\u00f3w w celu poszukiwania pracy i kariery zawodowej. W ramach mikroprojekt\u00f3w realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce typy dzia\u0142a\u0144: - wsp\u00f3lne transgraniczne programy i inicjatywy dla uczni\u00f3w i nauczycieli w plac\u00f3wkach edukacji specjalistycznej i zawodowej - wsp\u00f3lne opracowanie i promocja oferty edukacji specjalistycznej i zawodowej - realizacja transgranicznych dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i partycypacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 - transgraniczna wymiana dobrych praktyk - dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu okre\u015blenie potrzeb w kontek\u015bcie edukacji specjalistycznej i zawodowej. Grupami docelowymi Projektu Parasolowego s\u0105 uprawnione do realizacji mikroprojekt\u00f3w podmioty (mikrobeneficjenci) o charakterze niedochodowym dzia\u0142aj\u0105ce na obszarze projektu parasolowego, czyli: jst, ich zwi\u0105zki i stowarzyszenia, jednostki administracji ustanowione przez pa\u0144stwo lub samorz\u0105d w celu zapewnienia us\u0142ug publicznych, organizacje pozarz\u0105dowe oraz EUWT (szczeg\u00f3\u0142owy opis grup docelowych punkt III.4 wniosku). Poprzez realizacj\u0119 mikroprojekt\u00f3w Projekt Parasolowy b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 r\u00f3wnie\u017c na spo\u0142eczno\u015bci lokalne pogranicza polsko-s\u0142owackiego i odwiedzaj\u0105cych te tereny turyst\u00f3w. Z kolei instytucje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt parasolowy to podmioty posiadaj\u0105ce kilkunastoletnie do\u015bwiadczenie w zakresie wdra\u017cania mikroprojekt\u00f3w (w tym na polsko-s\u0142owackim pograniczu) co gwarantuje jego realizacj\u0119 zgodnie z wymogami Programu i KE.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA", "TYTUL": "Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w z zakresu edukacji w Euroregionie Karpackim i WJT w Preszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1016149.50", "WARTOSC": "1195470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zawod. i motywacja do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60UP nabyta poprzez udzia\u0142 w kompleksowym i zindywidualizowanym wsparciu w ramach proj. w okresie od 01.01.2017-31.03.2018 Gr. docelowa 60 os.(min.36K) lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.,w tym w szczeg.: os./rodziny do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wyklucz.spo\u0142. i/lub os./rodziny korzystaj\u0105ce z POP\u017b i/lub os.z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os.z zaburzeniami psych. i/lub os./rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.w zw.z rewitalizacj\u0105 obsz.zdegrad.,o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych MIiR w zakr.rewitalizacji w progr.operac.na lata 2014-2020.Dodatkowo,min.21%, tj.min.13 UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.o umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr.Wsparcie skierowane b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie do os.,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.ma\u0142opolskiego(w rozumieniu przepis\u00f3w KC),w tym w 100% do mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: nowotarskiego,brzeskiego,my\u015blenickiego,m.Nowy S\u0105cz,suskiego,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,limanowskiego,nowos\u0105deckiego,gorlickiego),zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. Zad. 1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP 2.Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142. 3.Poradnictwo zawod. 4.Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie,zmian\u0119 kwalifikacji 5.Inicjatywy przygotowuj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia w formie sta\u017cy zawod. 6.Po\u015brednictwo pracy G\u0142.rezultaty,kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 1.Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: -kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.36 -poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.18 -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-min.18 2.Odsetek os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.: -dokona\u0142y post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142.-zatrudn. i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia/podj\u0119\u0142y dalsz\u0105 aktywizacj\u0119-", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dogoni\u0107 marzenia - kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1302805.60", "WARTOSC": "1532712.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu NOWE KWALIFIKACJE DLA TWOJEGO SUKCESU jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 132 os\u00f3b (72K i 60M) bezrobotnych lub biernych zawodowo, powy\u017cej 30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych OSI w woj. ma\u0142opolskim, w okresie od 1.6.2016 do 31.12.2017, b\u0119d\u0105cych osobami znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnymi, d\u0142ugotrwale bezrobotnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww. grupy w okresie 6.2016\u201312.2017, poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem FORM POMOCY, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: - opracowanie IPD: 132os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w: 132os. - po\u015brednictwo pracy: 132os. - kursy/szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje: 132os. - sta\u017ce zawodowe: 52os. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY projektu: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: - 84os. bezrobotne - 23os. bierne zawodowo. 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: - 47os. bezrobotnych - 12os. biernych zawodowo. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 (GD) projektu s\u0105 132 os. fizyczne, pozostaj\u0105ce bez pracy, tj. os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: - 54K i 50M bezrobotnych - 18K i 10M biernych zawodowo w tym dodatkowo nale\u017c\u0105ce do grup: - 28K i 38 M powy\u017cej 50 r.\u017c. - 10K i 8M d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 7K i 8M o niskich kwalifikacjach - 6K i 6M niepe\u0142nosprawnych - 21K z GD, inne ni\u017c ww., zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie (100% GD) na obszarze powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego. ZADANIA w projekcie: 1.BUDOWA IPD ORAZ INDYWIDUALNE I SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DORADCZO-MOTYWACYJNE 2. INDYWIDUALNE I KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 3. KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE 4. STA\u017bE ZAWODOWE.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "NOWE KWALIFIKACJE DLA TWOJEGO SUKCESU - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy z terenu powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "954504.57", "WARTOSC": "1122946.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowo-spo\u0142ecznej oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 40 os. (w tym 24 K i 16 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze woj. ma\u0142opolskiego z pow. w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os. korzystaj\u0105cych z pom. spo\u0142., dzieci do lat 17, na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os. niepe\u0142nosprawne zarejestrowanych w UP, jest ni\u017csza od \u015bredniej woj. ma\u0142op., tj. pow.: nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m. Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki. GRUPA DOCELOWA: 40 os. (w tym 24 K i 16 M) osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby: -do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., -korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. -o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z zaburzeniami psychicznymi \u2013 min. 22%; -lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych, o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych Ministra Infrastruktury i Rozwoju w zakresie rewitalizacji w PO na lata 2014-2020 \u2013 100%. Wsparcie nie b\u0119dzie udzielane dla os. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci. WSPARCIE: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika; 2. Porad. psychologiczne i psychospo\u0142eczne; 3. Porad. zawodowe; 4. Po\u015brednictwo pracy; 5. Szkolenia zawodowe; 6. Sta\u017c zawodowy. REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym kt\u00f3re po opuszczeniu programu: -uzyska\u0142y kwalifikacj\u0119 \u2013 min. 24 os.; -poszukuj\u0105 pracy \u2013 min. 24 os.; -pracuj\u0105 - min. 9 os.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nie zgadzam si\u0119 na WYKLUCZENIE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1641248.39", "WARTOSC": "1930880.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym 72 K i 28 Mzamieszk. w rozum.KCna terenie Woj.Ma\u0142opolskiego,w szczeg.os\u00f3b kt\u00f3re w 1szej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.,w tym wszczeg.do\u015bwiadcz.wielokrotnego wyklucz.spo\u0142.oraz korzystaj\u0105ce z POP\u017b poprzez zapewnienie indywid.i kompleks.wsparcia udzielanego w op.o \u015bcie\u017ck\u0119reintegracji stworzon\u0105 indywid.dla ka\u017cdego UP w okr.do 05.2019.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015br.na aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142.UP poprzez popraw\u0119oraz wzmocnienie ich szans na zatrudnienie.Proj.przyczyni si\u0119 do odbudowy i podtrzym. umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142.i zawod.oraz zapobieganiaprocesom wyklucz.spo\u0142.UP.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119ksz.atrakcyjno\u015bci UP na rynku pracy i przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg.SzOOPRPO WM i do realizacji Strat.Rozw.Woj.Ma\u0142op.20112020.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y w szczeg\u00f3l.osoby zakwalifik.do III profilu pom.zg.z ustaw\u0105 z dn.20.04.2004r.o promoc.zatrudn.iinstyt.ryn.pracy,osoby korzyst.ze \u015bwiadcze\u0144 z pom.spo\u0142ecznej zg.z ustaw\u0105 z dn.12.03.2004 r.o pom.spo\u0142.lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciempom.spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmn.1 z przes\u0142anek okre\u015b.w art.7 ustawy z dn.12.03.004 r.o pom.spo\u0142.oraz osoby,o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy z dn.13.06.2003 r.o zatrudn.socjalnym.Proj.zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem:pow.50 os\u00f3b,dla kt\u00f3rych ustal.III profil pom.kryt.prem.2pow.20 os.o znacznym lub umiark.stopniu niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017c.oraz os.z zaburz.psych.,w tym z niepe\u0142n.intelek.i ca\u0142o\u015bc.zaburz.rozw.kryt.prem.1pow.50 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w zagro\u017c.skumulow.problemami spo\u0142.kryt.prem.5.Wsparcie b\u0119dzie obejm.obligator.dla ka\u017cdego UP identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w oraz min.3 us\u0142ugi aktyw.integracji,w tymm.in.poradnictwo psycholog.,prawne,mediacje w tym dla otoczenia UP,trening kompet.spo\u0142.,po\u015bredn.pracy,szkolenia,sta\u017ce,wsparcie TZWkryt.prem.nr4,us\u0142ugi zdrowotn", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Chcie\u0107 to m\u00f3c!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "355641.92", "WARTOSC": "421976.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119ksz szans na podj zatrud przez 25 biernych zawod os m\u0142od (do 29r.\u017c.) z gr NEET tj. 7 rodzic\u00f3w chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po zako\u0144cz opieki nad dzie\u0107mi, 3 os z niepe\u0142nsp w stopniu co najmniej umiark i 15 os z teren\u00f3w wiejskich poza ZIT, zamieszk powiaty: gorlicki, limanow, nowos\u0105d i Miasto Nowy S\u0105cz, poprzez podniesi kwalif/komp i nabycie do\u015bwiadcz zawod do X 2020r.Wielokana\u0142owy proces rekrut doprowadzi do wy\u0142onienia gr docelowej 3 turach. UP poprzez pog\u0142\u0119b dzia\u0142ania diagn (warszt psych-doradcze ukierunk na odkrywanie w\u0142asnego potencja\u0142u, zdolno\u015bci i mo\u017cliw, ind spotk z psychol i doradc\u0105 zawod) zdecyduj\u0105 o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia w proj opracow zost Indywid Plan Dzia\u0142ania (IPD).Ka\u017cda os obj\u0119ta b\u0119dzie min 3 dzia\u0142an: obow identyfikacj\u0105 potrzeb (oprac IPD dor zawod) i po\u015br pracy,a tak\u017ce w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD:szkolenia/kursami odp na potrzeby lokal/regio rynku pracy,w tym z obszaru ICT (co pozwoli UP naby\u0107/podnie\u015b\u0107 kwalifik/komp adekwatne do oczek pracodaw) czy realizacj\u0105 min 3 m-go sta\u017cu, by podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119t i zyska\u0107 niekiedy 1wsze do\u015bwiad zawod. Proj umo\u017cliw uczest samodecyd o charakterze wsparcia, a poprzez to kszta\u0142t poczucia sprawstwa i podnosz samooceny. Po\u015brednicy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realiz planu rozwoju, pomaga\u0107 os w poruszaniu si\u0119 na rynku pracy i w kontaktach z pracodawc - w ciagu 4 m-cy od dnia ropzocz P przedst. wysokiej jako\u015bci sta\u017c / ofert\u0119 pracy, wyszukiwa\u0107 i towarzyszy\u0107 w aplikowaniu na wybrane stanowisko, motyw do dzia\u0142ania i pokonyw pojawiaj si\u0119 trudno\u015bci. B\u0119d\u0105 tak\u017ce pod\u0105\u017ca\u0107 za uczest, pomaga\u0107 mu w bezpiecznym wej\u015bciu na otwarty rynek pracy. Uczest otrzymaj\u0105 styp szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w, a rodzicom z ma\u0142ymi dzie\u0107mi zapew zost fachowa opieka.Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkol, zako\u0144cz egzam/certyfik, przez min. 16 os i zyskanie przez min. 19 os do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach, a w efekcie zatrud min 15 os.Bud\u017cet proj-421.976,65 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny -21.160 z\u0142. (5,01%)", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "Aktywni z POWEREM z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "355641.92", "WARTOSC": "421976.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119ksz szans na podj zatrud przez 25 biernych zawod os m\u0142od (do 29r.\u017c.) z gr NEET tj. 7 rodzic\u00f3w chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy pozako\u0144cz opieki nad dzie\u0107mi, 3 os z niepe\u0142nsp w stopniu co najmniej umiark i 15 os z teren\u00f3w wiejskich poza ZIT, zamieszk powiaty: gorlicki, limanow,nowos\u0105d i Miasto Nowy S\u0105cz, poprzez podniesi kwalif/komp i nabycie do\u015bwiadcz zawod do X 2020r.Wielokana\u0142owy proces rekrut doprowadzi do wy\u0142onienia gr docelowej 3 turach. UP poprzez pog\u0142\u0119b dzia\u0142ania diagn (warszt psych-doradcze ukierunk naodkrywanie w\u0142asnego potencja\u0142u, zdolno\u015bci i mo\u017cliw, ind spotk z psychol i doradc\u0105 zawod) zdecyduj\u0105 o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia w proj opracow zostIndywid Plan Dzia\u0142ania (IPD).Ka\u017cda os obj\u0119ta b\u0119dzie min 3 dzia\u0142an: obow identyfikacj\u0105 potrzeb (oprac IPD dor zawod) i po\u015br pracy,a tak\u017ce w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD:szkolenia/kursami odp na potrzeby lokal/regio rynku pracy,w tym z obszaru ICT (co pozwoli UP naby\u0107/podnie\u015b\u0107 kwalifik/komp adekwatne do oczek pracodaw) czy realizacj\u0105 min 3 m-go sta\u017cu, by podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119t i zyska\u0107 niekiedy 1wsze do\u015bwiad zawod. Proj umo\u017cliw uczest samodecyd ocharakterze wsparcia, a poprzez to kszta\u0142t poczucia sprawstwa i podnosz samooceny. Po\u015brednicy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realiz planu rozwoju, pomaga\u0107 os wporuszaniu si\u0119 na rynku pracy i w kontaktach z pracodawc - w ciagu 4 m-cy od dnia ropzocz P przedst. wysokiej jako\u015bci sta\u017c / ofert\u0119 pracy, wyszukiwa\u0107 itowarzyszy\u0107 w aplikowaniu na wybrane stanowisko, motyw do dzia\u0142ania i pokonyw pojawiaj si\u0119 trudno\u015bci. B\u0119d\u0105 tak\u017ce pod\u0105\u017ca\u0107 za uczest, pomaga\u0107 mu wbezpiecznym wej\u015bciu na otwarty rynek pracy. Uczest otrzymaj\u0105 styp szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w, a rodzicom z ma\u0142ymi dzie\u0107mi zapew zostfachowa opieka.Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkol, zako\u0144cz egzam/certyfik, przez min. 16 os i zyskanie przez min. 19 os do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach, a w efekcie zatrud min 15 os.Bud\u017cet proj-421.976,65 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny -21.160 z\u0142. (5,01%)", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 z POWEREM - edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "266982.35", "WARTOSC": "316780.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Proj\u00a0ma\u00a0na\u00a0celu\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0szans\u00a0na\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez\u00a020\u00a0biernych\u00a0zawodowo\u00a0os\u00a0m\u0142odych\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u00a0oraz\u00a0z\u00a0teren\u00f3w\u00a0wiejskich\u00a0poza ZIT\u00a0z\u00a0gr\u00a0NEET\u00a0zamieszkuj\u00a0na\u00a0terenie\u00a0powiat\u00f3w:\u00a0gorlickiego,nowos\u0105deckiego\u00a0i\u00a0m.Nowy\u00a0S\u0105cz,poprzez\u00a0podniesienie\u00a0kwalifikacji\u00a0i\u00a0nabycie\u00a0do\u015bwiadcze\u0144\u00a0zawodow do\u00a0IV\u00a02019r. Proces\u00a0rekrut\u00a0prowadzony\u00a0bedzie\u00a0w\u00a0ka\u017cdym\u00a0powiecie.UP\u00a0poprzez\u00a0pog\u0142\u0119bione\u00a0dzia\u0142ania\u00a0diagn\u00a0(warsztaty\u00a0psycholog-doradcze\u00a0ukierunk\u00a0na\u00a0odkrywanie\u00a0w\u0142asnego potencja\u0142u,zdolno\u015bci\u00a0i\u00a0mo\u017cliwo\u015bci,ind\u00a0spotkania\u00a0z\u00a0psychologiem\u00a0i\u00a0doradc\u0105\u00a0zawod)\u00a0zdecyduj\u0105\u00a0o\u00a0przebiegu\u00a0dalszej\u00a0\u015bcie\u017cki\u00a0wsparcia\u00a0w\u00a0proj\u00a0opracowany\u00a0zostanie Indywid\u00a0Plan\u00a0Dzia\u0142ania\u00a0(IPD).Ka\u017cda\u00a0os\u00a0obj\u0119ta\u00a0b\u0119dzie\u00a0obowi\u0105zk\u00a0po\u015brednictwem\u00a0pracy,a\u00a0tak\u017ce\u00a0w\u00a0zale\u017cno\u015bci\u00a0od\u00a0zapis\u00f3w\u00a0IPD\u00a0warsztatami\u00a0gr,szkolenia/kursami odp\u00a0na\u00a0potrzeby\u00a0lokalnego/regio\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0w\u00a0tym\u00a0z\u00a0obszaru\u00a0ICT\u00a0(co\u00a0pozwoli\u00a0UP\u00a0naby\u0107/podnie\u015b\u0107\u00a0kwalif/komp\u00a0adekwatne\u00a0do\u00a0oczekiwa\u0144\u00a0pracodawc\u00f3w)\u00a0czy realizacj\u0105\u00a0min\u00a03\u00a0miesiecz\u00a0sta\u017cu,by\u00a0sprawdzi\u0107\u00a0i\u00a0podnie\u015b\u0107\u00a0swoje\u00a0umiej\u0119t\u00a0i\u00a0zyska\u0107\u00a0niekiedy\u00a0pierwsze\u00a0do\u015bwiadczenie\u00a0zawod.\u00a0Zamierzeniem\u00a0proj\u00a0jest\u00a0umo\u017cliwienie uczestnikowi\u00a0samodecydowania\u00a0o\u00a0charakterze\u00a0wsparcia,a\u00a0poprzez\u00a0to\u00a0kszta\u0142towanie\u00a0jego\u00a0poczucia\u00a0sprawstwa\u00a0i\u00a0podnoszenia\u00a0samooceny.Po\u015brednicy\u00a0b\u0119d\u0105 czuwa\u0107\u00a0nad\u00a0realizacj\u0105\u00a0wybranego\u00a0przez\u00a0uczestnika\u00a0planu\u00a0rozwoju,pomaga\u0107\u00a0os\u00a0w\u00a0poruszaniu\u00a0si\u0119\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0i\u00a0w\u00a0kontaktach\u00a0z\u00a0pracod,wyszukiwa\u0107\u00a0i towarzyszy\u0107\u00a0w\u00a0aplikowaniu\u00a0na\u00a0wybrane\u00a0stanowisko,motywowa\u0107\u00a0do\u00a0dzia\u0142ania\u00a0i\u00a0pokonywania\u00a0pojawiaj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0trudno\u015bci.\u00a0B\u0119d\u0105\u00a0tak\u017ce\u00a0pod\u0105\u017ca\u0107\u00a0za\u00a0uczestnikiem, pomaga\u0107\u00a0mu\u00a0w\u00a0bezpiecznym\u00a0wej\u015bciu\u00a0na\u00a0otwarty\u00a0rynek\u00a0pracy. Uczest\u00a0otrzymaj\u0105\u00a0stypendia\u00a0szkol\u00a0i\u00a0sta\u017cowe,\u00a0zwrot\u00a0koszt\u00a0przejazd\u00f3w,\u00a0a\u00a0rodzicom\u00a0z\u00a0ma\u0142ymi\u00a0dzie\u0107mi\u00a0zapewniona\u00a0zostanie\u00a0fachowa\u00a0opieka. Efektem\u00a0P\u00a0b\u0119dzie\u00a0odbycie\u00a0wysokiej\u00a0jako\u015bci\u00a0szkole\u0144,zako\u0144cz\u00a0egzam/certyfik,przez\u00a0min.14\u00a0os\u00a0i\u00a0zyskanie\u00a0przez\u00a0min.16\u00a0os\u00a0do\u015bwiad\u00a0zawod\u00a0poprzez\u00a0udzia\u0142\u00a0w sta\u017cach.W\u00a0przypadku\u00a0os\u00f3b\u00a0z\u00a0niepe\u0142nospr\u00a0istnieje\u00a0mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0zastosowania\u00a0racjonalnych\u00a0usprawnie\u0144-koszt\u00a0transportu. Bud\u017cet\u00a0proj\u00a0316780,20z\u0142,w\u00a0tym\u00a0wk\u0142.\u00a0w\u0142.17280", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2136813.98", "WARTOSC": "2513898.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest umo\u017cliwienie 188 os. fizycznym (w tym 131 kobietom/ dalej K) w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia pozostaj\u0105cym bez pracy (bezrobotnym i biernym zawodowo), mieszkaj\u0105cym (wg Kodeksu Cywilnego) lub ucz\u0105cym si\u0119 (zgodnie z zapisem na str. 23 DK) na terenie woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cym do opisanych w dok. konkursu grup os. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (tj. 50+, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, ON, os. o niskich kwalifikacjach, kobiety) oraz os. sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 podj\u0119cia zatrudnienia poprzez zapewnienie im mo\u017cliwo\u015bci nabycia udokument. kwalifikacji, kompetencji i do\u015bwiadczenia zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakresie kompetencji spo\u0142. w efekcie udzia\u0142u w kompleksowym zindywidualiz. wsparciu doradczo-kwalifikacyjno-kompetencyjnym, kt\u00f3re b\u0119dzie realiz. na terenie woj. ma\u0142opolskiego od IX`2018 do XI`2020 i zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 40% K, 34 % OS. 50+, 39% os. o niskich kwalifikacjach, 31 % os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 34% ON. Powy\u017cszy cel wprost realizuje zapisy celu RPO WM. W proj. po fazie oprac. Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, przewidziano wysokojako\u015bciowe,kompleksowe, dopasowane do indywidualnych zdiagnoz. potrzeb UP sta\u0142e wsparcie w realizacji plan\u00f3w zawodowych (opieka Doradcy zawod.). UP wezm\u0105 udzia\u0142 w Warsztatach Integracji i Rozwoju (zmniejszenie problem\u00f3w intrapersonalnych i interpersonal., stanowi\u0105cych barier\u0119 w podj\u0119ciu nowej aktywno\u015bci zawod., przygotowanie do wej\u015bcia w rol\u0119 lub powrotu do roli pracownika). Dla UP przygotowano zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 nabywania kompetencji i kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach i/lub sta\u017cach zawod. oraz realizowane przez ca\u0142y okres proj. aktywne po\u015brednictwo pr, Minimum 11% UP otrzyma tak\u017ce wsparcie towarzysz. w postaci poradnictwa i wsparcia finans. dla os. opiekuj\u0105cych si\u0119 os. zale\u017cnymi.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "RESTART IV- PROGRAM AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ OS\u00d3B W WIEKU POWY\u017bEJ 50 ROKU \u017bYCIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-16", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "795086.96", "WARTOSC": "943387.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "\"POWER kariery\" jest projektem dedykowanym 53 osobom do 29 r.\u017c. z Ma\u0142opolski Zachodniej, realizuje cel g\u0142\u00f3wny:kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, po kt\u00f3rej co najmniej 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osobyz niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby z niskimi kwalifikacjami podejm\u0105 prac\u0119,poprawienie sytuacji na rynku pracy co najmniej 35 os\u00f3b biernych zawodowo z kategorii NEET, poprzez indywidualne wsparcie zgodne ze standardamiokre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, z kt\u00f3rych co najmniej 22 osoby, czyli przesz\u0142o 40% uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu(dalej okre\u015blanych skr\u00f3tem UP), zdob\u0119dzie kwalifikacje, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 (wi\u0119cej ni\u017c 50%) uzyska kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce podj\u0119cie zatrudnienia wokresie trwania projektu lub po jego zako\u0144czeniu.Zadania projektu, realizowane 17.06.2019 - 16.06.2021, obejm\u0105:Identyfikacj\u0119 potrzeb 53 uczestnik\u00f3w projektu wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nich oraz okre\u015bleniem luk w zakresiekompetencji spo\u0142ecznych i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracyPo\u015brednictwo pracy dla 53 UP, o charakterze ci\u0105g\u0142ym, towarzysz\u0105ce ka\u017cdej formie aktywizacji UP, po\u0142\u0105czone z monitorowaniemaktywno\u015bci w poszukiwaniu pracyZindywidualizowana oferta form wsparcia dopasowanych do zapis\u00f3w IPD i dostosowanych do aktualnego zapotrzebowania na ma\u0142opolskim rynku pracy,m.in.:wysokiej jako\u015bci szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjiuzyskanie kwalifikacji, zgodnych z potrzebami i potencja\u0142em UP, wskazanych jako deficytowe w ma\u0142opolskim \"Barometrze zawod\u00f3w\" na rok 2019,poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenianabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu, poprzez sta\u017cebony szkoleniowewsparcie motywacyjne (psychologiczne)prac\u0119 metod\u0105 trenera zatrudnienia wspieranegoRealizacja projektu zmniejszy bariery os\u00f3b m\u0142odych: niewystarczaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy, niedostosowanie kompetencji i kwalifikacji do potrzebrynku pracy", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "POWER kariery 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "509940.50", "WARTOSC": "599930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Projekt pn.: \u201ePromowanie profilaktyki raka jelita grubego w\u015br\u00f3d os\u00f3b aktywnych zawodowo na terenie powiatu boche\u0144skiego, brzeskiego, limanowskiego i nowotarskiego\u201d realizowany b\u0119dzie przez Szpital Powiatowy w Limanowej Im. Mi\u0142osierdzia Bo\u017cego, zlokalizowany w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, w powiecie limanowskim. Celem projektu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci os\u00f3b aktywnych zawodowo zamieszkuj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na obszarze ww. powiat\u00f3w w zakresie profilaktyki nowotwor\u00f3w jelita grubego, a tym samym zwi\u0119kszenie ilo\u015bci zg\u0142osze\u0144 na badania kolonoskopowe. Cel projektu jest zgodny z celem 8 Osi priorytetowej Rynek pracy RPO WM 2014-2020: Wsparcie zatrudnienia na regionalnym rynku pracy m. in. poprzez zapobieganie przerywaniu aktywno\u015bci zawodowej z przyczyn zdrowotnych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby aktywne zawodowo w wieku 50-65 lat, osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 25-49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC) zamieszkuj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na obszarze powiatu boche\u0144skiego, brzeskiego, limanowskiego i nowotarskiego. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dot. profilaktyki chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego, tj. og\u0142oszenia w lokalnych mediach i parafiach, dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjnych oraz wyk\u0142ady dla lekarzy POZ. 2. \u015awiadczenie us\u0142ug zdrowotnych w postaci bada\u0144 kolonoskopowych w systemie oportunistycznym (bez zaprosze\u0144) wraz ze znieczuleniem. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: 1. Wzrost \u015bwiadomo\u015bci dotycz\u0105cej profilaktyki raka jelita grubego w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej na terenie powiatu boche\u0144skiego, brzeskiego, limanowskiego i nowotarskiego. 2. Wzrost liczby os\u00f3b mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na obszarze ww. powiat\u00f3w, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z bada\u0144 profilaktycznych.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY W LIMANOWEJ IMIENIA MI\u0141OSIERDZIA BO\u017bEGO", "TYTUL": "Promowanie profilaktyki raka jelita grubego w\u015br\u00f3d os\u00f3b aktywnych zawodowo na terenie powiatu boche\u0144skiego, brzeskiego, limanowskiego, nowotarskiego, nowos\u0105deckiego oraz Miasta Nowego S\u0105cza.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "792209.91", "WARTOSC": "932011.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt polega na transgranicznym transferze kompetencji oraz wprowadzeniu do edukacji zawodowej obszaru wsparcia nowoczesnych technologii \u015brodowiskowych dla zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiskowych. Nast\u0105pi to przez opracowanie nowych program\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenie grup docelowych. Szkolenia obejm\u0105 kompetencje dotycz\u0105ce nowych metod identyfikacji i przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom. Pierwsz\u0105 faz\u0105 projektu b\u0119dzie transfer technologii z Uniwersytetu w \u017bylinie do partnera polskiego (system wczesnego ostrzegania przed ruchem gruntu w obszarach osuwiskowych oraz system szybkiej detekcji powodzi w oparciu o zamontowane w strefach zagro\u017conych czujniki nowej generacji) i zwrotny transfer technologii z Uniwersytetu \u015al\u0105skiego do partnera s\u0142owackiego (nowa, opatentowana, unikatowa technologia stosowania dendrochronologii do identyfikacji osuwania, powodzi, zanieczyszcze\u0144 i opracowania map zagro\u017cenia). Kompetencje te zostan\u0105 nast\u0119pnie upowszechnione w postaci opracowanych program\u00f3w kszta\u0142cenia w zawodzie technik/in\u017cynier zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiskowych (zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem) dla trzech poziom\u00f3w kszta\u0142cenia: szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych, szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych oraz szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych. Dla wszystkich tych poziom\u00f3w kszta\u0142cenia przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia (obejmuj\u0105ce uczni\u00f3w i nauczycieli, a ostatnim etapem projektu b\u0119d\u0105 szkolenia praktyczne polegaj\u0105ce na zastosowaniu zaprezentowanych nowych technologii na realnych przyk\u0142adach zagro\u017ce\u0144 wyst\u0119puj\u0105cych na obszarze wsparcia. Etap ten polega\u0107 b\u0119dzie na rozwi\u0105zaniu konkretnych problem\u00f3w \u015brodowiskowych od ich identyfikacji, przez praktyczne zastosowanie technologii, po raport. W ca\u0142o\u015bci prac (terenowych, laboratoryjnych, koncepcyjnych) w spos\u00f3b bezpo\u015bredni b\u0119d\u0105 mog\u0142y uczestniczy\u0107 osoby/instytucje z obszaru wsparcia. Dokumentacja szkole\u0144 praktycznych b\u0119dzie tak\u017ce dost\u0119pna on-line. W tym etapie podkre\u015blone zostan\u0105 mo\u017cliwo\u015bci komercyjnego zastosowania prezentowanych technologii, tak aby da\u0142y one mieszka\u0144com obszaru wsparcia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i zarobkowania.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u015aL\u0104SKI W KATOWICACH", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja o zagro\u017ceniach \u015brodowiskowych sposobem na tworzenie nowych, specjalistycznych miejsc pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "191058.75", "WARTOSC": "224775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "W projekcie zostanie zorganizowanych 15 warsztat\u00f3w psychoedukacyjnych dla \u0142\u0105cznie 150 os\u00f3b pracuj\u0105cych, zatrudnionych lub zamieszka\u0142ych w powiatach gorlickim lub nowos\u0105deckim na terenie Ma\u0142opolski. W sk\u0142ad grupy uczestnik\u00f3w wejdzie: 110 os\u00f3b w wieku 50, 20 os\u00f3b w wieku 30 39 lat oraz 20 os\u00f3b wykonuj\u0105cych zaw\u00f3d o podwy\u017cszonym nat\u0119\u017ceniu stresu. Warsztaty, kt\u00f3rych tre\u015b\u0107 wynika\u0107 b\u0119dzie z Programu profilaktyki chor\u00f3b odstresowych u os\u00f3b pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w o\u015brodku uzdrowiskowym Glinik w WysowejZdroju pow. gorlicki. Zaj\u0119cia prowadzone przez wyspecjalizowanych trener\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w czterech 6godzinnych sesjach, w weekendy. Celem jest poprawa umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie ze stresem u uczestnik\u00f3w, a dzi\u0119ki temu umo\u017cliwienie d\u0142u\u017cszej pracy zawodowej, poprawa zdrowia i jako\u015bci \u017cycia.", "BENEFICJENT": "CENTRUM REKREACYJNO-LECZNICZE \"GLINIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Warsztaty antystresowe w Wysowej-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "848759.13", "WARTOSC": "998540.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 6035K25M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 3320K13M, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 53K2M, ON 179K8M, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 21 tj. min. 137K6M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i indywidualne poradnictwo psychologiczne2. Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i indywidualne poradnictwo w formie jobcoachingu3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 30UPposzukiwanie pracy przez min. 30UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 12UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Aktywni na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "833370.47", "WARTOSC": "980435.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELwy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC wy\u0142\u0105cznie w powiatach zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej ,osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.01.2018 do 31.12.2018 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowejGRUPA DOCELOWA60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC, wy\u0142\u0105cznie w powiatach zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa tj.: p.gorlicki,p.limanowski,p.nowos\u0105decki,p.d\u0105browski,p.tarnowski,p.m.Tarn\u00f3w,p.suski,p.m.Nowy S\u0105cz,p.brzeski,p.nowotarski,p.my\u015blenicki,p.proszowicki kryt.prem.nr 5w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa;nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup:os.bezrobotne obj\u0119te III profilem pomocy min.51 UP,tj.: 31 os. kryt.prem.nr 2os.bierne zawodowo max.49 UP,tj.: 29 os.kobiety min.60 UP,tj.: 36 os.ON min.5 UP,tj.: 3 os.ZADANIA1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika...2.Warsztaty autoprezentacji poradnictwo psychologiczne3.Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych4.Szkolenia komputerowe5.Po\u015brednictwo pracy6.Szkolenia zawodowe7.Sta\u017c zawodowyREZULTATYmin.27 UP uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programumin.10 UP podejmie prac\u0119 po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunekmin.36 UP b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tw\u00f3j wyb\u00f3r - Twoja szansa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "828428.06", "WARTOSC": "974621.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELwy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w rozumieniu KC, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 01.2018 do 31.08.2018 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowejGRUPA DOCELOWAGrup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie w powiatach zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa tj.: p.gorlicki, p.limanowski, p.nowos\u0105decki, p.d\u0105browski, p.tarnowski, p.m.Tarn\u00f3w, p.suski, p.m.Nowy S\u0105cz, p.brzeski, p.nowotarski, p.my\u015blenicki, p.proszowicki kryt.prem.nr 5 na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa;nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup:os.bezrobotne min.40 UP, tj.: 24 os.w tym osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 20, tj.: 5 os.os.bierne zawodowo max.60 UP, tj.: 36 os.kobiety min.60 UP, tj.: 36 os.ON min.5 UP, tj.: 3 os.ZADANIA1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika...2.Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne3.Warsztaty motywacyjne4.Po\u015brednictwo pracy5.Szkolenia komputerowe6.Szkolenia zawodowe7.Sta\u017cREZULTATYkwalifikacje uzyska min.70 UPprac\u0119 podejmie min.10 UPpracy b\u0119dzie poszukiwa\u0142o min.70 UP", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107 w zasi\u0119gu r\u0119ki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "833969.00", "WARTOSC": "981140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 36 K i 24 M pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa, tj. proszowickiego, my\u015blenickiego, nowotarskiego, brzeskiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, gorlickiego Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w 100 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. B\u0119d\u0105 to osoby niepracuj\u0105ce bierne zawodowo i lub bezrobotne, dla kt\u00f3rych ustalono 3 profil pomocy. Dzia\u0142ania:Zadanie 1 DIAGNOZA POTRZEB I POTENCJA\u0141U Doradztwo zawodowe i IPD 4h UP x 60 UP240 h Zadanie 2 MAM WSPARCIE Indywidualne wsparcie psychologicznecoachingowe 8h UP x 60 UP180 hZadanie 3 SZUKAM PRACY Po\u015brednictwo pracy 4h UP x 60 UP240 hZadanie 4 SZKOL\u0118 SI\u0118 Szkolenia zawodowe Zadanie 5 ZDOBYWAM DO\u015aWIADCZENIE Sta\u017ce 4 miesi\u0105ce UPDzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 oraz na zdobycie i utrzymanie zatrudnienia, a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ S\u0141ABY MODRZEW", "TYTUL": "Wachlarz mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "835788.19", "WARTOSC": "983280.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa i wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia dzi\u0119ki nabyciu kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zgodnych z zapotrzebowaniem regionalnego rynku pracy w woj.ma\u0142opolskim przez 60 os\u00f3b fizycznych powy\u017cej 18 roku \u017cyciamin.36 kobiet,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby korzystaj\u0105ce z PO Pomoc \u017bywieniowa i do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105zgodnie z KCna terenie woj.ma\u0142opolskiego,od 01.01.2018r. do 31.12.2018 r.Grupa docelowa:60 os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cyciaw tym min.60 kobietzagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby otrzymuj\u0105ce pomoc w ramach PO P\u017b i do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 zgodnie z KCna terenie woj.ma\u0142opolskiego.Zadania:identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracyzaj\u0119cia indywidualne;poradnictwo zawodowe;poradnictwo psychologicznezaj\u0119cia indywidualne;szkolenia zawodowe i komputerowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym;3miesi\u0119czne sta\u017ce u pracodawc\u00f3w z woj.ma\u0142opolskiego spe\u0142niaj\u0105ce standardy wskazane w Europejskich Ramach Jako\u015bci Praktyk i Sta\u017cy;G\u0142\u00f3wne rezultaty:osi\u0105gni\u0119cie w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i efektywno\u015bci zatrudnieniowej:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34, a minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wynosi 22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34,a minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej12", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni Ma\u0142opolanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "814992.75", "WARTOSC": "958815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 36 K i 24 M pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.201731.03.2019. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa, tj. proszowickiego, my\u015blenickiego, nowotarskiego, brzeskiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, gorlickiego.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w 100 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. B\u0119d\u0105 to osoby niepracuj\u0105ce bierne zawodowo i lub bezrobotne, dla kt\u00f3rych ustalono 3 profil pomocy. Dzia\u0142ania:Zadanie 1 Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142u IPD 3 h UP x 60 UP180 h Zadanie 2 Indywidualne wsparcie motywacyjne psychologiczne Indywidualne wsparcie coachingowe 9h UP x 60 UP540 hZadanie 3 Po\u015brednictwo pracy3 h UP x 60 UP180 hZadanie 4 Szkolenia zawodowe \u015brednio 150hUP Zadanie 5 Sta\u017ce 4 mceDzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 oraz na zdobycie i utrzymanie zatrudnienia, a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM.", "BENEFICJENT": "NCG - NEW CONSULTING GROUP SZKOLENIA, FINANSE, KONSULTING, REKRUTACJA TOMASZ NOWICKI", "TYTUL": "Wybierz sam 2 - Kompleksowa reintegracjaos\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z wybranych powiat\u00f3w woj. ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816541.87", "WARTOSC": "960637.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 60 os\u00f3b powy\u017cej 18r.\u017c.36K24M lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min. 51UP stanowi\u0105 osoby, dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy, min.5UP stanowi\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie powiaty: proszowicki, nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m.Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki od 01.2018 do 11.2018r.Zostanie zorganizowanych 6 form wsparcia:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika w tym IPDwarsztaty psychologiczneteam buildingpo\u015brednictwo pracyszkolenia zaw.sta\u017cG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu min.17os.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programumin.11os.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek min.6os.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Perspektywa na przysz\u0142o\u015b\u0107- b\u0105d\u017a aktywny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786023.47", "WARTOSC": "924733.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa i zdolno\u015b\u0107 do powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia 60 os\u00f3b lub rodzin36K24M zg.z opisem gr.doc. poprzez skorzystanie z co najmniej 3 us\u0142ug aktywnej integracji dostosowanych do potrzeb Uczestnika w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w okresie 1.01.201831.10.2018.GRUPA DOCELOWA: 60os\u00f3b lub rodzin 36kobiet24m\u0119\u017cczyzn pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego;os.korzystaj\u0105ce z POP\u017b 20142020,os.o znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nosprawno\u015bci,z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz zaburzeniami psych.w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi,os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych.100Uczestnik\u00f3w tj.60os.stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w w woj.ma\u0142opolskim zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi.min.51 Uczestnik\u00f3w tj.31os.b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.,dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy. min.10 grupy docelowej tj.6os. stanowi\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.ZADANIIA:indywidualna diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w Uczestnika,poradnictwo psychologiczne i specjalistyczne rodzinneporadnictwo zawodowe,indywidualny lifecoaching dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,szkolenia zawodowe,trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy.G\u0141.REZULTATY;Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.min.17Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu prog.min.11Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu prog.min.6", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie to zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "869360.91", "WARTOSC": "1022777.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj.nowotarski, miechowski,chrzanowski, m. Tarn\u00f3w,brzeski, m. Nowy S\u0105cz,proszowicki,suski, tarnowski,limanowski, gorlicki,nowos\u0105decki,d\u0105browski,boche\u0144ski, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min.5934K25M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os.z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1. Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2. Wyjazd integracyjnozdrowotny3. Pakiet us\u0142ug podstawowych3. Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu oraz poradnictwo psychologiczne4. Szkolenia5. Sta\u017ce6. Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.26 UPposzukiwanie pracy przez min.16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Postaw na zmian\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "868539.30", "WARTOSC": "1021810.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj. miechowski,chrzanowski,nowotarski,brzeski,proszowicki,boche\u0144ski,m.Nowy S\u0105cz,tarnowski,suski,limanowski,m.Tarn\u00f3w,nowos\u0105decki,d\u0105browski,gorlicki,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 20 11K9M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1.Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142.2.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu oraz poradnictwo psychologiczne3.Szkolenia zawodowe4.Sta\u017ce5.Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.26 UPposzukiwanie pracy przez min.16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "EURO CONSULTING WIOLETTA \u017bYBORT", "TYTUL": "GAMA MO\u017bLIWO\u015aCI 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "868539.30", "WARTOSC": "1021810.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj. miechowski,chrzanowski, nowotarski, brzeski,proszowicki,boche\u0144ski, m.Nowy S\u0105cz, tarnowski, suski, limanowski, m.Tarn\u00f3w, nowos\u0105decki, d\u0105browski, gorlicki, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142. w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min.5934K25M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z zaburzeniami psychicznymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA1.Opracowanie I\u015aR i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu oraz indywidualne poradnictwo psychologiczne3.Szkolenia zawodowe4.Sta\u017ce5.Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 26 UPposzukiwanie pracy przez min. 16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "S.T.R. PROJECT STANIS\u0141AW ROMANISZYN", "TYTUL": "Wykluczeniu powiedz NIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "324265.01", "WARTOSC": "381488.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Cel projektu:Wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 4024K,16Mos.o niskich kwalifikacjach,w wieku 30 lat i wi\u0119cej,pozostaj\u0105cych bez pracy,zamieszka\u0142ych w powiatach,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolskiego tj.d\u0105browskim,limanowskim,nowos\u0105deckim,tarnowskim,poprzez organizacj\u0119 \u015bcie\u017cki aktywizacji zawodowej w oparciu o instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy tj.IPD,wsparcie motywacyjnepsychologiczne,poradnictwo zaw.,szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacji,sta\u017c zaw.,w okresie 01.09.202031.05.2021.GD:4024K,16Mos.o niskich kwalifikacjach,w wieku 30 lat i wi\u0119cej,pozostaj\u0105cych bez pracy,zamieszka\u0142ych w powiatach,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolskiego tj.d\u0105browskim,limanowskim,nowos\u0105deckim,tarnowskim wg przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnegodot.os.fizycznych Projekt skierowany jest do os.fizycznych i obejmuje wsparciem osoby mieszkaj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu cywilnego lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj.ma\u0142opolskiego.Charakterystyka:100 os.o niskich kwalifikacjach24K,16M70 os.bezrobotnych16K,12M,w tym 50 os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych8K,6M30 os.biernych zawodowo8K,4M46 os.powy\u017cej 50 r.\u017c.12K,7M30 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami8K,4M10 os.zamieszka\u0142ych na obszarach miast \u015brednich2K,2MRealizowane zadania:1 Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczestnika IPD2 Po\u015brednictwo pracy3 Wsparcie motywacyjne psychologiczne4 Poradnictwo zawodowe5 Szkolenia zawodowe6 Sta\u017c zawodowyG\u0142\u00f3wne rezultaty projektu:Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu C8K,4MLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu C6K,4M", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Nowa droga do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "748042.50", "WARTOSC": "880050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne 50 os\u00f3b (w tym min. 70% K.) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi tj: nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m. Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki, w tym wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 50% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Efektem w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego b\u0119dzie przygotowanie uczestnik\u00f3w projektu do wykonywania pracy oraz podj\u0119cie pracy. Cel zostanie zrealizowany do ko\u0144ca VIII 2017 r. Wnioskodawca zak\u0142ada realizacj\u0119 typu projektu A: kompleksowy program na rzecz aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenia. Grupa docelowa liczy\u0107 b\u0119dzie 50 os. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsze szanse na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142eczno - zawodowej. Do projektu w pierwszej kolejno\u015bci zakwalifikowane zostan\u0105 os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego tj. bezrobotne osoby niepe\u0142nosprawne, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa oraz bezrobotne kobiety maj\u0105ce min. 3 dzieci lub dziecko do 5 roku \u017cycia. Z ka\u017cdym uczestnikiem przeprowadzona zostanie indywidualna identyfikacja potrzeb oraz potencja\u0142u (pierwsza obligatoryjna us\u0142uga o charakterze spo\u0142ecznym) oraz ka\u017cdy otrzyma min. 3 us\u0142ugi aktywnej integracji w tym: poradnictwo zawodowe, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe, sta\u017c. Wnioskodawca zak\u0142ada uzyskanie efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej: na poziomie co najmniej 56% (w przypadku os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi: 46%), w tym wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 22% (w przypadku os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi: 12%", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "765761.92", "WARTOSC": "900896.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 60 os. powy\u017cej 18 roku \u017cycia36Kobiet,24M\u0119\u017cczyznosoby bierne zawodowominimum 14 os\u00f3boraz osoby bezrobotneminimum 46 os\u00f3b zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej 1 z przes\u0142anek:osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej,tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej 1 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej; osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105min.5Uczestnik\u00f3wtj.3 osoby,osoby zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracymin.51,67Uczestnik\u00f3wtj.31os\u00f3b.osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105cych na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC.Powy\u017cej 50Uczestnik\u00f3w i mniej ni\u017c 100b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w,w kt\u00f3rych ww.wska\u017anik jest ni\u017cszy od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa.tj.z powiat\u00f3w: proszowickiego,my\u015blenickiego,nowotarskiego,brzeskiego,m.Nowy S\u0105cz,suskiego,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,nowos\u0105deckiego,limanowskiego,gorlickiego.minimum 31 os\u00f3b.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa zdolno\u015bci do integracji spo\u0142ecznozawodowej wy\u017cej wymienionej grupy docelowej poprzez kompleksowe wsparcie w projekciezadania: identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,poradnictwo zawodowe,trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, szkolenia,sta\u017ce zawodowew okresie od 01.2018r. do 12.2018r.REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programuminimum 17.Liczba tych os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programuminimum 6.Liczba tych os\u00f3b pracuj\u0105cychminimum 6.", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowani do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "757857.39", "WARTOSC": "891596.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105GDstanowi 60 uczestnik\u00f3w projektuUPmin 36 kobiet Kzagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.min.80 UPos.bezrobotne tj.48 os.w tym min.29 K oraz nie wi\u0119cej ni\u017c 20UPos.bierne zawodowo tj.12 os.w tym min.8 K.Osoby z GD w szczeg\u00f3lno\u015bci do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142.rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek ,o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 20142020Rozdzia\u0142 3, pkt a,f,h.l.Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 stanowi\u0105 min.5 UP tj.3 os.,w tym 2K,powy\u017cej 50 i mniej ni\u017c 100 UP stanowi\u0105 os.dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy tj.min.31 os.w tym min.19 K.Celem g\u0142\u00f3wnym jest wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d wskazanej grupy docelowej,osi\u0105gni\u0119ta w okresie 0112.2018 r. poprzez udzia\u0142 wskazanej grupy docelowej w proj.i realizacj\u0119 kompleksowego programu na rzecz aktywizacji spo\u0142.zawod.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.typ projektu A.Zadania:identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP,poradnictwo psychologiczne,poradnictwo prawnoobywatelskie,warsztaty rozwoju osobistego,szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy.G\u0142\u00f3wne rezultaty:1Zapewnienie zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia w procesie reintegracji spo\u0142.zawod.dla 60 UP.2podniesione umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy w\u015br\u00f3d 43 UP.3zwi\u0119kszona motywacja do zmiany sytuacji zawodowoosobistej w\u015br\u00f3d 60 UP.4podwy\u017cszona \u015bwiadomo\u015b\u0107 prawna w\u015br\u00f3d 60 UP.5podniesione umiej\u0119tno\u015bci budowania relacji interpersonalnych oraz kszta\u0142towania postaw efektywnego zarz\u0105dzania czasem i umiej\u0119tnego wykorzystywania w\u0142asnych mo\u017cliwo\u015bci przez 60 UP.6nabytepodwy\u017cszoneuzupe\u0142nione kwalifikacje i kompetencje w\u015br\u00f3d 60 UP.7nabyte do\u015bwiadcz.w\u015br\u00f3d 43 UP.Ostatecznym efektem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudn.przez min.15 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "755317.86", "WARTOSC": "888609.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz aktywizacja spo\u0142eczna 60os\u00f3bmin.36 kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym przez okre\u015blenie indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u UP,podniesienie motywacji,nabycie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego i nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.118 do 31.1018 r.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym min.3 osoby niepe\u0142nosprawne. 100grupy docelowej stanowi\u0105 mieszka\u0144cy, zgodnie z KC, Obszaru Strategicznej Interwencji w woj.ma\u0142opolskim:Obszary zagro\u017cone skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymiub\u00f3stwo,tj.osoby zamieszkuj\u0105ce powiaty:proszowicki, nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz, suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki kryterium premiuj\u0105ce nr 5.Projekt wykorzystuje pozytywnie zwalidowane produkty projekt\u00f3w innowacyjnych POKL lub PIW EQUAL.Dzia\u0142ania:identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikaporadnictwo psychologiczne oraz psychospo\u0142eczne dla podniesienia motywacji UPporadnictwo zawodowe dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracyszkolenia zawodowe dla nabycia kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracysta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy UP naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowepo\u015brednictwo pracy dla nawi\u0105zania kontaktu z pracodawcamiZa\u0142o\u017cone wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu70Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu70Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek10", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Pokonaj wykluczenie - znajd\u017a zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "762333.46", "WARTOSC": "896862.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Aktywizacja spo\u0142eczna, edukacyjna i zawodowa 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego, d\u0105browskiego, tarnowskiego, suskiego, brzeskiego, nowotarskiego, my\u015blenickiego, proszowickiego, m. Tarn\u00f3w, m. Nowy S\u0105cz poprzez zastosowanie r\u00f3\u017cnorodnych instrument\u00f3w wsparcia w okresie I.2018 VI.2019Grupa docelowa: 40K20M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 1864 lata, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej , w tym szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105cego wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznegoosoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciamiosoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowaosoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych, o kt\u00f3rej mowa w Wyt. MIR w zakresie rewitalizacji w programach operacyjnych na lata 20142020zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na ter. powiat\u00f3w limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego, d\u0105browskiego, tarnowskiego, suskiego, brzeskiego, nowotarskiego, my\u015blenickiego, proszowickiego, m. Tarn\u00f3w, m. Nowy S\u0105cz w woj. ma\u0142opolskim.Zadania:a Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikabwarsztaty integracji spo\u0142ecznejcwarsztaty integracji zawodowejcus\u0142ugi trenera zatrudnienia wspieranegodkursyszkolenia zawodoweepo\u015brednictwo pracy;fsta\u017ce zawodowesubsydiowane zatrudnienieRezultaty: podniesienie motywacji, nabycie kompetencji spo\u0142ecznych, ustalenie \u015bcie\u017cki rozwoju, podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zdobyciedo\u015bwiadczenia zawodowego, aktywizacja spo\u0142ecznozatrudnieniowa 21 os\u00f3b w tym znalezienie zatrudnienia przez min 14 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pracownia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "739270.11", "WARTOSC": "869729.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:60 os\u00f3b 36 kobiet24 m\u0119\u017cczyznmin.60 kobiet, min,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,80 biernych zawodowo,20 bezrobotnych lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi,osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych,osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa zamieszkuj\u0105ce woj. ma\u0142opolskie w tym w ca\u0142o\u015bci z powiat\u00f3w: proszowickiego, my\u015blenickiego, brzeskiego, nowotarskiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, gorlickiego osi\u0105gni\u0119te w okresie od 01.01.2018 do 31.12.2018.CEL:WY\u017bSZA AKTYWNO\u015a SPO\u0141ECZNA I ZAWODOWA ORAZ POPRAWA DOST\u0118PU DO ZATRUDNIENIAZADANIA:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika po\u0142\u0105czona z poradnictwem zawodowymPoradnictwo psychologiczneSzkolenia komputerowePodstawowe kompetencje komputeroweSzkolenia zawodowePo\u015brednictwo pracySta\u017c dla 60 uczestnik\u00f3wREZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re opracuj\u0105 IPD60;Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnieniemin.18;Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyskaj\u0105 kwalifikacjemin.42", "BENEFICJENT": "SEMIUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "MA\u0141OPOLSKA AKADEMIA SUKCESU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "363827.37", "WARTOSC": "428032.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt dotyczy wypracowania i wprowadzenia na rynek nowego transgranicznego produktu dla turystyki aktywnej bazuj\u0105cego na polskich i s\u0142owackich trasach w\u0119dr\u00f3wek turystycznych na d\u0142ugo\u015bci cz\u0119\u015bci Karpat (wsp\u00f3lnej granicy) w obszarze wsparcia. Na przedmiot projektu sk\u0142ada si\u0119 zmodernizowanie i po\u0142\u0105czenie szlak\u00f3w turyst. prowadz\u0105cych dotychczas po obu stronach granicy, powi\u0105zanie z nimi s\u0105siaduj\u0105cych atrakcji przyrodniczych i kulturowych w jeden wsp\u00f3lny szlak transgraniczny, ze wzbogacon\u0105 i odnowion\u0105 ma\u0142\u0105 infrastruktur\u0105 oraz dodatkow\u0105 atrakcj\u0105 w postaci via ferraty (trasa z urz\u0105dzeniami asekuracyjnymi), opracowanie i wdro\u017cenie jednolitego e-narz\u0119dzia integruj\u0105cego poszczeg\u00f3lne elementy produktu w celu wsp\u00f3lnego informowania i promowania go po obu stronach granicy, a tak\u017ce wobec turyst\u00f3w zagranicznych. Zwie\u0144czeniem jest realizacja skoordynowanych dzia\u0142a\u0144 promuj\u0105cych nowy produkt na mi\u0119dzynarodowym rynku turystycznym. Projekt jest kompleksowy, obejmuje g\u00f3rskie szlaki turystyczne biegn\u0105ce wzd\u0142u\u017c ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci granicy polsko-s\u0142owackiej. Bazuje na zasobach, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wytworzone w ramach projektu, a tak\u017ce na ju\u017c istniej\u0105cych zasobach w\u0142asnych partner\u00f3w w postaci wykonanych ju\u017c wcze\u015bniej modernizacji i rewitalizacji szlak\u00f3w, zdigitalizowaniu w ramach wcze\u015bniejszych dzia\u0142a\u0144 cz\u0119\u015bci szlak\u00f3w pieszych oraz wykonanym ju\u017c wcze\u015bniej zinwentaryzowaniu i opisaniu atrakcji na terenie Ma\u0142opolski (Tatry). Projekt ma charakter nieinwestycyjny. Projekt i zadania projektu nie podlegaj\u0105 pomocy publicznej i de minimis - Wnioskodawcy nie s\u0105 przedsi\u0119biorcami prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w ramach planowanych do realizacji zada\u0144.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO TURYSTYCZNO-KRAJOZNAWCZE CENTRALNY O\u015aRODEK TURYSTYKI G\u00d3RSKIEJ PTTK W KRAKOWIE", "TYTUL": "G\u00f3ry bez granic - integracja sieci szlak\u00f3?w w transgraniczny produkt turystyczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "698380.61", "WARTOSC": "821624.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem P jest aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa oraz wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 60os\u00f3bmin.36 kobietos\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105ce w 100 mieszka\u0144cami powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017bzakres wsparcia dla tych os\u00f3b nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana osoba otrzyma\u0142a lub otrzymuje z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych,o kt\u00f3rych mowa w PO P\u017b,min.5 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,tj.3osoby w okresie:01.201810.2018 przez udzia\u0142 w P prowadz\u0105cy do uzyskania: osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22,w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci ,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min.12.osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min. 34,w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci ,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min.34Dzia\u0142ania:1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika 2. Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne 3.Po\u015brednictwo pracy 4.Poradnictwo rodzinne 5.Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 6.Szkolenie zawodowe 7.Sta\u017c zawodowy Podczas realizacji zada\u0144 dla UP zosta\u0142y przewidziane \u015brodki wsparcia niweluj\u0105ce bariery udzia\u0142u w Projekcie w postaci bezp\u0142atnych materia\u0142\u00f3w szkoleniowych,zwrotu koszt\u00f3w dojazdu i cateringu dla wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119 do dzia\u0142ania!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "703883.38", "WARTOSC": "828098.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie aktyw zaw i spo\u0142ecznej 75os\u00f3b wykluczonych spo\u0142 w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142niezatrudnionych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami49K z z pow. proszowickiego,my\u015blenickiego,nowotarskiego,brzeskiego,m.Nowy S\u0105cz, suskiego,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskim,nowos\u0105deckim,limanowskim,gorlickim poprzez kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142 i zaw od 1.01.2018r do31.12.2018 .GD: UP b\u0119dzie 75os49K,26M osoby niepe\u0142nosprawne zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu ww powobszary zagro\u017coneskumulowanymi problemami spo\u0142ecznymiub\u00f3stwo. W 100 grup\u0105 docelow\u0105 P b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w tym z zaburzeniami psychicznymi G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:33 L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:22 L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.:17 osZak\u0142adamy,i\u017c 34UP z po\u015br\u00f3d 75UP,tj.min.26UP uzyska efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 ,za\u015b 22 UP poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej 17 UPZak\u0142adamy,i\u017c 34UP z po\u015br\u00f3d 15UP o znacznym stopniu,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105,z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi uzyska efektywno\u015b\u0107Spo\u0142, tj. 6 os\u00f3b ,za\u015b 12 UP poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej 4UPDzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4h x 75os\u00f3b2. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, 5 grup x 15 os\u00f3b x18 godz3.PRACA METOD\u0104 TRENERA ZATRUDNIENIA WSPIERANEGO TZW100 UP,75os4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75os\u00f3b x \u015brednio 6hos5.SZKOLENIA podnosz\u0105ceuzupe\u0142niaj\u0105ce kwalifikacje zaw60os6.STA\u017bE, 55 os\u00f3b x 3msc, 15 os\u00f3b x 4 msc", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "770375.68", "WARTOSC": "906324.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 w tym 36 kobiet os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min.59 w tym 34 kobiet os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wsparcie w ramach projektu:1.Opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji2.treningi kompetencji spo\u0142ecznych3.Indywidualne poradnictwo zawodowe oraz psychologiczne4.Szkolenia zawodowe5.Sta\u017ce zawodowe6.Po\u015brednictwo pracyZa\u0142o\u017cone rezultaty:1.Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna w odniesieniu: do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 34, do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 342.Efektywno\u015b\u0107 zatrunieniowa w odniesieniu: do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 12, do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 253. Minimum 26 UP uzyska kwalifikacje 4. Minimum 16 UP b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy5. Minimum 13 UP podejmie prac\u0119 Obszar realizacji projektu: wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie, powiaty: miechowski, chrzanowski, nowotarski, brzeski, proszowicki, boche\u0144ski, Nowy S\u0105cz, tarnowski, suski, limanowski, Tarn\u00f3w, D\u0105browski, nowos\u0105decki, gorlicki.", "BENEFICJENT": "INFOS TOMASZ \u017bUREK", "TYTUL": "W drodze do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "321192.96", "WARTOSC": "377874.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt je zameran\u00fd na podporu vzdel\u00e1vac\u00edch aktiv\u00edt formou ucelen\u00fdch tematick\u00fdch kurzov pre potenci\u00e1lnych sprievodcov individu\u00e1lnych turistov a turistick\u00fdch skup\u00edn. Inovat\u00edvnos\u0165 projektu je v tom, \u017ee nepon\u00faka klasick\u00e9 sprievodcovsk\u00e9 slu\u017eby, ale \u00fa\u010dastn\u00edkov kurzu odborne \u0161kol\u00ed v jednom z 10 tematick\u00fdch blokov. Ka\u017ed\u00fd z blokov predstavuje spolo\u010dn\u00e9 spolovensko-po\u013esk\u00e9 \u00fazemie ako integr\u00e1lne \u00fazemie, tematicky vymedzen\u00e9. M\u00f4\u017eeme tam hovori\u0165 o podpore tematick\u00e9ho turizmu s vysokou pridanou hodnotou pre turistov. Ka\u017ed\u00fd z partnerov si stanovil po 5 r\u00f4znych tematick\u00fdch oblast\u00ed (ved\u00faci partner + 1 oblas\u0165 - blok Aplikovan\u00e9ho turistick\u00e9ho ruchu, ktor\u00fd sa bude vyu\u010dova\u0165 v ka\u017edom tematickom kurze), ktor\u00e9 predstavuj\u00fa turisticky atrakt\u00edvne t\u00e9my: Prv\u00e1 svetov\u00e1 vojna v Karpatoch, N\u00e1bo\u017eensk\u00fd v\u00fdvin krajiny pod Karpatmi, Gr\u00e9ckokatol\u00edcke kostoly SK PL pohrani\u010dia, \u017didia a ich pamiatky, Kult\u00farna krajina slovensko po\u013esk\u00e9ho pohrani\u010dia, Kult\u00farne dedi\u010dstvo vo v\u00fdvoji miestnych komun\u00edt, Formovanie identity zna\u010dky miesta, Cestovn\u00fd ruch v karpatskom regi\u00f3ne, Vyu\u017eitie pol\u00ed bojov v oblasti cestovn\u00e9ho ruchu a miestnej propag\u00e1cie, Minulos\u0165 po\u013esko-slovenskej hranice ako prvok formuj\u00faci miestnu identitu. V\u0161etky tematick\u00e9 kurzy s\u00fa spojen\u00e9 s pohrani\u010d\u00edm, predstavuj\u00fa ho ako spolo\u010dn\u00fd regi\u00f3n so spolo\u010dnou minulos\u0165ou, kult\u00farou. D\u013a\u017eka jedn\u00e9ho kurzu je 200-240 hod\u00edn. Projekt v prvom roku predpoklad\u00e1 pr\u00edpravu kurzov, v druhom roku vy\u0161koli\u0165 celkom 200 \u00fa\u010dastn\u00edkov, pri\u010dom vzh\u013eadom na charakter partnerov to bud\u00fa dominantne mlad\u00ed \u013eudia z regi\u00f3nu. Nadobudnut\u00edm odborn\u00fdch vedomost\u00ed v niektorej z uveden\u00fdch t\u00e9m m\u00f4\u017eu \u00fa\u010dastn\u00edci z\u00edska\u0165 konkuren\u010dn\u00fa v\u00fdhodu pri lep\u0161om umies\u0165ovan\u00ed sa na trhu pr\u00e1ce v oblasti slu\u017eieb cestovn\u00e9ho ruchu, pr\u00edp. akreditovan\u00edm sa ako sprievodca cestovn\u00e9ho ruchu (ktor\u00e9 napr. v s\u00fa\u010dasnosti ved\u00faci partner pon\u00faka) m\u00f4\u017eu v regi\u00f3ne p\u00f4sobi\u0165 ako samozamestn\u00e1vatelia. Nadobudnut\u00e9 vedomosti doplnen\u00e9 o praktick\u00e9 exkurzie zlep\u0161ia mo\u017enosti mlad\u00fdch \u013eud\u00ed nielen zotrva\u0165 v regi\u00f3ne, tie\u017e prispie\u0165 k jeho rozvoju.", "BENEFICJENT": "PRE\u0160OVSK\u00c1 UNIVERZITA V PRE\u0160OVE", "TYTUL": "Szlaki turystyczne pogranicza s\u0142owacko-polskiego jako narz\u0119dzie edukacji zawodowej dla utrzymania m\u0142odych ludzi w regionie / Turistick\u00e9 cesty slovensko po\u013esk\u00e9ho pohrani\u010dia ako n\u00e1stroj odborn\u00e9ho vzdel\u00e1vania pre udr\u017eanie mlad\u00fdch \u013eud\u00ed v regi\u00f3ne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2170026.44", "WARTOSC": "2552972.29", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2018 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do wszystkich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do potencjalnych beneficjent\u00f3w i beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organizacyjno-administracyjnego, sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo dla wsp\u00f3lnego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "758364.40", "WARTOSC": "825295.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. oraz zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia u 60os. m\u0142odych, niepe\u0142nosprawnych (36K,24M)/os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie po\u0142o\u017cone poza obszarem ZIT/rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem w wieku 18-29lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol.- tzw.m\u0142odzie\u017c NEET (bierni zawod./bezrob.) z woj.ma\u0142opolskiego do X.2017r. przez udzia\u0142 w kompleks. i komplementar. dzia\u0142aniach aktywizuj\u0105cych tj. Porad. zawod.,Po\u015bred.pracy,Wsparcie.specjalist,Wsparcie w zakresie komp. spo\u0142.,Szkol.,Sta\u017ce. G\u0142\u00f3wne rez., kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realiz. proj. 1 .Zdobycie zatrudnienia przez min.27% os. z grupy ON, 46% os. z gr os.o niskich kwalifik. z woj.mp, do 3 m-cy od zako\u0144cz. przez UP udzia\u0142u w proj. 2 .Identyfikacja potrzeb i zdiagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci zawod. u 60ON NEET(36K,24M) z woj.mp m.in. w zakresie doskonalenia zawod. i stopnia oddalenia od rynku, \u015bcie\u017cki zawod. do VII.2017r 3 .Nabycie umiej\u0119tn. specjalistycznych przez 60ON NEET(36K,24M) z woj.mp w zakresie radzenia sobie z problemami osobistymi o pod\u0142o\u017cu psycho-spo\u0142.do VII.2017r. 4 .Nabycie kompetencji spo\u0142. przez 60ON NEET(36K,24M) z woj.mp do VII.2017 5 .Nabycie przez min.54os.NEET (32K,22M) kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie szkole\u0144 do VII.2017 6 .Nabycie umiej\u0119tn. efekt. poszukiwania pracy przez 60ON NEET(36K,30M)z woj.mp do X.2017 7 .Nabycie do\u015bwiad. zawod. przez 54ON NEET (34K,22M)z woj.mp do X.2017 GD-60(36K,24M) niezatrud. ON(bierne zawod. i bezrob), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET-zg. z definicj\u0105 PO WER) w wieku 18-29lata zamieszkuj\u0105ce/y na terenie woj.mp.W tym GD to: 100%ON,50%os. biernych zawod.,50% os.bezrob.,60%K,20%os. Z niskimi kwalifikacjami,20%os. ze wsi/miast do 20tys., 70%os.z pow.M.Krak\u00f3w/M.Nowy S\u0105cz/M.Tarn\u00f3w/krakowski/nowos\u0105decki/tarnowski Zadania. 1 .Rekrutacja 2 .Poradnictwo zawod. 3 .Po\u015brednictwo pracy 4 .Wsparcie specjalistyczne 5 .Wsparcie z zakresu k", "BENEFICJENT": "PROESA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 kluczem sukcesu !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "849318.93", "WARTOSC": "999198.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa mo\u017cliwo\u015bci zdobycia i utrzymania zatrudnienia 71K i 14M powy\u017cej 50 r.\u017c i niepe\u0142nosprawnych pow.30 r.\u017c. z wybranych powiat\u00f3w woj. ma\u0142opolskiego poprzez zwi\u0119kszenie ich potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w okresie 01.06.2016r do 28.02.2018r. Projekt jest skierowany do 71 kobiet i 14 m\u0119\u017cczyzn z obszaru woj. ma\u0142opolskiego, tj. niepracuj\u0105cych os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. 100% uczestnik\u00f3w projektu (UP) b\u0119dzie z teren\u00f3w powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla tego wojew\u00f3dztwa., tj.:my\u015blenickiego, proszowickiego, miechowskiego, wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, nowotarskiego, brzeskiego, gorlickiego, tarnowskiego, chrzanowskiego, olkuskiego, tatrza\u0144skiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego i d\u0105browskiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w 100% osoby niepracuj\u0105ce (bezrobotne i bierne zawodowo)-niepe\u0142nosprawne pow.30 roku \u017cycia oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia (w proporcji 50%/50%). Projekt zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce zadania: diagnoz\u0119 potrzeb, indywidualne wsparcie psychologiczne, warsztaty wsparcia grupowego, po\u015brednictwo pracy, indywidualnie dobrane szkolenia zawodowe i sta\u017ce. Rezultatem projektu b\u0119dzie poprawa mo\u017cliwo\u015bci zdobycia zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu dzi\u0119ki podniesieniu ich kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych. Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa oraz wzrost zatrudnienia b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane wed\u0142ug schematu wsparcia opracowanego na podst. w\u0142asnych do\u015bwiadcze\u0144 wnioskodawcy i rekomendacji specjalist\u00f3w. B\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y 6 krok\u00f3w, kt\u00f3re przygotuj\u0105 uczestnik\u00f3w do poprawy sytuacji psycho-spo\u0142ecznej i zdobycia zatrudnienia.Ka\u017cdy krok odpowiada zadaniom projektu.", "BENEFICJENT": "NCG - NEW CONSULTING GROUP SZKOLENIA, FINANSE, KONSULTING, REKRUTACJA TOMASZ NOWICKI", "TYTUL": "Wybierz sam. Kompleksowy system wsparcia dla niepracuj\u0105cych os\u00f3b 50+ oraz niepe\u0142nosprawnych 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "702660.91", "WARTOSC": "826659.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL proj. to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 60 os\u00f3b 36 K24 M z GR. DOCELOWEJ jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, tj. w 100 OzN w tym os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburzeniami psychicznymi w tym osoby z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, w tym min. 30 os\u00f3b 18K12 M do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozum. jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w Wyt. w zakr. realiz. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i i min. 10 os\u00f3b 6K, 4M korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. na terenie pow. zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj.: miechowskiego, chrzanowskiego, nowotarskiego, brzeskiego, proszowickiego, boche\u0144skiego, m. Nowy S\u0105cz, tarnowskiego, suskiego, limanowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego w woj. ma\u0142opolskim.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w proj.: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, opracowanie IPD2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne3. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz poradnictwo w formie jobcoachingu4. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych5. Sta\u017ce6. Po\u015brednictwo pracyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJ.: 1.Uzyskanie kwalifikacji przez min. 24UP 2.Poszukiwanie pracy przez min. 24UP 3.Praca w tym na w\u0142asny rachunek min. 6UP4.Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142. i zatrudn. do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.: w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34 oraz wsk efekt. zatrudnieniowej na poziomie min. 12.", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA, DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Czas na AKTYWNO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365154.26", "WARTOSC": "429593.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Grupa docelowa:30 os.fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracyos.bierne zawodowo20 i os.bezrobotne zarejestrowane w MUPPUP5os. oraz niezarejestrowane5 os. nale\u017c\u0105ce do co najmniej 1 z poni\u017cszych gr.:os.powy\u017cej 50 r.\u017cmin.13 UPOzNmin.5UPos.d\u0142ugotrwale bezrobotnemin.2UPos.o niskich kwalifikacjachmin.3UPKobietymin.18UPbezrobotni M\u0119\u017cczy\u017cninienale\u017c\u0105cy do ww. grupw wieku 3049 lat2 UP;b\u0119d\u0105 to osoby mieszkaj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu cywilnego lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.Cel:wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia 30 os.fiz.w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy,mieszkaj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 wrozum.przepis\u00f3w KC w pow.woj.ma\u0142opolskiego:nowos\u0105deckim,nowotarskim,suskim,limanowskim,wadowickim,gorlickim nale\u017c\u0105cych do grupydocelowej,kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza,poprzez realizacj\u0119 wsparcia w projekciezadania:Identyfikacja indywidualnych potrzeb UPz opracowaniemIPD,po\u015brednictwo pracy,poradnictwo psychologiczne, szkolenia,sta\u017ce zawodowew okresie od 01.09.20r. do 31.05.21r.prowadz\u0105cegodo zatrudnienia min.14 os. oraz nabycia kwalifikacji zawodowych przez min.22os.Rezultaty:Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programumin.22os.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADCZO-EDUKACYJNE PROEFECTO DR MARIETTA BLACHNIK-G\u0118SIARZ", "TYTUL": "CEL - PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "754985.51", "WARTOSC": "888218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 34 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych OSI w woj. ma\u0142opolskim w okresie 1.6.2016-31.12.2017, b\u0119d\u0105cych os. znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 r. \u017c., niepe\u0142nosprawnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku uczestnictwa ww. os\u00f3b bez pracy w dost\u0119pnych formach pomocy dobranych indywidualnie z wachlarza dost\u0119pnych instrument\u00f3w: - opracowanie IPD: dla 66 os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w: dla 66 os. - po\u015brednictwo pracy: dla 66 os. - kursy/szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje: dla 66 os. - sta\u017ce, dost\u0119pne dla 36 os. G\u0142\u00f3wne REZULTATY: 1. L. os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: -47 os. bezrobotnych -9 os. biernych zawodowo 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: -26 os. bezrobotnych -6 os. biernych zawodowo. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) projektu jest 66 (34 K, 32 M) os\u00f3b fizycznych, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego), kt\u00f3re pozostaj\u0105 bez pracy, w tym: -28 K i 24 M bezrobotnych, w 10 os. d\u0142ugotrwale -6 K i 8 M biernych zawodowo w tym dodatkowo nale\u017c\u0105cy do grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: -10 K i 10 M w wieku 50+ -8 K i 8 M z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -8 K i 12 M o niskich kwalifikacjach -10 K z GD o innym statusie ni\u017c ww. Projekt w 100% jest skierowany do os. zamieszkuj\u0105cych OSI, tj. powiaty w Ma\u0142opolsce, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. (pkt. C.8 WND). ZADANIA w projekcie: 1.INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA 2.SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DOSTOSOWANE DO INDYWIDUALNYCH CECH UCZESTNIK\u00d3W 3.KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W", "BENEFICJENT": "MROZEK MACIEJ \"EKSPERT\"", "TYTUL": "ZAWODOWY EKSPERT - kompleksowe wsparcie w zakresie rozwoju kwalifikacji i wzrostu poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 30+ w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "758818.37", "WARTOSC": "892727.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu KIERUNEK RYNEK PRACY jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 30 K i 30 M bezrobotnych lub biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych OSI w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, w okresie od 1.6.2016 do 30.11.2017, b\u0119d\u0105cych osobami znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnymi, d\u0142ugotrwale bezrobotnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji projektu w wyniku uczestnictwa 60os. bez pracy w dobranych indywidualnie formach pomocy obejmuj\u0105cych: - opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania - dla 60 os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w - dla 60 os. - kompleksowe po\u015brednictwo pracy - dla 60 os. - kursy i szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabycie kwalifikacji \u2013 dla 60 os. - sta\u017ce, dost\u0119pne dla 25 os. G\u0142\u00f3wne REZULTATY: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: - 36 os. bezrobotnych - 13 os. biernych zawodowo 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: - 20 os. bezrobotnych - 7 os. biernych zawodowo. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 (GD) jest 30K i 30M, os. fizycznych, pozostaj\u0105cych bez pracy, tj. os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: - 22K i 22M bezrobotnych - 8K i 8M biernych zawodowo, w tym dodatkowo nale\u017c\u0105cych do grupy: 1. 4K i 2M d\u0142ugotrwale bezrobotnych 2. 14K i 16M o niskich kwalifikacjach 3. 2K i 4M w wieku powy\u017cej 50 lat 4. 7K i 8M niepe\u0142nosprawnych 5. 3K z innych gr. ni\u017c ww. zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie (100% GD) na obszarze powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 ZADANIA: 1. INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA 2. SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DOSTOSOWANE DO INDYWIDUALNYCH CECH UCZESTNIK\u00d3W 3. KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 4. KURSY I SZKOLENIA NADAJ\u0104CE KWALIFIKACJE 5. STA\u017bE U P", "BENEFICJENT": "SENSE CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "KIERUNEK RYNEK PRACY - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiatach o najni\u017cszej stopie bezrobocia w Ma\u0142opolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "596816.11", "WARTOSC": "702136.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz podniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 48 os\u00f3bw tym min.29 kobiet,3os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciamilub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w okresie IX 2018r.Wsparcie w proj.b\u0119dzie kierowane do 48 os powy\u017cej 18 roku \u017cyciaw tym min.29 kobietlub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekosoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowazakres wsparcia tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana osoba lub rodzina otrzyma\u0142a lub otrzymuje z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych,o kt\u00f3rych mowa w PO P\u017bPonadto:osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105min.5uczestnik\u00f3wzamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego wy\u0142\u0105cznie w powiatach,w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej,dzieci do lat 17,na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zarejestrowanych w UP,jest ni\u017csza od \u015bredniej wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego,tj.powiaty:proszowicki,nowotarski, brzeski, my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki.W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast.formy wsparcia:Identyfikacja potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikaPoradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142ecznePoradnictwo zawodoweTrening kompetencji spo\u0142ecznychSzkolenia zawodoweSta\u017c zawodowyPo\u015brednictwo pracyG\u0142\u00f3wne rezultaty:osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.34 oraz 22", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni zawodowo-w\u0142\u0105czeni spo\u0142ecznie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "653384.20", "WARTOSC": "768687.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "GD:100 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. tj.60os.36K,24M,31OzN40 os. korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142., oraz PO P\u017b tj. 42os. 26K,16M100 GD stanowi\u0105 os.bezrobotne tj.60os.36K,24M,31OzNmin.60 K tj. 36os.min.51tj.31os.18K13Mto os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr.lub z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym OzN. intelektualn\u0105 i os.z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi 100 GD tj.60os.36K,24M,31OzN stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142., tj. powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os. korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142., dzieci do lat 17, na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz OzN zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, jest ni\u017csza od \u015bredniej dla woj. ma\u0142opolskiego.ZADANIA:1. identyfikacja potrzeb oraz diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia2. Poradnictwo psychologiczne3. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem certyfikuj\u0105cym5. Sta\u017c zawodowyCELwy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60os 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w rozumieniu KC, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 09.2020 do 31.08.2021 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej.", "BENEFICJENT": "SEMIUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "381815.62", "WARTOSC": "453032.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Projektu jest podwy\u017cszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 42 os\u00f3b (26K) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria Grupy docelowej: os\u00f3b biernych zawodowo wieku 18-29 lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie po\u0142o\u017cone po za ZIT albo rodzic\u00f3w chc\u0105cych powr\u00f3ci\u0107 do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem\u00a0z powiat\u00f3w:d\u0105browskiego, Tarnowa, tarnowskiego, brzeskiego gorrlickiego, nowos\u0105deckiego,nowotarskiego Osi\u0105gni\u0119ta dzi\u0119ki zindywidualizowanemu i kompleksowemu wsparciu w ramach projektu w okresie od 01.01.2018 r. do 31.12.2018 r., prowadz\u0105ca do podj\u0119cia pracy przez minimum 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,35% d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 43%os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w grup obj\u0119tych wsparciem w projekcie oraz zdobyciu kwalifikacji zawodowych przez min. 21 os\u00f3b. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-20os\u00f3b Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosciami, kt\u00f3re zdob\u0119d\u0105 zatrudnienie (kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej, min. 17% Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re znajd\u0105 zatrudnienie (kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej,min.48% Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych,kt\u00f3e znalaz\u0142y zatrudnienie (min. 43% Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb os\u00f3b dla 100% UP ( I-VIII 2018), 42 osoby x 4 h 2. Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami dla 100%UP, 6godz x 42 osoby II-XII 2018) (42UP) 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia ( III- XI 2018r.) (33UP, 3grup Xsr.11os) - FAKULTATYWNIE (78%UP) 4. Sta\u017ce ( IV2018-IX2018)(33 osoby x 3 msc sta\u017cy, 6 os\u00f3b x 4 msc ) (39 UP) \u00a0", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja=praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "764945.94", "WARTOSC": "899936.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Cel:Aktywizacja zawodowa 69 osK:44,M:25 znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: os powy\u017cej 50r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, kobiet i m\u0119\u017cczyzn nie nale\u017c\u0105cych do ww gr. gr. stanowi nie wi\u0119cej jak 20 og\u00f3\u0142u bezr. obj\u0119tych wsp. w proj.zam. lub ucz\u0105cy si\u0119 w pow.wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w, o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski w tym zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 44 os\u00f3b K:21, M:23 pozostaj\u0105cych bez pracy do 20200229r.GR DOCELOWA:os w wieku 30lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr: os pow. 50 r.\u017c,os z niepe\u0142nospr. ON,os d\u0142ugotrwale bezr, os o niskich kwalifik.,kobiety,m\u0119\u017cczy\u017anie nie nale\u017c\u0105cy do ww gr. mieszka\u0144cy lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow.w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezr. przekracza \u015br. dla woj.ma\u0142op. tj.wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo os. ON ilub os. pow.50 r.\u017c stanowi\u0105 pow. 60UP,a os.opiekuj\u0105ce si\u0119 os zale\u017cnymi pow 10UP.ZADANIA:1. Identyfikacja indywid. potrzeb uczestnika2. Poradnictwo psych. i poradnictwo zawodowe i poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad os. zale\u017cn\u01053. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych5. Sta\u017ce zawodowe6. Subsydiowane zatrudnienie i wsparcie towarzysz\u0105ceWSKA\u0179NIKI:L.os bezr., w tym d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.57L.os d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsp. w progr.8L.os biernych zawodowo obj\u0119tych wsp. w progr.12L.os o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsp. w progr.17L.ON obj\u0119tych wsparciem w progr.13w tym 3os.50L. os w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsp. w progr.34w tym 3ONWska\u017anik ef. zatrud:a os pow. 50 r.\u017c35b os niskow.40c os d\u0142ugo. bezr.35d ON35e kobiet40", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "764945.94", "WARTOSC": "899936.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 43 os znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, kobiet i m\u0119\u017cczyzn nie nale\u017c\u0105cych do ww gr. gr. stanowi nie wi\u0119cej jak 20 og\u00f3\u0142u bezr. obj\u0119tych wsp. w proj. zam. lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow. wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski do 20200331.GR DOCELOWA:osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr:os pow. 50r.\u017c,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ON,osoby d\u0142ugotrwale bezr, os o niskich kwalifikacjach, kobiety, m\u0119\u017cczy\u017ani nie nale\u017c\u0105cy do ww gr. mieszka\u0144cy lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow., w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezr. przekracza \u015br. dla woj.ma\u0142op. tj:wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo os. ON ilub os. pow.50 r.\u017c stanowi\u0105 pow. 60 UP, a os. opiekuj\u0105ce si\u0119 os zale\u017cnymi pow 10UP.ZADANIA:1. Identyfikacja indywid. potrzeb uczestnika2. Poradnictwo psych. i poradnictwo zawodowe i poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad os zale\u017cn\u01053. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalif. zawodowych5. Sta\u017ce zawodowe6. Subsydiowane zatrudnienie i wsparcie towarzysz\u0105ceWSKA\u0179NIKI:L.os bezr., w tym d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.63L.os d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.13L.os biernych zawodowo obj\u0119tych2 w tym 3ONWska\u017anik efektywno\u015bci zatrud:a os powy\u017cej 50 r.\u017c35b os niskowykwalif. 40c os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezr. 35d ON35e kobiet 40f m\u0119\u017cczyzn 57", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-17", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "72000.00", "WARTOSC": "98400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej polegaj\u0105cej na opracowaniu przez Politechnik\u0119 Krakowsk\u0105, Wydz. Mechaniczny, Instytut Pojazd\u00f3w Szynowych, dokumentacji techniczno-konstrukcyjnej dla prototypu innowacyjnej automatycznej windy osobowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych montowanej w pojazdach szynowych zgodnej z TSI PRM. W ramach projektu zostanie wykonane: 1. Opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 (koncepcji) wraz z analiz\u0105 dost\u0119pnych rozwi\u0105za\u0144 i technologii pod k\u0105tem mo\u017cliwo\u015bci zastosowania w nowej windzie osobowej dla pojazd\u00f3w szynowych, 2. Stworzenie wirtualnego modelu windy osobowej dla pojazd\u00f3w szynowych, 3. Weryfikacja wirtualnego modelu windy osobowej dla pojazd\u00f3w szynowych, 4. Opracowanie konstrukcji windy - wykonanie projektu i dokumentacji konstrukcyjnej prototypu windy, 5. Opracowanie systemu sterowania dla prototypu windy osobowej dla pojazd\u00f3w szynowych: 6. Opracowanie technologii zabudowy nowych komponent\u00f3w w prototypie windy, Rezultatem realizacji us\u0142ugi badawczej b\u0119dzie kompletna dokumentacja techniczno-konstrukcyjna prototypu innowacyjnej automatycznej windy osobowej dla pojazd\u00f3w szynowych kt\u00f3rej w\u0142a\u015bcicielem b\u0119dzie przedsi\u0119biorstwo Tech Stal, obejmuj\u0105ca: - elementy konstrukcji mechanicznej prototypu, - kluczowe komponenty do wykonania prototypu, - wszystkie systemy i instalacje do zamontowania w prototypie (elektryka, hydraulika), - konstrukcj\u0119 no\u015bn\u0105 dostosowan\u0105 do potrzeb windy oraz zdoln\u0105 zapewni\u0107 bezpieczn\u0105 i trwa\u0142\u0105 eksploatacj\u0119 windy w warunkach rzeczywistych, - innowacyjny uk\u0142ad sterowania prac\u0105 windy, gwarantuj\u0105cy zachowanie wszystkich wymog\u00f3w bezpiecze\u0144stwa obowi\u0105zuj\u0105cych na kolei zgodnie ze standardami TSI PRM. - wyniki przeprowadzonych symulacji kluczowych system\u00f3w i komponent\u00f3w prototypu. Wnioskodawca uzyska pe\u0142n\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 p\u00f3\u017aniejsze opracowanie gotowego prototypu windy automatycznej, wykonanie test\u00f3w i jego wdro\u017cenie do sprzeda\u017cy. Projekt wpisuje si\u0119 w RIS.", "BENEFICJENT": "TECH STAL \u0141UKASZ KOZERA", "TYTUL": "Prace badawcze nad opracowaniem automatycznej windy osobowej dla pojazd\u00f3w szynowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "366572.95", "WARTOSC": "434946.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Na go\u015bci\u0144cu kariery III stanowi kontynuacj\u0119 projektu o tej samej nazwie, wyr\u00f3\u017cnionego dobr\u0105 praktyk\u0105.Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 24 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c., zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego: boche\u0144skiego, brzeskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, Nowego S\u0105cza, proszowickiego, tarnowskiego, Tarnowa i wielickiego, biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, w tym do 10 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT oraz 14 m\u0142odych rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem.Dzia\u0142ania projektu, realizowane 1.12.2017 do 31.01.2019, obejmuj\u0105 indywidualne wsparcie doradcze w zakresie budowania \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno-zawodowego, szkolenia kompetencyjne i zawodowe, sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz po\u015brednictwo pracy.Szkolenia zawodowe (w zawodach deficytowych na rynku pracy) promowane w ramach projektu to: 1. Kurs instruktora sportu w dowolnie wybranej specjalno\u015bci spo\u015br\u00f3d nast\u0119puj\u0105cych: narciarstwo zjazdowe, trener personalny, strzelectwo sportowe i bojowe, survival, samoobrona, wspinaczka ska\u0142kowa, p\u0142ywanie. Czas trwania ka\u017cdego z nich - 160 h, w tym 94 h praktyki. 2. Kurs do prac na wysoko\u015bciach z wykorzystaniem technik i sprz\u0119tu alpinistycznego - 45 h, w tym 36 praktyki. Wszystkie szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem po\u015bwiadczenia kwalifikacji, akredytowane przez Ma\u0142opolskiego Kuratora O\u015bwiaty (nr SEPZ-I.546.1.2017.GJ).Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli wybra\u0107 zamiast szkole\u0144 6 miesi\u0119czne sta\u017ce wysokiej jako\u015bci.W rezultacie dzia\u0142a\u0144 projektowych przewidywane jest zdobycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez co najmniej po\u0142ow\u0119 uczestnik\u00f3w. Co najmniej 43% uczestnik\u00f3w projektu podejmie prac\u0119 po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w nim, a w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach odsetek ten osi\u0105gnie co najmniej 48%.Realizatorzy projektu: Szko\u0142a G\u00f3rska - Niepubliczna Plac\u00f3wka Kszta\u0142cenia Ustawicznego i Stowarzyszenie na Rzecz Rozwoju \u201eSynergia\u201d.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "Na go\u015bci\u0144cu kariery III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "350608.23", "WARTOSC": "416004.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj.jest wzrost mo\u017cl.zatrud.30 os\u00f3b z gr.NEET(w tym 17 k.,13 m.)-zamieszk.w woj.ma\u0142op-pow.o najwi\u0119ksz.udziale os.m\u0142odych bier.zaw.w\u015br\u00f3d mieszk,a jednocz.o najtrudn.dost\u0119pie do pracy w miastach/aglomer.Wsparcie b\u0119dzie skier.do os.zamieszk.obsz.wiejskie poza ZIT oraz niepe\u0142nospr.Uczest.otrzymaj\u0105 ind. diagnoz\u0119 swoich potrzeb,mo\u017cl.i predysp,co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na oprac.IPD,w co b\u0119d\u0105 anga\u017cowani na ka\u017cdym etapie tworz.i aktualiz.Nast\u0119pnie otrzymaj\u0105 kompleks.i zindywidualiz.wsparcie doradcy zaw.i po\u015br.pracy oraz-zale\u017c.od potrzeb-wsparcie motyw.i/lub psych.w budow.motywacji,poczucia w\u0142snej sprawczo\u015bci,sensu zmiany, a tak\u017ce kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej.\u00a0 Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach i otrzymaj\u0105 kwalifikacje w zawodach deficytowych w powiatach, z kt\u00f3rych pochodz\u0105 w woj. ma\u0142op.Nast\u0119pnie odb\u0119d\u0105 trzymiesi\u0119czny sta\u017c w tych zawodach. Po zako\u0144czeniu sta\u017cy, dla tych, kt\u00f3rzy znajd\u0105 zatrud. sta\u017codawcy wy\u015bwiadczone dostanie doradztwo zaw.w zakr.dalszego dosk.zawod.,a dla tych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 poszukiw.pracy-pomoc w znalezieniu dobrego zatrud.Ka\u017cdoraz.rodzaj i zakres wsparcia b\u0119dzie dobierany do indywid.potrzeb\u00a0uczest,wi\u0119c finalnie mo\u017ce by\u0107 inne,ni\u017c obecnie zak\u0142.projekt.Bierzemy pod uwag\u0119 np.zmiany zwi\u0105zane z wprowadzeniem dostos.dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, czy zmiany\u00a0w zakresie tematycz.lub wymiarze godz.wsparcia.W efekcie realiz.proj.wszyscy podnios\u0105 kompet.spo\u0142.i poziom motyw.do zmian,co najmniej 27 os.uzyska kwalif.zawod.,co najmniej 27 os.uzyska do\u015bw.zaw.Ponadto og.wska\u017anik efektywn.zatrud.wyniesie co najmniej 43%, w stos.do\u00a0 os.o niskich kwalif.-co najmn.48%, w stos.do os.niepe\u0142n.-co najm.17%.Mocn\u0105 stron\u0105 projektu jest wsp\u00f3\u0142praca Wnioskodawcy z instytucjami, kt\u00f3re na co dzie\u0144 pracuj\u0105 z GD (os.m\u0142odymi bez pracy,z obsz.wiejskich,niepe\u0142nospr) oraz pracod, kt\u00f3rzy zapewni\u0105 sta\u017c i p\u00f3\u017aniejsze zatrud.Proj.b\u0119dzie realiz.od 01.10.17 do 31.12.2018 na ter.woj.ma\u0142op.Biuro Proj.mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w Z-nem,ale dy\u017curne punkty rekrut.na ter.innych pow.", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Praca i pasja - program aktywizacji zawodowej m\u0142odych w woj. ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376069.19", "WARTOSC": "442434.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 30 17K13M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119 zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego, wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.6 4K2M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 15 9K6M biernych zawodowo i 15 8K7M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:17 kobiet min.8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.8 5K3M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia min.4 2K2M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.85K3M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz max.3 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BB. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 15 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 22 UP szkolenia dla 24 UP sta\u017ce dla 18 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.50 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i K min.45, bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww. grup min.60", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Milowy krok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376069.19", "WARTOSC": "442434.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 30 17K13M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego, wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.6 4K2M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 15 9K6M biernych zawodowo i 15 8K7M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:17 kobietmin.8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.8 5K3M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.42K2M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.85K3M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz max.3 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 15 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 22 UP szkolenia dla 24 UP sta\u017ce dla 18 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.50 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Klarowna przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "319472.28", "WARTOSC": "375849.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz kobiet. Adresaci projektu to osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: - osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby o niskich kwalifikacjach, - kobiety. 100% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w: my\u015blenickiego, proszowickiego, miechowskiego, wadowickiego , o\u015bwi\u0119cimskiego, nowotarskiego, brzeskiego, gorlickiego, tarnowskiego, chrzanowskiego, olkuskiego, tatrza\u0144skiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego i d\u0105browskiego. Dzia\u0142ania aktywizacyjne uczestnik\u00f3w projektu opieraj\u0105 si\u0119 na rozpoznaniu ich aktualnej sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej. Kolejne dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na wsparciu dostosowanym do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: doradztwo zawodowe, warsztaty motywacyjno-psychologiczne, po\u015brednictwo zawodowe, szkolenia, sta\u017ce. Wsparcie edukacyjne w ramach projektu umo\u017cliwia nabycie, uzupe\u0142nienie kwalifikacji zawodowych oraz zwi\u0119ksza szanse na uzyskanie zatrudnienia. Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. Potencja\u0142 i do\u015bwiadczenie instytucji szkol\u0105cej EDU-IT zapewnia realizacj\u0119 zada\u0144 na wysokim poziomie. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zawodowych oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej.", "BENEFICJENT": "EDU-IT AUGUSTYN NIEDBA\u0141A PIEPRZYCKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Animator Pracy \u2013 program aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30+ z woj. ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "83130.00", "WARTOSC": "97800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 zada\u0144 Kontrolera Krajowego konieczne jest zapewnienie sprawnego, prawid\u0142owego i efektywnego wykonywania zada\u0144 przez Oddzia\u0142 Europejskiej Wsp\u00f3\u0142pracy Terytorialnej w Ma\u0142opolskim Urz\u0119dzie Wojew\u00f3dzkim w Krakowie. W celu zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci administracyjnych planowane jest sta\u0142e podnoszenie kwalifikacji pracownik\u00f3w, doposa\u017cenie stanowisk pracy, zatrudnienie ekspert\u00f3w zewn\u0119trznych jako wsparcie procesu kontroli oraz finansowanie kontroli na miejscu zapewniaj\u0105ce profesjonaln\u0105 realizacj\u0119 powierzonych zada\u0144.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKI URZ\u0104D WOJEW\u00d3DZKI", "TYTUL": "Zapewnienie sprawnej realizacji zada\u0144 w zakresie kontroli w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w latach 2019-2023", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216822.25", "WARTOSC": "255085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug kierowanych dla 140 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu do ko\u0144ca 2021 roku.Realizacja tego celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, kt\u00f3re mo\u017cna usystematyzowa\u0107 w ramach 4 zada\u0144:1. Indywidualne poradnictwo, kt\u00f3re \u015bwiadczone b\u0119dzie przez kilku specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin tj. prawnik, logopeda, rehabilitant, psycholog,pedagog specjalny oraz psychiatra. Dzi\u0119ki temu opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, otrzymaniadofinansowa\u0144, \u015bwiadcze\u0144 itd.2. Warsztaty dla opiekun\u00f3w, rodzic\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 uzyskanie informacji na temat sposob\u00f3w radzenia sobie z konkretnymi sytuacjami kryzysowymiitd.3. Spotkania informacyjnoedukacyjne dla zainteresowanych przedstawicieli kadr np. s\u0142u\u017cby zdrowia, pracownik\u00f3w socjalnych,4. Konsultacje jednorazowe oraz systematyczne stanowi\u0105ce pomoc dla opiekun\u00f3w w zakresie post\u0119powania i pracy z osobami niesamodzielnymi.Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144, b\u0119dzie udzielenie wsparcia 140 osobom niesamodzielnym i ich opiekunom.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE TERAPII BEHAWIORALNEJ", "TYTUL": "Krakowskie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych \u201eWysokie\u201d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50320.00", "WARTOSC": "59200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 zada\u0144 Kontrolera Krajowego konieczne jest zapewnienie sprawnego, prawid\u0142owego i efektywnego wykonywania zada\u0144 przez Oddzia\u0142 Europejskiej Wsp\u00f3\u0142pracy Terytorialnej w Ma\u0142opolskim Urz\u0119dzie Wojew\u00f3dzkim w Krakowie. W celu zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci administracyjnych planowane jest sta\u0142e podnoszenie kwalifikacji pracownik\u00f3w, doposa\u017cenie stanowisk pracy, zatrudnienie ekspert\u00f3w zewn\u0119trznych jako wsparcie procesu kontroli oraz finansowanie kontroli na miejscu zapewniaj\u0105ce profesjonaln\u0105 realizacj\u0119 powierzonych zada\u0144.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKI URZ\u0104D WOJEW\u00d3DZKI", "TYTUL": "Zapewnienie sprawnej realizacji zada\u0144 w zakresie kontroli w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]