{"gmina": "\u0141abowa", "typ_gminy": "gmina wiejska \u0141abowa", "kod_gus": "011212210082", "kod_gus_powiatu": "011212210000", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "podregion_eurostat": "PL218", "ludnosc": 5967, "budzet": {"dochody": "33,52 mln z\u0142", "wydatki": "34,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25865408.839999992, "dane1": 25408193.19000001, "dane2": 25408193.19000001, "dane3": 457215.6499999836}, {"label": "2017", "dane0": 28822490.020000003, "dane1": 28046704.129999988, "dane2": 28046704.129999988, "dane3": 775785.8900000155}, {"label": "2018", "dane0": 33519058.379999995, "dane1": 33997046.89, "dane2": 33519058.379999995, "dane4": 477988.51000000536}, {"label": "2019", "dane0": 33518655.050000004, "dane1": 34049997.21, "dane2": 33518655.050000004, "dane4": 531342.1599999964}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6411556.73, "dane1": 8992115.69}, {"label": "2017", "dane0": 6227563.870000001, "dane1": 8704607.329999994}, {"label": "2018", "dane0": 6581644.72, "dane1": 9621887.629999999}, {"label": "2019", "dane0": 6987183.8100000005, "dane1": 10327464.030000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "572,22 tys z\u0142", "wydatki": "568,27 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 28.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4572156499999836}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4572156499999836}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7757858900000155}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7757858900000155}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.47798851000000536}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.47798851000000536}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5313421599999965}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5313421599999965}], "dochod_ue": "676,33 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,11 mln z\u0142", "gmina_pc": "1023.4 z\u0142", "powiat": "6,66 mln z\u0142", "powiat_pc": "1116.5 z\u0142", "wojewodztwo": "5,62 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "158,87 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,03 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,66 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6987183.8100000005, "wydatki": 10327464.030000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3139418.87", "WARTOSC": "7268607.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest rozbudowa ruroci\u0105g\u00f3w rozdzielczych wyj\u015b\u0107 kanalizacji na dzia\u0142ki i przepompowni sieciowych, ruroci\u0105g\u00f3w t\u0142ocznych zasila\u0144 eNN dla miejscowo\u015bci \u0141abowa cz\u0119\u015b\u0107 Nowa Wie\u015b, Roztoka Wielka cz\u0119\u015b\u0107, gmina \u0141abowa, powiat nowos\u0105decki, woj. ma\u0142opolskie. \u0141\u0105cznie zaplanowano budow\u0119 ponad 23 km grawitacyjnej sieci kanalizacji sanitarnej. Przebieg zaplanowanej kanalizacji le\u017cy na obszarze aglomeracji \u0141abowa o r\u00f3wnowa\u017cnej liczbie mieszka\u0144c\u00f3w 9000 z oczyszczalni\u0105 \u015bciek\u00f3w zlokalizowan\u0105 w miejscowo\u015bciach Maciejowa oraz Kamianna oczyszczalnie spe\u0142niaj\u0105 wymogi dyrektywy. Aglomeracja wyznaczona zosta\u0142a rozporz\u0105dzeniem Wojewody Ma\u0142opolskiego nr 135 z dnia 8 lipca 2005 r, 455 z dnia 24 pa\u017adziernika 2005 i jest uj\u0119ta w Krajowym Programie Oczyszczania \u015aciek\u00f3w Komunalnych w aktualnym wykazie aglomeracji Id PLMP164 \u0141abowa oraz w Master Planie pod pozycja Id PLMP 164. Zaprojektowane kolektory sanitarne znajduj\u0105 si\u0119 na terenie Po\u0142udniowoma\u0142opolskiego Obszaru Chronionego Krajobrazu wyznaczonego Rozporz\u0105dzeniem Nr 9206 Wojewody Ma\u0142opolskiego z dnia 24 listopada 2006r. Na terenie gminy \u0141abowa znajduj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c obszary Natura 2000. Planowane zadania w ramach projektu:Zadanie 1 Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w Gminie \u0141abowa w miejscowo\u015bciach \u0141abowa, cz\u0119\u015b\u0107, Nowa Wie\u015b i Roztoka Wielka cz\u0119\u015b\u01071.1 Rozbudowa ruroci\u0105g\u00f3w rozdzielczych kanalizacji sanitarnej wyj\u015b\u0107 kanalizacji na dzia\u0142ki przepompowni sieciowych ruroci\u0105g\u00f3w t\u0142ocznych zasila\u0144 eNN dla miejscowo\u015bci \u0141abowa cz\u0119\u015b\u0107 Nowa Wie\u015b, Roztoka Wielka cz\u0119\u015b\u01071.2 Przekroczenia oraz umieszczenia w pasie drogi krajowej DK 75 odcinek Nowy S\u0105cz Krynica, rozbudowa ruroci\u0105g\u00f3w rozdzielczych kanalizacji sanitarnej, przepompowni sieciowych, ruroci\u0105g\u00f3w t\u0142ocznych1.3 Koszty niekwalifik Rozbudowa ruro rozdzielczych kan sanitarnej1.4 Koszty niekwalifik Rozbudowa ruro rozdzielczych kan sanitarnej Zadanie 2 Pozosta\u0142e wydatki w ramach projektu nadz\u00f3r inwestorskiZadanie 3 Koszty po\u015brednie", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ABOWA", "TYTUL": "Ochrona zasob\u00f3w naturalnych poprzez budow\u0119 sieci kanalizacyjnej w Gminie \u0141abowa ETAP I w miejscowo\u015bci \u0141abowa (cz\u0119\u015b\u0107), Nowa Wie\u015b i Roztoka Wielka (cz\u0119\u015b\u0107)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 526.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1323254.16", "WARTOSC": "1556769.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 356 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Gminy \u0141abowa poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych szk\u00f3\u0142 i sprz\u0119t TIK oraz wzrost kompetencji 46 nauczycieli szk\u00f3\u0142 w zakresie kompetencji cyfrowych oraz nauczania metod\u0105 eksperymentu w okresie 24 mc realizacji proj na terenie Gminy \u0141abowa. Projekt realizowany 24 mc w okresie od 1.06.2017 do 31.05.2019 r. zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: SP Maciejowa-rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, SP Czacz\u00f3w-rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ,ZSG \u0141abowa-rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, Szko\u0142y Podstawowe- wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych, Szko\u0142y Podstawowe- wyposa\u017cenie pracowni matematycznych, Wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i matematycznej Gimnazjum w ZSG \u0141abowa, Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK, Kszta\u0142cenie kadry dydaktycznej Gminy \u0141abowa.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ABOWA", "TYTUL": "Szko\u0142a z przysz\u0142o\u015bci\u0105- projekt rozwoju szk\u00f3\u0142 Gminy \u0141abowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1118124.00", "WARTOSC": "1315440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej przez utworzenie 40 dodatkowych miejsc w okresie VIII.2017 \u2013 VIII.2018 w oddziale przedszkolnym przy Szkole Podstawowej w \u0141abowej i Szkole Podstawowej w Czaczowie, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina \u0141abowa w woj. Ma\u0142opolskim, rozszerzenie oferty 2 o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego ( dalej OWP) po przez realizacje zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla 65 dzieci, a tak\u017ce doskonalenie zawodowe 4 nauczycieli. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacja nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego (25 miejsc) przy Szkole Podstawowej w \u0141abowej. 2. Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego (15 miejsc) przy Szkole Podstawowej w Czaczowie. 3. Rozszerzenie oferty edukacyjnej oraz doskonalenie zawodowe nauczycieli w oddziale przedszkolnym w \u0141abowej oraz 4. Rozszerzenie oferty edukacyjnej oraz doskonalenie zawodowe nauczycieli w oddziale przedszkolnym w Czaczowie. W wyniku realizacji powy\u017cszych zada\u0144 nast\u0105pi zwi\u0119kszenie miejsc przedszkolnych dla 40 dzieci w wieku 3-4 lat na terenie Gminy \u0141abowa, a tak\u017ce wzrost kompetencji dzieci i nauczycieli. W ramach projektu planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dofinansowanie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania nowo utworzonych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych przez okres 12 m-cy, remont oraz wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 na rzecz funkcjonowania oddzia\u0142\u00f3w, rozszerzenie oferty przedszkola o zaj\u0119cia dodatkowe tak\u017ce podn. kompetencji nauczycieli wychowania przedszkolnego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 65 dzieci( 34 dz, 31 ch\u0142), 4 nauczycieli ( 4 K), 2 OWP.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ABOWA", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie \u0141abowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 187.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "237342.51", "WARTOSC": "237342.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JAN CABAK FIRMA US\u0141UGOWA \"EKOREMBUD\"", "TYTUL": "Utrzymanie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "725223.40", "WARTOSC": "863044.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym przedmiotem wnioskowanego projektu jest jak najpe\u0142niejsze rozpoznanie zasob\u00f3w przyrodniczych gmin poprzez wykonanie inwentaryzacji i waloryzacji przyrodniczej na terenie Zwi\u0105zku Miedzygminnego \"Per\u0142y Doliny Popradu\" oraz przedstawienie jej wynik\u00f3w spo\u0142ecze\u0144stwu w ramach poszerzania wiedzy ekologicznej o formach ochrony przyrody obecnych na przedmiotowym obszarze. Zaplanowane w projekcie badania maj\u0105 na celu okre\u015blenie stanu przyrody w cz\u0119\u015bci Popradzkiego Parku Krajobrazowego obejmuj\u0105cej cz\u0119\u015bciowo gminy Stary S\u0105cz, Rytro, \u0141abowa, Krynica-Zdr\u00f3j oraz w ca\u0142o\u015bci gminy Muszyna i Piwniczna-Zdr\u00f3j. W ramach projektu zakupionych zostanie 100 komplet\u00f3w sprz\u0119tu rejestruj\u0105cego tzw. fotopu\u0142apek, kt\u00f3re dedykowane s\u0105 do d\u0142ugotrwa\u0142ej obserwacji i monitoringu otoczenia zar\u00f3wno w dzie\u0144 jak i w nocy, niezale\u017cnie od panuj\u0105cych warunk\u00f3w atmosferycznych. Fotopu\u0142apki posiadaj\u0105 kamufluj\u0105ce barwy i \u0142atwe mocowanie do monta\u017cu np. na pniu drzewa, co zapewnia \u0142atwe ukrycie ich w lesie i prowadzenie dyskretnego monitorowania otoczenia. W momencie wykrycia ruchu (zwierz\u0119cia) fotopu\u0142apka wykonuje zdj\u0119cie i automatycznie wysy\u0142a ja na adres e-mail b\u0105d\u017a do specjalnego modu\u0142u zbiorczego. Opr\u00f3cz monta\u017cu fotopu\u0142apek w miejscach najbardziej \u201ewra\u017cliwych\u201d przyrodniczo, a wskazanych przez specjalist\u00f3w od faunistyki, przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c badania terenowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 trwa\u0142y przez okres dwunastu miesi\u0119cy. Tylko w takim okresie badacze s\u0105 w stanie uzyska\u0107 kompleksowe informacje dotycz\u0105ce pe\u0142nego cyklu wegetacyjnego u ro\u015blin i rozrodczego u zwierz\u0105t. Badania zostan\u0105 przeprowadzone w zakresie inwentaryzacji: szaty ro\u015blinnej (w tym zbiorowisk i flory, mszak\u00f3w, grzyb\u00f3w i porost\u00f3w; gatunk\u00f3w i siedlisk chronionych) oraz wybranych grup bezkr\u0119gowc\u00f3w i kr\u0119gowc\u00f3w przez grup\u0119 specjalist\u00f3w ( do26 os\u00f3b) posiadaj\u0105cych odpowiednie wykszta\u0142cenie i do\u015bwiadczenie do wykonywania takich zada\u0144. Badania zostan\u0105 wykonane przy u\u017cyciu najlepszych, dost\u0119pnych technik i profesjonalnego sprz\u0119tu.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN KRYNICKO-POPRADZKICH", "TYTUL": "Sposoby poszukiwania synergii pomi\u0119dzy dziedzictwem przyrodniczym Popradzkiego Parku Krajobrazowego, a rozwojem spo\u0142eczno-gospodarczym obszaru oraz edukacja ekologiczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1593400.77", "WARTOSC": "1883400.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projek jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci o specjalnych potrzebach z gmin ca\u0142ego powiatu nowos\u0105deckiego poprzez otwarcie przedszkola specjal w Biczycach Dolnych dla 10 dzieci dostosowanego do ich niepe\u0142nosprawno\u015bci, w pe\u0142ni wyposa\u017conego, prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistyczne zaj\u0119cia dostosowane do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 8 rodzic\u00f3w w zakresie ich kompetencji wychowawczych oraz podniesienie kompetencji 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu do 31.03.2023. .Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla 10 dzieci w wieku od 36 lat w uzasadnionych przypadkach w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkolnego do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dziennie. Rezultatem b\u0119dzie utworzenie 10 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP , 4 nauczycieli zatrudn w OWP zostanie odpowiednio przeszkolonych ze \u015brodk\u00f3w EFS,. Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup i przygotowanie placu zabaw zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablica multimedialna, pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania,system SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi zgodnie z programem wychowania przedszkolnego uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywidualne potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cywienia i dowozu do przedszkola Szkoleniakursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3w Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fach kadra zarz\u0105dz zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dlaos\u00f3b z niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Reksio", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "659198.29", "WARTOSC": "778918.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie/podniesienie kompetencji TIK nauczycieli edukacji wczesnoszk. oraz os\u00f3b doros\u0142ych z teren\u00f3w wiejskich i wiejsko\u2013miejskich pow.nowos.Zad.projektu to: zakup sprz\u0119tu teleinformatycznego do szk\u00f3\u0142, przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu programowania dla nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych, zaj\u0119cia praktyczne dla uczni\u00f3w klas I - III 18 szk\u00f3\u0142 podst.z terenu pow.nowos., wsparcie techniczne i merytoryczne dla nauczycieli przez 6 m-cy. Projekt jest adresowany do 18 n-li edukacji wczesnoszkolnej oraz 30 os\u00f3b doros\u0142ych - pracownik\u00f3w bibliotek publ.z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie pow.nowos.lub pracownik\u00f3w publicznych dom\u00f3w kultury/o\u015brodk\u00f3w kultury/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie pow.nowos. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 288 uczni\u00f3w klas I-III SP (16 dzieci x 18 szk\u00f3\u0142). Efektem projektu b\u0119dzie 336 przeszkolonych os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y lub rozwin\u0119\u0142y kompetencje cyfr.w zakresie program.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SILVER ECONOMY", "TYTUL": "Innowacyjne rozwi\u0105zania cyfrowe w szko\u0142ach podstawowych powiatu nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "759334.28", "WARTOSC": "964445.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zar\u00f3wno usuni\u0119cie i przekazanie do unieszkodliwienia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w ilo\u015bci 3000 Mg z 1111 posesji, z terenu PN odpowiednio w roku 2018 1200 Mg, w roku 2019 900 Mg i w roku 2020 900 Mg. Projekt obejmuje pokrycie koszt\u00f3w usuni\u0119cia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zwi\u0105zanych z pakowaniem, za\u0142adunkiem, transportem i przekazaniem do unieszkodliwienia na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w niebezpiecznych. Koszty zwi\u0105zane z demonta\u017cem element\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest ponosz\u0105 w\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w projekt nie obejmuje tego zadania. Do obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142a\u015bciciela budynku nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zg\u0142oszenie do Starostwa organu administracji budowlanej zamiaru prowadzenia prac budowlanych lub je\u017celi zakres prac remontowych b\u0119dzie wykracza\u0142 poza warunki zg\u0142oszenia, uzyskanie pozwolenia na budow\u0119.Mieszka\u0144cy powiatu, przed przest\u0105pieniem do remontu budynk\u00f3w w wyniku kt\u00f3rego powstan\u0105 odpady zaw. azbest, zg\u0142aszaj\u0105 sw\u00f3j akces w programie poprzez z\u0142o\u017cenie w Starostwie Powiatowym stosownego wniosku. S\u0105 informowani o regulacjach prawnych dotycz\u0105cych usuwania azbestu, oraz zapoznawani z zasadami udzielanej pomocy. Firmy \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi w zakresie usuwania azbestu zobowi\u0105zane s\u0105 do przestrzegania przepis\u00f3w ustawy z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach w zakresie post\u0119powania z wytworzonymi odpadami.Prace zwi\u0105zane z usuwaniem wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest b\u0119d\u0105 prowadzone w spos\u00f3b uniemo\u017cliwiaj\u0105cy emisj\u0119 azbestu do \u015brodowiska. Po wykonaniu prac, wykonawca ma obowi\u0105zek z\u0142o\u017cenia w\u0142a\u015bcicielowi, u\u017cytkownikowi wieczystemu lub zarz\u0105dcy pisemnego o\u015bwiadczenia o prawid\u0142owo\u015bci wykonania prac oraz o oczyszczeniu terenu z py\u0142u azbestowego, z zachowaniem w\u0142a\u015bciwych przepis\u00f3w technicznych i sanitarnych. O\u015bwiadczenie to powinno by\u0107 przechowywane przez okres co najmniej 5 lat. Odpady zawieraj\u0105ce azbest zostan\u0105 sk\u0142adowane na sk\u0142adowiskach odpad\u00f3w niebezpiecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Likwidacja wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w Powiecie Nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7503643.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2973587.04}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 344149.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 303503.11}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 229178.64}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 175674.75}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 125328.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 117646.35}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 80375.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 66201.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 56055.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50367.81}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49682.03}, {"name": "Gimnazja", "value": 19459.89}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14650.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 10460.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 7772.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2655.66}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2649.38}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1978.82}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1954.68}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1142.65}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 894.16}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 222.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6610539.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1783951.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1041599.71}, {"name": "Gimnazja", "value": 480384.02999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 476302.01}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 385675.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 209134.65}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 134441.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 131075.13999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 92581.87}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 87280.17}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 70819.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 68551.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 68073.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 54722.11}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32231.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27356.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 17796.600000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17562.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 14256.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11172.84}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7623.910000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7014.360000000001}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3069.19}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2100.32}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1658.67}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1006.13}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 937.52}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 766.8100000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 729.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 795272.7000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 773877.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 515602.49999999994}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 480763.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 428735.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 324466.66000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 223916.45}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 206142.07000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 190853.55999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 141316.37000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 124088.13}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 96230.9}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 78577.82999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69009.86}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 57181.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51083.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 48563.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 46142.95}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43766.81}, {"name": "Gimnazja", "value": 38883.28}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 35317.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 31715.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 30109.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23231.74}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19169.789999999997}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14390.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13664.76}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10727.1}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6970.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6936.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6674.710000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6309.59}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5050.79}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4618.75}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3987.19}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2995.42}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2684.17}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2499.06}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 960.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 492.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 350.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 316.19}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 377163.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 273519.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 244049.62}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 206720.87}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 85485.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 84255.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 37000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 23370.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 20882.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11808.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 365806.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 28000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 838.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 274500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 187500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 168133.12}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 21549.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13920.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 82438.73}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118631.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23225.789999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40241.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7105.74}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1028409.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1354028.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 1001.47}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10780733.94}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 552528.94}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 436442.86}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 175674.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 114847.89000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49682.03}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39760.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1954.68}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1142.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1116.76}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8218276.220000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2320450.4}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 403237.3}, {"name": "Rodzina", "value": 371273.92}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 218355.31}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 134441.78}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 70819.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32231.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27356.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 18746.600000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17467.59}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3750.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3069.19}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 937.52}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1492803.8299999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1085426.91}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 795272.7000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 537626.06}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 212563.38}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 206142.07000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 176633.43000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 174824.94000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 72905.37000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 70015.72}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 57181.38}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 49138.369999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13664.76}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9662.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6936.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1887.04}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 960.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 599162.87}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 290975.87}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 283519.36}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 85485.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 37000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 23370.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22050.39}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20882.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11808.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 366644.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 462000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 168133.12}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21549.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13920.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 82438.73}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 118631.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 23225.789999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 40241.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7105.74}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1028409.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1354028.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1001.47}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 11224913.229999999, "v": "11,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.96, "v_pc": "1881,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7615395.45, "v": "7,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3214436.7099999995, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 378729.09, "v": "378,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10727.1, "v": "10,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4618.75, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1006.13, "v": "1,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10327464.030000001, "v": "10,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.33, "v_pc": "1730,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7740373.42, "v": "7,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.94}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1321571.57, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 538727.2000000001, "v": "538,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 212882.99, "v": "212,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 198242.9, "v": "198,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 96230.9, "v": "96,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80457.29000000001, "v": "80,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 71078.87999999999, "v": "71,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51083.4, "v": "51,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14390.0, "v": "14,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1658.67, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 173.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 766.8100000000001, "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4007314.46, "v": "4,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.76, "v_pc": "671,58 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3264730.81, "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.46}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 568266.7600000001, "v": "568,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.18}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 132818.82, "v": "132,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40496.6, "v": "40,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 1001.47, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3010215.0499999993, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.84, "v_pc": "504,48 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2238706.2499999995, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.37}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 547290.6900000001, "v": "547,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.18}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 72511.47, "v": "72,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68702.0, "v": "68,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 59772.9, "v": "59,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23231.74, "v": "23,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1382986.63, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.06, "v_pc": "231,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1016342.13, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.48}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 365806.0, "v": "365,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 26.45}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 838.5, "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1130591.18, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32, "v_pc": "189,47 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 509817.88999999996, "v": "509,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.09}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 229178.64, "v": "229,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 125328.0, "v": "125,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.08}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 124088.13, "v": "124,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.97}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 117646.35, "v": "117,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17562.17, "v": "17,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.55}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6970.0, "v": "6,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 600122.87, "v": "600,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 53482.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76, "v_pc": "100,57 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "35.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 378123.64, "v": "378,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 33661.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 221999.23, "v": "222,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 36.99}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 544066.22, "v": "544,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59, "v_pc": "91,18 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "29.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 498749.16000000003, "v": "498,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.67}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 35317.06, "v": "35,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.49}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.83}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 489687.42999999993, "v": "489,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43, "v_pc": "82,07 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "67.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 274500.0, "v": "274,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.05}, {"name": "Biblioteki", "value": 187500.0, "v": "187,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27687.43, "v": "27,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.65}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 278916.58, "v": "278,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81, "v_pc": "46,74 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "1269.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5527.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 278916.58, "v": "278,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 259220.87000000002, "v": "259,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "43,44 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "323.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 259220.87000000002, "v": "259,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 252191.97999999998, "v": "252,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "42,26 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "60.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134619.36, "v": "134,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.37}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 117256.43, "v": "117,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.49}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 316.19, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 213958.67, "v": "213,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "35,86 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 189339.50999999998, "v": "189,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.49}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 24619.16, "v": "24,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 94181.38, "v": "94,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "15,78 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 94181.38, "v": "94,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 82438.73, "v": "82,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,82 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 82438.73, "v": "82,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 76494.37, "v": "76,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,82 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 73498.95, "v": "73,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.08}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2995.42, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 916.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 66890.01000000001, "v": "66,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "11,21 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "49.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25651.55, "v": "25,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 38.34}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24772.97, "v": "24,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 37.03}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 15244.490000000002, "v": "15,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.79}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1221.0, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7873.52, "v": "7,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,32 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7873.52, "v": "7,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "87.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}