{"gmina": "Kamionka Wielka", "typ_gminy": "gmina wiejska Kamionka Wielka", "kod_gus": "011212210052", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "eurostat": "PL218", "ludnosc": 10231, "budzet": {"dochody": "65,62 mln z\u0142", "wydatki": "59,38 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 40189518.6, "dane1": 39622911.53999999, "dane2": 39622911.53999999, "dane3": 566607.0600000098}, {"label": "2017", "dane0": 44638660.68999998, "dane1": 45935228.60000002, "dane2": 44638660.68999998, "dane4": 1296567.9100000337}, {"label": "2018", "dane0": 50338113.02, "dane1": 50040535.82999998, "dane2": 50040535.82999998, "dane3": 297577.19000001997}, {"label": "2019", "dane0": 55144893.779999994, "dane1": 57666476.47999998, "dane2": 55144893.779999994, "dane4": 2521582.699999988}, {"label": "2020", "dane0": 65619477.53000001, "dane1": 59383440.470000006, "dane2": 59383440.470000006, "dane3": 6236037.060000002}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11293067.84, "dane1": 16195495.500000002}, {"label": "2017", "dane0": 11557254.860000001, "dane1": 16443716.909999998}, {"label": "2018", "dane0": 11273870.87, "dane1": 17386231.28000001}, {"label": "2019", "dane0": 11944011.660000002, "dane1": 18406918.12000002}, {"label": "2020", "dane0": 12432687.59, "dane1": 18556697.130000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,62 mln z\u0142", "wydatki": "2,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 66.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 106.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5666070600000098}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5666070600000098}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2965679100000336}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2965679100000336}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.29757719000002}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.29757719000002}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.521582699999988}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.521582699999988}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 6.236037060000003}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 6.236037060000003}], "dochod_ue": "3,26 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "12,18 mln z\u0142", "gmina_pc": "1190.3 z\u0142", "powiat": "11,42 mln z\u0142", "powiat_pc": "1116.5 z\u0142", "wojewodztwo": "9,63 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "316,34 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,76 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,15 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12432687.59, "wydatki": 18556697.130000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3989401.96", "WARTOSC": "7627647.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 14,63 km. Do wybudowanej w ramach projektu sieci kanalizacyjnej zostanie pod\u0142\u0105czonych 1420 RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIONKA WIELKA", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w m. Mystk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 389.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2267277.62", "WARTOSC": "2693227.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na wykonaniu stabilizacji osuwiska w m Kamionka Wielka, w celu zabezpieczenia drogi gminnej nr 290941K Homont\u00f3wka Ziobrosk\u00f3wka w Kamionce Wielkiej, w km 0185 0245. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 roboty budowlane, zwi\u0105zane z wykonaniem stabilizacji osuwiska poprzez zastosowanie kotew gruntowych, mur\u00f3w oporowych i gabion\u00f3w. Wykonanie zostanie tak\u017ce odwodnienie terenu, co pozytywnie wp\u0142ynie na stabilizacj\u0119 zbocza . Zostanie r\u00f3wnie\u017c odtworzona droga gminna, uszkodzona przez osuwisko. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c promocj\u0119 projektu, polegaj\u0105c\u0105 na dostawie i monta\u017cu tablicy informacyjnej o projekcie, kt\u00f3ra zostanie ustawiona w miejscu realizacji rob\u00f3t. Przewidziano tak\u017ce publikacj\u0119 informacji na stronie internetowej wnioskodawcy oraz w lokalnych mediach. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c powo\u0142anie koordynatora projektu, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie nadz\u00f3r nad prawid\u0142ow\u0105 i terminow\u0105 realizacj\u0105 projektu, uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 wszystkie wymagania programowe, r\u00f3wnie\u017c dotycz\u0105ce promocji projektu. Ponadto przewidziano ksi\u0119gow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odpowiedzialna b\u0119dzie za prawid\u0142ow\u0105 obs\u0142ug\u0119 finansow\u0105 projektu. W wyniku realizacji projektu zabezpieczony zostanie infrastruktura liniowa o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 0,34 km, oraz ustabilizowany teren osuwiskowy o pow. 0,063 ha. Zabezpieczone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c 3 budynki mieszkalne.Numer ewidencyjny 1210052, a numer roboczy osuwiska n002 zgodne z kart\u0105 rejestracyjn\u0105 osuwiska. Projekt polega na zmniejszeniu zagro\u017cenia powstania szk\u00f3d na terenach, na kt\u00f3rych zlokalizowane s\u0105 budynki mieszkalne ich uszkodzenie lub zniszczenie oraz droga gminna, stanowi\u0105ca jedyny dojazd do kilkudziesi\u0119ciu gospodarstw domowych. Ponadto zabezpieczona zostanie przed uszkodzeniemzniszczeniem sie\u0107 o\u015bwietlenia ulicznego, a po\u015brednio tak\u017ce sie\u0107 gazowa przebiegaj\u0105ca poza zakresem prowadzonych rob\u00f3t, a zasilaj\u0105ca budynki mieszka\u0144c\u00f3w tego obszaru gminy Kamionka Wielka. Ci\u0105g dalszy z polu Q Analizy specyficzne.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIONKA WIELKA", "TYTUL": "Stabilizacja osuwiska w celu zabezpieczenia drogi gminnej nr 290941K \"Homont\u00f3wka - Ziobrosk\u00f3wka\" w km 0+185 - 0+245 w Kamionce Wielkiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "1624300.13", "WARTOSC": "1937799.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na wykonaniu stabilizacji osuwiska w m Kamionka Wielka, w celu zabezpieczenia drogi gminnej nr 290921K Popiel\u00f3wka w Kamionce Wielkiej, w km 0000 0200 i 0600 0800. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 roboty budowlane, zwi\u0105zane z wykonaniem stabilizacji osuwiska poprzez zastosowanie kotew gruntowych i muru oporowego. Wykonanie zostanie tak\u017ce odwodnienie terenu, co pozytywnie wp\u0142ynie na stabilizacj\u0119 zbocza . Zostanie r\u00f3wnie\u017c odtworzona droga gminna, uszkodzona przez osuwisko. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c promocj\u0119 projektu, polegaj\u0105c\u0105 na dostawie i monta\u017cu tablicy informacyjnej o projekcie, kt\u00f3ra zostanie ustawiona w miejscu realizacji rob\u00f3t. Przewidziano tak\u017ce publikacj\u0119 informacji na stronie internetowej wnioskodawcy oraz w lokalnych mediach. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c powo\u0142anie koordynatora projektu, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie nadz\u00f3r nad prawid\u0142ow\u0105 i terminow\u0105 realizacj\u0105 projektu, uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 wszystkie wymagania programowe, r\u00f3wnie\u017c dotycz\u0105ce promocji projektu. Ponadto przewidziano ksi\u0119gow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odpowiedzialna b\u0119dzie za prawid\u0142ow\u0105 obs\u0142ug\u0119 finansow\u0105 projektu. W wyniku realizacji projektu zabezpieczony zostanie infrastruktura liniowa o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 0,67 km, oraz ustabilizowany teren osuwiskowy o pow. 0,14 ha. Zabezpieczonych zostanie r\u00f3wnie\u017c 5 budynk\u00f3w mieszkalnych. Numer ewidencyjny 1210052, a numer roboczy osuwiska 114 zgodne z kart\u0105 rejestracyjn\u0105 osuwiska. Projekt polega na zmniejszeniu zagro\u017cenia powstania szk\u00f3d na terenach, na kt\u00f3rych zlokalizowane s\u0105 budynki mieszkalne ich uszkodzenie lub zniszczenie oraz droga gminna, stanowi\u0105ca jedyny dojazd do kilkunastu gospodarstw domowych. Ponadto zabezpieczona zostanie przed uszkodzeniemzniszczeniem sie\u0107 o\u015bwietlenia ulicznego, a po\u015brednio tak\u017ce sie\u0107 gazowa przebiegaj\u0105ca poza zakresem prowadzonych rob\u00f3t, a zasilaj\u0105ca budynki mieszka\u0144c\u00f3w tego obszaru gminy Kamionka Wielka. Ci\u0105g dalszy w polu Q Analizy specyficzne.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIONKA WIELKA", "TYTUL": "Stabilizacja osuwiska zlokalizowanego na dzia\u0142kach nr 397 i 398 w Kamionce Wielkiej, oraz odbudowa drogi gminnej nr 290921K \"Popiel\u00f3wka\" w Kamionce Wielkiej w km 0+095 - 0+210", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 158.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1517334.96", "WARTOSC": "1540499.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 106 nieekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na paliwa sta\u0142e na nowoczesne kot\u0142y gazowe 96 szt. i biomasowe 10 szt., zgodne z dyrektyw\u0105 Ecodesign wraz z zakupem niezb\u0119dnej armatury i osprz\u0119tu oraz przystosowaniem instalacji wew. co i cwu do pracy z nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Kamionka Wielka. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac zostanie okre\u015blony na podstawie danych i wytycznych z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych budynk\u00f3w. W ramach projektu nie przewiduje si\u0119 pod\u0142\u0105czania budynk\u00f3w mieszkalnych do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej.G\u0142\u00f3wne Zadania i Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie to:ZADANIE 1 Dokumentacja projektowa Dzia\u0142anie 1.1. Opracowanie analizy finansowoekonomicznej projektuZADANIE 2 Wymiana nieekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a Dzia\u0142anie 2.1. Wymiana kot\u0142\u00f3w grzewczych Dzia\u0142anie 2.2 Prace przystosowawcze instalacji wewn\u0119trznychZADANIE 3 Edukacja ekologiczna Dzia\u0142anie 3.1. Organizacja spotka\u0144 edukacyjnoinformacyjnych Dzia\u0142anie 3.2. Druk ulotek broszur informacyjnychZADANIE 4 Koszty po\u015brednie Dzia\u0142anie 4.1. Koszty informacji i promocji projektu Dzia\u0142anie 4.2. Koszty zarz\u0105dzania projektem Dzia\u0142anie 4.3. Kontrola system\u00f3w grzewczych Wska\u017aniki rezultatu projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 736,811 Mg CO2erok 71,40Poziom emisji py\u0142u PM10: bazowy 3,770 Mgrok docelowy 0,013 Mgrok redukcja 99,66Poziom emisji py\u0142u PM2,5: bazowy 1,588 Mgrok docelowy 0,013 Mgrok redukcja 99,18W ramach projektu Wnioskodawca zamierza zorganizowa\u0107 spotkania, kt\u00f3re skierowane b\u0119d\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w gminy i b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa w gminie. Ponadto Wnioskodawca zamierza stworzy\u0107 system kontroli urz\u0105dze\u0144 grzewczych, badaj\u0105cy zgodno\u015b\u0107 instalacji i eksploatacji kot\u0142\u00f3w z zapisami stosownych um\u00f3w. Realizacja przedmiotowego projektu wynika bezpo\u015brednio z zapis\u00f3w POP dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego oraz PGN Gminy Kamionka Wielka.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIONKA WIELKA", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu zanieczyszcze\u0144 powietrza w Gminie Kamionka Wielka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "953598.34", "WARTOSC": "1121880.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka", "OPIS": "CG: Podniesienie kompetencji kluczowych 172uczni\u00f3w i uczennic szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazj\u00f3w dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest gmina KW w zakresie matemat.,przedmiot\u00f3w przyrodn.,kompetencji informat.,porozumiewania si\u0119 w j.ang oraz wzmocnienie szans indywidualnego rozwoju poprzez wzrost kompetencji 70 nauczycieli/ek pracuj\u0105cych w szko\u0142ach bior\u0105cych udzia\u0142 w proj.oraz zakup sprz\u0119tu TIK i pomocy dydakt.do tych szk\u00f3\u0142 do 31.06.2019r.Proj.przyczyni si\u0119 do wzrostu poziomu osi\u0105gni\u0119\u0107 edukacyjnych uczni\u00f3w i uczennic,co znajdzie odzwierciedlenie na egzaminach zewn\u0119trznych oraz w ich wyborach dalszej drogi szkolnej przyczyniaj\u0105c si\u0119 do sukcesu eduk.i skutecznego funkcjonowania na rynku pracy.Proj.obj\u0119tych zostanie 7 szk\u00f3\u0142 na terenie Gminy KW-5 Szk\u00f3\u0142 podstawowych i 2 Gimnazja.Zad.zrealizowane w ramach proj. obejmuj\u0105: -wyposa\u017cenie szkolnych pracowni nauk przyrodn.i szkolnych pracowni matemat.wraz zakupem sprz\u0119tu TIK -szkolenia dla nauczycieli/ek w zakresie wsparcia rozwoju kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawod.w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi oraz technologii informacyjnych i komunik.,nauczania w obszarze przedmiot\u00f3w przyrodn.i matematyki oraz pracy metod\u0105 eksperymentu; -zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w -stypendia na nauk\u0119 j.ang -zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podst.i gimnazj\u00f3w-warsztaty wprowadzaj\u0105ce w \u015bwiat programowania", "BENEFICJENT": "S\u0104DECKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Akademia r\u00f3wnych szans - wspieranie rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazj\u00f3w w gminie Kamionka Wielka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "3086138.64", "WARTOSC": "5616324.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy czterech centr\u00f3w rekreacyjnoturystycznych na terenie Gm. Che\u0142miec, Gryb\u00f3w, Miasta Gryb\u00f3w oraz Gm. Kamionka Wielka. Gminy te tworz\u0105 obszar LGD Korona S\u0105decka 4 szt. obiekt\u00f3w. Przes\u0142aniem projektu jest wykreowanie produktu turystycznego S\u0105decczyzny bazuj\u0105cego na walorach krajobrazowych, jakie stanowi\u0105 o wysokiej atrakcyjno\u015bci tego rejonu Ma\u0142opolski w oczach turyst\u00f3w. Zaplanowane dzia\u0142ania doprowadz\u0105 do stworzenia miejsca aktywnej turystyki, rekreacji ale tak\u017ce i odpoczynku, wra\u017ce\u0144 estetycznych dla turyst\u00f3w, z drugiej strony stworz\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy dla mieszka\u0144c\u00f3w. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 bezpo\u015brednie miejsca pracy 8,6 pe\u0142nych etat\u00f3w oraz nast\u0105pi impuls do powstawania nowych dzia\u0142alno\u015bci gospod. na rzecz obs\u0142ugi ruchu turystycz. g\u0142. w sferze handlu i us\u0142ug.Powsta\u0142e centra b\u0119d\u0105 og\u00f3lnodost\u0119pne, bez barier architektonicznych, co oznacza, \u017ce osoby z niepe\u0142nospraw. b\u0119d\u0105 mog\u0142y z nich korzysta\u0107. Oferta turystyczna zbudowana wok\u00f3\u0142 tej infrastr. stanowi odpowied\u017a na potrzeby zg\u0142aszane przez odwiedzaj\u0105cych ten obszar i mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie konieczno\u015bci zwi\u0119ksz. stopnia wykorzystania posiadanych niezwyk\u0142ych potencja\u0142\u00f3w dla rozwoju turystyki w tej cz\u0119\u015bci Ma\u0142opolski.Oferta b\u0119dzie dost\u0119pna przez ca\u0142y rok, przy czym cz\u0119\u015b\u0107 element\u00f3w tj. park linowy, \u015bcianki wspinaczkowe, centrum w parku miejskim b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w okresie marzeckwiecie\u0144 do wrzesie\u0144pa\u017adziernik 6 8 miesi\u0119cy w roku.W realizacj\u0119 projektu zaanga\u017cowane s\u0105 wszystkie gminy obszaru LGD Korona S\u0105decka, na terenie kt. powstanie nowa infrastruktura rekreacyjna. Dlatego te\u017c zadania wskazane w projekcie odnosz\u0105 si\u0119 do poszczeg\u00f3lnych lokalizacji centr\u00f3w. G\u0142. zakres prac, poza pracami przygotowaw., przewidziany w projekcie koncentruje si\u0119 na wykonaniu rob\u00f3t budowlanych zw. z budow\u0105 budynk\u00f3w i obiekt\u00f3w rekreacyjnych, wykonaniem zagospodarowania terenu a tak\u017ce prace zw. z zainstalowaniem urz\u0105dze\u0144 rekreacyjnych.Dost\u0119pno\u015b\u0107 w zakresie infras. transp. i komunik. Cz.Q wniosku.", "BENEFICJENT": "LGD KORONA S\u0104DECKA", "TYTUL": "Utworzenie centr\u00f3w turystycznorekreacyjnych \"Korony S\u0105deckiej\" na terenie Gmin Che\u0142miec, Gryb\u00f3w i Miasta Gryb\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1296090.00", "WARTOSC": "1524816.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka", "OPIS": "P. ma na celu zwi\u0119kszenie liczby miejsc wych. przedszkolnego oraz rozszerzenie of.eduk przedszkoli z terenu woj. Ma\u0142opolskiego poprzez utworzenie 3OP 2 w G.Ch, 1 w G.K.W, poprzez realizacj\u0119 w okresie 1.07.201731.12.2018 nast. zada\u0144:utworzenie OP w PP przy ZSPG w G.KW 22miejsca, organ prow G. KWutworzenie niepubl. Przedszkola Integracyjnego Kraina Przyg\u00f3d w G.Ch 50miejsc, organ prow LGD Korona S\u0105deckadoposa\u017cenie infrastruktury;realizacj\u0119 zaj dod;doskonalenie kompetencji nli.Wnioskodawc\u0105 jest LGD Korona S\u0105decka, partnerzy to G. Che\u0142miec i G. Kamionka Wielka. W ramach p. b\u0119d\u0105 prow na terenie OP dod. zaj grupowe \u0142\u0105cznie 72U, rozwijaj\u0105ce komp. j\u0119zykowe, wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne i deficyty rozwojowe, stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j ruchowy oraz indyw zaj specjalistyczne \u0142\u0105cznie 17U, maj\u0105ce na celu zaspokojenie indyw potrzeb rozwojowych, okr w wyn przeprowadzonych i zatwierdzonych przez organy prowadz\u0105ce w styczniu 2017 diagnoz. Ponadto, nle zatrudnieni w OP w KW. podnios\u0105 swoje komp dzi\u0119ki kursom i studiom podypl.P. jest zgodny z zapisami i celami szczeg RPO WM 1420 i SzOOP Woj. Ma\u0142opolskiego 1420. Wsparciem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 72U 37K, 35M, w tym 3K i 1M niepe\u0142nosprawni, oraz 2nlki 2K. Grup\u0119 doc stanowi OP w KW, niepubliczne przedszkole w G.Che\u0142miec, ucz\u0119szczaj\u0105cy do nich U. oraz ich nle. P. odp na zdiagnozowane problemy: zbyt ma\u0142a liczba dost\u0119pnych miejsc przedszkolnych oraz niewystarczaj\u0105cy poziom \u015bwiadczonych us\u0142ug. Zgodnie z za\u0142. 13 do RK, obie gminy nale\u017c\u0105 do tych, w kt\u00f3rych wyst najmniejszy odsetek dzieci obj\u0119tych opiek\u0105 przedszk G.Ch 37,5, G.KW 60,1. Inwestycje zaplanowane do real w ramach p. dostosuj\u0105 OP do wymog\u00f3w okr przepisami prawa oraz wp\u0142yn\u0105 na podniesienie atrakcyjno\u015bci, funkcjonalno\u015bci i jako\u015bci tworzonych o\u015brodk\u00f3w. Konieczno\u015b\u0107 real zaj\u0119\u0107 dod. wyn z potrzeby wyr. szans eduk dzieci z obszar\u00f3w wiejskich i niwelowania r\u00f3\u017cnic eduk wyn. ze specyfiki miejsca zamieszkania i zw z ni\u0105 brakiem alternatywnych form rozwoju.", "BENEFICJENT": "LGD KORONA S\u0104DECKA", "TYTUL": "R\u00f3wny start dla ka\u017cdego Malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2085741.70", "WARTOSC": "2269824.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa sytuacji na rynku pracy 222 os\u00f3b m\u0142odych (w tym 146k) w wieku 15-29 lat, biernych zawodowo, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z 4 gmin woj. ma\u0142opolskiego (Che\u0142miec, Kamionka Wielka, Gryb\u00f3w gm. miejska, Gryb\u00f3w gm. wiejska) poprzez zapewnienie profesjonalnego wsparcia w okre\u015blaniu \u015bcie\u017cki zawodowej, rozwijaniu i zdobywaniu kompetencji oraz do\u015bwiadczenia zawodowego do ko\u0144ca czerwca 2018 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -l. os. biernych zaw. nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie: 190 os./115k -l. os. biernych zaw. nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zaw. lub sta\u017cu po opuszczeniu programu: 114os./72k -l. os. biernych zaw. nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu: 152os./96k -l. os. biernych zaw. nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych (zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105): 183os./116k Grupa docelowa: 190 os\u00f3b m\u0142odych (w tym 120k) w wieku 15-29 lat, biernych zawodowo, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z 4 gmin woj. ma\u0142opolskiego (Che\u0142miec, Kamionka Wielka, Gryb\u00f3w gm. miejska, Gryb\u00f3w gm. wiejska), z wy\u0142\u0105czeniem grup okre\u015blonych dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1. G\u0142\u00f3wne zadania: - rekrutacja (koszty po\u015brednie) - identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci - poradnictwo zawodowe - po\u015brednictwo pracy - szkolenia - sta\u017ce - dotacje", "BENEFICJENT": "LGD \"KORONA S\u0104DECKA\"", "TYTUL": "Korona S\u0105decka na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-08-05", "DOFINANSOWANIE": "1423401.97", "WARTOSC": "4028128.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja niedostosowanej infrastruktury energetycznej na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu nowos\u0105deckiego Gryb\u00f3w, Kamionka Wielka, Nawojowa, Nowy S\u0105cz i gorlickiego Gorlice do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144. Modernizacja b\u0119dzie polega\u0107 na budowie i modernizacji odcink\u00f3w napowietrznych i kablowych sieci \u015bredniego napi\u0119cia SN i niskiego napi\u0119cia nN, w tym wymianie na nowe, o zwi\u0119kszonych przekrojach, a tak\u017ce wymianie cz\u0119\u015bci infrastruktury towarzysz\u0105cej, takiej jak: s\u0142upy, stacje transformatorowe, przy\u0142\u0105cza napowietrzne oraz kablowe. Realizacja inwestycji zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych OZE. Poni\u017csze zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania odbiorc\u00f3w indywidualnych zasilanych z sieci napowietrznej nN oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w.W celu zachowania optymalizacji kosztowej, wi\u0119kszo\u015b\u0107 zmodernizowanych odcink\u00f3w linii zostanie poprowadzona po tej samej trasie; odst\u0119pstwa od tej zasady wyst\u0119puj\u0105 jedynie w miejscach, w kt\u00f3rych zmiana trasy by\u0142a zale\u017cna od zg\u00f3d na wej\u015bcie w teren w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w lub uwarunkowa\u0144 technicznych. Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y pozytywnie uzgodnione w 2018r., co oznacza, \u017ce s\u0105 zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie wykorzystywane w tego typu zadaniach, ze wzgl\u0119du na optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 modernizowanych sieci dla OZE: \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci budowanych SN: 6 614 m \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci budowanych nN: 28 m \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci przebudowywanych SN: 206 m \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci przebudowywanych nN: 593 m.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego etap 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1593400.77", "WARTOSC": "1883400.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projek jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci o specjalnych potrzebach z gmin ca\u0142ego powiatu nowos\u0105deckiego poprzez otwarcie przedszkola specjal w Biczycach Dolnych dla 10 dzieci dostosowanego do ich niepe\u0142nosprawno\u015bci, w pe\u0142ni wyposa\u017conego, prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistyczne zaj\u0119cia dostosowane do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 8 rodzic\u00f3w w zakresie ich kompetencji wychowawczych oraz podniesienie kompetencji 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu do 31.03.2023. .Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla 10 dzieci w wieku od 36 lat w uzasadnionych przypadkach w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkolnego do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dziennie. Rezultatem b\u0119dzie utworzenie 10 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP , 4 nauczycieli zatrudn w OWP zostanie odpowiednio przeszkolonych ze \u015brodk\u00f3w EFS,. Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup i przygotowanie placu zabaw zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablica multimedialna, pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania,system SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi zgodnie z programem wychowania przedszkolnego uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywidualne potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cywienia i dowozu do przedszkola Szkoleniakursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3w Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fach kadra zarz\u0105dz zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dlaos\u00f3b z niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Reksio", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "759334.28", "WARTOSC": "964445.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zar\u00f3wno usuni\u0119cie i przekazanie do unieszkodliwienia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w ilo\u015bci 3000 Mg z 1111 posesji, z terenu PN odpowiednio w roku 2018 1200 Mg, w roku 2019 900 Mg i w roku 2020 900 Mg. Projekt obejmuje pokrycie koszt\u00f3w usuni\u0119cia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zwi\u0105zanych z pakowaniem, za\u0142adunkiem, transportem i przekazaniem do unieszkodliwienia na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w niebezpiecznych. Koszty zwi\u0105zane z demonta\u017cem element\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest ponosz\u0105 w\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w projekt nie obejmuje tego zadania. Do obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142a\u015bciciela budynku nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zg\u0142oszenie do Starostwa organu administracji budowlanej zamiaru prowadzenia prac budowlanych lub je\u017celi zakres prac remontowych b\u0119dzie wykracza\u0142 poza warunki zg\u0142oszenia, uzyskanie pozwolenia na budow\u0119.Mieszka\u0144cy powiatu, przed przest\u0105pieniem do remontu budynk\u00f3w w wyniku kt\u00f3rego powstan\u0105 odpady zaw. azbest, zg\u0142aszaj\u0105 sw\u00f3j akces w programie poprzez z\u0142o\u017cenie w Starostwie Powiatowym stosownego wniosku. S\u0105 informowani o regulacjach prawnych dotycz\u0105cych usuwania azbestu, oraz zapoznawani z zasadami udzielanej pomocy. Firmy \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi w zakresie usuwania azbestu zobowi\u0105zane s\u0105 do przestrzegania przepis\u00f3w ustawy z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach w zakresie post\u0119powania z wytworzonymi odpadami.Prace zwi\u0105zane z usuwaniem wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest b\u0119d\u0105 prowadzone w spos\u00f3b uniemo\u017cliwiaj\u0105cy emisj\u0119 azbestu do \u015brodowiska. Po wykonaniu prac, wykonawca ma obowi\u0105zek z\u0142o\u017cenia w\u0142a\u015bcicielowi, u\u017cytkownikowi wieczystemu lub zarz\u0105dcy pisemnego o\u015bwiadczenia o prawid\u0142owo\u015bci wykonania prac oraz o oczyszczeniu terenu z py\u0142u azbestowego, z zachowaniem w\u0142a\u015bciwych przepis\u00f3w technicznych i sanitarnych. O\u015bwiadczenie to powinno by\u0107 przechowywane przez okres co najmniej 5 lat. Odpady zawieraj\u0105ce azbest zostan\u0105 sk\u0142adowane na sk\u0142adowiskach odpad\u00f3w niebezpiecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Likwidacja wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w Powiecie Nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11505324.68}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2037532.7100000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 844188.5499999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 605349.9800000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 578772.7699999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 527693.0599999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 499731.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 383046.02999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 364029.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 225547.08000000005}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 166418.56}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 109031.48}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 108699.03000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 82042.04000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 80920.69}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 62388.280000000006}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 54305.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39103.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35211.65}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 34124.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 23657.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20584.7}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2005.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 314.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1961430.8499999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1198469.4500000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1071089.3199999998}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 529264.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 437949.92}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 424249.72000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 323146.64999999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 280058.78}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 249358.13999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 240027.33000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 230074.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 120560.04000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 116395.20000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 111969.03}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 110563.19}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85425.53}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 78188.29}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 68709.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 52927.17999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 51574.53}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 45221.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41746.68}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 38543.270000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 37841.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 34566.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25699.42}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 25500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21648.85}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 21099.350000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18052.64}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17234.46}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 14635.52}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11666.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10128.85}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9615.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6595.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6041.21}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5313.6}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3793.15}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 2916.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1472.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1353.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1307.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1151.59}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 595.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 499.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 284.78}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 936526.62}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 260034.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 223860.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 131325.04}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 128120.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 115374.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 95019.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 95003.17}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 84802.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 62555.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 19677.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12300.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3738.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2638239.41}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 122167.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1088687.36}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 501379.51}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 100000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 800000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 100000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 98500.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 39559.6}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1661535.8499999999}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 436000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 409810.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 63500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 48933.07}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 18750.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17218.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12971.75}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 10000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6493.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4946.35}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4237.38}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14834577.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4321824.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 606957.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 500700.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 262628.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 232828.08}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 175027.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 152445.71}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 147705.04}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 96060.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81592.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 52337.05}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 50450.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 35081.58}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28220.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 24970.41}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6429.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5909.97}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3471.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2587.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1200.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1174.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 559.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 200.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 125470.39}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 247942.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15936.72}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3043.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149384.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11241.59}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2028.83}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 47357.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2057.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 31571.850000000002}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13759266.309999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2798457.6900000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 707804.1499999999}, {"name": "Rodzina", "value": 512146.01}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 383046.02999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 62388.280000000006}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 54305.29}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35211.65}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 34124.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25662.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21109.699999999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2237688.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2027345.6500000008}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1779514.66}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 578184.5700000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 545629.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 418171.18000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 164112.82}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 123123.98}, {"name": "Rodzina", "value": 107760.16}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 63051.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38543.270000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27784.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25500.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9615.1}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2916.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1064646.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 286415.53}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 260034.64}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 139325.04}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 115374.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 104480.19}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 95019.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 95003.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3738.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2638239.41}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 122167.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1088687.36}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 501379.51}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 100000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1000000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 100000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 98500.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 39559.6}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1689485.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 845810.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 63500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 48933.07}, {"name": "Rodzina", "value": 18750.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12971.75}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4946.35}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19657102.759999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 742892.6699999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 709303.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 279333.74}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 177416.12}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28220.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 559.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 125470.39}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 254386.07}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9493.28}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3043.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 149384.92}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11241.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2028.83}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 47357.79}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1189.1}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 867.9399999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31571.850000000002}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 20295758.93, "v": "20,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.17, "v_pc": "1983,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "26.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14961329.620000001, "v": "14,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4723695.580000001, "v": "4,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 545844.3800000001, "v": "545,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41746.68, "v": "41,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 18750.0, "v": "18,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3793.15, "v": "3,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 599.52, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18556697.130000003, "v": "18,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.24, "v_pc": "1813,77 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "13.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13654738.7, "v": "13,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 2344870.5299999993, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.63}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1030139.51, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.55}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 907673.36, "v": "907,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.89}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 198184.93, "v": "198,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126035.07999999999, "v": "126,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 125070.3, "v": "125,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 110563.19, "v": "110,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 51574.53, "v": "51,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6493.28, "v": "6,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1353.72, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3888285.28, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.54, "v_pc": "380,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "65.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2041739.94, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.51}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 928120.0, "v": "928,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 265.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.86}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 539264.0, "v": "539,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.14}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 179161.34, "v": "179,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.6}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3718424.110000001, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.26, "v_pc": "363,45 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2571685.8, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.16}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 569615.7099999998, "v": "569,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 266796.98000000004, "v": "266,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.17}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 176335.03999999998, "v": "176,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.74}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 87515.74, "v": "87,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25148.85, "v": "25,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.99, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.57}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3402067.9400000004, "v": "3,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 120.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.72, "v_pc": "332,53 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "62.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "233.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3341140.76, "v": "3,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 125.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.2}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 60927.17999999999, "v": "60,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2873940.15, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.83, "v_pc": "280,91 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2123819.13, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 302582.86, "v": "302,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 243615.34, "v": "243,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.47}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 187815.3, "v": "187,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.53}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 14635.52, "v": "14,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1472.0, "v": "1,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2088633.2200000004, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51, "v_pc": "204,15 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "105.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1934698.3700000003, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152783.26, "v": "152,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.31}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1151.59, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1882035.9400000002, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16, "v_pc": "183,95 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "55.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 799101.98, "v": "799,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 262628.25, "v": "262,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.95}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 232828.08, "v": "232,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.37}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 230074.4, "v": "230,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 147705.04, "v": "147,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 116808.35, "v": "116,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77751.9, "v": "77,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11666.82, "v": "11,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3471.12, "v": "3,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 845810.0, "v": "845,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42, "v_pc": "82,67 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 436000.0, "v": "436,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.54}, {"name": "Biblioteki", "value": 409810.0, "v": "409,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.45}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 672446.2799999999, "v": "672,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13, "v_pc": "65,73 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "59.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 425250.89999999997, "v": "425,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 153040.91, "v": "153,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.75}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 94154.47, "v": "94,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 422563.47, "v": "422,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "41,30 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 343876.18, "v": "343,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.37}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 78188.29, "v": "78,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2548.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.5}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 499.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 160645.56, "v": "160,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "15,70 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 156907.56, "v": "156,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.67}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3738.0, "v": "3,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 158878.2, "v": "158,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "15,53 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 158878.2, "v": "158,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 140874.0, "v": "140,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "13,77 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "73.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 140874.0, "v": "140,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 125470.39, "v": "125,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,26 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "71.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 125470.39, "v": "125,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 85727.99999999999, "v": "85,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,38 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 83722.99999999999, "v": "83,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2005.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 61865.869999999995, "v": "61,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,05 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 59255.869999999995, "v": "59,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.78}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 610.0, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.98}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2916.0, "v": "2,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,29 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 2916.0, "v": "2,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}