{"gmina": "Stary S\u0105cz", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Stary S\u0105cz", "kod_gus": "011212210163", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "eurostat": "PL218", "ludnosc": 23532, "budzet": {"dochody": "127,86 mln z\u0142", "wydatki": "139,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 85872709.90999998, "dane1": 90471937.32999998, "dane2": 85872709.90999998, "dane4": 4599227.420000002}, {"label": "2017", "dane0": 99493324.58, "dane1": 104311207.57000007, "dane2": 99493324.58, "dane4": 4817882.990000069}, {"label": "2018", "dane0": 119533167.46999994, "dane1": 128101044.49000007, "dane2": 119533167.46999994, "dane4": 8567877.02000013}, {"label": "2019", "dane0": 127864299.84999998, "dane1": 139549313.34000006, "dane2": 127864299.84999998, "dane4": 11685013.490000084}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21323700.15, "dane1": 26706352.910000004}, {"label": "2017", "dane0": 21602506.81, "dane1": 28710037.659999985}, {"label": "2018", "dane0": 22121280.279999997, "dane1": 35863498.630000025}, {"label": "2019", "dane0": 22860905.89, "dane1": 40990723.01000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,01 mln z\u0142", "wydatki": "3,33 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -4.599227420000002}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -4.599227420000002}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.8178829900000695}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.8178829900000695}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -8.56787702000013}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -8.56787702000013}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -11.685013490000085}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -11.685013490000085}], "dochod_ue": "16,41 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "111,26 mln z\u0142", "gmina_pc": "4727.9 z\u0142", "powiat": "26,28 mln z\u0142", "powiat_pc": "1116.5 z\u0142", "wojewodztwo": "22,16 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "530,97 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "14,37 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "13,49 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 22860905.89, "wydatki": 40990723.01000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "30771811.03", "WARTOSC": "62464154.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 15,18 km kanalizacji sanitarnej z pod\u0142\u0105czeniem 2 228 RLM, budow\u0119 1 mikroelektrowni fotowoltaicznej na przepompowni \u015bciek\u00f3w oraz rozbudow\u0119 systemu GIS do zarz\u0105dzania sieciami wodno-kanalizacyjnymi", "BENEFICJENT": "GMINA STARY S\u0104CZ", "TYTUL": "Rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacyjnej na terenie Gminy Stary S\u0105cz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1307.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "21940089.02", "WARTOSC": "31748599.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada, \u017ce na dworcach Piwniczna Zdr\u00f3j, Piwniczna, Stary S\u0105cz, Rytro oraz Barcice zostanie wykonana przebudowa istniej\u0105cych budynk\u00f3w wraz z zagospodarowanie terenu. Dla dworca Zubrzyk przewidziano budow\u0119 stylizowanego dworca w miejscu istniej\u0105cego obiektu obiekt do wyburzenia.W projekcie przewidziano 13 zada\u0144 inwestycyjnych: Projekt i roboty budowlane na dworcu Piwniczna Zdr\u00f3j, Projekt i roboty budowlane na dworcu Piwniczna, Projekt i roboty budowlane na dworcu Zubrzyk, Projekt i roboty budowlane na dworcu Stary S\u0105cz, Projekt i roboty budowlane na dworcu Rytro, Projekt i roboty budowlane na dworcu Barcice, Us\u0142ugi In\u017cyniera Kontraktu oddzielnie dla ka\u017cdego z dworc\u00f3w oraz Wykonanie Studium Wykonalno\u015bci.Dla ka\u017cdego z zada\u0144, nale\u017cy wykona\u0107 odr\u0119bn\u0105 i kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 przedprojektow\u0105, oko\u0142oprojektow\u0105 oraz projekty budowlane i wykonawcze wraz ze STWIOR, zgodnie z zakresem i wytycznymi wskazanymi w PFU.Zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje:1.Budow\u0119 modernizacj\u0119 budynku dworca kolejowego 5 szt.;2.Budow\u0119 wiat rowerowych parkingi Bike Ride zgodnie z PFU;3.Rozbi\u00f3rki istniej\u0105cych dworc\u00f3w 1 szt.;4.Miejsca postojowe dla samochod\u00f3w osobowych, parking kr\u00f3tkiego postoju, miejsca postojowe z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych, chodnik\u00f3w na placu przydworcowym zgodnie z PFU;5.Wykonanie sieci, instalacji zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych oraz przy\u0142\u0105czy: kanalizacji sanitarnej, deszczowej, wodnej, energii elektrycznej oraz teletechniczne;6.Budow\u0119 budynk\u00f3w dworca tymczasowego wraz z niezb\u0119dnymi instalacjami, przy\u0142\u0105czami i sieciami zgodnie z PFU;7.Wykonanie zagospodarowania terenu wraz z elementami ma\u0142ej architektury.Dworce zwi\u0119ksza sw\u00f3j potencja\u0142 integracyjny z innymi \u015brodkami transportu. B\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w wiaty rowerowe w ramach parking\u00f3w Bike Ride oraz zapewni\u0105 integracj\u0119 z komunikacj\u0105 zbiorow\u0105", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa I Budowa Dworc\u00f3w Kolejowych Doliny Popradu Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 577.06}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "11746012.50", "WARTOSC": "18253600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W ramach projektu Wnioskodawca przeprowadzi prace B+R nad zasadniczymi zmianami obecnie oferow. produkt\u00f3w i technologii produkcji obecnie stosowanej w Basso Sp. z o.o. Przedmiotem projektu jest opracow. innowacyjnych technologii pasteryzacji wst\u0119pnej metodami fizycznymi nietermicznymi oraz odcink\u00f3w konfekcjonowania z zapewnieniem aseptyczno\u015bci produktu maj\u0105cych wp\u0142yw na popraw\u0119 standardu mikrobiologicznego produkt\u00f3w jajczarskich p\u0142ynnych i suszonych z uwzgl\u0119dnieniem obr\u00f3bki enzymatycznej itp. Prace badawcze do realizacji: - w ramach bada\u0144 przemys\u0142.(BP): 1. Etap (zadanie) nr 1- Badania enzymatyczne i fizykochemiczne surowc\u00f3w jajczarskich w celu stworzenia wytycznych do poprawy cech technologicznych i standardu mikrobiologicznego; 2. Etap (zadanie) nr 2- Wypracowanie innowacyjnych technologii utrwalania wspomagaj\u0105cych pasteryzacj\u0119 surowc\u00f3w jajczarskich i kszta\u0142tuj\u0105cych cechy jako\u015bciowe. - w ramach prac rozwoj. (PR): 3. Etap (zadanie) nr 3- Prace rozwojowe w zakresie poprawy jako\u015bci suszonych i p\u0142ynnych produkt\u00f3w jajczarskich z wykorzystaniem obr\u00f3bki enzymatycznej, dzia\u0142ania ultrad\u017awi\u0119k\u00f3w i \u015bwiat\u0142a pulsuj\u0105cego. Spos\u00f3b osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu: - Realizacja prac B+R podzielonych na etapy: BP i PR; - Przyj\u0119ta w Sp\u00f3\u0142ce metodyka zarz\u0105dzania projektami B+R; - Wykorzyst. posiadanej przez Wnioskodawc\u0119 infrastruktury B+R; - Zaanga\u017cowanie do projektu wykwalif. kadry pracownik\u00f3w, posiadaj\u0105cej do\u015bw. w realizacji prac B+R; - Wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze \u015brodowiskiem naukowym z bran\u017cy przetw\u00f3rstwa spo\u017cywczego; - Zaanga\u017c. do realizacji projektu podwykon. w tym m.in. Uniwersytet Przyrodniczy we Wroc\u0142awiu. Grup\u0105 docelow\u0105 odbiorc\u00f3w rezultatu projektu b\u0119d\u0105 podmioty z bran\u017cy spo\u017cywczej (...)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRZETW\u00d3RSTWA ROLNO-SPO\u017bYWCZEGO \"BASSO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych nad zasadniczymi zmianami produkt\u00f3w i technologii produkcji w Basso Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 499.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2016-09-28", "DOFINANSOWANIE": "40171187.19", "WARTOSC": "61213434.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce elementy:1. Dostawa 32 autobus\u00f3w niskopod\u0142ogowych spe\u0142niaj\u0105cych normy emisji spalin EURO 6, w tym: 24 autobusymaxi min.80 miejsc, 6 autobus\u00f3wmidi min.70 miejsc i 2 autobusy elektryczne min.75 miejsc wyposa\u017conych w elementy Inteligentnych System\u00f3w Transport. Autobusy elektryczne wraz z infrastruktur\u0105 do ich zasilania, przewidzian\u0105 na terenie zajezdni MPK oraz na ul. Sucharskiego Nowochru\u015blickiej, na przystanku autobusowym pantograf do szybkiego \u0142adowania. 2. Przebudowa w\u0119z\u0142a przesiadkowego pe\u0142ni\u0105cego rol\u0119 dworca autobusowego przy ul. Kolejowej w Nowym S\u0105czu obejmuj\u0105cego budow\u0119 budynku dworca wraz z instalacjami, zadaszenie peron\u00f3w z infrastruktur\u0105, przebudow\u0119 cz\u0119\u015bci drogowej i placu dworcowego, budow\u0119 i przebudow\u0119 system\u00f3w odwodnienia i o\u015bwietlenia oraz infrastruktury koniecznej do realizacji projektu.3. Zakup i monta\u017c na 2 skrzy\u017cowaniach urz\u0105dze\u0144 daj\u0105cych preferencje dla transportu publicznego w ramach systemu zarz\u0105dzania ruchem. Do posiadanego Systemu zarz\u0105dzania ruchempreferencji na skrzy\u017cowaniach dla komunikacji miejskiej zostan\u0105 w\u0142\u0105czone dwa skrzy\u017cowania w ci\u0105gu komunikacyjnym ul. W\u0119gierskiej. Do systemu w\u0142\u0105czone zostan\u0105 skrzy\u017c.: W\u0119gierskaPiramowicza, W\u0119gierskaBiegonickaElektrodowa. Ulica W\u0119gierska stanowi ci\u0105g komunikacyjny \u0142\u0105cz\u0105cy Nowy S\u0105cz ze Starym S\u0105czem, z planowan\u0105 w Starym S\u0105czu inwestycj\u0105 Park Ride.4. Budowa obiektu ParkRide na terenie Starego S\u0105cza obejmuj\u0105cego 130 miejsc parkingowych w tym 6 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz 4 miejsc dla autobus\u00f3w i pojazd\u00f3w typu bus, budynku z poczekalni\u0105, p\u0119tl\u0105 autobusow\u0105, przechowalni\u0105 rower\u00f3w. Niezb\u0119dnym elementem jest przebudowa skrzy\u017cowania w celu usprawnienia komunikacji w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie Parkingu. Zadanie realizowane jest przez Partnera.5. Edukacja ekologiczna. MPK: film edukacyjny, konkurs plastyczny, spotkania inform. eduk. Partner: kampania inform.eduk.w mediach,spotkania infeduk. w szko\u0142ach, foldery edukuj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w, spoty radiowe i TV.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W NOWYM S\u0104CZU", "TYTUL": "Rozbudowa niskoemisyjnego systemu transportu publicznego aglomeracji s\u0105deckiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 373.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5199736.09", "WARTOSC": "9180060.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Obiekt ma 3 kondygnacje nadziemne w cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej, kt\u00f3ra b\u0119dzie przebudowana ostatnia w poddaszu, jest podpiwniczony. Budynek zostanie rozbudowany o cz\u0119\u015b\u0107 o 2 kondygnacjach nadziemnych i 2 podziemnych. Kondygnacje podziemne zostan\u0105 cz\u0119\u015bciowo ukryte pod p\u0142yt\u0105 og\u00f3lnodost\u0119pnego placu.W cz\u0119\u015bci podziemnej zar\u00f3wno istniej\u0105cej jak i projektowanej b\u0119dzie znajdowa\u0107 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie przestrze\u0144 wystawiennicza galeria wraz z zapleczem hig.sanit., pom. technicznymi jak i gospodarczymi.Cz\u0119\u015b\u0107 nadziemna w poziomie parteru b\u0119dzie mie\u015bci\u0107: hol po\u0142\u0105czony z istniej\u0105c\u0105 sieni\u0105 wiatro\u0142apem, sale warsztatowe, inf.turyst. i pomieszczenia pomocnicze. W poziomie pi\u0119tra b\u0119dzie znajdowa\u0107 si\u0119 po\u0142\u0105czenie komunikacyjne cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej i projektowanej, sale warsztatowe, toalety i pomieszczenie socjalne. Poddasze b\u0119dzie przeznaczone na pomieszczenia administracyjne.Budynek wyposa\u017cony b\u0119dzie w d\u017awig obs\u0142uguj\u0105cy wszystkie kondygnacje.Zadania w ramach projektu:1 Cz\u0119\u015b\u0107 dobudowywana elementy konstrukcyjne2 Cz\u0119\u015b\u0107 istniej\u0105ca roboty i materia\u0142y budowlane 3 Instalacje ogrzewanie, wentylacja, wokan, elektryczna4 Wyposa\u017cenie zmodernizowanego i rozbudowanego budynku. 5 Nadz\u00f3r budowlanyZewn\u0119trzna forma istniej\u0105cego budynku zostanie w ca\u0142o\u015bci zachowana zgodnie z historycznym wygl\u0105dem. Wszystkie elementy zostan\u0105 odnowione b\u0105d\u017a odtworzone. Rozbudowa planowana jest w cz\u0119\u015bci tylnej elewacji. Przestrzenne rozwi\u0105zania dostosowane zostan\u0105 do budynk\u00f3w s\u0105siaduj\u0105cych. W cz\u0119\u015bci projektowanej obiekt b\u0119dzie posadowiony za po\u015brednictwem \u015bcian szczelinowych i p\u0142yty fundamentowej z betonu. Taka technologia pozwala na wykonanie obudowy przysz\u0142ej kubatury w cz\u0119\u015bci podziemnej obiektu bez naruszania spoisto\u015bci i stabilno\u015bci gruntu w obr\u0119bie dzia\u0142ki i zminimalizowanie oddzia\u0142ywania na s\u0105siednie obiekty. Zastosowana technologia jest wymuszona s\u0105siedztwem historycznych budynk\u00f3w. W cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej fundamenty ostan\u0105 podbite. Szczeg\u00f3\u0142y prac i zastosowanej technologii w projekcie budowl.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KULTURY I SZTUKI IM. ADY SARI W STARYM S\u0104CZU", "TYTUL": "Modernizacja i rozbudowa Centrum Kultury i Sztuki im. Ady Sari w Starym S\u0105czu na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci i edukacji kulturalnej oraz aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 220.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-08-07", "DOFINANSOWANIE": "38631691.65", "WARTOSC": "52380511.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Przedmiotowy projekt stanowi fragment trasy VeloDunajec o d\u0142ugo\u015bci ok. 100 km zlokalizowany w po\u0142udniowej Ma\u0142opolsce. Szeroko\u015b\u0107 trasy wynosi od 2 do 4 metr\u00f3wspe\u0142nia wymogi Rozporz\u0105dzeniem w\u0142a\u015bciwego Ministra z dn. 2.03.1999 r.. Poprzez swoj\u0105 lokalizacj\u0119 umo\u017cliwi on u\u017cytkownikom poznanie atrakcji regionu. Trasa pomimo swojej kr\u0119to\u015bci zapewnia min. objazd\u00f3w, wysok\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 projektow\u0105 v30 kmh, a jej min. pochylenia do 6 sprawiaj\u0105, \u017ce jazda rowerem stanie si\u0119 przyjemno\u015bci\u0105 dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w, a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Ca\u0142y obszar inwestycji to atrakcyjne miejsce dla turystyki weekendowej jak i sezonowej m.in.: widok na Tatry, Pieniny, czy Beskidy.Odc. od m. Zakopane do m. Stary S\u0105cz przechodzi\u0107 b\u0119dzie przez 3 powiaty: tatrza\u0144ski, nowotarski i nowos\u0105decki.Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostanie 8 Miejsc Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w, a oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych. Z uwagi na powy\u017csze tras\u0119 charakteryzowa\u0107 b\u0119dzie \u0142atwo\u015b\u0107 identyfikacji oraz integracja z tras\u0105 EV11 oraz trasami lokalnymi. Trasa jest projektowana z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb rowerzyst\u00f3w, szczeg\u00f3lniew zakresie bezpiecze\u0144stwa, wygody i komfortu poruszania si\u0119.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu. Odcinki prowadzone w ruchu og\u00f3lnym charakteryzuj\u0105 si\u0119 niskim nat\u0119\u017ceniem ruchu i zapewniaj\u0105 integracj\u0119 z istniej\u0105cym uk\u0142adem komunikacyjnym. Ponadto projekt cechuje kompleksowo\u015b\u0107 wraz z udost\u0119pnieniem trasy do u\u017cytku prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do promowania powsta\u0142ej infrastruktury.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim- VeloDunajec odc. Zakopane \u2013 Stary S\u0105cz z podzia\u0142em na 3 zadania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4653057.37", "WARTOSC": "7471193.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projektowan\u0105 rozbudow\u0119 sali gimnastycznej usytuowano w cz\u0119\u015bci po\u0142udniowej dzia\u0142ki i styka si\u0119 \u015bcian\u0105 oddzielenia przeciwpo\u017carowego z budynkiem istniej\u0105cej szko\u0142y podstawowej. Cz\u0119\u015b\u0107 zabudowy koliduj\u0105ca z projektowan\u0105 rozbudow\u0105 przeznaczona jest do rozbi\u00f3rki.Projektuje si\u0119 drog\u0119 wewn\u0119trzn\u0105 wzd\u0142u\u017c granicy p\u00f3\u0142nocnozachodniej. Drzewa koliduj\u0105ce z projektowan\u0105 drog\u0105 przewidziano do wycinki w ilo\u015bci 70 sztuk, a w zamian projektuje si\u0119 nowe drzewa od strony po\u0142udniowej dzia\u0142ki w ilo\u015bci 59 sztuk. Przy drodze wewn\u0119trznej zaprojektowano 38 miejsca postojowe dla obs\u0142ugi budynku istniej\u0105cego i projektowanego. Istniej\u0105ce ogrodzenie koliduj\u0105ce z projektowan\u0105 budow\u0105 drogi b\u0119dzie zdemontowane i wykonane w granicy dzia\u0142ki budowlanej. Dla cz\u0119\u015bci projektowanej przewidziano si\u0119 nowe instalacje kanalizacji deszczowej, kanalizacji sanitarnej i wody realizowane na warunkach gestor\u00f3w. Wzd\u0142u\u017c nowej drogi wewn\u0119trznej projektuje si\u0119 o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne. Przy\u0142\u0105cza na bazie istniej\u0105cych.BILANS TERENU:powierzchnia dz. budowlanej 1,3246hapow. zabudowy projektowanej 0,1719ha pow. zabudowy istniej\u0105cej 0,1494ha pow. utwardzona projektowana 0,3005haw tym:pow. utwardzona dr\u00f3g 0,1227hapow. utwardzona chodnik\u00f3w 0,1294hapow. utwardzona parking\u00f3w 0,0484hapow. utwardzona istniej\u0105ca 0,1985ha pow. biolog. czynna trawa 0,5043ha ZESTAWIENIE POWIERZCHNI DLA CA\u0141EGO BUDYNKU:Zestawienie powierzchni PRZED ROZBUDOW\u0104 I PRZEBUDOW\u0104:POWIERZCHNIA U\u017bYTKOWA 2273,27 m2KUBATURA 9860,40 m3POWIERZCHNIA ZABUDOWY 1494,00 mZestawienie powierzchni OBJETEJ OPRACOWANIEM:POWIERZCHNIA U\u017bYTKOWA 2056,38 m2KUBATURA 19275,32 m3POWIERZCHNIA ZABUDOWY 1719,00 mZestawienie powierzchni PO ROZBUDOWIE I PRZEBUDOWIE:POWIERZCHNIA U\u017bYTKOWA 4329,65 m2KUBATURA 29135,72 m3POWIERZCHNIA ZABUDOWY 3213,00 m", "BENEFICJENT": "GMINA STARY S\u0104CZ", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku szko\u0142y podstawowej im. Ks. Prof. J. Tischnera w Starym S\u0105czu, Etap 1: Rozbudowa o sal\u0119 gimnastyczn\u0105 z zapleczem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4035601.04", "WARTOSC": "5380801.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej 969 polegaj\u0105ca na budowie ronda wraz z budow\u0105 drogi gminnej. Projektowany odcinek drogi gminnej o d\u0142ugo\u015bci ok. 417,0 ma do celowo stanowi\u0107 po\u0142\u0105czenie drogi wojew\u00f3dzkiej 969 ze Stref\u0105 Aktywno\u015bci Gospodarczej w Starym S\u0105czu. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1 czerwca 2018 do 30 czerwca 2020.Faza inwestycyjna b\u0119dzie realizowana dopiero w roku 2019 poniewa\u017c wcze\u015bniej Gmina b\u0119dzie przeprowadza\u0142a dzia\u0142ania w ramach procedury ZRID. Realizacja inwestycji b\u0119dzie obejmowa\u0142a 5 zada\u0144:Zadanie 1: Dokumentacja budowlanaZadanie 2: Budowa ronda 1: Budowa ronda w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej 2: Budowa systemu odwodnienia rondakanalizacja deszczowa 3: Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej 4: Budowa chodnika 5: Rozbudowa dr\u00f3g zbiorczych jezdnia dr. zbiorcza KR2 6: Budowa sytemu odwodnienia powierzchniowego rowy, przepusty 7: Budowa o\u015bwietlenia ronda oraz przej\u015b\u0107 dla pieszych Zadanie 3: Budowa drogi gminnej 1: Budowa drogi dojazdowej do strefy aktywno\u015bci gospodarczej 2: Budowa systemu odwodnienia kanalizacja deszczowa 3: Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej 4: Budowa chodnika 5: Budowa o\u015bwietlenia drogi gminnejZadanie 4: Nadz\u00f3r inwestorskiZadanie 5: Koszty po\u015brednie zarz\u0105dzenie projektem Szczeg\u00f3\u0142y prac i zastosowanej technologii zosta\u0142 okre\u015blony w Programie funkcjonalnou\u017cytkowym oraz Projekcie koncepcyjnym.Uj\u0119te w bud\u017cecie kwoty wydatk\u00f3w na realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 zosta\u0142y oszacowane w oparciu o przedstawione wymogi technologiczne i zakres wymaganych prac uj\u0119te ww. dokumentach. Proponowane konstrukcj\u0119 nawierzchni jezdni, \u015bcie\u017cki rowerowej, chodnik\u00f3w nale\u017cy zweryfikowa\u0107 na etapie opracowywania projektu budowlanego oraz po opracowaniu bada\u0144 pod\u0142o\u017ca gruntowego. Szczeg\u00f3\u0142owa kalkulacja koszt\u00f3w budowalanych umieszczona jest w za\u0142\u0105czniku do wniosku pn. kalkulacja koszt\u00f3w rondo droga.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY S\u0104CZ", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej 969 polegaj\u0105ca na budowie ronda wraz z budow\u0105 drogi gminnej dojazdowej do Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej w Starym S\u0105czu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3298625.00", "WARTOSC": "8324024.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt polega na uruchomieniu centrum turystycznorekreacyjnego pn. Nad Staros\u0105deckim Stawem zlokalizowanego w granicach administracyjnych miasta Stary S\u0105cz, przy obwodnicy miasta, z dogodnym dojazdem zar\u00f3wno dla turyst\u00f3w jak i mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach projektu zostan\u0105 wybudowane wszystkie obiekty wchodz\u0105ce w sk\u0142ad kompleksu i zakupione zostanie wyposa\u017cenie niezb\u0119dne do rozpocz\u0119cia \u015bwiadczenia us\u0142ug rekreacyjnoturystycznych. Kompleks zlokalizowany b\u0119dzie na dzia\u0142kach nr 499, 4913, 4914, 4915, 4916, 25 w obr\u0119bie miasta Stary S\u0105cz oddanych w d\u0142ugoterminow\u0105 dzier\u017caw\u0119 firmie Wnioskodawcy na podstawie umowy zawartej z miastem Stary S\u0105cz. W ramach projektu zrealizowane b\u0119d\u0105 zadania:1. Budowa obiektu restauracyjnokonferencyjnego dostosowanego do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz ze \u015bciank\u0105 wspinaczkow\u0105 na elewacji zewn\u0119trznej budynku2. Budowa aquaparku ze zje\u017cd\u017calni\u01053. Budowa i wykonanie infrastruktury zewn\u0119trznejkort tenisowy, plac zabaw, pla\u017ca, molo, podest, zaplecze sanitarne obiektu, parking, drogi wewn\u0119trzne4. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i wyposa\u017cenia kompleksu wyposa\u017cenie kuchni, restauracji, meble zewn\u0119trzne5. Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych6. Prowadzenie nadzoru inwestycyjnegoBudynek konferencyjnorestauracyjny b\u0119dzie mia\u0142 powierzchni\u0119 u\u017cytkow\u0105 przekraczaj\u0105c\u0105 1000 m2 na dw\u00f3ch kondygnacjach naziemnych. Wykonany zostanie w technologii tradycyjnej a na jego elewacji zostanie wykonana \u015bcianka wspinaczkowa.Obiekty rekreacyjne takie jak: aqua park, kort tenisowy, plac zabaw dla dzieci zostan\u0105 wykonane w z zastosowaniem nowych technologii, charakterystycznych dla danego obiektu.Infrastruktura zewn\u0119trzna pla\u017ca, molo, parkingi oraz zagospodarowanie terenu b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0142o atrakcyjny standard i nowoczesne trendy.Wyposa\u017cenie kuchni, restauracji, ogr\u00f3dk\u00f3w, sali konferencyjnych b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142o organizacj\u0119 zr\u00f3\u017cnicowanych imprez na wysokim poziomie obs\u0142ugi.", "BENEFICJENT": "RENATA GOLONKA RE MAR", "TYTUL": "\"Nad Staros\u0105deckim Stawem- budowa centrum turystyczno-rekreacyjnego w Starym S\u0105czu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2827202.73", "WARTOSC": "3326120.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada podniesienie u 1298 uczni\u00f3w (626K, 672M) z 6 szk\u00f3\u0142 podstawowych (SP) oraz 3 szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych (G) Gminy Stary S\u0105cz (GSS) kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w obszarach TIK oraz matematyczno-przyrodniczych poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych z wykorzystaniem metody eksperymentu, narz\u0119dzi TIK oraz e-learningu, przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z programowania, jak r\u00f3wnie\u017c podniesienie kompetencji u 39 nauczycieli (28K; 11M) w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi oraz technologii informacyjnych i komunikacyjnych, nauczania w obszarze przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pracy metod\u0105 eksperymentu w okresie 05.2017 \u2013 04.2019. G\u0142. zadania przewidziane w projekcie to:wsparcie dla nauczycieli w postaci stworzenia sieci wsp\u00f3\u0142pracy na terenie GSS oraz podniesienie ich kompetencji w zakresie wykorzystywania nowoczesnych metod nauczania (metoda eksperymentu) oraz narz\u0119dzi TIK. Utworzenie na terenie GSS 3 mobilnych pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych (biologiczna, chemiczna, fizyczna, geograficzna), doposa\u017cenie szkolnych pracowni matematycznych oraz wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia TIK. W ramach projektu uczniowie otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach podnoszenia kompetencji kluczowych z zakresu matematyczno- przyrodniczego oraz nauk\u0119 programowania. Wdro\u017cone zostan\u0105 skuteczne rozwi\u0105zania w zakresie rozwijania umiej\u0119tno\u015bci i zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w w obr\u0119bie nauk przyrodniczych dzi\u0119ki atrakcyjnej formie zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych prowadzonych zgodnie z \u201eModelem pracy pozalekcyjnej z wykorzystaniem nowatorskich metod pracy oraz wsp\u00f3\u0142czesnych technik informatycznych w praktyce\u201d - wykorzystanie pozytywnie zwalidowanych efekt\u00f3w innowacyjnego projektu realizowanego w ramach POKL 2007-2013.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z GSS. G\u0142.rezultaty: 1. L. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 32os. 2. L. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 1038 os.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BRAMA BESKIDU", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a - przepustk\u0105 do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2411298.19", "WARTOSC": "2836821.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci os\u00f3b starszych, niesamodzielnych do dziennych us\u0142ug \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w gminie Stary S\u0105cz powiatu nowos\u0105deckiego poprzez utworzenie Dziennego Domu Seniora i realizacj\u0119 w nim us\u0142ug opieku\u0144czo piel\u0119gnacyjnych i aktywizuj\u0105cousprawniaj\u0105cych. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w GSS, kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia oraz ich opiekun\u00f3w faktycznych. W ramach projektu planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 dzia\u0142aniami 80 os w tym KiM w tym 40 os\u00f3bKiM kt\u00f3re wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 wykonywania co najmniej 1 z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego i 40 osKiM op.faktycznych. Plac\u00f3wa b\u0119dzie oferowa\u0107 opiek\u0119 w ci\u0105gu dnia, posi\u0142ki, rehabilitacj\u0119, zaj\u0119cia kulturalno o\u015bwiatowe, terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105 grupow\u0105 i indywidualn\u0105 i wsp\u00f3lne z innymi osobami starszymi sp\u0119dzanie wolnego czasu. Wszystkie zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 pod opiek\u0105 do\u015bwiadczonych specjalist\u00f3w pracownik\u00f3w socjalnych, terapeut\u00f3w zaj\u0119ciowych, fizykoterapeut\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BRAMA BESKIDU", "TYTUL": "Dzienny Dom Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1834609.52", "WARTOSC": "3022331.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje rozbudow\u0119 Szko\u0142y Podstawowej w Barcicach o 4 sale lekcyjne wraz z zapleczami socjalnymi, po dwie sale lekcyjne na kondygnacji. Aby zapewni\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 osobom niepe\u0142nosprawnym na wszystkie poziomy szko\u0142y projektuje si\u0119 d\u017awig osobowy usytuowany przy g\u0142\u00f3wnym wej\u015bciu do budynku. W cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej przebudowywane sale lekcyjne projektuje na potrzeby pracowni chemicznej, fizycznej i plastycznej. Dodatkowo nast\u0105pi dostosowanie ca\u0142ego obiektu do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w PPO\u017b.Zestawienie powierzchni rozbudowywanej CZ\u0118\u015aCI DYDAKTYCZNEJ:POWIERZCHNIA U\u017bYTKOWA 688,01 m2KUBATURA 3225,60m3POWIERZCHNIA ZABUDOWY 289,00mWYSOKO\u015a BUDYNKU wg warunk\u00f3w technicznych 11,20mWYSOKO\u015a BUDYNKU wg planu miejscowego 14,97mZestawienie powierzchni rozbudowywanej cz\u0119\u015bci WINDY:POWIERZCHNIA U\u017bYTKOWA 27,99 m2KUBATURA 77,25m3POWIERZCHNIA ZABUDOWY 5,00mWYSOKO\u015a BUDYNKU wg warunk\u00f3w technicznych 11,30mWYSOKO\u015a BUDYNKU wg planu miejscowego 13,75m", "BENEFICJENT": "GMINA STARY S\u0104CZ", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku szko\u0142y podstawowej w Barcicach wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.96}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7041420.48", "WARTOSC": "8284024.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawodowych PN poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. W ramach realizacji projektu przewiduje si\u0119: nabywanie dodatkowych kwalifikacji przez uczni\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w i szkole\u0144, tworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej, sta\u017ce dla uczni\u00f3w, wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami, rozw\u00f3j kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych kadr, pomoc stypendialna dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych, doradztwo edukacyjnozawodowe. Realizacja ww. cel\u00f3w pozwoli na podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w PN, b\u0119d\u0105cym odpowiedzi\u0105 na oczekiwania rynku pracy. Zostanie wypracowana sta\u0142a i trwa\u0142a wsp\u00f3\u0142praca szk\u00f3\u0142 PN z otoczeniem spo\u0142ecznogospodarczym skutkuj\u0105ca elastycznym reagowaniem na potrzeby pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Rozwijanie oferty szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w Powiecie Nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1699997.12", "WARTOSC": "1737200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu zak\u0142adana jest wymiana 120 nieekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na paliwa sta\u0142e, zasilaj\u0105cych budynki mieszkalne w Gminie Stary S\u0105cz w energi\u0119 ciepln\u0105 na nowoczesne kot\u0142y gazowe oraz biomasowe, zgodne z dyrektyw\u0105 Ecodesign wraz z zakupem niezb\u0119dnej armatury i osprz\u0119tu oraz przystosowaniem instalacji wewn\u0119trznych co i cwu do pracy z nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac modernizacji system\u00f3w grzewczych zostanie okre\u015blony po przeprowadzeniu ocen energetycznych budynk\u00f3w. W projekcie nie przewiduje si\u0119 pod\u0142\u0105czania budynk\u00f3w mieszkalnych do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej.Zakres rzeczowy przedmiotowego projektu przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: ZADANIE 1 Dokumentacja projektowa Dzia\u0142anie 1.1. Opracowanie analizy finansowej i ekonomicznej projektu ZADANIE 2 Wymiana nieekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a Dzia\u0142anie 2.1. Wymiana kot\u0142\u00f3w Dzia\u0142anie 2.2. Prace przystosowawcze instalacji wewn\u0119trznych ZADANIE 3 Promocja postaw proekologicznych Dzia\u0142anie 3.1. Organizacja szkole\u0144warsztat\u00f3w ZADANIE 4 Koszty po\u015brednie Dzia\u0142anie 4.1. Koszty informacji i promocji Dzia\u0142anie 4.2. Koszty zarz\u0105dzania projektem Dzia\u0142anie 4.3. Koszty kontroli modernizacji i eksploatacji system\u00f3w grzewczychWska\u017aniki rezultatu projektu:Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 911,54 Mg CO2rok 80,76Poziom emisji py\u0142u PM10: bazowy 4,124 Mgrok, docelowy 0,022 Mgrok redukcja o 99,48Poziom emisji py\u0142u PM2,5: bazowy, 1,736 Mgrok, docelowy 0,022 Mgrok redukcja o 98,76Wnioskodawca zamierza promowa\u0107 postawy proekologiczne w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144 ilub warsztat\u00f3w o tematyce niskoemisyjnej, skierowanych do szerokiego grona mieszka\u0144c\u00f3w gminy. W ramach projektu planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie systemu kontroli modernizacji i eksploatacji system\u00f3w grzewczych, pozwalaj\u0105cy na weryfikacj\u0119 wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 umownych odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych projektu, Realizacja projektu wynika z zapis\u00f3w PGN Gminy Stary S\u0105cz.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY S\u0104CZ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na wysokosprawne i niskoemisyjne kot\u0142y gazowe i biomasowe w Gminie Stary S\u0105cz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-12-15", "DOFINANSOWANIE": "6889782.45", "WARTOSC": "10018386.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Trasa EuroVelo 11 nale\u017cy do grupy, b\u0119d\u0105cej g\u0142\u00f3wn\u0105 osi\u0105 mi\u0119dzynarodowych tras rowerowych. W Ma\u0142opolsce jako trzon g\u0142\u00f3wny przebiega przez malownicze tereny S\u0105decczyzny do w\u0119z\u0142a \u0142\u0105cz\u0105cego z VeloDunajec w miejscowo\u015bci Nowy S\u0105cz, aby wsp\u00f3lnym przebiegiem w miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w skrzy\u017cowa\u0107 si\u0119 z trasa EuroVelo 4 tworz\u0105c sp\u00f3jny ci\u0105g. Przedmiotowy odcinek trasy EuroVelo 11 przebiega przez obszar powiatu nowos\u0105deckiego, gminy: Stary S\u0105cz i Nowy S\u0105cz Miasto. D\u0142ugo\u015b\u0107 odc. BarciceWielog\u0142owy to ok. 15,4 km, pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa Vp30 kmh. Szeroko\u015b\u0107 od 2m3m, dopuszcza si\u0119 przekroczenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie jest to koniecznie technologiczniena ca\u0142y odcinku jest to ok. 1 km. Pochylenie niwelety spe\u0142nia warunek max 6, dopuszczalne do 15 na odcinkach nie d\u0142u\u017cysz ni\u017c 250 m, odwodnienie zachowane poprzez spadki poprzeczne i pod\u0142u\u017cne. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla indywidulanych rowerzyst\u00f3w, rodzin z dzie\u0107mi i rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostanie 1 Miejsce Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w. Oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni z betonu asfaltowego. Dodatkowo na trasie b\u0119dzie wybudowana k\u0142adka M4 do przeprowadzenia drogi rowerowej przez rzek\u0119 Poprad oraz k\u0142adk\u0119 M1 przez rz. Kamienica.Zostanie wykonana sta\u0142a organizacji ruchu zgodnie z Koncepcj\u0105 Programow\u0105 Budowy I Etapu Zintegrowanej Sieci Tras Rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim z podzia\u0142em na zadania", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 3 EuroVelo 11, odcinek Barcice-Wielog\u0142owy z podzia\u0142em na 4 zadania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-10-02", "DOFINANSOWANIE": "3911966.94", "WARTOSC": "8043699.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt polega na wykonaniu g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej 6 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu nowos\u0105deckiego zlokalizowanych na terenie powiatu w miejscowo\u015bciach Gryb\u00f3w: (ZSZ), Marcinkowice (ZS), Zbyszyce ( DPS), Stary S\u0105cz (ZSP przy ul. Batorego 27 i Krakowskiej 1), Nawojowa (ZSP). W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone r\u00f3\u017cne typy zada\u0144 inwestycyjnych zmierzaj\u0105cych do uzyskania g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji poprzez spe\u0142nienie wymaga\u0144 izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d oraz wyposa\u017cenia technicznego budynku podlegaj\u0105cego przebudowie, obowi\u0105zuj\u0105cego od 2021 r. zgodnie z \u00a7 328 Rozporz\u0105dzenia o warunkach technicznych jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie oraz wymogami wynikaj\u0105cymi z Metodyki sporz\u0105dzania audyt\u00f3w energetycznych dla budynk\u00f3w podlegaj\u0105cych g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej w ramach RPO WM na lata 2014-2020. Wszystkie prace realizowane w ramach projektu wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z opracowanych zgodnie z Metodyk\u0105 audyt\u00f3w energetycznych dla poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w i obejmuj\u0105: - wykonanie izolacji termicznej \u015bcian zewn\u0119trznych i strop\u00f3w oraz wymiany okien i drzwi zewn\u0119trznych wraz z robotami towarzysz\u0105cymi - przebudow\u0119 system\u00f3w grzewczych w tym modernizacj\u0119 instalacji ogrzewania, - modernizacj\u0119 systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, - wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w zaopatruj\u0105cych w ciep\u0142o budynki w Starym S\u0105czu, budynek ZS w Nawojowej oraz budynek DPS w Zbyszycach - monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynku DPS jako \u017ar\u00f3d\u0142o wspomagaj\u0105ce wytwarzanie ciep\u0142a. Projekt spe\u0142nia kryterium wyboru \u2013 specyficzne warunki wst\u0119pne, poniewa\u017c w wyniku jego realizacji nast\u0105pi: 1) poprawa efektywno\u015bci energetycznej w projekcie, kt\u00f3ra wynosi 54,35% 2) redukcja emisji CO2 w projekcie, kt\u00f3ra wynosi 62,03 % 3) obni\u017cenie emisji py\u0142\u00f3w PM 10 o 86,45% oraz py\u0142u PM 2,5 o 86,49% Ponadto w projekcie zgodnie z obowi\u0105zku wynikaj\u0105cego z audytu zosta\u0142y zastosowane: 1) urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do prawid\u0142owego prezentowania danych o produkcji ciep\u0142a i energii elektrycznej w tym ze \u017ar\u00f3de", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Nowos\u0105deckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1292520.26", "WARTOSC": "1524302.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Inwestycja w ramach niniejszego b\u0119dzie realizowana w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. Gmina Stary S\u0105cz posiada prawo do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 oznaczon\u0105 w ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w jako dzia\u0142ka nr 2/5, w obr\u0119bie ewidencyjnym Stary S\u0105cz, wynikaj\u0105ce z tytu\u0142u w\u0142asno\u015bci. Zadania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach projektu to: I. Koszty utworzenia \u015bcie\u017cki przyrodniczej i II. Koszty Edukacji Ekologicznej, III. Koszty po\u015brednie I zadanie: Koszty utworzenia \u015bcie\u017cki przyrodniczej : W wyniku analizy zg\u0142aszanych uwag, po dokonaniu diagnozy stanu bie\u017c\u0105cego powsta\u0142a koncepcja projektu, kt\u00f3ry mia\u0142by na celu podj\u0119cie wsp\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przyczynia\u0142y si\u0119 zar\u00f3wno do ochrony unikalnego siedliska \u0142ab\u0119dzi i bobr\u00f3w oraz chronionych gatunk\u00f3w ro\u015blinno\u015bci \u0142\u0119gowej . Dodatkowo poprzez udost\u0119pnienie tego terenu w spos\u00f3b neutralny i bezpieczny dla ekosystemu osi\u0105gni\u0119ty b\u0119dzie znaczny efekt ochronny a teren dzi\u0119ki nowej inwestycji b\u0119dzie dost\u0119pny dla cel\u00f3w przyrodniczych i edukacyjnych. II zadanie: Koszty edukacji ekologicznej W ramach tego zadania zgrupowano wydatki zwi\u0105zane z edukacj\u0105 ekologiczn\u0105, kt\u00f3ra ma wykorzysta\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 edukacyjn\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z unikalnej infrastruktury i ekosystemu ale r\u00f3wnie\u017c wp\u0142yn\u0105\u0107 na atrakcyjno\u015b\u0107 miejsca i dzi\u0119ki temu pom\u00f3c w osi\u0105gni\u0119ciu celu przedsi\u0119wzi\u0119cia, jakim jest skierowanie ruchu na naturalny przyrodniczo trakt - \u015bcie\u017ck\u0119. III zadanie: Koszty po\u015brednie: Ko\u0144cowym etapem projektu b\u0119dzie promocja projektu - wykorzystane w tym celu b\u0119d\u0105 kampanie promocyjne, opracowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych, gad\u017cet\u00f3w reklamowych zwi\u0105zanych z now\u0105 atrakcj\u0105 przyrodnicz\u0105 na mapie subregionu", "BENEFICJENT": "GMINA STARY S\u0104CZ", "TYTUL": "Ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci poprzez podgl\u0105danie przyrody - kompleksowa ochrona i udost\u0119pnienie \u015brodowiska przyrodniczego w wid\u0142ach Dunajca i Popradu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-28", "DOFINANSOWANIE": "901789.87", "WARTOSC": "1202386.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie \u015bwiadczenia drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych skierowanych dla biznesu A2B i obywateli A2C oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych w Gminie Stary S\u0105cz.Projekt ma charakter lokalny, bo realizowany b\u0119dzie w 1 Gminie Stary S\u0105cz, typy projektu: A.Zaplanowano wdro\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1OPRACOWANIE DOKUMENTACJI APLIKACYJNEJ IV kw. 2019. przeprowadzono diagnoz\u0119 sytuacyjn\u0105 i opracowano analiz\u0119 finansow\u0105, ekonomiczn\u0105, ryzyka, wykonano analiz\u0119 techniczn\u0105 i technologiczn\u0105 projektu.2URUCHOMIENIE EUS\u0141UG DLA MIESZKA\u0143C\u00d3W IV kw. 20IV kw. 21 opracowanych zostanie 8 eus\u0142ug na 4 PD i 10 eus\u0142ug na 3 PD, wdro\u017cone zostan\u0105 3 systemy teleinformatyczne oraz 1 zostanie zmodernizowany, opracowana zostanie dokumentacja SZBI.3URUCHOMIENIE SYSTEMU INFORMACJI PRZESTRZENNEJ I kw.21II kw. 21W ramach zadania wdro\u017cony zostanie 1 system teleinformatyczny, zdigitalizowane zostan\u0105 zasoby, opracowane zostanie API. W wyniku tych dzia\u0142a\u0144 opracowane zostan\u0105 3 eus\u0142ugi na 4 PD.4 ZAKUP NIEZB\u0118DNEGO SPRZ\u0118TU INFORMATYCZNEGO I OPROGRAMOWANIA III kw.20W zadaniu zakupiony zostanie sprz\u0119t informatyczny oraz WNiP, kt\u00f3ry warunkuj\u0105 realizacj\u0119 cel\u00f3w projektu i s\u0105 niezb\u0119dne do jego realizacji, tj. zostanie zakupiony serwer 2 szt., macierz, urz\u0105dzenie backup, dysk do serwera 15 szt., UMT 3 szt., prze\u0142\u0105cznik sieciowy 2 szt., zestawy komputerowe 15 szt.. Rozbudowany zostanie 1 prze\u0142\u0105cznik oraz odb\u0119d\u0105 si\u0119 prace modernizacyjne serwerowni.5 KOSZTY POSREDNIE III kw. 20IV kw.21 w ramach zadania projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany przez pracownik\u00f3w JST przy wsp\u00f3\u0142udziale doradcy technicznego us\u0142uga. Zakupiona zostanie tablica informacyjna.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY S\u0104CZ", "TYTUL": "e \u2013 Administracja w Gminie Stary S\u0105cz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "896088.53", "WARTOSC": "2518547.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Planowany zakres prac inwestycyjnych obejmuje: Budowa: jezdni, chodnik\u00f3w, skrzy\u017cowania, w\u0142\u0105cze\u0144, zjazd\u00f3w, przepust\u00f3w, ziele\u0144c\u00f3w i \u015bcie\u017cki rowerowej wraz z przykanalikami i kanalizacj\u0105 deszczow\u0105 Budowa o\u015bwietlenia drogi Budowa sieci wodoci\u0105gowej, budowa sieci kanalizacji sanitarnej oraz budowa sieci kanalizacji deszczowej Wycinka i urz\u0105dzenie zieleni \u0142\u0105cznie z zakupem i dostaw\u0105 ro\u015blin oraz jej utrzymanie i piel\u0119gnacja przez okres 1 roku.Planowana w ramach projektu powierzchnia SAG wynosi 3,48 ha.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY S\u0104CZ", "TYTUL": "Budowa Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej w Gminie Stary S\u0105cz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5158437.08", "WARTOSC": "11751380.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Centrum Aktywnego Wypoczynku CAW obejmuje budow\u0119 systemowego projektu, w ramach kt\u00f3rego zostan\u0105 zbudowane trasy biegoworowerowe w Subregionie S\u0105deckim, w nast\u0119puj\u0105cych gminach:Bobowa: 1 trasa biegowa o d\u0142ugo\u015bci 2,523 km\u0141\u0105cko: 1 trasa biegowo rowerowa o d\u0142ugo\u015bci 2,716 km oraz Odbudowa k\u0142adki pieszorowerowej na potoku Czarna Woda w m. \u0141\u0105ckoStary S\u0105cz: 3 trasy turystyczne o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 5,452 km: trasa biegowo rowerowa nr I o d\u0142ugo\u015bci 2139mb po trasie istniej\u0105cych dr\u00f3g le\u015bnych, kt\u00f3ra na cz\u0119\u015bci trasy tj. w km 11001580, s\u0142u\u017cy tak\u017ce do cel\u00f3w obs\u0142ugi lasu komunalnego m.in. do wywozu drewna itp., trasa biegoworowerowa nr II na d\u0142ugo\u015bci 3037mb, kt\u00f3ra tak\u017ce na odcinku km 0930 1232 oraz na odcinku 20093037 pokrywa si\u0119 z drog\u0105 do obs\u0142ugi lasu. trasa biegoworowerowa nr III o d\u0142ugo\u015bci 276mb, w km 01340407, stanowi\u0105ca dobieg i dojazd do zasadniczych tras biegoworowerowych nr I i II oraz szczytu G\u00f3ry Parkowej, gdzie znajduje si\u0119 plac rekreacyjny, plac postojowy i platforma widokowa.Nowy S\u0105cz: 1 trasa biegoworowerowa o d\u0142ugo\u015bci 5,009 km, w tym zmodernizowany odcinek na d\u0142ugo\u015bci 1,444 km.Che\u0142miec: 1 trasa turystyczna po wale przeciwpowodziowym w miejscowo\u015bci \u015awiniarsko o d\u0142ugo\u015bci 1,514 km.W sumie powstanie 17,214 km liniowych tras turystycznych po\u0142\u0105czonych wsp\u00f3ln\u0105 mark\u0105 Centra Aktywnego Wypoczynku i po\u0142\u0105czonych z sieci\u0105 tras w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA S\u0104DECKA", "TYTUL": "Realizacja projektu Centra Aktywnego Wypoczynku, w tym trasy biegowe i biegowo-rowerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "726619.35", "WARTOSC": "854846.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem g\u0142. jest zwi\u0119kszenie aktywnosci zawod. gr. docelowej tj.48 os. 34K spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do l.3, p. utworzenie nowych m. w \u017c\u0142obku6 nowegr.,6x 8 miejsc, w tym dost.do os.z niepe\u0142nospr dzia\u0142.zg.z ust.o op.nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cego utrzym. dzieci wnowopowst. grupach, w Starym S\u0105czu, w latach 20202021.Gr. docel. GD to osoby fizyczne w wieku aktyw. zawod:bezrobotne lub bierne zawod., pozost. poza rynkiem pracy ze wzgl. na obow. opieki nad dzie\u0107mi do lat 324 os 17 Kkobiety, w tym os., kt\u00f3reprzerwa\u0142y karier\u0119 zawod. ze wzgl. na urodz. dziecka lub przebywaj\u0105 na url. wychowawcz w rozum. ustawy z dn. 26 czerwca 1974r.KPpracuj\u0105ce,spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 324 os17 KW zakresie GD:wielko\u015b\u0107 wynika z potenc.infrastruktstos. os. pracuj. do nieaktyw.zawod. wynika ze statystyk dot. obszaru wojew.i gminyCele szczeg\u00f3\u0142owe:Zwi\u0119ksz. l. miejsc \u017c\u0142obk. w gminie przez utworzenie 48 nowych miejsc w l.20202021 w gm. Stary S\u0105czZwi\u0119ksz. mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia pracy w gm. p. 48 os. z GD poprzez pokrycie koszt\u00f3w utrzymania, w l.20202022 w Starym S\u0105czuPrzewidziano 4 zad:1.Remont utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.2.Wyposa\u017cenie nowo utworzonego \u017c\u0142obka3.Opieka nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku4.Wk\u0142ad w\u0142asny wy\u017cywienieWska\u017aniki g\u0142. rezultaty i produkty projwyra\u017caj\u0105 liczby:os.opiekuj.si\u0119 dzie\u0107mi w w.do lat 3 obj\u0119tych wsparciem4832Kutworz.miejsc opieki nad dzie\u0107mi w w. do l.348utworz. miejsc opieki nad dzie\u0107mi w w.do l.3,kt\u00f3re funkcj .po zako\u0144cz.proj48Proj. przycz.si\u0119 do realizacji celu dzia\u0142.8.5 poprzez otworz .nowego \u017c\u0142obka, umo\u017cliwiaj. aktywizacj\u0119 zawod. zw\u0142asz.K i powstanie trwa\u0142ych, wysok.jakosci miejsc opieki z\u0142obkowej.\u017b\u0142obek b\u0119dzie si\u0119 mie\u015bci\u0142 w budynku o powierzchni 200 m2. Wnioskodawca deklaruje \u017ce po przystosowaniu b\u0119dzie spelnia\u0142 warunki zgodnie z rozporz\u0105dzeniem ministra Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dnia 10.07.2014 dot. wymaga\u0144 lokalowych dla \u017clobk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cych.", "BENEFICJENT": "SNART SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc \u017c\u0142obkowych w Starym S\u0105czu - zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w, poprzez utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "648961.65", "WARTOSC": "763484.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 50 dzieci w tym min.25 K z terenu gminy Stary S\u0105cz, kt\u00f3re zetkn\u0119\u0142y si\u0119 z trudno\u015bciami w zakresie uczestnictwa w opieceprzedszkolnej, przed przyst\u0105pieniem do projektu oraz podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych z zastosowaniemTIK. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z BHP i rozp. ministra edu. narodowej z dnia 31.12.2002Grupa docelowa: 50 nowych dzieci w wieku 34 lata 25K 25MCelem jest zwi\u0119kszenie l. miejsc wych. przedszkolnego w g.Stary S\u0105cz w okresie IX20VIII 21 poprzez utworzenie nowegoprzedszkola w dostosowanym budynku.ZADANIA: prace remontowe w zakresie dostosowania powierzchni na potrzeby opieki przedszkolnej doposa\u017cenie nowych miejsc przedszkolnych w meble, sprz\u0119t, pomoceedukacyjne i oprogramowanierealizacja podstawy programowej dla 50 DZrealizacj\u0105 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 50 DZW efekcie miejsca przedszkolne zostan\u0105 utrzymane przez co najmniej 2 lata od zako\u0144czenia realizacja projektu, a zakupiony sprz\u0119t i oprogramowanieb\u0119dzie wykorzystywane po zako\u0144czeniu proj do dzia\u0142alno\u015bci statutowej przedszkola.Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych RPO Ma\u0142opolski 1420 poprzez stworzenie warunk\u00f3w i mo\u017cliwo\u015bci korzystania zwychowania przedszkolnego dla nowych 50 miejsc w gminie kt\u00f3ra nie otrzyma\u0142a wsparcia oraz cechuje si\u0119 niskim wska\u017anikiem dost\u0119pu do edukacjiprzedszkolnej, a kt\u00f3ra charakteryzuje si\u0119 dodatnim przyrostem naturalny wynosz\u0105cym 119. W 2018 roku urodzi\u0142o si\u0119 291 dzieci, w tym 52 dziewczynek i48 ch\u0142opc\u00f3w.Wska\u017aniki:1 Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej osoby2 Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie szt.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od II 2020 VIII 2021 i trwa\u0107 b\u0119dzie 19 m. 7 m.na dostosowanie oraz 12 m. bie\u017c\u0105cegofunkcjonowaniaBiuro projektu b\u0119dzie prowadzone pod adresem Podole 60, 30394 Krak\u00f3w", "BENEFICJENT": "SNART SP. Z O.O.", "TYTUL": "Cyfrowe przedszkole Fotonik w Starym S\u0105czu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "520341.47", "WARTOSC": "1012570.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt pn.\"G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum w Barcicach\" polega na termomodernizacji szko\u0142y oraz modernizacji kot\u0142owni. Planowane zadania w ramach projektu: Zadanie 1 Modernizacja energetyczna budynku Zepo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum w Barcicach 1.1 Przygotowanie analizy finansowo - ekonomicznej 1.2 Opracowanie projektu budowlanego wraz z audytem energetycznym 1.3 Termomodernizacja budynku 1.4 Remont kot\u0142owni wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a 1.5 Inspektor nadzoru 1.6 Promocja projektu 1.7 Roboty niezwi\u0105zane ze zwi\u0119kszeniem efektywno\u015bci energetycznej budynku Planowany zakres prac inwestycyjnych obejmuje: - docieplenia (hydro i termo \u2013 izolacji) \u015bcian zewn\u0119trznych powy\u017cej i poni\u017cej poziomu terenu - wykonanie wyprawy zewn\u0119trznej \u015bcian - docieplenia stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 - docieplenia komin\u00f3w - wymiana pozosta\u0142ych okien i drzwi w budynku oraz luksfer\u00f3w - remont kot\u0142owni (w tym m.in. monta\u017c kaskady kot\u0142\u00f3w o mocy znamionowej 276 kW -dwa kot\u0142y po 138 kW ka\u017cdy) Dodatkowo zaznacza si\u0119, iz w ramach projektu: 1. Warto\u015b\u0107 poprawy efektywno\u015bci energetycznej jaka zostanie osi\u0105gni\u0119ta na poziomie projektu w stosunku do stanu sprzed realizacji projektu zgodnie z audytami energetycznymi wynosi 61 %. 2. W projekcie zastosowano urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do rozliczenia ciep\u0142a (liczniki ciep\u0142a, ciep\u0142ej wody) oraz ch\u0142odu zgodnie z za\u0142\u0105czonymi audytami energetycznymi. 3. W projekcie zastosowane zosta\u0142y urz\u0105dzenia utrzymuj\u0105ce zadan\u0105 temperatur\u0119 poprzez aktywne dzia\u0142anie (termostaty) i regulatory r\u00f3\u017cnicy ci\u015bnie\u0144 (zawory podpionowe). zgodnie z za\u0142\u0105czonymi audytami energetycznymi. 4. Warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2 jaka zostanie osi\u0105gni\u0119ta w projekcie w stosunku do stanu sprzed realizacji projektu wynosi 56 % zgodnie z audytami energetycznymi. 5. Warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w (PM 10 i PM 2,5) zgodnie z audytami energetycznymi wynosi odpowiednio 3 % oraz 3 %.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY S\u0104CZ", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Franciszka \u015awiebockiego w Barcicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-09", "DOFINANSOWANIE": "428910.00", "WARTOSC": "543332.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem Projektu jest wypromowanie oferowanych przez SATO Sp. z o.o. wysokojako\u015bciowych odzie\u017cowych dodatk\u00f3w dla dzieci (czapki, kapelusze, r\u0119kawiczki, szaliki) pod mark\u0105 produktow\u0105 TUTU. Zakres rzeczowy Projektu obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 na rynkach perspektywicznych Rosji, USA i Japonii, zgodnie z bran\u017cowym programem promocji Moda polska: -- udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 9 imprezach targowych, -- udzia\u0142 w indywidualnej wyjazdowej misji gospodarczej do Rosji, -- zakup us\u0142ug doradczych w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy w odniesieniu do rynk\u00f3w Rosji i USA, -- uzupe\u0142niaj\u0105ce dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne (w tym panel promocyjny MPG) zwi\u0105zane z promowaniem marki produktowej Wnioskodawcy b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu oraz promowaniem Marki Polskiej Gospodarki. Realizacja Projektu, do czasu uzyskania dofinansowania, finansowana b\u0119dzie poprzez \u015brodki w\u0142asne Wnioskodawcy. Sytuacja finansowa Sp\u00f3\u0142ki jest w tym zakresie korzystna.", "BENEFICJENT": "SATO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja wysokojako\u015bciowych produkt\u00f3w SATO Sp. z o.o. na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez udzia\u0142 w programie bran\u017cowym Moda Polska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-17", "DATA_START": "2019-07-17", "DOFINANSOWANIE": "362845.65", "WARTOSC": "660831.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 zintegrowanego regionalnego przedsi\u0119wzi\u0119cia dotycz\u0105cego ograniczenia niskiej emisji oraz wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Przedmiotem projektu jest termomodernizacja dw\u00f3ch budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Wnioskodawcy maj\u0105ca na celu obni\u017cenia zu\u017cycia ciep\u0142a i zanieczyszczenia powietrza. Na podstawie wykonanego audytu energetycznego budynk\u00f3w biurowomagazynowego, handlowego wymagane jest przeprowadzenie termomodernizacji w celu wy\u017cej wspomnianego zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119. Na podstawie dokonanej oceny wynikaj\u0105cej z przeprowadzonego audytu energetycznego optymalnym wariantemprzedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego w powy\u017cej opisanych budynkach jest Wariant I polegaj\u0105cy na:Budynek sali sprzede\u017cowej: 1. Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie w piwnicy2. Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie na parterze3. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych parteru4. Ocieplenie stropodachu5. Wymiana okien 6. Wymiana drzwi zewn\u0119trznych 7. Wymiana istniej\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kocio\u0142 o wy\u017cszej sprawno\u015bci zasilany gazem ziemnym Budynek magazynowy:1. Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie 2. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych 3. Ocieplenie dachu4. Wymiana okien 5. Wymiana drzwi zewn\u0119trznych 6. Wymiana bram przemys\u0142owych 7. Wymiana istniej\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na gruntow\u0105 pomp\u0119 ciep\u0142a 8. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej szczeg\u00f3\u0142owy opis w punkcie F. Zakres rzeczowy projektuWnioskodawca posiada pe\u0142n\u0105 gotowo\u015b\u0107 do realizacji operacji tj. posiada dokumenty formalnoprawne nie wnosz\u0105cezastrze\u017ce\u0144 do realizacji programu zgodnie z niniejszymi zadaniami. Wnioskodawca posiada prawa w\u0142asno\u015bciowe dobudynku w kt\u00f3rej zostanie zrealizowana operacja. Na podstawie wykonanego audytu stwierdzono i\u017c poddanietermomodernizacji dw\u00f3ch budynk\u00f3w jest konieczne i zasadne w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej dopoziomu : . Natomiast emisja CO2 nowej instalacji w odniesieniu do stanu z istniej\u0105cej instalacji spadnie o", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO-HANDLOWA \"ROLBUD\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA ZOFIA I W\u0141ADYS\u0141AW SYCHOWSCY", "TYTUL": "Wykonanie rob\u00f3t termomodernizacyjnych oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach F.U.H. ROLBUD", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "16144065.00", "WARTOSC": "21525420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Projekt \u201eRozbudowa systemu udost\u0119pniania e-us\u0142ug publicznych w administracji publicznej w Ma\u0142opolsce \u2013 etap II\u201d zak\u0142ada podniesienie standard\u00f3w instytucji administracji rz\u0105dowej w zakresie informatyzacji procedur wewn\u0119trznych w urz\u0119dach, bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego, stosowania system\u00f3w elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 poprzez rozbudow\u0119 istniej\u0105cego systemu udost\u0119pniania e-us\u0142ug publicznych oraz wdro\u017cenie systemu EZD PUW w kolejnych jednostkach administracji publicznej w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim. Realizacja projektu pozwoli na poszerzenie zakresu dost\u0119pnych oraz tworzenie nowych e-us\u0142ug, zwi\u0119kszenie wykorzystania elektronicznej skrzynki podawczej, platformy ePUAP, poprzez wykorzystanie technologii teleinformatycznych w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142opolski. Do osi\u0105gni\u0119cia pe\u0142nej efektywno\u015bci wykorzystania systemu niezb\u0119dna jest jego rozbudowa o dodatkowe elementy pozwalaj\u0105ce na umo\u017cliwienie dost\u0119pu podmiotom zespolonej administracji rz\u0105dowej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w modelu prywatnej chmury obliczeniowej administracji zespolonej, z uwzgl\u0119dnieniem niskiego poziomu infrastruktury i sprz\u0119tu ICT administracji zespolonej Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego nie odpowiadaj\u0105cy obecnym wymogom technologii komunikacyjnych niezb\u0119dnych do osi\u0105gni\u0119cia awansu cyfrowego urz\u0119du obecnie beneficjenci projektu. W zakresie technologii projekt stanowi\u0105c kontynuacj\u0119 etapu I - przewiduje rozbudow\u0119 ju\u017c posiadanych zasob\u00f3w teleinformatycznych, z uwzgl\u0119dnieniem konieczno\u015bci ich skalowania do potrzeb wynikaj\u0105cych z wdro\u017cenia systemu EZD PUW w kolejnych jednostkach administracji publicznej oraz zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do centralnych zasob\u00f3w serwerowych poprzez zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci system\u00f3w \u015bciany ogniowej stanowi\u0105cych bram\u0119 perymetru sieci i punkt dost\u0119powy dla u\u017cytkownik\u00f3w zewn\u0119trznych, a tak\u017ce popraw\u0119 warunk\u00f3w sk\u0142adowania, archiwizacji i zabezpieczania danych w sektorze publicznym poprzez redundancj\u0119 zasob\u00f3w serwerowych w zapasowej lokalizacji Urz\u0119du", "BENEFICJENT": "WOJEWODA MA\u0141OPOLSKI", "TYTUL": "Rozbudowa systemu udost\u0119pniania e-us\u0142ug publicznych w administracji publicznej w Ma\u0142opolsce \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "318000.00", "WARTOSC": "424000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem Projektu jest promowanie oferowanych przez SATO Sp. z o.o. wysokojako\u015bciowych odzie\u017cowych dodatk\u00f3w dla dzieci pod mark\u0105 produktow\u0105 TuTu w ramach programu promocji bran\u017cy Moda Polska, z uwzgl\u0119dnieniem pozaunijnych rynk\u00f3w perspektywicznych: pa\u0144stwa BRICS (Rosja), Europa Centralna i Wschodnia (Ukraina, Serbia), Azja Po\u0142udniowo-Wschodnia (Japonia) okre\u015blonych w programie bran\u017cowym. Zakres rzeczowy Projektu obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych zwi\u0105zanych z promowaniem marki produktowej wnioskodawcy b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu oraz promowaniem Marki Polskiej Gospodarki: -- udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 10 imprezach targowych, -- udzia\u0142 w 1 wyjazdowej misji gospodarczej, -- dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Realizacja Projektu, do czasu uzyskania dofinansowania, finansowana b\u0119dzie poprzez \u015brodki w\u0142asne wnioskodawcy. Sytuacja finansowa Sp\u00f3\u0142ki jest w tym zakresie korzystna.", "BENEFICJENT": "SATO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promowanie marki produktowej TuTu na rynkach zagranicznych poprzez udzia\u0142 w programie bran\u017cowym Moda Polska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "725223.40", "WARTOSC": "863044.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym przedmiotem wnioskowanego projektu jest jak najpe\u0142niejsze rozpoznanie zasob\u00f3w przyrodniczych gmin poprzez wykonanie inwentaryzacji i waloryzacji przyrodniczej na terenie Zwi\u0105zku Miedzygminnego \"Per\u0142y Doliny Popradu\" oraz przedstawienie jej wynik\u00f3w spo\u0142ecze\u0144stwu w ramach poszerzania wiedzy ekologicznej o formach ochrony przyrody obecnych na przedmiotowym obszarze. Zaplanowane w projekcie badania maj\u0105 na celu okre\u015blenie stanu przyrody w cz\u0119\u015bci Popradzkiego Parku Krajobrazowego obejmuj\u0105cej cz\u0119\u015bciowo gminy Stary S\u0105cz, Rytro, \u0141abowa, Krynica-Zdr\u00f3j oraz w ca\u0142o\u015bci gminy Muszyna i Piwniczna-Zdr\u00f3j. W ramach projektu zakupionych zostanie 100 komplet\u00f3w sprz\u0119tu rejestruj\u0105cego tzw. fotopu\u0142apek, kt\u00f3re dedykowane s\u0105 do d\u0142ugotrwa\u0142ej obserwacji i monitoringu otoczenia zar\u00f3wno w dzie\u0144 jak i w nocy, niezale\u017cnie od panuj\u0105cych warunk\u00f3w atmosferycznych. Fotopu\u0142apki posiadaj\u0105 kamufluj\u0105ce barwy i \u0142atwe mocowanie do monta\u017cu np. na pniu drzewa, co zapewnia \u0142atwe ukrycie ich w lesie i prowadzenie dyskretnego monitorowania otoczenia. W momencie wykrycia ruchu (zwierz\u0119cia) fotopu\u0142apka wykonuje zdj\u0119cie i automatycznie wysy\u0142a ja na adres e-mail b\u0105d\u017a do specjalnego modu\u0142u zbiorczego. Opr\u00f3cz monta\u017cu fotopu\u0142apek w miejscach najbardziej \u201ewra\u017cliwych\u201d przyrodniczo, a wskazanych przez specjalist\u00f3w od faunistyki, przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c badania terenowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 trwa\u0142y przez okres dwunastu miesi\u0119cy. Tylko w takim okresie badacze s\u0105 w stanie uzyska\u0107 kompleksowe informacje dotycz\u0105ce pe\u0142nego cyklu wegetacyjnego u ro\u015blin i rozrodczego u zwierz\u0105t. Badania zostan\u0105 przeprowadzone w zakresie inwentaryzacji: szaty ro\u015blinnej (w tym zbiorowisk i flory, mszak\u00f3w, grzyb\u00f3w i porost\u00f3w; gatunk\u00f3w i siedlisk chronionych) oraz wybranych grup bezkr\u0119gowc\u00f3w i kr\u0119gowc\u00f3w przez grup\u0119 specjalist\u00f3w ( do26 os\u00f3b) posiadaj\u0105cych odpowiednie wykszta\u0142cenie i do\u015bwiadczenie do wykonywania takich zada\u0144. Badania zostan\u0105 wykonane przy u\u017cyciu najlepszych, dost\u0119pnych technik i profesjonalnego sprz\u0119tu.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN KRYNICKO-POPRADZKICH", "TYTUL": "Sposoby poszukiwania synergii pomi\u0119dzy dziedzictwem przyrodniczym Popradzkiego Parku Krajobrazowego, a rozwojem spo\u0142eczno-gospodarczym obszaru oraz edukacja ekologiczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "234880.95", "WARTOSC": "234880.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SKLEP JUBILERSKI SEZAM BOGDAN BUCZEK", "TYTUL": "Wsparcie Salon\u00f3w Jubilerskich SEZAM Bogdan Buczek w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y wskutek epidemii COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1593400.77", "WARTOSC": "1883400.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projek jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do edukacji przedszk dzieci o specjalnych potrzebach z gmin ca\u0142ego powiatu nowos\u0105deckiego poprzez otwarcie przedszkola specjal w Biczycach Dolnych dla 10 dzieci dostosowanego do ich niepe\u0142nosprawno\u015bci, w pe\u0142ni wyposa\u017conego, prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistyczne zaj\u0119cia dostosowane do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 8 rodzic\u00f3w w zakresie ich kompetencji wychowawczych oraz podniesienie kompetencji 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu do 31.03.2023. .Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla 10 dzieci w wieku od 36 lat w uzasadnionych przypadkach w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkolnego do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dziennie. Rezultatem b\u0119dzie utworzenie 10 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wykorzystuj\u0105cej specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 4 nauczycielipedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP , 4 nauczycieli zatrudn w OWP zostanie odpowiednio przeszkolonych ze \u015brodk\u00f3w EFS,. Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adaptacja budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup i przygotowanie placu zabaw zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych tj. tablica multimedialna, pod\u0142oga interaktywna, biofeedback, sala poznania,system SENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi zgodnie z programem wychowania przedszkolnego uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywidualne potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrudnienie nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cywienia i dowozu do przedszkola Szkoleniakursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3w Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fach kadra zarz\u0105dz zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dlaos\u00f3b z niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Reksio", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "211688.25", "WARTOSC": "249045.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w dla rozwoju uzdolnie\u0144 i podniesienia kompetencji kluczowych przedmiotowych: j\u0119zyka angielskiego, nauk matematycznoprzyrodniczych, technologii informacyjnokomunikacyjnych i kompetencji spo\u0142ecznych dla 88 uczni\u00f3w lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Grybowie i Starym S\u0105czu w roku szk. 20192020 poprzez utworzenie 2 Centr\u00f3w Wsparcia Uczni\u00f3w Zdolnych oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 z uczniami wg program\u00f3w zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych pozalekcyjnych przekazanych przez Beneficjenta projektu koordynacyjnego. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, wzbogacenie oferty edukacyjnej o specjalne rozwi\u0105zania programowe i organizacyjne dla kszta\u0142towania kompetencji kluczowych, rozwoju uzdolnie\u0144, wprowadzenie systemowej diagnozy indywidualnych uzdolnie\u0144 kierunkowych uczni\u00f3w z kompetencji kluczowych, zwi\u0119kszenie motywacji i inspiracji u uczni\u00f3w do pog\u0142\u0119biania zainteresowa\u0144 z zakresu kompetencji przedmiotowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - III etap edukacyjny - Powiat Nowos\u0105decki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "745003.75", "WARTOSC": "876475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Kreowanie nowych produkt\u00f3w turystycznorekreacyjnych z wykorzystaniem potencja\u0142u przyrodniczokrajobrazowego Ma\u0142opolski i wzmacnianie tym samym jego wizerunku, jako regionu rozwijaj\u0105cego ofert\u0119 us\u0142ug oko\u0142orowerowych, stanowi podstawow\u0105 o\u015b organizuj\u0105c\u0105 projekt. Rozwijaniu ma\u0142opolskiego rowerowego produktu turystycznego musi towarzyszy\u0107 pog\u0142\u0119biona analiza potencjalnych odbiorc\u00f3w i ich oczekiwa\u0144. Daje to szanse na zbudowanie oferty, kt\u00f3ra w istotny spos\u00f3b wp\u0142ynie na rozw\u00f3j spo\u0142ecznogospodarczy obszaru obj\u0119tego projektem, stwarzaj\u0105c przestrze\u0144 do rozwoju i internacjonalizacji M\u015aP. W efekcie multiplikacji promocja gospodarcza Ma\u0142opolski w zakresie us\u0142ug oko\u0142orowerowych stanie si\u0119 jednym z czynnik\u00f3w rozwoju spo\u0142ecznoekonomicznego, kreuj\u0105cego istotn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 regionalnego PKB w sferze us\u0142ug oko\u0142oturystycznych i rekreacyjnych oraz generuj\u0105cych zatrudnienie w tym sektorze. Ostateczny zakres pozytywnych zmian w otoczeniu b\u0119dzie wypadkow\u0105 z jednej strony atrakcyjno\u015bci oferty ca\u0142ej sieci us\u0142ug oferowanych przez ma\u0142opolskie M\u015aP, z drugiej strony za\u015b zintegrowanej i komplementarnej aktywno\u015bci partner\u00f3w w promowaniu idei zwi\u0105zanych z aktywnym sp\u0119dzaniem czasu na trasach rowerowych Ma\u0142opolski. Efektem realizacji projektu, polegaj\u0105cego na wspieranie rozwoju i internacjonalizacji us\u0142ug oko\u0142orowerowych, stanowi\u0105cych potencja\u0142 ekonomiczny regionu, b\u0119dzie aktywizacja i promocja gospodarcza Ma\u0142opolski.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA S\u0104DECKA", "TYTUL": "Promocja gospodarcza Ma\u0142opolski poprzez rozw\u00f3j i internacjonalizacj\u0119 us\u0142ug oko\u0142o-rowerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "138925.87", "WARTOSC": "341757.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest umi\u0119dzynarodowienie dzia\u0142alno\u015bci firmy BJM Technology Sp. z o.o. poprzez wej\u015bcie na 4 nowe rynki: niemiecki, hiszpa\u0144ski, w\u0142oski i portugalski oraz umocnienie pozycji na 3 dotychczasowych rynkach zagranicznych, na kt\u00f3rych eksport zosta\u0142 ju\u017c zainicjowany, tj. czeski, bu\u0142garski, ukrai\u0144ski w terminie 01.01.2017 - 31.12.2017. Ekspansja mo\u017cliwa b\u0119dzie dzi\u0119ki udzia\u0142owi w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych dla oku\u0107 meblarskich INTERZUM 2017 w Kolonii. BJM Technology Sp. z o.o. jako pr\u0119\u017cnie rozwijaj\u0105ca si\u0119 firma, co potwierdzaj\u0105 wyniki sprzeda\u017cy, mo\u017ce by\u0107 wizyt\u00f3wk\u0105 ma\u0142opolskiej gospodarki na zagranicznych rynkach. Ofert\u0119 produktow\u0105 BJM Technology Sp. z o.o. stanowi\u0105 mechanizmy i okucia niezb\u0119dne do produkcji mebli tapicerowanych: zag\u0142\u00f3wki, pod\u0142okietniki, akcesoria, plivy, stopki, reclinery. W\u015br\u00f3d nich znajduj\u0105 si\u0119 produkty innowacyjne, kt\u00f3rych wzory u\u017cytkowe zosta\u0142y zastrze\u017cone. Oferta firmy skierowana jest bezpo\u015brednio do producent\u00f3w mebli tapicerowanych w Polsce i w Europie.", "BENEFICJENT": "BJM TECHNOLOGY SP. Z O.O.", "TYTUL": "BJM Technology Sp. z o.o. - internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "659198.29", "WARTOSC": "778918.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie/podniesienie kompetencji TIK nauczycieli edukacji wczesnoszk. oraz os\u00f3b doros\u0142ych z teren\u00f3w wiejskich i wiejsko\u2013miejskich pow.nowos.Zad.projektu to: zakup sprz\u0119tu teleinformatycznego do szk\u00f3\u0142, przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu programowania dla nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych, zaj\u0119cia praktyczne dla uczni\u00f3w klas I - III 18 szk\u00f3\u0142 podst.z terenu pow.nowos., wsparcie techniczne i merytoryczne dla nauczycieli przez 6 m-cy. Projekt jest adresowany do 18 n-li edukacji wczesnoszkolnej oraz 30 os\u00f3b doros\u0142ych - pracownik\u00f3w bibliotek publ.z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie pow.nowos.lub pracownik\u00f3w publicznych dom\u00f3w kultury/o\u015brodk\u00f3w kultury/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie pow.nowos. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 288 uczni\u00f3w klas I-III SP (16 dzieci x 18 szk\u00f3\u0142). Efektem projektu b\u0119dzie 336 przeszkolonych os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y lub rozwin\u0119\u0142y kompetencje cyfr.w zakresie program.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SILVER ECONOMY", "TYTUL": "Innowacyjne rozwi\u0105zania cyfrowe w szko\u0142ach podstawowych powiatu nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "759334.28", "WARTOSC": "964445.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zar\u00f3wno usuni\u0119cie i przekazanie do unieszkodliwienia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w ilo\u015bci 3000 Mg z 1111 posesji, z terenu PN odpowiednio w roku 2018 1200 Mg, w roku 2019 900 Mg i w roku 2020 900 Mg. Projekt obejmuje pokrycie koszt\u00f3w usuni\u0119cia odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zwi\u0105zanych z pakowaniem, za\u0142adunkiem, transportem i przekazaniem do unieszkodliwienia na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w niebezpiecznych. Koszty zwi\u0105zane z demonta\u017cem element\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest ponosz\u0105 w\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w projekt nie obejmuje tego zadania. Do obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142a\u015bciciela budynku nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zg\u0142oszenie do Starostwa organu administracji budowlanej zamiaru prowadzenia prac budowlanych lub je\u017celi zakres prac remontowych b\u0119dzie wykracza\u0142 poza warunki zg\u0142oszenia, uzyskanie pozwolenia na budow\u0119.Mieszka\u0144cy powiatu, przed przest\u0105pieniem do remontu budynk\u00f3w w wyniku kt\u00f3rego powstan\u0105 odpady zaw. azbest, zg\u0142aszaj\u0105 sw\u00f3j akces w programie poprzez z\u0142o\u017cenie w Starostwie Powiatowym stosownego wniosku. S\u0105 informowani o regulacjach prawnych dotycz\u0105cych usuwania azbestu, oraz zapoznawani z zasadami udzielanej pomocy. Firmy \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi w zakresie usuwania azbestu zobowi\u0105zane s\u0105 do przestrzegania przepis\u00f3w ustawy z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach w zakresie post\u0119powania z wytworzonymi odpadami.Prace zwi\u0105zane z usuwaniem wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest b\u0119d\u0105 prowadzone w spos\u00f3b uniemo\u017cliwiaj\u0105cy emisj\u0119 azbestu do \u015brodowiska. Po wykonaniu prac, wykonawca ma obowi\u0105zek z\u0142o\u017cenia w\u0142a\u015bcicielowi, u\u017cytkownikowi wieczystemu lub zarz\u0105dcy pisemnego o\u015bwiadczenia o prawid\u0142owo\u015bci wykonania prac oraz o oczyszczeniu terenu z py\u0142u azbestowego, z zachowaniem w\u0142a\u015bciwych przepis\u00f3w technicznych i sanitarnych. O\u015bwiadczenie to powinno by\u0107 przechowywane przez okres co najmniej 5 lat. Odpady zawieraj\u0105ce azbest zostan\u0105 sk\u0142adowane na sk\u0142adowiskach odpad\u00f3w niebezpiecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Likwidacja wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w Powiecie Nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-10-21", "DOFINANSOWANIE": "88803.00", "WARTOSC": "121364.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej ukierunkowanej na wprowadzenie innowacji w procesie wytwarzania albumin bia\u0142ka jaja kurzego w celu uzyskania nowego produktu z bia\u0142ka jaja kurzego. Us\u0142uga badawcza b\u0119dzie polega\u0142a na przeprowadzeniu analiz i wyborze optymalnych warunk\u00f3w w nast\u0119puj\u0105cych procesach technologicznych wytwarzania albuminy jaja kurzego: a) odcukrzanie bia\u0142ka jaja kurzego, b) suszenie odcukrzonego bia\u0142ka kurzego (albuminy), c) kondycjonowanie suszonych albumin. Dodatkowym za\u0142o\u017ceniem badania jest wskazanie optymalnych parametr\u00f3w proces\u00f3w jednostkowych produkcji albuminy jajka kurzego a tak\u017ce weryfikacja mo\u017cliwo\u015bci obni\u017cenia ilo\u015bci stosowanych dodatk\u00f3w (TEC - \u015brodki spieniaj\u0105ce). Wykonawc\u0105 us\u0142ugi b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 z\u0142o\u017cony z pracownik\u00f3w naukowych Uniwersytetu Przyrodniczego we Wroc\u0142awiu (Wydzia\u0142 Nauk o \u017bywno\u015bci). Koszt zadania, b\u0119d\u0105cy jednocze\u015bnie sum\u0105 koszt\u00f3w og\u00f3\u0142em, wynosi: 121.364,10 z\u0142, w tym koszty kwalifikowane: 98.670,00 z\u0142. Projekt pozwoli firmie \u201eBasso\u201d zaoferowa\u0107 na rynku nowy, wysokiej jako\u015bci, innowacyjny produkt otrzymany z bia\u0142ka jaja kurzego, co bez w\u0105tpienia wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRZETW\u00d3RSTWA ROLNO-SPO\u017bYWCZEGO \u201eBASSO\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Us\u0142uga badawcza dot. innowacji w procesie wytwarzania albumin bia\u0142ka jaja kurzego prowadzona w celu uzyskania nowego produktu i innowacyjnego procesu technologicznego w firmie PPRS. \"BASSO\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "85668.26", "WARTOSC": "85668.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRZETW\u00d3RSTWA ROLNO-SPO\u017bYWCZEGO \"BASSO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Przetw\u00f3rstwa Rolno-Spo\u017cywczego \"BASSO\" Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "262879.28", "WARTOSC": "309269.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy 255 uczni\u00f3w i uczennic technik\u00f3w i lice\u00f3wszk\u00f3\u0142 prowadzonych przez Powiat Nowos\u0105decki poprzez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych realizowanych przy wykorzystaniunowoczesnych technik informacyjnokomunikacyjnych w okresie od 1.09.19 do 31.07.2020r.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 7 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych prowadzonych przez Powiat Nowos\u0105decki: ZSP w Nawojowej, ZSP w St.S\u0105czu, ZSZ w Grybowie, ZS w \u0141\u0105cku, ZSP w KrynicyZdroju, PZS w Muszynie, ZS w Marcinkowicach i 2 szko\u0142y og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce: LO w Grybowie, LO w St.S\u0105czu oraz 255 uczni\u00f3w i uczennic tychszk\u00f3\u0142, zainteresowanych udzia\u0142em w zaj\u0119ciach online w ramach konkretnego obszaru oraz posiadaj\u0105cych kompetencje pozwalaj\u0105ce na udzia\u0142 w zaj\u0119ciach wykraczaj\u0105cych poza podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia dla danego przedmiotu.Realizacja wsparcia w ramach projektu zaplanowana zosta\u0142a na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju nast\u0119puj\u0105cych kompetencji kluczowych oraz uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy uczni\u00f3w: informatyka, matematyka przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, j\u0119zyk angielski, j\u0119zyk niemiecki, biologia, chemia, geografia, uczenia si\u0119.Zaj\u0119cia online odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w I i II semestrze 20192020 roku szkolnego wg scenariuszy zaj\u0119\u0107 wypracowanych w projekcie koordynacyjnym.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska chmura edukacyjna w szko\u0142ach Powiatu Nowos\u0105deckiego - IV edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "218428.75", "WARTOSC": "256975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy 180 uczni\u00f3w i uczennic technik\u00f3w i lice\u00f3w szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez Powiat Nowos\u0105decki poprzez udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych realizowanych przy wykorzystaniu nowoczesnych technik informacyjnokomunikacyjnych w okresie od 1.09.18 do 31.07.19r.Zgodnie z kryt.specyficzne warunki wst\u0119pne Wnioskodawca: 1dysponuje odpowiednim potencja\u0142em technicznym i infrastrukturalnym w zakresie narz\u0119dzi TIK oraz dost\u0119pem do \u0142\u0105cza internetowego na poziomie przepustowo\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cym efektywn\u0105 realizacj\u0119 projektu oraz posiada zdolno\u015b\u0107 do realizacji projektu w szko\u0142ach obj\u0119tych projektem,2zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z beneficjentem koordynacyjnego projektu pozakonkursowego tj. samorz\u0105dem wojew\u00f3dztwadepartamentem w\u0142a\u015bciwym ds. edukacji Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Woj.Ma\u0142opolskiego. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 7 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych prowadzonych przez Powiat Nowos\u0105decki: ZSP w Nawojowej, ZSP w Starym S\u0105czu, ZSZ w Grybowie, ZS w \u0141\u0105cku, ZSP w KrynicyZdroju, PZS w Muszynie, ZS w Marcinkowicach oraz 180 uczni\u00f3w i uczennic 98K, 82M tych szk\u00f3\u0142, zainteresowanych udzia\u0142em w zaj\u0119ciach online w ramach konkretnego obszaru oraz posiadaj\u0105cy kompetencje pozwalaj\u0105ce na udzia\u0142 w zaj\u0119ciach wykraczaj\u0105cych poza podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia dla danego przedmiotu. Realizacja wsparcia w ramach projektu zaplanowana zosta\u0142a na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 w zakresie rozwoju nast\u0119puj\u0105cych kompetencji kluczowych oraz uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy uczni\u00f3w: informatyka, matematyka przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, j\u0119zyk angielski, Zaj\u0119cia online odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w I i II semestrze 20182019 roku szkolnego wg scenariuszy zaj\u0119\u0107 wypracowanych w projekcie koordynacyjnym.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska chmura edukacyjna w szko\u0142ach Powiatu Nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "194108.60", "WARTOSC": "680268.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest sp\u00f3\u0142ka S\u0105deckie Wodoci\u0105gi, projekt jest realizowany w ramach wsp\u00f3\u0142pracy sektora przedsi\u0119biorstw: w zwi\u0105zku z zaplanowan\u0105 Agend\u0105 Badawcz\u0105 w dn. 30 stycznia 2018 r. podpisane zosta\u0142o Porozumienie o Wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Rolniczym im. H. Ko\u0142\u0142\u0105taja w Krakowie Wydzia\u0142 In\u017cynierii \u015arodowiska i Geodezji. Niniejszy projekt dotyczy istotnego rozszerzenie zakresu dzia\u0142alno\u015bci badawczorozwojowej Sp\u00f3\u0142ki S\u0105deckie Wodoci\u0105gi oraz \u015bwiadczonych przez ni\u0105 us\u0142ug poprzez rozbudow\u0119, b\u0119d\u0105cej w posiadaniu przedsi\u0119biorstwa, aparatury badawczej. Z technicznego punktu widzenia projekt obejmuje:1.Utworzenie 1 mobilnego laboratorium badania jako\u015bci wody i \u015bciek\u00f3w;2.Zakup 22 sztuk aparatury badawczej z uwzgl\u0119dnieniem oprogramowania;3.Zakup i instalacja na terenie zlewni kanalizacyjnych eksploatowanych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 z o.o. S\u0105deckie Wodoci\u0105gi 8 urz\u0105dze\u0144 do rejestracji warunk\u00f3w i zjawisk pogodowych z odczytem i przesy\u0142em danych onlineProjekt obejmuje tak\u017ce niezb\u0119dne koszty zarz\u0105dzania i prowadzenia dzia\u0142a\u0144 informacyjnych w ramach wydzielonych koszt\u00f3w po\u015brednichPo rozbudowie i uzupe\u0142nieniu aparatury przewiduje si\u0119 rozpocz\u0119cie innowacyjnych bada\u0144 i analiz zgodnie z zakresem do\u0142\u0105czonej Agendy Badawczej maj\u0105cych na celu dora\u017any oraz sta\u0142y monitoring parametr\u00f3w jako\u015bci oraz natychmiastowego wykrywania, identyfikowania, a nast\u0119pnie niezw\u0142ocznego eliminowania zagro\u017ce\u0144, pojawiaj\u0105cych si\u0119 podczas poboru, uzdatniania i dystrybucji wody wodoci\u0105gowej, jak r\u00f3wnie\u017c odbioru, przesy\u0142u i oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych. Sp\u00f3\u0142ka zamierza w oparciu o wytworzon\u0105 infrastruktur\u0119 BR opracowa\u0107 we wsp\u00f3\u0142pracy z UR metodyki diagnozowania sieci kanalizacyjnych w aspekcie dop\u0142yw\u00f3w w\u00f3d obcych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 na tyle uniwersalne i innowacyjne, \u017ce b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 zastosowane w innych przedsi\u0119biorstwach wodkan. Na etapie realizacji zaplanowanego programu prac badawczych przewidywany jest udzia\u0142 \u0142\u0105cznie 4 pracownik\u00f3w dzia\u0142u BR w tym nowo zatrudnionego w wyniku projektu pracownika.", "BENEFICJENT": "S\u0104DECKIE WODOCI\u0104GI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej Sp\u00f3\u0142ki z o.o. \u201eS\u0105deckie Wodoci\u0105gi\u201d poprzez rozbudow\u0119 bazy aparaturowej dla potrzeb innowacyjnego wykrywania zagro\u017ce\u0144 oraz nieprawid\u0142owo\u015bci w funkcjonowaniu sieci wodoci\u0105gowych i kanalizacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "68853.18", "WARTOSC": "81003.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w technik\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z Powiatu Nowos\u0105deckiego przy wykorzystaniu w procesie dydaktycznym nowoczesnych technik informacyjnokomunikacyjnych w okresie od 1.09.17 do 31.08.18r. Zgodnie z kryterium specyficzne warunki wst\u0119pne, projektem jest obj\u0119ta szko\u0142a, kt\u00f3ra dysponuje odpowiednim potencja\u0142em technicznym i infrastrukturalnym w zakresie narz\u0119dzi TIK oraz dost\u0119pem do \u0142\u0105cza internetowego umo\u017cliwiaj\u0105cego realizacj\u0119 projektu.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 90 uczni\u00f3w 48K, 42M technikum ZSP w Nawojowej, ZSP Stary S\u0105cz, ZSZ Gryb\u00f3w i ZS \u0141\u0105cko, zainteresowanych udzia\u0142em w dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych, kt\u00f3rzy nie brali udzia\u0142u w to\u017csamym wsparciu pod wzgl\u0119dem rodzaju i obszaru tematycznego w projekcie pilota\u017cowym Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna.W oparciu o dokonan\u0105 diagnoz\u0119 sytuacji problemowej zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142\u0119, za cel g\u0142\u00f3wny przyj\u0119to rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w z zakresu obszar\u00f3w tematycznych: informatyka, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, j\u0119zyk angielski, matematyka i biologia. Rezultatem projektu jest nabycie kompetencji kluczowych z wybranych obszar\u00f3w tematycznych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy. Rozwijanie zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w przy wsparciu pracownik\u00f3w naukowych uczelni wy\u017cszych, zwi\u0119kszy r\u00f3wnie\u017c motywacj\u0119 uczni\u00f3w do kontynuacji nauki i \u015bwiadomego wyboru kierunk\u00f3w studi\u00f3w. Zaj\u0119cia pozalekcyjne odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w I i II semestrze 20172018 roku szkolnego.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOS\u0104DECKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie og\u00f3lne w chmurze - Szko\u0142y Ponadgimnazjalne - Powiat Nowos\u0105decki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "619991.85", "WARTOSC": "1239983.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest organizacja cyklu 4 wydarze\u0144 kulturalnych w 4 r\u00f3\u017cnych miastach . Dwa wydarzenia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w 2017r. 3700 os., dwa w 2018r. 6000 os.. Podczas wydarze\u0144 zostanie wystawione dzie\u0142o zawieraj\u0105ce innowacyjne rozwi\u0105zania w postaci multimedialnej prezentacji tre\u015bci artystycznych. Zostan\u0105 one po\u0142\u0105czone z tradycyjnymi wyrazami artystycznymi jak: \u015bpiew, gra aktorska, taniec oraz muzyka grana na \u017cywo. Fundacja zamierza zatrudni\u0107 artyst\u00f3w i obs\u0142ug\u0119 widowiska. W ramach projektu zostanie wykonana scenografia oraz zakup kostium\u00f3w. Arty\u015bci i pracownicy obs\u0142uguj\u0105cy wydarzenie b\u0119d\u0105 mie\u0107 zapewnione zakwaterowanie i wy\u017cywienie. W celu realizacji widowiska zostanie wynaj\u0119ta sala na pr\u00f3by oraz projektor w celu projekcji multimedi\u00f3w. Aby dotrze\u0107 do jak najszerszej grupy odbiorc\u00f3w wnioskodawca przygotuje materia\u0142y promocyjne i informacyjne wydarzeniach. Widowisko b\u0119dzie promowa\u0142 za pomoc\u0105 medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych, dokona rejestracji widowiska oraz umie\u015bci spot promocyjny na zaktualizowanej stronie internetowej. Ponadto wnioskodawca przygotuje, wydrukuje i b\u0119dzie dystrybuowa\u0142 materia\u0142y marketingowe. Widowisko b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c promowane w radio. Rozmiar sceny i projekt scenografii jest optymalnie dopasowany do ilo\u015bci artyst\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych podczas widowiska oraz ilo\u015bci odbiorc\u00f3w, co pozwala zapewni\u0107 odpowiedni\u0105 widoczno\u015b\u0107 zar\u00f3wno tradycyjnych element\u00f3w widowiska jak i wizualizacji w postaci multimedi\u00f3w. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 adekwatne do potrzeb widz\u00f3w, co jest mo\u017cliwe dzi\u0119ki temu, i\u017c organizator wystawi\u0142 widowisko dwukrotnie w 7.2016 r. podczas \u015aDM oraz posiada ogromne do\u015bwiadczenie w zakresie organizacji podobnych event\u00f3w. Zapewnia przy tym, \u017ce jednym z kryteri\u00f3w wyboru urz\u0105dze\u0144 jest ich energooszcz\u0119dno\u015b\u0107. W tym zakresie rozwi\u0105zania promocyjne, techniczne i technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 sztuk\u0105 w dziedzinie organizacji wydarze\u0144 kulturalnych. Poszczeg\u00f3lne zadania i dzia\u0142ania rozwi\u0105zuj\u0105 problemy i potrzeby odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PE\u0141NI KULTURY", "TYTUL": "\u015awi\u0119ty z Wadowic - Jan Pawe\u0142 II - Widowisko multimedialne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "420455.00", "WARTOSC": "630129.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) - Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na zakupie us\u0142ug doradczych w efekcie kt\u00f3rych powstan\u0105 3 projekty wzornicze dla nowego produktu w naszej ofercie \u2013 modu\u0142owego elementu konstrukcyjnego wyposa\u017conego w \u0142\u0105czniki w postaci gniazd i kluczy do szybkiego i samodzielnego monta\u017cu budowli ma\u0142ej architektury w systemie wci\u015bnij i po\u0142\u0105cz (ang. Click&link; dalej C&L). Nowy produkt powsta\u0142y w wyniku prac badawczych naszych architekt\u00f3w b\u0119dzie dost\u0119pny do samodzielnego monta\u017cu dla przeci\u0119tnego \u201eKowalskiego\u201c - dzi\u0119ki powsta\u0142ym materia\u0142om opracowanym w ramach us\u0142ug doradczych zar\u00f3wno prowadz\u0105cych do powstania projekt\u00f3w wzorniczych poszczeg\u00f3lnych rodzaj\u00f3w modu\u0142u C&L jak i us\u0142ugom doradczym wspieraj\u0105cych sam proces wdro\u017cenia i produkcji modu\u0142\u00f3w. Wynikiem us\u0142ug doradczych polegaj\u0105cych na: (i) wyznaczeniu \u015bcie\u017cki dzia\u0142a\u0144 w celu opracowania projekt\u00f3w wzorniczych dla nowego produktu w postaci modu\u0142owego elementu konstrukcyjnego C&L, (ii) opracowaniu projekt\u00f3w wzorniczych dla tego produktu, (iii) przygotowaniu prototyp\u00f3w nowego produktu oraz (iv) przeprowadzeniu test\u00f3w tych prototyp\u00f3w w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych oraz us\u0142ug doradczych wspieraj\u0105cych proces wdro\u017cenia nowego produktu, a nast\u0119pnie zakup prasy hydrauliczno pneumatycznej w ramach inwestycji pocz\u0105tkowej \u2013 maszyny wykorzystanej w procesie produkcji modu\u0142\u00f3w C&L, b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaoferowania na rynku krajowym prostych i przyjaznych w monta\u017cu, funkcjonalnych modu\u0142\u00f3w do budowy obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury ogrodowej, gospodarczej i dekoracyjnej.", "BENEFICJENT": "QROPQA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eZakup us\u0142ug doradczych w celu przygotowania projektu wzorniczego nowego produktu w ofercie Qropqa Sp.z o.o w postaci modu\u0142u konstrukcyjnego Click&Link\u201c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3159466.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2595664.6799999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1929743.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1347831.2100000007}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 882335.56}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 811094.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 765557.8500000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 682821.06}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 584892.2500000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 578389.2000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 567791.55}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 546726.2}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 538781.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 307598.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 255872.38}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 195981.84}, {"name": "Gimnazja", "value": 184821.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 179797.91}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 162362.99000000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 160562.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 149393.55000000002}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 129264.96}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 127312.19}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 124693.79999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 114693.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 95526.93}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 76938.71}, {"name": "Cmentarze", "value": 76532.91}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 69456.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 68142.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 66668.88}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 63615.92999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 63241.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 62779.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 55360.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 51385.899999999994}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 47412.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36447.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 34796.350000000006}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 33021.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 32740.72}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 30496.350000000002}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 21260.21}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 12977.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11821.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 8953.27}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 8178.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8138.45}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7073.59}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6749.7}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6222.77}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5746.78}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4999.99}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3286.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2811.5}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2500.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 538.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 478.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 372.26}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 252.3}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 3411967.78}, {"name": "Biblioteki", "value": 1435148.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1260000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 818242.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 649438.52}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 532971.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 347000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162611.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 107894.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 101238.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 83254.6}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 65892.64}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 26838.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17551883.970000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4310244.699999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2016114.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 1283847.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 944371.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 908223.38}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 885254.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 877219.4199999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 863742.1799999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 760403.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 647199.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 455356.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 375883.91000000003}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 303738.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 261344.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 256681.36000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 197137.06}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 169874.72}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 110316.98000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 103656.54}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 99253.05}, {"name": "Cmentarze", "value": 84087.95999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 82171.72}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 65111.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61215.979999999996}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59726.829999999994}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 46535.76}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 42513.07}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22857.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 22846.71}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21232.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 20030.32}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 17309.46}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5018.59}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4713.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4547.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3500.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 847.7}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5796686.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3371746.83}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3051936.94}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1407778.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 843146.51}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 482391.15}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 448155.08999999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 226770.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 188190.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 134985.17}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 75676.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19915.29}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4972622.12}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4283881.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3699800.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 896088.53}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 171365.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1242.3}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 408.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2306514.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 938595.88}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 877521.52}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 158133.31}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 97951.17}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2311.19}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 72.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23328577.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9431390.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 985500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 705017.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 639384.79}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 550504.79}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 432000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 241126.12}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 238667.53}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 164270.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 139610.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 67267.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 66854.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 61269.95}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 50600.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 49900.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46118.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30008.489999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25200.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 24770.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9297.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6756.11}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3184.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 2943.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2126.99}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1950.98}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1402.55}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 791.06}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 720.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 618.06}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 397.24}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 275.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 163282.04000000004}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 41425.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 21327.670000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14478.279999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 27617.309999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16223.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2459.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 1824.08}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 123664.62}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 63631.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42415.810000000005}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7874.43}, {"name": "Gimnazja", "value": 6311.32}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6214.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 152729.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 44838.740000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7204.9}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5842.76}, {"name": "Gimnazja", "value": 371.54999999999995}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 121.25999999999999}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2729035.68}, {"name": "Biblioteki", "value": 692427.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 449699.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 378646.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 250000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 459523.03}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 40347.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4502.94}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 549000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 342180.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 349.28}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5520783.229999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4834418.449999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1942721.4099999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1636820.13}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 921956.9299999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 584892.2500000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 538781.35}, {"name": "Rodzina", "value": 414963.37999999995}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 387208.2299999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 344452.25}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 339440.5400000001}, {"name": "Turystyka", "value": 187764.78999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 151893.55000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 93660.63}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 79778.60999999999}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 69456.5}, {"name": "Informatyka", "value": 62821.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36307.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14075.59}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 8178.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4419686.7299999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2787759.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 818242.25}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 532971.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 347000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 70000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 26838.34}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22504512.73}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5349458.299999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2256491.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1221017.9}, {"name": "Rodzina", "value": 1169773.7100000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 919732.49}, {"name": "Turystyka", "value": 111204.54000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 89106.54999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 82171.72}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 65111.59}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61215.979999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49650.41}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 46535.76}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20030.32}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5796686.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3747065.4099999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3371746.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1595968.29}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 650324.48}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 448155.08999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 361755.81}, {"name": "Turystyka", "value": 75676.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4973864.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4283881.61}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3699800.18}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 896088.53}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 171365.0}, {"name": "Turystyka", "value": 408.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2306514.51}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 938595.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 879832.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 158133.31}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 97951.17}, {"name": "Turystyka", "value": 72.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 33745468.35}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1996635.57}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 783554.7200000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 328650.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 246214.69999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 100500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46118.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26930.67}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25200.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 2213.53}, {"name": "Informatyka", "value": 2000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 618.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 397.24}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 184609.71000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 41425.9}, {"name": "Informatyka", "value": 14478.279999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27617.309999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18047.699999999997}, {"name": "Informatyka", "value": 2459.3}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 123664.62}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 63631.0}, {"name": "Informatyka", "value": 42415.810000000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14185.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6214.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 152729.25}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 44838.740000000005}, {"name": "Informatyka", "value": 7204.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5842.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 492.80999999999995}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3421462.68}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 828345.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 250000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 459523.03}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40347.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4502.94}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 549000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 342180.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 349.28}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40990723.01000001, "v": "40,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.37, "v_pc": "1741,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 29666897.72, "v": "29,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 5124840.39, "v": "5,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 1666596.7799999998, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1035872.44, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1011351.14, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 987791.44, "v": "987,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 547994.0700000001, "v": "547,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 480257.16000000003, "v": "480,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 179797.91, "v": "179,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 131219.03, "v": "131,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 65892.64, "v": "65,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 63615.92999999999, "v": "63,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 17847.46, "v": "17,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10748.9, "v": "10,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 389.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 35330205.43999998, "v": "35,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.31, "v_pc": "1501,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23658064.759999994, "v": "23,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10145259.450000003, "v": "10,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1337708.2900000003, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 133812.94, "v": "133,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 55360.0, "v": "55,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19211943.480000004, "v": "19,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.76, "v_pc": "816,42 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "51.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10447505.78, "v": "10,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.38}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3329341.58, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2678435.5099999993, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1364726.71, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.1}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 837618.49, "v": "837,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 261766.33, "v": "261,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 240813.9, "v": "240,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 51385.899999999994, "v": "51,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 349.28, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12930805.49, "v": "12,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.26, "v_pc": "549,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "50.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12384856.56, "v": "12,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.77}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 545948.93, "v": "545,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.22}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7762752.299999997, "v": "7,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.56, "v_pc": "329,88 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5354866.38, "v": "5,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.98}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 838132.93, "v": "838,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.79}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 796021.7400000001, "v": "796,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.25}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 406393.42000000004, "v": "406,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 197137.06, "v": "197,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 170200.77000000002, "v": "170,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6523243.359999999, "v": "6,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 103.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.67, "v_pc": "277,21 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4019532.0300000003, "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 242.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.61}, {"name": "Biblioteki", "value": 2136528.27, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.75}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 263772.65, "v": "263,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103410.41, "v": "103,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5076369.75, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.63, "v_pc": "215,72 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "3.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5076369.75, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4957852.65, "v": "4,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55, "v_pc": "210,69 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1311712.49, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.45}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 818242.25, "v": "818,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 705389.47, "v": "705,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.22}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 682821.06, "v": "682,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.77}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 550504.79, "v": "550,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 432000.0, "v": "432,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 339254.63, "v": "339,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.84}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 67267.45, "v": "67,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36447.97, "v": "36,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7901.04, "v": "7,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 221.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6311.5, "v": "6,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1311528.8900000001, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93, "v_pc": "55,73 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "64.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 935010.6, "v": "935,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 164270.0, "v": "164,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.52}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 139610.0, "v": "139,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.64}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 72638.29, "v": "72,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.53}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1190785.6299999997, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85, "v_pc": "50,60 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "67.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 722471.25, "v": "722,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.67}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 456777.11, "v": "456,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11537.27, "v": "11,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 720324.48, "v": "720,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "30,61 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "59.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 720324.48, "v": "720,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1027.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 706774.6199999999, "v": "706,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "30,03 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "76.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 664932.1099999999, "v": "664,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.07}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16095.73, "v": "16,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5746.78, "v": "5,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.81}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 538781.35, "v": "538,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "22,90 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "153.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 538781.35, "v": "538,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 476932.84, "v": "476,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "20,27 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 195981.84, "v": "195,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.09}, {"name": "Cmentarze", "value": 161238.93, "v": "161,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.8}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 119712.06999999999, "v": "119,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.1}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 459523.03, "v": "459,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "19,53 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 459523.03, "v": "459,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 377338.86000000004, "v": "377,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "16,04 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 301182.86000000004, "v": "301,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.81}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 76156.0, "v": "76,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.18}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 344452.25, "v": "344,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "14,64 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 315053.58999999997, "v": "315,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.46}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 21260.21, "v": "21,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.17}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8138.45, "v": "8,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 265265.2700000001, "v": "265,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "11,27 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "79.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 262765.27, "v": "262,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.05}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 164225.99999999997, "v": "164,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,98 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 80207.0, "v": "80,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.83}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 78206.0, "v": "78,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.62}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4713.0, "v": "4,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1100.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Informatyka", "value": 131380.14, "v": "131,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,58 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "211.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131380.14, "v": "131,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 69456.5, "v": "69,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,95 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "13.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 69456.5, "v": "69,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 8178.0, "v": "8,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 8178.0, "v": "8,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}