{"gmina": "gmina wiejska Lipnica Wielka", "kod_gus": "011216900000", "podregion_eurostat": "PL219", "ludnosc": 5985, "budzet": {"dochody": "31,49 mln z\u0142", "wydatki": "30,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "581,24 tys z\u0142", "wydatki": "747,41 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 28.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.885469159999989}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.885469159999989}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.009414960000000893}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.009414960000000893}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.348636379999999}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.348636379999999}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8168648200000189}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8168648200000189}], "dochod_ue": "868,59 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,13 mln z\u0142", "gmina_pc": "356.4 z\u0142", "powiat": "4,26 mln z\u0142", "powiat_pc": "712.2 z\u0142", "wojewodztwo": "5,64 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "156,51 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "249,11 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,22 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "896199.15", "WARTOSC": "1695421.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka", "OPIS": "Zadania: 1.Termomodernizacja 4 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Lipnica Wielka. 2.Koszty po\u015brednie 3.Nadz\u00f3r inwestorski 4.Audyty energetyczne 5.Kosztorysy inwestorskie 6.Opracowanie analizy finansowo- ekonom. 7.Aktualizacja audyt\u00f3w energ. Do opracowania usprawnie\u0144 dla obiekt\u00f3w obj\u0119tych projektem zastosowano \"Metodyk\u0119 sporz\u0105dzania audyt\u00f3w energetycznych dla budynk\u00f3w podlegaj\u0105cych g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego na lata 2014 \u2013 2020 oraz obliczania efektu ekologicznego\u201d. Wybrano warianty,odpowiadaj\u0105ce wsp\u00f3\u0142czynnikom przenikania ciep\u0142a dla okien Uok WT2021, dla drzwi Uok WT2021, grubo\u015b\u0107 izolacji Ucmax WT 2021.Zastosowanie wymienionych rozwi\u0105za\u0144 pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie efektu energetycznego na poziomie 52,71 %, roczny spadek gaz\u00f3w cieplarnianych na poziomie 61,07%,redukcja emisji py\u0142u PM 2,5-72,53%,a PM10 \u2013 72,86% w skali ca\u0142ego projektu.W budynkach nie b\u0119d\u0105 zainstalowane urz\u0105dzenia do rozliczanie ciep\u0142a oraz ch\u0142odu, gdy\u017c z budynk\u00f3w korzystaj\u0105 jedynie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe. Nie planuje si\u0119 rozbudowy systemu CO o dodatkowe urz\u0105dzenia utrzymuj\u0105ce temperatur\u0119, gdy\u017c nie wykazano zapotrzebowania w audytach. Wysokosprawnej Kogeneracji nie zastosowano.Za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce redukcji emisji py\u0142\u00f3w: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej-1279,00 GJ/rok;Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych-149,81 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok;Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych-605592,29 kWh/rok; py\u0142y PM10-260,53 kg/rok, py\u0142y PM 2,5-233,91 kg/rok zgodnie z wytycznymi Krajowego O\u015brodka Bilansowania i Zarz\u0105dzania Emisjami. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do obni\u017cenia koszt\u00f3w ogrzewania, popraw\u0119 komfortu energetycznego i estetyk\u0119 obiekt\u00f3w.Efektem ko\u0144cowym b\u0119dzie obni\u017cenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i zmniejszenie koszt\u00f3w utrzymania obiekt\u00f3w.W Gminie nie ma sieci ciep\u0142owniczej, dlatego nie ma mo\u017cliwo\u015bci pod\u0142\u0105czenia modernizowanych budynk\u00f3w do sieci ciep\u0142owniczej.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPNICA WIELKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Lipnica Wielka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "489203.05", "WARTOSC": "699457.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie e-administracji oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu obywateli (A2C) oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (A2B) do cyfrowych us\u0142ug publicznych. Projekt pozytywnie wp\u0142ynie na wzmocnienie potencja\u0142u E-administracji poprzez zwi\u0119kszenia dost\u0119pu obywateli i przedsi\u0119biorc\u00f3w do zasob\u00f3w i us\u0142ug publicznych poprzez wdro\u017cenie systemu informatycznego oferuj\u0105cego szereg elektronicznych us\u0142ug publicznych. W wyniku realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie korzystanie z informacji i zasob\u00f3w sektora publicznego oraz e-us\u0142ug publicznych w spos\u00f3b otwarty, a wiec nieodp\u0142atnie, z dowolnego miejsca, tak\u017ce przy wykorzystaniu urz\u0105dze\u0144 mobilnych. W wyniku realizacji projektu eliminowane b\u0119d\u0105 powielaj\u0105ce si\u0119 funkcjonalno\u015bci oraz zapewniona zostanie neutralno\u015b\u0107 technologiczna i bezpiecze\u0144stwo danych. Zakres projektu obejmuje: 1.Przygotowanie dokumentacji aplikacyjnej 2.Infrastruktura teletechniczna 3.Infrastruktura sprz\u0119towa 4.Zakup licencji systemu e-Urz\u0105d 5.Polityka bezpiecze\u0144stwa 6.Szkolenia u\u017cytkownik\u00f3w i administrator\u00f3w 7.Promocja projektu 8.Nadz\u00f3r inwestorski - In\u017cynier projektu Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144 zawarto w punkcie C.2.3. oraz dokumantacji technicznej. Projekt ma zasi\u0119g lokalny. W ramach niniejszego projektu zostan\u0105 udost\u0119pnione nast\u0119puj\u0105ce us\u0142ugi: Us\u0142ugi na 5 poz. (5 szt.) a)Elektroniczna obs\u0142uga podatku od nieruchomo\u015bci, rolny, le\u015bny os\u00f3b fizycznych. \u2022Z\u0142o\u017cenie formularza przez ePUAP; \u2022Publikacja informacji w Portalu Internetowym Us\u0142ug Publicznych (PIUP)o wysoko\u015bci zobowi\u0105zania; \u2022P\u0142atno\u015bci internetowe \u2022Informacja podatnika przez ePUAP, sms, e-mail, aplikacj\u0119 mobiln\u0105 Us\u0142ugobiorcami s\u0105 osoby fizyczne b)Elektroniczna obs\u0142uga podatku od nieruchomo\u015bci, rolny, le\u015bny os\u00f3b prawnych: \u2022Z\u0142o\u017cenie formularza deklaracji przez ePUAP \u2022Publikacja informacji w PIUP o wysoko\u015bci zobowi\u0105zania \u2022P\u0142atno\u015bci internetowe \u2022Informacja podatnika przez ePUAP, sms, e-mail, aplikacj\u0119 mobiln\u0105 Us\u0142ugobiorcami s\u0105 osoby prawne (w tym przedsi\u0119bio", "BENEFICJENT": "GMINA LIPNICA WIELKA", "TYTUL": "e-Us\u0142ugi w Gminie Lipnica Wielka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2752009.20", "WARTOSC": "3275079.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utrzymanie i poprawa stanu p\u00f3\u0142naturalnych niele\u015bnych ekosystem\u00f3w g\u00f3rskich \u0142\u0105k i muraw w polskiej cz\u0119\u015bci Karpat jako miejsc wyst\u0119powania zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: 1) czynna ochrona in situ p\u00f3\u0142naturalnych niele\u015bnych ekosystem\u00f3w g\u00f3rskich \u0142\u0105k i muraw w polskiej cz\u0119\u015bci Karpat oraz wyst\u0119puj\u0105cych tam zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz gatunk\u00f3w ptak\u00f3w poprzez tradycyjny wypas owiec prowadzony na wybranych halach po\u0142o\u017conych w wojew\u00f3dztwach ma\u0142opolskim i \u015bl\u0105skim; 2) wsparcie tradycyjnej, zr\u00f3wnowa\u017conej, ekstensywnej gospodarki pasterskiej w polskich Karpatach, jako skutecznego i sprawdzonego narz\u0119dzia czynnej ochrony przyrody, w celu zapewnienia trwa\u0142o\u015bci efektu ekologicznego; 3) upowszechnianie dobrych praktyk czynnej ochrony przyrody poprzez tradycyjne pasterskie u\u017cytkowanie ziemi, wypracowanych w regionie karpackim; 4) zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci lokalnych spo\u0142eczno\u015bci, w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u0142adz samorz\u0105dowych, odno\u015bnie roli i znaczenia r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej teren\u00f3w g\u00f3rskich, w celu ich pe\u0142niejszego zaanga\u017cowania w jej ochron\u0119.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INFORMACJI O \u015aRODOWISKU UNEP/GRID WARSZAWA ZAK\u0141AD NARODOWEJ FUNDACJI OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Karpaty \u0141\u0105cz\u0105 \u2013 Tradycyjne pasterstwo jako forma czynnej ochrony zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych w Karpatach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-15", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "740626.47", "WARTOSC": "871325.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Celem projektu jest podj\u0119cie pracy zarobkowej przez 45 kobiet lub m\u0119\u017cczyzn po okresie sprawowania opieki nad dzieckiem do lat 3 z terenu gmin Jab\u0142onka, Lipnica Wielka, Czarny Dunajec, Spytkowice poprzez instytucj\u0119 opiekuna dziennego w okresie od 1 stycznia 2018 r. do 31 grudnia 2018 r., z zachowaniem trwa\u0142o\u015bci do 31 grudnia 2020 r.Projekt adresowany jest do os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b samotnie wychowuj\u0105cych, niepe\u0142nosprawnych lub posiadaj\u0105cych dzieci niepe\u0142nosprawne.Wsparcie zostanie udzielone poprzez zapewnienie opieki co najmniej 45 dzieciom w wieku od 1 do 3 roku \u017cycia w postaci dziennego opiekuna w godzinach 6.30 18.30.W projekcie przewiduje si\u0119 przygotowanie 3 pomieszcze\u0144 do prowadzenia dziennej opieki nad dzieckiem, w tym sal zabaw, pomieszcze\u0144 odpoczynku, szatni, pomieszcze\u0144 sanitarnych dla dzieci i personelu, przygotowanie placu zabaw. Planowane jest zapewnienie najwy\u017cszych standard\u00f3w opieki nad dzieckiem poprzez m.in. zatrudnienie wykwalifikowanej kadry, zakup pomocy dydaktycznych, mebli, zabawek, sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia.Rezultatem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 45 os\u00f3b 43K, 2M, kt\u00f3rym uda si\u0119 pogodzi\u0107 \u017cycie rodzinne z zawodowym dzi\u0119ki zapewnieniu opieki w postaci opiekuna dziennego:6cioro bezrobotnych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajdzie prac\u0119 lub za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 zarobkow\u0105 lub b\u0119dzie mie\u0107 status poszukuj\u0105cego pracy39cioro os\u00f3b powr\u00f3ci do swojego pracodawcy lub wznowi dzia\u0142alno\u015b\u0107 zarobkow\u0105Dzi\u0119ki projektowi utworzonych zostanie 45 miejsc \u017c\u0142obkowych.Projekt polega na usuni\u0119ciu bariery braku miejsca opieki dla dziecka w powrocie lub wej\u015bciu na rynek pracy opiekun\u00f3w dzieci do lat 3. Zniwelowanie tej bariery ma wspiera\u0107 zatrudnienie oraz sprzyja\u0107 \u0142\u0105czeniu \u017cycia prywatnego z zawodowym.", "BENEFICJENT": "CEZAR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opieka \u017c\u0142obkowa w Jab\u0142once", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1743073.51", "WARTOSC": "2525925.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania badawcze, edukacyjne i upowszechniaj\u0105ce dziedzictwo niematerialne G\u00f3rali Babiog\u00f3rskich, G\u00f3rali Orawskich, G\u00f3rali Spiskich, G\u00f3rali S\u0105deckich, G\u00f3rali Nadpopradzkich, G\u00f3rali Pieni\u0144skich, Zag\u00f3rzan i Kliszczak\u00f3w. W 8 mikroregionach zostanie przeprowadzonych \u0142\u0105cznie 10 cykli bada\u0144 terenowych na temat miejscowego dziedzictwa (odpowiedzialny partner projektu: Pa\u0144stwowe Muzeum Etnograficzne w Warszawie; zadanie 2). W ka\u017cdym mikroregionie zostan\u0105 przeprowadzone tematyczne warsztaty edukacyjne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w ramach kt\u00f3rych uczestnicy lepiej poznaj\u0105 miejscowe dziedzictwo kulturowe (warsztaty r\u0119kodzielnicze, muzyczne, teatralne, kulinarne \u2013 po 10 zaj\u0119\u0107 w ci\u0105gu roku szkolnego w wybranych o\u015brodkach). Ponadto w ka\u017cdym z 8 mikroregion\u00f3w powstanie 10-osobowa grupa wolontariuszy-badaczy (m\u0142odzie\u017c 14-20 lat), kt\u00f3rzy odb\u0119d\u0105 warsztaty dot. dziedzictwa niematerialnego swojego regionu (po 2 dni w ka\u017cdym mikroregionie, przez 2 lata, razem 16 warsztat\u00f3w 2-dniowych) oraz metod i narz\u0119dzi prowadzenia bada\u0144, w tym sztuki pisania reporta\u017cu, fotografii i wideo (\u0142\u0105cznie 12 warsztat\u00f3w 2-dniowych) oraz b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 w\u0142asne, dodatkowe badania terenowe, dzi\u0119ki kt\u00f3rym odkryj\u0105 bogactwo kulturowe swojego regionu i wzmocni\u0105 swoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 lokaln\u0105, a zarazem nab\u0119d\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci przydatne w dalszym \u017cyciu zawodowym (zadania 3 i 4 realizowane wsp\u00f3lnie przez partner\u00f3w projektu). Na podstawie zgromadzonej w trakcie bada\u0144 wiedzy o lokalnym dziedzictwie niematerialnym, wsp\u00f3lnie z mieszka\u0144cami i ekspertami zostanie utworzonych 50 nieznakowanych w terenie tras z zagadkami i skarbem (quest\u00f3w), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y atrakcyjn\u0105 ofert\u0119 edukacyjno-turystyczn\u0105 regionu (w formie ulotek, portalu internetowego i aplikacji mobilnej; zadanie 5). W ostatniej fazie zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania upowszechniaj\u0105ce zebrane materia\u0142y i stworzon\u0105 ofert\u0119 (2 publikacje, p\u0142yta z muzyk\u0105, seminaria upowszechniaj\u0105ce; zadanie 6).", "BENEFICJENT": "KLUB SPORTOWY \"B\u00d3R\"", "TYTUL": "Odkrywanie skarb\u00f3w dziedzictwa po\u0142udniowej Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "930148.93", "WARTOSC": "1094292.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie gminy Nowy Targ oraz powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 72 os\u00f3b (60K i 12M) z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z gminy Nowy Targ i z powiat\u00f3w nowotarskiego i tatrza\u0144skiego, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez stworzenie 72 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w okresie 01.04.2018r. - 31.03.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce /wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 72 rodzic\u00f3w z gminy Nowy Targ, powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego w r\u00f3\u017cnym wieku, z r\u00f3\u017cnym wykszta\u0142ceniem (zawodowe, ponadgimnazjalne, wy\u017csze). Projekt realizowany za pomoc\u0105 zada\u0144: - adaptacja pomieszcze\u0144 oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia - zapewnienie bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi", "BENEFICJENT": "\"ART-CONNECT\" ARTUR KU\u0141AKOWSKI", "TYTUL": "Opieka i edukacja w \u017b\u0142obku Fiku-Miku szans\u0105 na powr\u00f3t rodzic\u00f3w do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "20705.98", "WARTOSC": "24359.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych z zakresu matematyki oraz j\u0119zyka angielskiego uczni\u00f3w w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Lipnicy Wielkiej oraz wspieranie rozwoju ich zainteresowa\u0144 i uzdolnie\u0144 poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii komunikacyjnych.Grup\u0105 docelow\u0105 jest 20 uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Lipnicy Wielkiej wykazuj\u0105cych szczeg\u00f3lne zainteresowanie matematyk\u0105 oraz j\u0119zykiem angielskim. Termin realizacji projektu: 03.09.201830.06.2019 roku.W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania w roku szkolnym 20172018: zaj\u0119cia online z matematyki na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim 30 godz w r. szk , przeznaczone dla 15 uczni\u00f3w, ko\u0142o naukowe z matematyki na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim dla 5 uczni\u00f3w, ko\u0142o realizowane b\u0119dzie w wymiarze 30 godz w r. szk , oraz ko\u0142o naukowe z j\u0119zyka angielskiego na PWSZ w Tarnowie 30 h. Ponadto uczniowie uczestnicz\u0105cy w zaj\u0119ciach online wezm\u0105 udzia\u0142 w 2 wyjazdach na uczelni\u0119.Zakupione zostan\u0105 pomoce dydaktyczne do realizacji zaj\u0119\u0107 on line oraz pomoce dydaktyczne do realizacji ko\u0142a naukowego z matematyki oraz j\u0119zyka angielskiego.Wska\u017anik: liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie20.D\u0142ugoterminowym rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie motywacji do kontynuacji nauki na dalszych etapach edukacji, w celu rozwijania uzdolnie\u0144 z matematyki oraz j\u0119zyka angielskiego.Wnioskodawca deklaruje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w zakresie realizacji projektu z Departamentem EK Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego b\u0119d\u0105cego liderem projektu koordynacyjnego.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPNICA WIELKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura edukacyjna w Gminie Lipnica Wielka na rok szkolny 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "18105.00", "WARTOSC": "21300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka", "OPIS": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna to jedno z flagowych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Ta innowacyjna propozycja przekazywania wiedzy oraz przybli\u017cania osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych uczelni wy\u017cszych przy wykorzystaniu technologii informacyjnych i telekomunikacyjnych jest szans\u0105 dla uczni\u00f3w w Ma\u0142opolsce. Celem projektu jest podniesienie u uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Lipnicy Wielkiej kompetencji kluczowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjnokomunikacyjnych. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia online, ko\u0142a naukowe z matematyki prowadzone przez Uniwersytet Jagiello\u0144ski oraz ko\u0142a naukowe z j\u0119zyka angielskiego na PWSZ w Tarnowie. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione tak\u017ce pomoce dydaktyczne na zaj\u0119cia z matematyki i j\u0119zyka angielskiego. Okres realizacji projektu: 02.09.201930.06.2020. Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych w programie 20. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu programu 17.Liczba przeprowadzonych godzin z zaj\u0119\u0107 online z matematyki30.Liczba przeprowadzonych godzin z ko\u0142a naukowego z matematyki30.Liczba przeprowadzonych godzin z ko\u0142a naukowego z j\u0119zyka angielskiego30.Wnioskodawca deklaruje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Wojew\u00f3dztwem Ma\u0142opolskimDepartamentem Edukacji UMWMliderem projektu koordynacyjnego.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPNICA WIELKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Gminie Lipnica Wielka na rok szkolny 2019/2020.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14511.09", "WARTOSC": "17071.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych z zakresu matematyki uczni\u00f3w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Lipnicy Wielkiej oraz wspieranie rozwoju ich zainteresowa\u0144 i uzdolnie\u0144 poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii komunikacyjnych. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 20 uczni\u00f3w Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Lipnicy Wielkiej wykazuj\u0105cych szczeg\u00f3lne zainteresowanie matematyk\u0105. Termin realizacji projektu: 01.09.2017\u201330.06.2018 roku. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania w roku szkolnym 2017/2018: zaj\u0119cia on-line z matematyki na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim (30 godz w r. szk ), przeznaczone dla 20 uczni\u00f3w oraz ko\u0142o naukowe z matematyki na Uniwersytecie Jagiello\u0144skim dla 8 uczni\u00f3w, ko\u0142o realizowane b\u0119dzie w wymiarze 30 godz w r. szk ). Ponadto uczniowie uczestnicz\u0105cy w zaj\u0119ciach on-line wezm\u0105 udzia\u0142 w 2 wyjazdach na uczelni\u0119. Zakupione zostan\u0105 pomoce dydaktyczne do realizacji zaj\u0119\u0107 on \u2013 line oraz pomoce dydaktyczne do realizacji ko\u0142a naukowego z matematyki. Wska\u017anik: liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie-20. D\u0142ugoterminowym rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie motywacji do kontynuacji nauki na dalszych etapach edukacji, w celu rozwijania uzdolnie\u0144 z matematyki. Wnioskodawca deklaruje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w zakresie realizacji projektu z Departamentem EK Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego b\u0119d\u0105cego liderem projektu koordynacyjnego.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPNICA WIELKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Gminie Lipnica Wielka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1800.714965747704, "v": "10,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1800,71 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "8.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1112.7840568086883, "v": "6,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 202.67710609857966, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 121.83772263993318, "v": "729,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 85.37021386800333, "v": "510,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Technika", "value": 85.31364076858813, "v": "510,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 83.69710776942358, "v": "500,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 53.03871177944862, "v": "317,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 22.627582289055972, "v": "135,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.22095238095238, "v": "109,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.239796157059315, "v": "49,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6.281883040935672, "v": "37,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.6261921470342523, "v": "3,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1610.2958763575602, "v": "9,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1610,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1159.1063408521304, "v": "6,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 398.18369924812043, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49.98487886382623, "v": "299,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.087218045112782, "v": "12,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.7231428571428572, "v": "4,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.2105964912280702, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 550.6859181286547, "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "550,69 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 405.69485380116964, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 87.9542723475355, "v": "526,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22.41293400167084, "v": "134,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18.86452965747703, "v": "112,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.717244778613201, "v": "70,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4.042083542188806, "v": "24,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 400.2402055137844, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "400,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "64.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 249.16848621553888, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 149.56795989974938, "v": "895,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1.5037593984962405, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 310.2802439431913, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "310,28 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 163.26976775271513, "v": "977,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 124.88053299916457, "v": "747,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 14.583968253968255, "v": "87,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.027177944862156, "v": "42,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.2957393483709273, "v": "1,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.22305764411027568, "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 157.71307936507935, "v": "943,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "157,71 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70.57857644110275, "v": "422,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 55.13784461152882, "v": "330,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 30.075187969924812, "v": "180,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 1.921470342522974, "v": "11,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 137.85671345029238, "v": "825,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "137,86 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 72.94003174603174, "v": "436,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 18.237642439431912, "v": "109,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17.52294903926483, "v": "104,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 17.003744360902257, "v": "101,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10.312499582289055, "v": "61,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.4677360066833751, "v": "8,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.37211027568922306, "v": "2,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 50.286935672514616, "v": "300,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "50,29 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "52.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50.186648287385125, "v": "300,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.1002873851294904, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43.79227568922306, "v": "262,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "43,79 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42.121431913116126, "v": "252,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1.670843776106934, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 17.090040100250626, "v": "102,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,09 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 9.61377276524645, "v": "57,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7.476267335004177, "v": "44,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12.4269440267335, "v": "74,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,43 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11.590421052631578, "v": "69,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.8365229741019214, "v": "5,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10.943156223893066, "v": "65,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,94 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10.033263157894737, "v": "60,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.9098930659983292, "v": "5,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.219913116123642, "v": "49,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,22 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.394449456975773, "v": "26,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.505497076023392, "v": "20,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19465329991645777, "v": "1,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.12531328320802004, "v": "0,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 7.620593149540518, "v": "45,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,62 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 7.620593149540518, "v": "45,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4.986705096073517, "v": "29,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,99 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4.986705096073517, "v": "29,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1.132454469507101, "v": "6,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,13 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Euroregiony", "value": 1.132454469507101, "v": "6,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0785296574770259, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "87.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0785296574770259, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}