{"gmina": "Kro\u015bcienko nad Dunajcem", "typ_gminy": "gmina wiejska Kro\u015bcienko nad Dunajcem", "kod_gus": "011216911062", "kod_gus_podregionu": "011216900000", "eurostat": "PL219", "ludnosc": 6772, "budzet": {"dochody": "48,13 mln z\u0142", "wydatki": "46,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 37.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 27312900.62000001, "dane1": 26160521.02999999, "dane2": 26160521.02999999, "dane3": 1152379.5900000185}, {"label": "2017", "dane0": 29641182.79000001, "dane1": 27428468.310000002, "dane2": 27428468.310000002, "dane3": 2212714.480000008}, {"label": "2018", "dane0": 30539785.580000017, "dane1": 30405256.66000002, "dane2": 30405256.66000002, "dane3": 134528.91999999806}, {"label": "2019", "dane0": 35049108.36999999, "dane1": 35091221.18, "dane2": 35049108.36999999, "dane4": 42112.810000009835}, {"label": "2020", "dane0": 48132335.620000005, "dane1": 46010250.880000025, "dane2": 46010250.880000025, "dane3": 2122084.7399999797}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6745488.93, "dane1": 7927709.749999998}, {"label": "2017", "dane0": 6976636.6499999985, "dane1": 8512490.990000008}, {"label": "2018", "dane0": 7064071.64, "dane1": 8759906.309999999}, {"label": "2019", "dane0": 7391509.33, "dane1": 9233446.300000006}, {"label": "2020", "dane0": 7563114.6, "dane1": 9931320.010000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,84 mln z\u0142", "wydatki": "4,49 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 266.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 169.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1523795900000184}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1523795900000184}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.212714480000008}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.212714480000008}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.13452891999999805}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.13452891999999805}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.04211281000000983}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.04211281000000983}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1220847399999796}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1220847399999796}], "dochod_ue": "6,80 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,01 mln z\u0142", "gmina_pc": "2807.6 z\u0142", "powiat": "4,82 mln z\u0142", "powiat_pc": "712.2 z\u0142", "wojewodztwo": "6,38 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "174,54 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,14 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,28 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7563114.6, "wydatki": 9931320.010000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-22", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3533227.90", "WARTOSC": "8703524.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebud. i rozbud. XIX w. Ratusza, w kt\u00f3rym obecnie ma swoj\u0105 siedzib\u0119 Urz\u0105d Gminy oraz Gminne Centrum Kultury, a tak\u017ce przebud. p\u0142n. pierzei Rynku.W efekcie realizacji projektu zrewitalizowany zostanie dawny Ratusz o \u0142\u0105cz. pow. 1 254,19 m2. Cz\u0119\u015b\u0107 budynku zwi\u0105zana z Urz\u0119dem Gminy o pow. 641,18 m2 stanowi CZ\u0118\u015a NIEKWALIFIKOWAN\u0104, cz\u0119\u015b\u0107 w kt\u00f3rej siedzib\u0119 znajdzie Gminne Centrum Kultury o pow. 337,67 m2 CZ\u0118\u015a KWALIFIKOWAN\u0104, w tym sala widowiskowa o pow. 106,08 m2 na 104 miejsc siedz\u0105cych oraz tzw. \u0142\u0105cznik tj. wej\u015bcie i komunikacja s\u0142u\u017c\u0105ca obs\u0142udze obu cz\u0119\u015bci budynku. Cz\u0119\u015b\u0107 wsp\u00f3lna komunikacja pow. 275,34 m2.Zmodernizowana zostanie tak\u017ce p\u0142n. strona p\u0142yty Rynku.W ramach prac planuje si\u0119:1. Popraw\u0119 estetyki istn. cz\u0119\u015bci zabytkowego budynku elewacje zewn\u0119trzne i wymiana pokrycia dachowego.2. Rozbudow\u0119 bud. nad dawnym kinem Sok\u00f3\u0142 o jedn\u0105 kondygnacj\u0119 i przebudow\u0119 pomieszcze\u0144 na parterze w celu uzyskania sali widowiskowej oraz nowych pomieszcze\u0144 dla dzia\u0142alno\u015bci GCK, a tak\u017ce nowego uk\u0142adu komunikacyjnego dla ca\u0142ego budynku.3. Przebudow\u0119 cz\u0119\u015bci budynku, w kt\u00f3rej swoj\u0105 siedzib\u0119 ma Urz\u0105d Gminy wraz z wymian\u0105 konstrukcji dachu nad cz\u0119\u015bci\u0105 Urz\u0119du Gminy koszt niekwalifikow..4. Przebudow\u0119 instalacji wew. w tym wodkan, grzewczej, wentylacji, klimatyzacji, elektrycz., s\u0142abopr\u0105d. w ca\u0142ym budynku koszt kwalifikow. w proporcji 34,5 do 65,5.5. Wyposa\u017cenie GCK wraz z przystosowaniem sali widowisk. do funkcji artyst. nag\u0142o\u015bnienie, o\u015bwietlenie sceniczne.6. Zagospodarowanie terenu i drogi w rejonie Urz\u0119du koszt niekwalifik..7. Przebudow\u0119 p\u0142n. pierzei Rynku, w tym przebud. kanalizacji deszcz. na d\u0142. 394 m, przebud. jezdni na pow. 1 119 m2, zatok i miejsc postojowych na pow. 819 m2, chodnika na pow. 1 461 m2, wykonanie oznakowania pionow. i poziom., monta\u017c o\u015bwietlenia w postaci 4 lamp wysokich i 5 niskich, a tak\u017ce monta\u017c 11 \u0142awek, 8 koszy na \u015bmieci, 5 donic kwiatowych, posadzenie 200 krzew\u00f3w oraz zagospodar. 57 m trawnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA KRO\u015aCIENKO NAD DUNAJCEM", "TYTUL": "Rewitalizacja XIX wiecznego ratusza wraz z odtworzeniem historycznych funkcji rynku w Kro\u015bcienku nad Dunajcem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 521.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-01", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "23710918.00", "WARTOSC": "84850746.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica", "OPIS": "Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 etap\u00f3w realizowanych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Trasa gazoci\u0105gu w/c biegnie przez teren gminy S\u0142opnice i gminy Kamienica (pow. limanowski) natomiast trasa gazoci\u0105gu s/c przez teren gminy Kamienica, gminy \u0141\u0105cko (pow. nowos\u0105decki), gminy Ochotnica Dolna, gminy Kro\u015bcienko nad Dunajcem oraz gminy Szczawnica (pow. nowotarski). W gminie Kamienica wybudowana zostanie stacja redukcyjno pomiarowa. Sie\u0107 gazowa rozdzielcza s/c oraz przy\u0142\u0105cza uj\u0119te w projekcie zlokalizowane s\u0105 na terenie miasta Szczawnica. Na terenie 5 z 6 gmin obj\u0119tych projektem w chwili obecnej nie ma infrastruktury pozwalaj\u0105cej sieciowo dostarcza\u0107 gaz, ani sieci doprowadzaj\u0105cej gaz do granic poszczeg\u00f3lnych gmin. Gaz doprowadzony jest od p\u00f3\u0142nocy do gminy S\u0142opnice, gdzie istnieje stacja redukcyjno-pomiarowa. OBSZAR ODDZIA\u0141YWANIA Projekt ma charakter ponadregionalny. Projekt pozwala na przy\u0142\u0105czenie odbiorc\u00f3w z rejonu miasta Szczawnica - tam b\u0119d\u0105 realizowane przy\u0142\u0105cza i wyst\u0105pi bezpo\u015brednie oddzia\u0142ywanie projektu. Po wybudowaniu odcink\u00f3w sieci gazowej projekt da mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czenia odbiorc\u00f3w z niekt\u00f3rych miejscowo\u015bci zlokalizowanych na terenie gmin: Kamienica, \u0141\u0105cko, Ochotnica Dolna, Kro\u015bcienko nad Dunajcem, Szczawnica. Ponadto budowa gazoci\u0105gu wysokiego ci\u015bnienia opr\u00f3cz mo\u017cliwo\u015bci gazyfikacji ww. miejscowo\u015bci wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw paliwa gazowego w rejonie Po\u0142udniowej Polski. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych. W ramach projektu zostanie wybudowane ok. 73km sieci gazowej.", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Gazyfikacja rejonu Szczawnicy i gmin o\u015bciennych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 507.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2094246.55", "WARTOSC": "7389730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu zosta\u0142 uj\u0119ty w aktualnym Master Planie zatwierdzonym we wrze\u015bniu 2017 w za\u0142\u0105czniku do MP uj\u0119to zadanie w zakresie rozbudowy i modernizacji oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Kro\u015bcienku nad Dunajcem, kt\u00f3ra powinna by\u0107 zrealizowana do ko\u0144ca roku 2020. Inwestycja jest r\u00f3wnie\u017c uj\u0119ta w za\u0142\u0105czniku nr 2 do V AKPO\u015aK.Spo\u015br\u00f3d rozwi\u0105za\u0144 opisanych w koncepcji wybrano nast\u0119puj\u0105cy wariant gwarantuj\u0105cy optymalne dzia\u0142anie zmodernizowanej oczyszczalni przy zwi\u0119kszonym obci\u0105\u017ceniu wynikaj\u0105cym ze zwi\u0119kszenia stopnia skanalizowania aglomeracji.Zakres projektu obejmuje:1.Stacja zlewcza obiekt bez zmian2.Studnia z krat\u0105 hakow\u0105 przebudowa3.Pompownia \u015bciek\u00f3w surowych przebudowa4.Uzupe\u0142nienie w\u0119z\u0142a mechanicznego o p\u0142uczk\u0119 piasku i piaskownik napowietrzany5.Pomieszczenie piaskownika ze stacj\u0105 dmuchaw budowa7.Zbiornik retencyjny przebudowa8.Reaktor wielofunkcyjny biologiczny przebudowa.9.Budynek techniczny przebudowa10.Wymiana agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego11.Komora tlenowej stabilizacji osadu budowa nowego obiektu12.Przebudowa i budowa sieci mi\u0119dzyobiektowych13.Rozbudowa uk\u0142adu komunikacyjnego14.Przebudowa ogrodzeniaZak\u0142ada si\u0119 \u017ce po zako\u0144czeniu realizacji projektu oczyszczalnia b\u0119dzie pracowa\u0142a z optymaln\u0105 wydajno\u015bci\u0105 dla zwi\u0119kszonej liczby RLM zapewniaj\u0105c zgodne z prawem parametry oczyszczania zanieczyszcze\u0144. Oczyszczalnia po zako\u0144czeniu realizacji projektu inwestycyjnego i oddaniu do u\u017cytkowania b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymagania Dyrektywy Rady 91271EWG z dnia 21 maja 1991 r. dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych Dz. U. L 13540 z 30.5.1991 oraz Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014 r. w sprawie warunk\u00f3w, jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 przy wprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub ziemi, oraz w sprawie substancji szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla \u015brodowiska wodnego Dz. U. 2014 poz. 1800.", "BENEFICJENT": "PODHALA\u0143SKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Kro\u015bcienku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 309.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "1684408.86", "WARTOSC": "2450226.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem", "OPIS": "Przewiduje si\u0119, \u017ce w PSZOK zrealizowanym w ramach Projektu, w pierwszym pe\u0142nym roku eksploatacji zostanie zebrane selektywnie 681 Mg odpad\u00f3w od 6 823 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Kro\u015bcienko nad Dunajcem. Dodatkowo zbi\u00f3rka b\u0119dzie wspomagana Miejsk\u0105 Stacj\u0105 Recyclingow\u0105.Dobrane rozwi\u0105zanie cechuje si\u0119 du\u017c\u0105 elastyczno\u015bci PSZOK i mo\u017cliwo\u015b\u0107 szerokiej adaptacji do warunk\u00f3w terenowych i komunikacyjnych.PSZOK ma za zadanie odbi\u00f3r wyselekcjonowanych odpad\u00f3w powstaj\u0105cych w gospodarstwach domowych zar\u00f3wno odpad\u00f3w innych ni\u017c niebezpiecznych jak r\u00f3wnie\u017c odpad\u00f3w niebezpiecznych w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy \u0142atwy dost\u0119p dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Kro\u015bcienko. Zak\u0142ada si\u0119 wyposa\u017cenie terenu opracowania w niezb\u0119dne elementy infrastruktury umo\u017cliwiaj\u0105ce nale\u017cyte wykorzystanie jego g\u0142\u00f3wnej funkcji. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c ogrodzenie terenu inwestycji w celu uniemo\u017cliwienia dost\u0119pu osobom niepowo\u0142anym. Podstawowe parametry obiekt\u00f3w: powierzchnia u\u017cytkowa rampy ok. 287 m2 powierzchnia u\u017cytkowa przestrzeni pod ramp\u0105 ok. 240 m2 powierzchnia plac\u00f3w i dr\u00f3g ok. 2 500 m2PSZOK musi umo\u017cliwia\u0107 zbieranie co najmniej: 10 r\u00f3\u017cnych frakcji zrzucanych do kontener\u00f3w z poziomu rampy. Przewiduje si\u0119 wykorzystanie powierzchni pod ramp\u0105 w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: Pomieszczenia magazynowe odpad\u00f3w, odpad\u00f3w niebezpiecznych oraz naprawianych rzeczy umo\u017cliwiaj\u0105ce ustawienie rega\u0142\u00f3w magazynowych, skrzyni ilub palet gwarantuj\u0105ce jednocze\u015bnie \u0142atwy i ergonomiczny dost\u0119p do nich Pomieszczenia magazynowych sprz\u0119tu Pomieszczenia pokazowe edukacyjne 2 miejsca parkingowych umo\u017cliwiaj\u0105ce swobodne zaparkowanie minimum dw\u00f3ch pojazd\u00f3w osobowych o nadwoziu kombiZa\u0142o\u017ceniem dla proponowanego PSZOK jest ich nowoczesna i funkcjonalna forma umo\u017cliwiaj\u0105ca realizacj\u0119 wymaga\u0144 prawnych w stosunku do Gminy oraz prowadzenie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do ponownego wykorzystywania odebranych odpad\u00f3w zasada 3R. Opr\u00f3cz funkcji podstawowych b\u0119dzie to centrum edukacji atrakcyjne szczeg\u00f3lnie dla m\u0142odzie\u017cy i dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA KRO\u015aCIENKO NAD DUNAJCEM", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK) w m. Kro\u015bcienko nad Dunajcem na dzia\u0142ce ewidencyjnej nr 10484/75", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-08-07", "DOFINANSOWANIE": "38631691.65", "WARTOSC": "52380511.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Przedmiotowy projekt stanowi fragment trasy VeloDunajec o d\u0142ugo\u015bci ok. 100 km zlokalizowany w po\u0142udniowej Ma\u0142opolsce. Szeroko\u015b\u0107 trasy wynosi od 2 do 4 metr\u00f3wspe\u0142nia wymogi Rozporz\u0105dzeniem w\u0142a\u015bciwego Ministra z dn. 2.03.1999 r.. Poprzez swoj\u0105 lokalizacj\u0119 umo\u017cliwi on u\u017cytkownikom poznanie atrakcji regionu. Trasa pomimo swojej kr\u0119to\u015bci zapewnia min. objazd\u00f3w, wysok\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 projektow\u0105 v30 kmh, a jej min. pochylenia do 6 sprawiaj\u0105, \u017ce jazda rowerem stanie si\u0119 przyjemno\u015bci\u0105 dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w, a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Ca\u0142y obszar inwestycji to atrakcyjne miejsce dla turystyki weekendowej jak i sezonowej m.in.: widok na Tatry, Pieniny, czy Beskidy.Odc. od m. Zakopane do m. Stary S\u0105cz przechodzi\u0107 b\u0119dzie przez 3 powiaty: tatrza\u0144ski, nowotarski i nowos\u0105decki.Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostanie 8 Miejsc Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w, a oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych. Z uwagi na powy\u017csze tras\u0119 charakteryzowa\u0107 b\u0119dzie \u0142atwo\u015b\u0107 identyfikacji oraz integracja z tras\u0105 EV11 oraz trasami lokalnymi. Trasa jest projektowana z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb rowerzyst\u00f3w, szczeg\u00f3lniew zakresie bezpiecze\u0144stwa, wygody i komfortu poruszania si\u0119.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu. Odcinki prowadzone w ruchu og\u00f3lnym charakteryzuj\u0105 si\u0119 niskim nat\u0119\u017ceniem ruchu i zapewniaj\u0105 integracj\u0119 z istniej\u0105cym uk\u0142adem komunikacyjnym. Ponadto projekt cechuje kompleksowo\u015b\u0107 wraz z udost\u0119pnieniem trasy do u\u017cytku prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do promowania powsta\u0142ej infrastruktury.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim- VeloDunajec odc. Zakopane \u2013 Stary S\u0105cz z podzia\u0142em na 3 zadania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1186113.54", "WARTOSC": "2471232.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 7 km, w tym: 1. w ramach koszt\u00f3w kwalifikowalnych: w miejscowo\u015bci Ha\u0142uszowa o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 3,4 km, rozbudowa kanalizacji w miejscowo\u015bci Grywa\u0142d etap II o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2,6 km,2. w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych: budowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Ha\u0142uszowa \u0142\u0105cznik poza aglomeracj\u0105, cz\u0119\u015b\u0107 niekwalifikowana 1 km.Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie jest inwestycj\u0105 liniow\u0105 usytuowan\u0105 pod powierzchni terenu. Kana\u0142y grawitacyjne kanalizacji sanitarnej zostan\u0105 u\u0142o\u017cone na g\u0142\u0119boko\u015bci ok. 1.62,5 mp.p.t. Jedynymi elementami pozostawionymi na powierzchni terenu b\u0119d\u0105 w\u0142azy do studni rewizyjnych i pokrywy do studni inspekcyjnych. Planuje si\u0119 wykonanie kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej w wykopach w\u0105skoprzestrzennych. \u015acieki zostan\u0105 odprowadzone rurami z PCV o dn 160200 klasy SDR 34 typ ci\u0119\u017cki.Przestrzeganie przez aglomeracj\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 przedmiotem projektu przepis\u00f3w dyrektywy dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych: Stan przed realizacj\u0105.\u0141adunek aglomeracji RLM 8.275Poziom zbierania w \u0142adunku 73Poziom powi\u0105zania w \u0142adunku 73IAS pojedyncze systemy i inne w\u0142a\u015bciwe systemy: w \u0142adunku 0Wydajno\u015b\u0107 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych obs\u0142uguj\u0105cej dan\u0105 aglomeracj\u0119 RLM 7000 RLMObowi\u0105zuj\u0105cy poziom oczyszczania oczyszczanie wt\u00f3rneWydajno\u015b\u0107 oczyszczania 7000 RLM Stan po realizacji:\u0141adunek aglomeracji RLM 8.275Poziom zbierania w \u0142adunku 80Poziom powi\u0105zania w \u0142adunku 80IAS pojedyncze systemy i inne w\u0142a\u015bciwe systemy: w \u0142adunku 0Wydajno\u015b\u0107 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych obs\u0142uguj\u0105cej dan\u0105 aglomeracj\u0119 RLM 7000 RLMObowi\u0105zuj\u0105cy poziom oczyszczania BZT5 max.25 mgOl ChZT max. 125 mgOl, zawiesina max. 35 mgl, Nog 15 gm, Pog 2 gm.Wydajno\u015b\u0107 oczyszczania 7000 RLMRozbie\u017cno\u015b\u0107 pomi\u0119dzy zapisami V AKPO\u015aK a stanem faktycznym wynika z faktu pod\u0142\u0105czenia w latach 2015 2016 do sieci 119 odbiorc\u00f3w oraz budowy 8 km sieci.", "BENEFICJENT": "GMINA KRO\u015aCIENKO NAD DUNAJCEM", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie gminy Kro\u015bcienko nad Dunajcem - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1138799.22", "WARTOSC": "1339764.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do opieki przedszkolnej na terenie woj. ma\u0142opol, pow nowot, gm Kro\u015bcienko nDunajcem poprzez stworzenie w okresie 01.05.202031.08.2021 nowego przedszkola w Kro\u015bnicy oferuj\u0105cego miejsca dla 60 dzieci 30 dz, 30 ch\u0142, w tym min 2 dzieci niepe\u0142nosprawnych.Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 za pomoc\u0105 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, co w konsekwencji przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez: zabezpieczenie prawid\u0142owego rozwoju u 60 dz w tym 2 dzieci niepe\u0142nosprawnych z gm Kro\u015bcienko nd Dunajcem w aspekcie: wychowawczym, psychofizycznym i logopedycznym w zakresie zdiagnozowanych problem\u00f3w oraz \u017cywieniowym wyr\u00f3wn deficyt\u00f3w u 60 dzieci w tym 2 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 z gm Kro\u015bcienko nd Dunajcem poprzez rozw\u00f3j ich umiej\u0119tno\u015bci rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u 60 dzieci z gm Kro\u015bcienko nd Dunajcem poprzez rozbudzenie kreatywno\u015bci, nauki rozwi\u0105zywania problem\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 i zabawy w zespole.Powstanie 3 oddzia\u0142owa plac\u00f3wka w budynku zaprojektowanym zg z koncepcj\u0105 projekt uniwersalnego, w pe\u0142ni wyposa\u017cona w niezb\u0119dny sprz\u0119t, pomoce i zabawki. Wzrosn\u0105 kwalifikacje 3 nauczycieli w pracy z dzie\u0107mi w zakresie pedagogiki specjalnej oraz kompetencje 3 os\u00f3b wykorzystuj\u0105cych TIK w pracy z dzie\u0107mi.Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom projektowym powstanie plac\u00f3wka wychowania przedszkolnego dla 60 dzieci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU O\u015aWIATY WYCHOWANIA I SPORTU FROWIS", "TYTUL": "Pieni\u0144skie skrzaty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "1062064.99", "WARTOSC": "1078240.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1 Wymiana 70 niskosprawnych piecy i instalacji wewn\u0119trznych w budynkach mieszkalnych na 50 kot\u0142\u00f3w na pellet i 20 pomp ciep\u0142aZadanie 2 Koszty obs\u0142ugi i przygotowania projektuZadanie 3 Kampania edukacyjnoinformacyjna dla mieszka\u0144c\u00f3w GminyW wyniku projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ta redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla w wysoko\u015bci: 99,81, a tak\u017ce redukcja emisji py\u0142u PM10,0 w wysoko\u015bci: 97,30 i PM2,5 w wysoko\u015bci: 85,62.W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 odnosi\u0107 si\u0119 do zakresu wykraczaj\u0105cego poza podstawowe, standardowe dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne, do kt\u00f3rych Wnioskodawca jest zobowi\u0105zany w ramach realizacji projektu i umowy o dofinansowanie z funduszy UE. Szczeg\u00f3\u0142owo opisane zosta\u0142y one poni\u017cej w opisie pkt. C.2.3 w zakresie zadania zwi\u0105zanego z przeprowadzeniem kampanii edukacyjnej. Gmina jest zakwalifikowana do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Ma\u0142opolska w zdrowej atmosferze stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23.01.2017 r. W dokumencie wskazano, i\u017c do roku 2023 na obszarze Gminy ma zosta\u0107 wykonana likwidacja lub wymiana istniej\u0105cych instalacji na paliwa sta\u0142e, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia py\u0142u PM10 o 28 Mgrok, py\u0142u PM2,5 o 28 Mgrok, benzoapirenu o 0,014 Mgrok i dwutlenku w\u0119gla o 238 Mgrok. Analiza efektu ekologicznego dla niniejszego projektu wskazuje, i\u017c jego realizacja pozwoli na ograniczenie: PM10,0 o 1,2185 Mgrok, PM2,5 o 0,4935 Mgrok oraz CO2 o 293,43 Mgrok.Dodatkowo przedsi\u0119wzi\u0119cie zosta\u0142o wskazane w Planie gospodarki niskoemisyjnej dla danego obszaru i nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych. Cd. opisy zawarty w pkt. Q", "BENEFICJENT": "GMINA KRO\u015aCIENKO NAD DUNAJCEM", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji na terenie gminy Kro\u015bcienko nad Dunajcem poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "803044.32", "WARTOSC": "965030.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1 Wymiana 100 niskosprawnych piecy i instalacji wewn\u0119trznych w budynkach mieszkalnych na 100 sztuk kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e w\u0119giel kamiennyZadanie 2 Koszty obs\u0142ugi i przygotowania projektuZadanie 3 Kampania edukacyjnoinformacyjna dla mieszka\u0144c\u00f3w GminyW wyniku projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ta redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla w wysoko\u015bci: 30,86, a tak\u017ce redukcja emisji py\u0142u PM10,0 w wysoko\u015bci: 95,89 i PM2,5 w wysoko\u015bci: 90,72.W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 odnosi\u0107 si\u0119 do zakresu wykraczaj\u0105cego poza podstawowe, standardowe dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne, do kt\u00f3rych Wnioskodawca jest zobowi\u0105zany w ramach realizacji projektu i umowy o dofinansowanie z funduszy UE. Szczeg\u00f3\u0142owo opisane zosta\u0142y one poni\u017cej w opisie pkt. C.2.3 w zakresie zadania zwi\u0105zanego z przeprowadzeniem kampanii edukacyjnej. Gmina jest zakwalifikowana do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Ma\u0142opolska w zdrowej atmosferze stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23.01.2017 r. W dokumencie wskazano, i\u017c do roku 2023 na obszarze Gminy ma zosta\u0107 wykonana likwidacja lub wymiana istniej\u0105cych instalacji na paliwa sta\u0142e, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia py\u0142u PM10 o 28 Mgrok, py\u0142u PM2,5 o 28 Mgrok, benzoapirenu o 0,014 Mgrok i dwutlenku w\u0119gla o 238 Mgrok. Analiza efektu ekologicznego dla niniejszego projektu wskazuje, i\u017c jego realizacja pozwoli na ograniczenie: PM10 o 1,7154 Mgrok, PM2,5 o 0,6833 Mgrok i dwutlenku w\u0119gla o 151,08 MgrokDodatkowo przedsi\u0119wzi\u0119cie zosta\u0142o wskazane w Planie gospodarki niskoemisyjnej dla danego obszaru i nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA KRO\u015aCIENKO NAD DUNAJCEM", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza na terenie gminy Kro\u015bcienko nad Dunajcem poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-02-05", "DOFINANSOWANIE": "573033.64", "WARTOSC": "871187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem", "OPIS": "Projekt przewiduje: dzia\u0142anie 1. Przygotowanie projektu i kosztorysu modernizacji sal dzia\u0142anie 2. Roboty budowlane i wyposa\u017cenie sal w sprz\u0119t a/v.: a - monta\u017c wentylacji mechanicznej b - zabudowa centrali wentylacyjnej o wydajno\u015bci co najmniej 3000 m3/h, wyposa\u017conej w elementy pozwalaj\u0105ce na odzysk ciep\u0142a, nagrzewnice wodn\u0105 zasilan\u0105 ciep\u0142em z miejscowej kot\u0142owni olejowej, ch\u0142odnic\u0119 freonow\u0105, system filtracyjny c - wykonanie uk\u0142adu przewod\u00f3w rozdzielczych dostarczaj\u0105cych przygotowane powietrze z wentylatorni zlokalizowanej w piwnicy do sal edukacyjnych d - wykonanie element\u00f3w nawiewnych i wywiewnych wraz z niezb\u0119dn\u0105 do tego adaptacj\u0105 pomieszczenia w salach edukacyjnych e - wykonanie nowej instalacji elektrycznej, o\u015bwietleniowej f - wykonanie ocieplenia pod\u0142ogi w celu uzyskania oszcz\u0119dno\u015bci energii cieplnej g - zamontowanie systemu zaciemniania sal w celu uzyskania odpowiednich warunk\u00f3w do projekcji h - wyposa\u017cenie w sprz\u0119t A/V i - adaptacja pomieszcze\u0144 po pracach budowlanych (zabudowa kana\u0142\u00f3w wentylacyjnych, wymiana pokrycia pod\u0142ogi, odnowienie \u015bcian), dzia\u0142anie 3. Promocja projektu dzia\u0142anie 4. Nadz\u00f3r inwestorski dzia\u0142anie 5 Zarz\u0105dzanie i koordynacja projektu", "BENEFICJENT": "PIENI\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Modernizacja sal edukacyjno-konferencyjnych w Dyrekcji Pieni\u0144skiego Parku Narodowego w Kro\u015bcienku nad Dunajcem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2137412.25", "WARTOSC": "2514602.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt realizuje typ A i B projektu okre\u015blony w regulaminie konkursu. Cel g\u0142\u00f3wny projektu Podniesienie poziomu edukacji w 5 Szko\u0142ach Podstawowych i 2 Szko\u0142ach Gimnazjalnych z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego poprzez wprowadzenie do nauki innowacyjnych metod kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy w okresie od V 2017 do IV 2018 r. Grupa docelowa: Proj. skierowany do 5 SP i 2 SG i ich 320 uczni\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w tym niepe\u0142nosprawnych i 74 nauczycieli. Wska\u017aniki rezultatu: -Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu- 71 -Liczba U, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu- 304 -Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-7 -Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-7 Wska\u017aniki produktu: -Liczba U obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie- 320 -Liczba N obj\u0119tych wsparciem w programie- 74 -Liczba N obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w programie- 70 -Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych- 7 -Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie- 7 Zadania: 1. Tworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu w 7 szko\u0142ach (typ A i B) 2. Przygotowanie 7 szk\u00f3\u0142 do korzystania technologi informacyjno-komunikacyjnych (typ A i B) 3. Zaj\u0119cia z kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych, matematycznych oraz kompetencji informatycznych (typ A) Legenda: N- nauczyciele U- uczniowie WN- wnioskodawca GD- grupa docelowa SP- szko\u0142a podstawowa SG- szko\u0142a gimnazjalna KK- kompetencje kluczowe K- kobieta M- m\u0119\u017cczyzna SPE- specjalne potrzeby edukacyjne", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP.ZO.O.", "TYTUL": "Kompetencje- klucz do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9753227.25", "WARTOSC": "11474385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ochrona muraw kserotermicznych: odtworzenie i utrzymanie odpowiednich warunk\u00f3w dla zachowania siedlisk kserotermicznych i gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t z nimi zwi\u0105zanych w 18 obszarach Natura 2000 w woj. Ma\u0142opolskim, przywr\u00f3cenie na murawach odpowiednich warunk\u00f3w siedliskowych, powr\u00f3t do dawnych sposob\u00f3w u\u017cytkowania(wypas) muraw; zaanga\u017cowanie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci w ochron\u0119 muraw. Projekt dotyczy r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 ochronnych nietoperzy, w tym m.in. ochrona letnich schronie\u0144 nietoperzy (poprzez remont pokry\u0107 dachowych w obiektach wykorzystywanych przez te zwierz\u0119ta, instalowanie platform na guano, poprawa tras migracji nietoperzy) ochrona zimowych stanowisk nietoperzy (poprzez ich zabezpieczenie). Spodziewanym efektem projektu jest zachowanie w woj. ma\u0142opolskim populacji: podkowca ma\u0142ego, nocka orz\u0119sionego, nocka du\u017cego.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk chronionych w ramach sieci Natura 2000 w Ma\u0142opolsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "401193.38", "WARTOSC": "475043.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Kro\u015bcienko nad Dunajcem poprzez utworzenie 18 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Punkcie Przedszkolnym w Kro\u015bcienku n.D, ul. Bia\u0142y Potok 1, realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 67 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do PP w okresie 01.09.2017-31.08.2018 r. oraz podniesienie kwalifikacji kadry pedagogicznej zatrudnionej w Punkcie Przedszkolnym. Za\u0142o\u017cone w projekcie cel b\u0119d\u0105 realizowane poprzez zadania: 1. Rozw\u00f3j Punktu Przedszkolnego w Kro\u015bcienku nad Dunajcem, ul. Bia\u0142y Potok 1, 2. Rozw\u00f3j kompetencji kadry wychowania przedszkolnego w Punkcie Przedszkolnym w Kro\u015bcienku n.D, ul. Bia\u0142y Potok 1.", "BENEFICJENT": "GMINA KRO\u015aCIENKO NAD DUNAJCEM", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci edukacji w zakresie wychowania przedszkolnego w Gminie Kro\u015bcienko nad Dunajcem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "388906.87", "WARTOSC": "457537.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla 16 os\u00f3b 7K9M niesamodzielnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z gminy Ko\u015bcienko nad Dunajcem, poprzez obj\u0119cie ich kompleksowymi us\u0142ugami piel\u0119gniarskoopieku\u0144czymi zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami, maj\u0105cymi s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu potrzeb tych os\u00f3b wynikaj\u0105cych z niesamodzielno\u015bci w okresie 01.09.201831.07.2019oraz wzrost jako\u015bci opieki nad 16 osobami 7K9M niesamodzielnymi poprzez obj\u0119cie 16 opiekun\u00f3w faktycznych z gminy Ko\u015bcienko nad Dunajcem szkoleniami w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi zgdonie ze zdiagnozowanymi potrzebami w w okresie 01.09.201831.07.2019Gr.doc.zg.z SZOOP RPO WM 201420, Wytycznymi Min.Rozw.i Finans\u00f3w w zakr.kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3 w ramach EFRR, EFS oraz FS na l.1420 i Reg.konkursu stanowi\u0105:16os.9K7niesamodzielnychONS,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 max 60 pkt wg skali Barthel16os. 14K2Mz otoczenia ONS w szczeg.opiekunowie faktyczni oraz rodziny ONSz obszaru gminy Ko\u015bcienko nad Dunajcem w woj.ma\u0142opolskim,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obsz.gminy Kro\u015bcienko nad Dunajcem w rozum. przepis\u00f3w KC.Proj.przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM na l.20142020 Wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug zdrowowtnych poprzez:wzrost jako\u015bci i popraw\u0119 organizacji opieki nad osobami niesamodzielnymizwi\u0119kszenie kompetencji opieku\u0144czych opiekun\u00f3w nieformalnychfaktycznychOPNOF ONS;u\u0142atwienie dost\u0119pu OPNOF ONS do informacji, sprz\u0119tu, us\u0142ug u\u0142atwiaj\u0105cych opiek\u0119;odci\u0105\u017cenie OPNOF ONS zachowywanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czych;odroczy w czasie konieczno\u015b\u0107 ca\u0142odobowej opieki instytucjonalnej nad ONSzwi\u0119kszy szanse na zatrud.OPNOF ONS przez niwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA BADA\u0143 SPO\u0141ECZNYCH SONDA SP Z O O", "TYTUL": "ZAOPIEKOWANI - program opieki d\u0142ugoterminowej dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Kro\u015bcienko nad Dunajcem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1607235.42", "WARTOSC": "1890865.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ", "OPIS": "Celem projektu (P) jest wsparcie i unowocze\u015bnienie procesu kszta\u0142cenia zawodowego (KZ) oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie na lokalnym i regionalnym rynku pracy oraz obszarze ca\u0142ej UE, uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w bran\u017cy turystyczno-gastronomicznej (T), administracyjno-us\u0142ugowej (A), budowlanej (B) oraz elektryczno-elektronicznej (E) w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez popraw\u0119 jako\u015bci bazy dydaktycznej oraz rozszerzenie i dostosowanie oferty plac\u00f3wki KZ do potrzeb rynku pracy oraz podniesienie kompetencji kadry. P zak\u0142ada rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych (CKZ) w bran\u017cy wiod\u0105cej T i w ograniczonym zakresie w bran\u017cy A, B i E na bazie istniej\u0105cego Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego (CKP) wchodz\u0105cego w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Plac\u00f3wek w Kro\u015bcienku n/Dunajcem (ZSZiP K). Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi\u0105 przede wszystkim uczniowie (U) p.j.o. tworz\u0105cych CKZ w bran\u017cy T, A, B i E: - ZSZiP K kszta\u0142c\u0105cego m.in. w bran\u017cy T i E - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Bohater\u00f3w Westerplatte w Jab\u0142once (ZS J) kszta\u0142c\u0105cego m. in. w bran\u017cy T, A i E - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych w Nowym Targu (ZSE NT) kszta\u0142c\u0105cego m. in. w bran\u017cy T i A - Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego nr 1 w Nowym Targu (SOSW NT) kszta\u0142c\u0105cego m. in. w bran\u017cy T i B. P b\u0119dzie realizowany od IV 2017 do XII 2021. W ramach P organizowane b\u0119d\u0105 dodatkowe pozaszk. formy wsparcia dla U takie jak kursy zawodowe i sta\u017ce u pracodawc\u00f3w. Nauczyciele otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci studi\u00f3w podyplom. oraz specjalist. kurs\u00f3w i szkole\u0144 obejmuj\u0105cych zakresem tematyk\u0119 zw. z nauczanym zawodem. Pracownie zostan\u0105 wyposa\u017cone w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt., by stworzy\u0107 warunki odzwierciedlaj\u0105ce naturalne \u015brodowisko pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w. Rezultatem P b\u0119dzie wyposa\u017cenie U w wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje niezb\u0119dne do podj\u0119cia pracy oraz trwa\u0142e powi\u0105zanie oferty edukacyjnej z rynkiem pracy. Podniesienie kwalifikacji zaw. kadry oraz doposa\u017cenie pracowni wzbogaci i uatrakcyjni ofert\u0119 KZ w powiecie.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOTARSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych w bran\u017cy turystyczno-gastronomicznej w powiecie nowotarskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1514318.43", "WARTOSC": "1921013.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji wnauczaniu programow. u 166 Nauczycieli(dalej N) (161K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 2228 uczni\u00f3w/nic klas1-3 51 SzP w 8 gm. wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.69\u2013NOWOTARSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie nowotarskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "930148.93", "WARTOSC": "1094292.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie gminy Nowy Targ oraz powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 72 os\u00f3b (60K i 12M) z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z gminy Nowy Targ i z powiat\u00f3w nowotarskiego i tatrza\u0144skiego, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez stworzenie 72 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w okresie 01.04.2018r. - 31.03.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce /wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 72 rodzic\u00f3w z gminy Nowy Targ, powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego w r\u00f3\u017cnym wieku, z r\u00f3\u017cnym wykszta\u0142ceniem (zawodowe, ponadgimnazjalne, wy\u017csze). Projekt realizowany za pomoc\u0105 zada\u0144: - adaptacja pomieszcze\u0144 oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia - zapewnienie bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi", "BENEFICJENT": "\"ART-CONNECT\" ARTUR KU\u0141AKOWSKI", "TYTUL": "Opieka i edukacja w \u017b\u0142obku Fiku-Miku szans\u0105 na powr\u00f3t rodzic\u00f3w do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 60000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 16920.72}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1353686.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 282906.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 234450.99}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 170244.22}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 55206.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 39464.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32859.62}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 18000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10536.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3274133.17}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1576865.43}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 795769.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4936143.96}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1512554.57}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 663028.83}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1067012.9599999997}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 964495.62}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 454166.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 433179.70999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 330253.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 213261.52}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 184801.19999999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 153198.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 91584.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 81698.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 74020.3}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 67790.70999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 67710.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61604.73}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 59169.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 50367.63}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42940.56}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 36150.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 35195.03}, {"name": "Cmentarze", "value": 34010.81}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 32648.51}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 30256.680000000004}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 29415.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 26721.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21335.94}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18091.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 17862.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14827.52}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 14417.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14315.67}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14020.98}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13236.74}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13173.57}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 12300.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7341.139999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6510.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 6349.86}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5527.52}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5475.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5163.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5018.4}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4667.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2940.02}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2473.1400000000003}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1590.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1455.1799999999998}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1408.79}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 675.09}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 373.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 298.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 296.88}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8407728.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2765371.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 292271.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 280200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 168734.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 107749.07}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 103637.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 76756.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46057.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36513.72}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 34600.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30547.86}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 22017.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20864.43}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18340.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15960.48}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 14618.17}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14588.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5979.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3655.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2227.55}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1991.37}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1800.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1294.62}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1193.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1190.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1000.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 970.12}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 213.38}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 196.94}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5886463.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1755974.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 566120.7999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 402737.22000000003}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 400748.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 384580.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 371058.58999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 254141.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 218453.19999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 202336.90000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 172390.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111237.05}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 109352.12000000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 108355.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 91203.64000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 76733.38}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 63358.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 52133.13}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47488.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 46007.34}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 38717.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37124.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18781.6}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 16373.119999999999}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 13389.43}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10044.65}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3668.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2960.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 310000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 278340.49}, {"name": "Biblioteki", "value": 254000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 99000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24930.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 194781.8}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 145778.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 16261.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6042.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10593.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9222.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 981.4}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6455.4400000000005}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 494289.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 48817.58}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 200000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 60000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16920.72}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1353686.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 282906.99}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 247688.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 203346.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47859.62}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 44394.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32473.09}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 3242318.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1608680.43}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 795769.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 4936143.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1512554.57}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 663028.83}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1693165.6100000008}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1504151.8399999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 537405.7}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 466466.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 243144.29}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 73587.11}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 69260.45}, {"name": "Rodzina", "value": 56368.67999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41234.979999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 39538.33}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 30256.680000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29415.03}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 23888.539999999997}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23405.94}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10187.279999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1852.97}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1455.1799999999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11453300.219999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 377646.31999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 373122.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 167175.51}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 46508.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38255.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16609.54}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1800.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1193.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1190.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1057.46}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 213.38}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 196.94}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7333274.370000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2182506.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 525497.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 484479.48999999993}, {"name": "Rodzina", "value": 318935.44}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 210420.90000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 108355.27}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 91014.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 52133.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47488.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 46007.34}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19051.6}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 16373.119999999999}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 13389.43}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11044.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2960.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 564000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 278340.49}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 99000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 26000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24930.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 194781.8}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 145778.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16261.54}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6042.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10593.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9222.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 981.4}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6455.4400000000005}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 494289.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 48817.58}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 11828604.339999998, "v": "11,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.7, "v_pc": "1746,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "11.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8484323.44, "v": "8,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3010546.1900000004, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 320264.26, "v": "320,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13173.57, "v": "13,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 296.88, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11109944.780000001, "v": "11,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 289.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.14, "v_pc": "1640,57 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "175.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "254.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8264406.63, "v": "8,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 6164.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.38}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2191382.25, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 298052.6, "v": "298,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 182390.03, "v": "182,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 138832.87, "v": "138,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19326.0, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15554.4, "v": "15,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 294.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9931320.010000004, "v": "9,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.58, "v_pc": "1466,53 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "29.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7683654.6000000015, "v": "7,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 653002.15, "v": "653,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.57}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 490556.07999999996, "v": "490,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 423306.51, "v": "423,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 369924.7, "v": "369,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.72}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 102658.14000000001, "v": "102,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83053.0, "v": "83,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 74020.3, "v": "74,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 36317.009999999995, "v": "36,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14827.52, "v": "14,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6146736.25, "v": "6,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 128.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.35, "v_pc": "907,67 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "53.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4489271.010000001, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 266.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.03}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 588053.1699999999, "v": "588,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.56}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 402381.13, "v": "402,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.54}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 199887.66, "v": "199,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 196457.16999999998, "v": "196,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 184801.19999999998, "v": "184,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 74867.45, "v": "74,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 6349.86, "v": "6,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4667.6, "v": "4,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2129701.08, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.62, "v_pc": "314,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1917401.08, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.03}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.39}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 12300.0, "v": "12,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1790375.2599999998, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 110.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.89, "v_pc": "264,38 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "166.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1629042.3199999998, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 140.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100657.84999999999, "v": "100,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.62}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.35}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 675.09, "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1106746.28, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4, "v_pc": "163,43 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 440063.87, "v": "440,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.76}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 170143.59, "v": "170,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.37}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 153198.67, "v": "153,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 116862.62000000001, "v": "116,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.55}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 107749.07, "v": "107,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.73}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 76756.0, "v": "76,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.93}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14588.01, "v": "14,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14315.67, "v": "14,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13068.779999999999, "v": "13,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 564000.0, "v": "564,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22, "v_pc": "83,28 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 310000.0, "v": "310,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.96}, {"name": "Biblioteki", "value": 254000.0, "v": "254,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.03}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 324164.22000000003, "v": "324,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7, "v_pc": "47,87 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "70.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 232318.36000000004, "v": "232,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61000.0, "v": "61,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.81}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30547.86, "v": "30,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 298.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 263608.86999999994, "v": "263,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "38,93 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 240953.14999999997, "v": "240,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.4}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.69}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5163.12, "v": "5,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1492.6, "v": "1,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 233.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 194781.8, "v": "194,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "28,76 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 194781.8, "v": "194,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 119930.62999999999, "v": "119,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "17,71 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 85117.54, "v": "85,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33223.09, "v": "33,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 3971.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1590.0, "v": "1,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 119594.45000000001, "v": "119,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "17,66 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 105176.75, "v": "105,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.94}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 14417.7, "v": "14,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.05}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 107404.03, "v": "107,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "15,86 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107404.03, "v": "107,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 92862.18999999999, "v": "92,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "13,71 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "73.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 87334.67, "v": "87,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.04}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5527.52, "v": "5,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.95}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 59486.92999999999, "v": "59,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "8,78 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 51985.78999999999, "v": "51,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 87.39}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6128.139999999999, "v": "6,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 410.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1373.0, "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 59105.03, "v": "59,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "8,73 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 59105.03, "v": "59,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 46843.18, "v": "46,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,92 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 46843.18, "v": "46,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 15041.550000000001, "v": "15,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,22 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "33.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "104.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 15041.550000000001, "v": "15,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}