{"gmina": "Jab\u0142onka", "typ_gminy": "gmina wiejska Jab\u0142onka", "kod_gus": "011216911000", "kod_gus_podregionu": "011216900000", "podregion_eurostat": "PL219", "ludnosc": "18'413", "budzet": {"dochody": "97,63 mln z\u0142", "wydatki": "97,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 71017118.62, "dane1": 67962614.55, "dane2": 67962614.55, "dane3": 3054504.0700000077}, {"label": "2017", "dane0": 79307577.07000002, "dane1": 76639228.24999994, "dane2": 76639228.24999994, "dane3": 2668348.8200000823}, {"label": "2018", "dane0": 85833162.08999996, "dane1": 88083774.82999995, "dane2": 85833162.08999996, "dane4": 2250612.7399999946}, {"label": "2019", "dane0": 97626859.32, "dane1": 97810797.0999999, "dane2": 97626859.32, "dane4": 183937.77999991179}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20863867.909999996, "dane1": 25692878.769999996}, {"label": "2017", "dane0": 21937319.11, "dane1": 28068349.7}, {"label": "2018", "dane0": 22162780.86, "dane1": 30583791.940000005}, {"label": "2019", "dane0": 23710642.86, "dane1": 32662946.05000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,66 mln z\u0142", "wydatki": "2,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 86.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 42.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.0545040700000077}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.0545040700000077}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.6683488200000824}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.6683488200000824}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2506127399999944}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2506127399999944}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.1839377799999118}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.1839377799999118}], "dochod_ue": "2,74 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "25,60 mln z\u0142", "gmina_pc": "1390.3 z\u0142", "powiat": "13,11 mln z\u0142", "powiat_pc": "712.2 z\u0142", "wojewodztwo": "17,34 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "256,22 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,88 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "15,47 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 23710642.86, "wydatki": 32662946.05000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "21129814.76", "WARTOSC": "24858605.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja", "OPIS": "Przedmiotem zadania inwestycyjnego jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej DW 957, jako drogi klasy G jednojezdniowej, 2-pasowej. Inwestycja zlokalizowana jest w po\u0142udniowej Polsce, w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, w powiatach nowotarskim i suskim. Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 projektowanej trasy wynosi oko\u0142o 10,18 km. Opr\u00f3cz wykonania rozbudowy DW 957 planuje si\u0119 budow\u0119 5 obiekt\u00f3w inzynierskich na ciekach krzy\u017cuj\u0105cych si\u0119 z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105, budow\u0119/przebudow\u0119 chodnik\u00f3w, zatok autobusowych wraz z peronami, budow\u0119 kanalizacji. Podstawowe parametry techniczne drogi po przebudowie: - klasa techniczna : G - obci\u0105\u017cenie : 115 kN / o\u015b - kategoria ruchu: KR 3 - szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu : od 3,00 m do 3,50 m - szeroko\u015b\u0107 jezdni : od 6,00 m do 7,00 m - ilo\u015b\u0107 jezdni : 1 - obustronne pobocza szeroko\u015bci 1,25 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD - szeroko\u015b\u0107 chodnika przy kraw\u0119dzi jezdni 2,0 m - odwodnienie wraz z odprowadzeniem wody do odbiornik\u00f3w Drog\u0119 DW 957 nale\u017cy zaprojektowa\u0107 po istniej\u0105cym \u015bladzie, uwzgl\u0119dniaj\u0105c pas terenu przeznaczony pod drog\u0119 oraz istniej\u0105ce zagospodarowanie pasa drogowego i terenu przyleg\u0142ego. Trasa drogi obj\u0119ta opracowaniem winna pokrywa\u0107 si\u0119 z osi\u0105 jezdni istniej\u0105cej. Regulacji w planie sytuacyjnym podlega\u0107 b\u0119d\u0105 \u0142uki poziome. W projekcie zastosowano rozwi\u0105zania zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownik\u00f3w ruchu: - pod\u015bwietlane znaki pionowe C-9 z zasilaniem hybrydowym, - dodatkowe o\u015bwietlenie przej\u015b\u0107 dla pieszych z zasilaniem hybrydowym, - oznakowanie aktywne U-3, - o\u015bwietlenie drogi w rejonie zatok autobusowych, - oznakowanie poziome grubowarstwowe chemoutwardzalne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 957 Krowiarki - Nowy Targ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 424.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5701935.24", "WARTOSC": "14798911.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu zaplanowano wybudowanie kanalizacji sanitarnej na osiedlach: Sza\u0142as i Chy\u017cnik o d\u0142ugo\u015bci 4,7 km wraz z przepompowni\u0105 w tym 2,96 km cz\u0119\u015b\u0107 kwalifikowana,Cz\u0119\u015b\u0107 niekwalifikowana: Dzicy o d\u0142ugo\u015bci 3,03 km, Jab\u0142onka Bory o d\u0142ugo\u015bci 1,51 km. Dla pe\u0142nego osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu niezb\u0119dna jest rozbudowa i modernizacja istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Jab\u0142once. W efekcie zwi\u0119kszona zostanie \u015brednia przepustowo\u015b\u0107 z 680 m3dob\u0119 do 1989 oraz maksymalna z 800 m3dob\u0119 do 2586. Modernizacja oczyszczalni umo\u017cliwi spe\u0142nienie wymaga\u0144 dotycz\u0105cych najwy\u017cszych dopuszczalnych warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w zanieczyszcze\u0144 lub minimalnych procent\u00f3w redukcji zanieczyszcze\u0144 dla oczyszczonych \u015bciek\u00f3w bytowych i komunalnych wprowadzanych do w\u00f3d i do ziemi. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu inwestycyjnego i oddaniu do u\u017cytkowania oczyszczalnia b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymagania Dyrektywy Rady 91271EWG z dnia 21 maja 1991 r. dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych Dz. U. L 13540 z 30.5.1991 Informacja dotycz\u0105ca przestrzegania przez aglomeracje przepis\u00f3w dyrektywy dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych: Stan przed realizacj\u0105:\u0141adunek aglomeracji r\u00f3wnowa\u017cna liczba mieszka\u0144c\u00f3w: 6273Poziom zbierania w \u0142adunku: 89Poziom powi\u0105zania w \u0142adunku: 89IAS pojedyncze systemy i inne w\u0142a\u015bciwe systemy w \u0142adunku: 89Wydajno\u015b\u0107 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych obs\u0142uguj\u0105cej dan\u0105 aglomeracj\u0119 r\u00f3wnowa\u017cna liczba mieszka\u0144c\u00f3w: 5590Obowi\u0105zuj\u0105cy poziom oczyszczania: pierwotneWydajno\u015b\u0107 oczyszczania: Nie spe\u0142nia warunk\u00f3w Stan po realizacji:\u0141adunek aglomeracji r\u00f3wnowa\u017cna liczba mieszka\u0144c\u00f3w: 15000Poziom zbierania w \u0142adunku: 100Poziom powi\u0105zania w \u0142adunku: 0IAS pojedyncze systemy i inne w\u0142a\u015bciwe systemy w \u0142adunku: 0Wydajno\u015b\u0107 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych obs\u0142uguj\u0105cej dan\u0105 aglomeracj\u0119 r\u00f3wnowa\u017cna liczba mieszka\u0144c\u00f3w: 15000Obowi\u0105zuj\u0105cy poziom oczyszczania: bardziej rygorystyczneWydajno\u015b\u0107 oczyszczania: spe\u0142nia warunki", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141ONKA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w aglomeracji Jab\u0142onka wraz z rozbudow\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 309.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4188870.00", "WARTOSC": "11449579.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest komercjalizacja wynik\u00f3w prac B+R w ramach prowadzonej przez firm\u0119 \u201eIgnacy Pola\u0144ski\u201d Firma Produkcyjno-Handlowo-Us\u0142ugowa B. Pola\u0144ski, D. Pluta, A. Waresiak dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Celem firmy jest poszerzenie obecnego asortymentu o autorski, innowacyjny w skali \u015bwiata produkt - chleb bezglutenowy z wykorzystaniem m\u0105ki pszennej (zg\u0142oszenie patentowe) oraz wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie innowacyjnej metody produkcji tego chleba. Dzi\u0119ki zastosowaniu w produkcji jednoczesnej implementacji termicznych, enzymatycznych oraz bakteriologicznych metod rozk\u0142adu glutenu w linii produkcyjnej do chleba, dzi\u0119ki czemu proces wytwarzania chleba z u\u017cyciem wszystkich 3 metod pozwoli na znaczne zmniejszenie stopnia degradacji innych bia\u0142ek wyst\u0119puj\u0105cych w pieczywie. Dodatkowo zastosowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c procesy poprawiaj\u0105ce w\u0142a\u015bciwo\u015bci reologiczne pieczywa poprzez napowietrzanie ciasta w celu uzyskania prawid\u0142owej konsystencji, miesienie w komorze podci\u015bnieniowej i miesienie ultrad\u017awi\u0119kowe, a dodanie pozbawionej bia\u0142ek glutenowych m\u0105ki pszenicznej typu 850 wyra\u017anie poprawi walory smakowe pieczywa. Takie podej\u015bcie do eliminacji glutenu jest niespotykane na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 i w konsekwencji otrzymamy produkt, kt\u00f3ry nie jest dost\u0119pny na rynku. Chleb ten spe\u0142nia oczekiwania pod wzgl\u0119dem walor\u00f3w smakowych oraz r\u00f3\u017cnicowania wykorzystywanych produkt\u00f3w w diecie bezglutenowej. Oferta piekarni zostanie skierowana do os\u00f3b choruj\u0105cych na celiak\u0119 - czyli ok. 20% spo\u0142ecze\u0144stwa. Wdro\u017cenie opracowanej technologii i uruchomienie produkcji w zak\u0142adanym terminie mo\u017cliwe b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie dzi\u0119ki realizacji niniejszego projektu i uzyskaniu wsparcia ze \u015brodk\u00f3w UE - zaplanowano zakup niezb\u0119dnej, wysoko zaawansowanej infrastruktury technologicznej, zapewniaj\u0105cej wydajny i jednocze\u015bnie korzystny dla \u015brodowiska proces produkcji. B\u0119dzie to tak\u017ce szansa na promowanie regionu, poszerzenie oferty Wnioskodawcy i jego mo\u017cliwo\u015bci produkcyjnych oraz poszanowania dla tradycyjnego wypieku.", "BENEFICJENT": "\"IGNACY POLA\u0143SKI\" FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWA , BOGUS\u0141AW POLA\u0143SKI, DANUTA PLUTA, ANNA WARESIAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie przez firm\u0119 \u201eIgnacy Pola\u0144ski\u201d Firma Produkcyjno-Handlowo-Us\u0142ugowa B. Pola\u0144ski, D. Pluta, A. Waresiak wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych celem wprowadzenia innowacji procesowej polegaj\u0105cej na jednoczesnej implementacji termicznych, enzymatycznych oraz bakteriologicznych metod rozk\u0142adu glutenu w linii produkcyjnej do chleba bezglutenowego z wykorzystaniem m\u0105ki pszennej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 227.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-19", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1510769.33", "WARTOSC": "3094486.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "W ramach inwestycji wybudowane zostanie 3,35 km sieci kanalizacyjnej w miejscowo\u015bciach Jab\u0142onka i Podwilk, w tym: planowana do budowy d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci kanalizacyjnej Jab\u0142onka, \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 967 mb., 315 mm, kana\u0142y z rur PVC \u0142\u0105czone na wcisk, planowana do budowy d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci kanalizacyjnej Podwilk, \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 2.383,2 mb., 160 200 mm, kana\u0142y z rur PVC \u0142\u0105czone na wcisk.Ponadto zaplanowano budow\u0119 przy\u0142\u0105czy kanalizacyjnych w liczbie 23; 160 200 mm, kana\u0142y z rur PVC \u0142\u0105czone na wcisk.Zaplanowane rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w zakresie budowy sieci kanalizacji sanitarnych.Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c instalacj\u0119 systemu nowoczesnego, energooszcz\u0119dnego inteligentnego sterowania sieci\u0105 kanalizacyjn\u0105. Zaplanowane dzia\u0142ania charakteryzuj\u0105 si\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0105 jako\u015bci do ceny.\u015acieki odprowadzane z nowowybudowanej kanalizacji sanitarnej b\u0119d\u0105 po zako\u0144czeniu realizacji projektu inwestycyjnego odprowadzane do oczyszczalni: Jab\u0142onka numer identyfikacyjny oczyszczalni: PLMP0650 oraz Jab\u0142onkaPodwilk numer identyfikacyjny oczyszczalni: PLMP2150N, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 wymagania Dyrektywy Rady 91271EWG z dnia 21 maja 1991 r. dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych Dz. U. L 13540 z 30.5.1991 oraz Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014 r.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141ONKA", "TYTUL": "Rozbudowa kanalizacji w aglomeracji Jab\u0142onka i aglomeracji Podwilk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1044328.02", "WARTOSC": "1228621.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej 60 dzieciom z gminy Jab\u0142onka (32 dziewczynkom i 28 ch\u0142opcom) w wieku 2,5 \u2013 6 lat, w tym 7 posiadaj\u0105cym orzeczenie o kszta\u0142ceniu specjalnym (7 ch\u0142opc\u00f3w) w wieku 2,5 - 9 lat poprzez otwarcie nowego integracyjnego przedszkola w Jab\u0142once dostosowanego i w pe\u0142ni wyposa\u017conego, prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci oraz podniesienie kompetencji 6 nauczycieli w zakresie TIK i pracy z dzie\u0107mi, w tym z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 1.05.2017 do 31.08.2018, z zachowaniem trwa\u0142o\u015bci do 31.08.2020. W ramach projektu planowane jest: 1. adaptowanie lokalu na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci przedszkolnej, przygotowanie i wyposa\u017cenie placu zabaw 2. prowadzenie przedszkola 3. realizacja indywidualnych program\u00f3w terapeutycznych dla dzieci niepe\u0142nosprawnych zgodnie z zaleceniami zawartymi w orzeczeniach o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego 4. przygotowanie i prowadzenia zaj\u0119\u0107 z integracji sensorycznej w Sali Do\u015bwiadczania \u015awiata 5. rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia logopedyczne. Dzi\u0119ki utrzymaniu rezultat\u00f3w projektu zwi\u0119kszy si\u0119 odsetek dzieci w wieku wychowania przedszkolnego ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkoli w gminie Jab\u0142onka. Dost\u0119pno\u015b\u0107 miejsc dla dzieci w plac\u00f3wce przedszkolnej stworzy mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu na rynek pracy os\u00f3b, w tym szczeg\u00f3lnie kobiet, kt\u00f3re do tej pory zaanga\u017cowane by\u0142y w domow\u0105 opiek\u0119 nad dzie\u0107mi, w wyniku czego przedwcze\u015bnie opuszcza\u0142y regionalny rynek pracy. Trwa\u0142o\u015b\u0107 finansowania b\u0119dzie zapewniona poprzez uzyskanie dotacji z gminy Jab\u0142onka, na kt\u00f3rej powstanie plac\u00f3wka zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem o\u015bwiatowym.", "BENEFICJENT": "CEZARY SCHIFF", "TYTUL": "Kraina dzieci\u0119cych zabaw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "771538.13", "WARTOSC": "980349.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu zaplanowano popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego Gminy Jab\u0142onka oraz zmniejszenie r\u00f3\u017cnic spo\u0142ecznogospodarczych przez wyeliminowanie pokry\u0107 dachowych oraz element\u00f3w elewacji wykonanych z materia\u0142\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest oraz innych odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest.Planowane jest usuwanie nast\u0119puj\u0105ce rodzaje odpad\u00f3w:1 17 06 05 materia\u0142y konstrukcyjne zawieraj\u0105ce azbest,2 17 06 01 materia\u0142y izolacyjne zawieraj\u0105ce azbest.Przyj\u0119to \u0142\u0105cznie, \u017ce \u015brednio z jednego budynku usuni\u0119tych zostanie 4 Mg materia\u0142\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141ONKA", "TYTUL": "Demonta\u017c, pakowanie, transport i bezpieczne sk\u0142adowanie materia\u0142\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Gminy Jab\u0142onka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1607235.42", "WARTOSC": "1890865.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ", "OPIS": "Celem projektu (P) jest wsparcie i unowocze\u015bnienie procesu kszta\u0142cenia zawodowego (KZ) oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie na lokalnym i regionalnym rynku pracy oraz obszarze ca\u0142ej UE, uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w bran\u017cy turystyczno-gastronomicznej (T), administracyjno-us\u0142ugowej (A), budowlanej (B) oraz elektryczno-elektronicznej (E) w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez popraw\u0119 jako\u015bci bazy dydaktycznej oraz rozszerzenie i dostosowanie oferty plac\u00f3wki KZ do potrzeb rynku pracy oraz podniesienie kompetencji kadry. P zak\u0142ada rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych (CKZ) w bran\u017cy wiod\u0105cej T i w ograniczonym zakresie w bran\u017cy A, B i E na bazie istniej\u0105cego Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego (CKP) wchodz\u0105cego w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Plac\u00f3wek w Kro\u015bcienku n/Dunajcem (ZSZiP K). Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi\u0105 przede wszystkim uczniowie (U) p.j.o. tworz\u0105cych CKZ w bran\u017cy T, A, B i E: - ZSZiP K kszta\u0142c\u0105cego m.in. w bran\u017cy T i E - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Bohater\u00f3w Westerplatte w Jab\u0142once (ZS J) kszta\u0142c\u0105cego m. in. w bran\u017cy T, A i E - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych w Nowym Targu (ZSE NT) kszta\u0142c\u0105cego m. in. w bran\u017cy T i A - Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego nr 1 w Nowym Targu (SOSW NT) kszta\u0142c\u0105cego m. in. w bran\u017cy T i B. P b\u0119dzie realizowany od IV 2017 do XII 2021. W ramach P organizowane b\u0119d\u0105 dodatkowe pozaszk. formy wsparcia dla U takie jak kursy zawodowe i sta\u017ce u pracodawc\u00f3w. Nauczyciele otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci studi\u00f3w podyplom. oraz specjalist. kurs\u00f3w i szkole\u0144 obejmuj\u0105cych zakresem tematyk\u0119 zw. z nauczanym zawodem. Pracownie zostan\u0105 wyposa\u017cone w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt., by stworzy\u0107 warunki odzwierciedlaj\u0105ce naturalne \u015brodowisko pracy w\u0142a\u015bciwe dla nauczanych zawod\u00f3w. Rezultatem P b\u0119dzie wyposa\u017cenie U w wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje niezb\u0119dne do podj\u0119cia pracy oraz trwa\u0142e powi\u0105zanie oferty edukacyjnej z rynkiem pracy. Podniesienie kwalifikacji zaw. kadry oraz doposa\u017cenie pracowni wzbogaci i uatrakcyjni ofert\u0119 KZ w powiecie.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOTARSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych w bran\u017cy turystyczno-gastronomicznej w powiecie nowotarskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-07-31", "DOFINANSOWANIE": "468549.24", "WARTOSC": "722239.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energoch\u0142onnego obiektu, b\u0119d\u0105cego zapleczem dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa FIRMA US\u0141UGOWO HANDLOWO PRODUKCYJNASMREK EXPORT IMPORT STOLARSTWO OG\u00d3LNE J\u00d3ZEF PAWLAK oraz zwi\u0119kszone wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Cel projektu zostanie zrealizowany poprzez modernizacj\u0119 budynku produkcyjnomagazynowego zakres rzeczowy obejmuje: modernizacje energetyczn\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych budynku nad i pod gruntem, stropu do strychu, dachu skos\u00f3w murowanych wymiana stolarki drzwiowej i okiennej. modernizacje instalacji centralnego ogrzewania w postaci zainstalowania kot\u0142a na biomas\u0119, grzejniki z zaworami i g\u0142owicami termostatycznymi przewod\u00f3w rozprowadzaj\u0105cych wraz z izolacj\u0105 termiczn\u0105, modernizacje systemu przygotowania c.w.u. zamontowanie zasobnika c.w.u., wykonanie systemu cyrkulacji cwu oraz perlator\u00f3w wody wraz z automatycznymi bateriami ograniczaj\u0105cymi wyp\u0142yw wody, modernizacje o\u015bwietlenia wymiana na oprawy ledowe wymiane maszyny suszarniaZwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa w projekcie wynosi 60,48.Redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz redukcji emisji CO2 o 138 Mgrok.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO-HANDLOWO-PRODUKCYJNA \"SMREK\" EXPORT IMPORT STOLARSTWO OG\u00d3LNE J\u00d3ZEF PAWLAK", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa \"Firma U.H.P. \"SMREK\"\" poprzez przeprowadzenie termomodernizacji obiektu, wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144 oraz zastosowanie OZE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-16", "DATA_START": "2019-07-16", "DOFINANSOWANIE": "431287.71", "WARTOSC": "663104.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energoch\u0142onnego obiektu, b\u0119d\u0105cego zapleczem dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa FIRMA US\u0141UGOWOHANDLOWA DRWAL EXPORT IMPORT MATONOG J\u00d3ZEF oraz zwi\u0119kszone wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Cel zostanie zrealizowany poprzez:Dla budynku g\u0142\u00f3wnego zakres rzeczowy obejmuje: modernizacje energetyczn\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych budynku nad i pod gruntem, stropu do strychu, wymiana stolarki drzwiowej i okiennej. modernizacje instalacji centralnego ogrzewania w postaci zainstalowania kot\u0142a na biomas\u0119, przewod\u00f3w rozprowadzaj\u0105cych wraz z izolacj\u0105 termiczn\u0105, modernizacje systemu przygotowania c.w.u. zamontowanie zasobnika c.w.u. oraz perlator\u00f3w wody , modernizacje o\u015bwietlenia wymiana na oprawy ledowe wymian\u0119 maszyny suszarnia modernizacja suszarni na efektywniejsz\u0105 energetycznie, kt\u00f3ra w efekcie ko\u0144cowym zmniejszy zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 podczas procesu produkcyjnego min. poprzez zmniejszenie mocy silnik\u00f3w elektrycznych oraz wykonanie ocieplenia \u015bcian. Dla budynku hala produkcyjna zakres rzeczowy obejmuje: modernizacje energetyczn\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych budynku nad i pod gruntem, stropu do strychu, docieplenie bram wjazdowych. modernizacje instalacji centralnego ogrzewania w postaci zainstalowania kot\u0142a na biomas\u0119, przewod\u00f3w rozprowadzaj\u0105cych wraz z izolacj\u0105 termiczn\u0105 oraz nagrzewnic.Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa w projekcie wynosi 81,85.Redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz redukcji emisji CO2 o 117,02 Mgrok.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO HANDLOWA DRWAL EXPORT IMPORT MATONOG J\u00d3ZEF", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa DRWAL EXPORT IMPORT poprzez przeprowadzenie termomodernizacji obiekt\u00f3w oraz wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-09", "DATA_START": "2019-08-09", "DOFINANSOWANIE": "430117.24", "WARTOSC": "661305.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energoch\u0142onnego obiektu, b\u0119d\u0105cego zapleczem dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Firma Us\u0142ugowo Handlowa Kartex S.C. Gra\u017cyna Karlak oraz zwi\u0119kszone wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Cel projektu zostanie zrealizowany poprzez modernizacj\u0119 budynku produkcyjnomagazynowego zakres rzeczowy obejmuje:1. Zakup i monta\u017c \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oze do zasilania obiekt\u00f3w. zakup i monta\u017c kot\u0142a na biomas\u0119 o mocy 980 kW, zakup i monta\u017c zasobnik\u00f3w buforowych 2x4000l, zakup i wymiana zawor\u00f3w i g\u0142owic termostatycznych, ocieplenie ruroci\u0105g\u00f3w, przesy\u0142owych zakup i monta\u017c zasobnika wymiennika ciep\u0142a o poj. 2000l w budynku 32. Zakup i monta\u017c na dachowej instalacji PV o mocy 49,5 kWp generator PV 165 szt. modu\u0142\u00f3w PV o wymiarach 1660x990x40 mm i powierzchni ca\u0142kowitej 328,68 o sprawno\u015b\u0107 modu\u0142\u00f3w min. 15,97o moc przy STC min. 300 Wp 1 inwerter sieciowy 3fazowe, szt. o parametrach: maksymalna moc wej\u015bciowa 20000 W; maksymalne napi\u0119cie wej\u015bciowe 1000 V; sprawno\u015b\u0107 maksymalna 98 1 inwerter sieciowy 3fazowe, szt. o parametrach: maksymalna moc wej\u015bciowa 30000 W; maksymalne napi\u0119cie wej\u015bciowe 1000 V; sprawno\u015b\u0107 maksymalna 98zabezpieczenie zwarciowe i przet\u0119\u017ceniowe DC bezpieczniki topikowe zabezpieczenie zwarciowe i przet\u0119\u017ceniowe AC \u0142\u0105czniki instalacyjne nad pr\u0105dowe, zabezpieczenie przeciwprzepi\u0119ciowe ograniczniki przepi\u0119\u0107 SPD , roz\u0142\u0105czniki roz\u0142\u0105czniki izolacyjne do roz\u0142\u0105czania biegun\u00f3w po stronie DC i AC, licznik pomiarowy energii wytworzonej przez system PV, rozdzielnia REKO gdzie znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 zabezpieczenia obwod\u00f3w inwertor\u00f3w, licznik energii wytworzonej przez mini elektrowni\u0119, g\u0142\u00f3wny wy\u0142\u0105cznik instalacji fotowoltaicznej roz\u0142\u0105cznik izolacyjny, ogranicznik przepi\u0119\u0107 SPD..Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci w przedsi\u0119biorstwie wynosi 25,83.Redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 64,79 Mgrok.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO HANDLOWA \"KARTEX\" S.C. MARIA KARLAK, GRA\u017bYNA KARLAK", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci energetycznej poprzez wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w firmie \u201eKARTEX\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "312022.67", "WARTOSC": "367085.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j uzdolnie\u0144 oraz pog\u0142\u0119bianie zainteresowa\u0144 i aktywno\u015bci edukacyjnej w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 uzdolnieni uczniowie I i II etapu edukacyjnego z terenu powiatu nowotarskiego w miejscowo\u015bci Jab\u0142onka. Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu:1. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie jezyka angielskiego oraz kompetencji ponadprzedmiotowych 4 grupy I edycja 320 h2. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie jezyka angielskiego oraz kompetencji ponadprzedmiotowych 4 grupy II edycja 320 h3. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie jezyka angielskiego oraz kompetencji ponadprzedmiotowych 4 grupy III edycja 320 h4. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie nauk matematycznych i naukowotechnicznych oraz kompetencji ponadprzedmiotowych 4 grupy I edycja 320 h5. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie nauk matematycznych i naukowotechnicznych oraz kompetencji ponadprzedmiotowych 4 grupy II edycja 320 h6. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie nauk matematycznych i naukowotechnicznych oraz kompetencji ponadprzedmiotowych 4 grupy III edycja 320 h7. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie TIK oraz kompetencji ponadprzedmiotowych 4 grupy I edycja 320 h8. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie TIK oraz kompetencji ponadprzedmiotowych 4 grupy II edycja 320 h9. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie TIK oraz kompetencji ponadprzedmiotowych 4 grupy III edycja 320 h10. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie podnoszenia kompetencji kluczowych z przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz kompetencji ponadprzedmiotowych 2 grupy I edycja 160 h11. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie podnoszenia kompetencji kluczowych z przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz kompetencji ponadprzedmiotowych 2 grupy II edycja 160 h12. Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie podnoszenia kompetencji kluczowych z przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz kompetencji ponadprzedmiotowych 2 grupy III edycja 160 hG\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to nabycie przez uczni\u00f3w wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach kompetencji kluczowych i kompetencji spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141ONKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty-I i II etap edukacyjny - Gmina Jab\u0142onka/ powiat nowotarski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-24", "DATA_START": "2019-07-24", "DOFINANSOWANIE": "306383.06", "WARTOSC": "474753.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energoch\u0142onnego obiektu, b\u0119d\u0105cego zapleczem dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa FHU ELMAX Adam Machaj oraz zwi\u0119kszone wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Cel zostanie zrealizowany poprzez: modernizacje energetyczn\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych budynku nad i pod gruntem, stropu do strychu, wymiana stolarki drzwiowej i okiennej. modernizacje instalacji centralnego ogrzewania w postaci zainstalowania pompy ciep\u0142a, grzejnik\u00f3w z zaworami g\u0142owicami termostatycznymi, przewod\u00f3w rozprowadzaj\u0105cych wraz z izolacj\u0105 termiczn\u0105, modernizacje systemu przygotowania c.w.u. monta\u017c pompy ciep\u0142a oraz perlator\u00f3w wody wraz z automatycznymi bateriami ograniczaj\u0105cymi wyp\u0142yw wody, modernizacje o\u015bwietlenia monta\u017c o\u015bwietlenia ledowego budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej o mocy 16,2 kWp na dachu obiektu.Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa w projekcie wynosi 96,75.Redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych redukcja emisji CO2 o 43,79 Mgrok.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA EL-MAX ADAM MACHAJ", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwaEL-MAX ADAM MACHAJ poprzez przeprowadzenie termomodernizacji oraz zastosowania OZE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-15", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "740626.47", "WARTOSC": "871325.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Celem projektu jest podj\u0119cie pracy zarobkowej przez 45 kobiet lub m\u0119\u017cczyzn po okresie sprawowania opieki nad dzieckiem do lat 3 z terenu gmin Jab\u0142onka, Lipnica Wielka, Czarny Dunajec, Spytkowice poprzez instytucj\u0119 opiekuna dziennego w okresie od 1 stycznia 2018 r. do 31 grudnia 2018 r., z zachowaniem trwa\u0142o\u015bci do 31 grudnia 2020 r.Projekt adresowany jest do os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b samotnie wychowuj\u0105cych, niepe\u0142nosprawnych lub posiadaj\u0105cych dzieci niepe\u0142nosprawne.Wsparcie zostanie udzielone poprzez zapewnienie opieki co najmniej 45 dzieciom w wieku od 1 do 3 roku \u017cycia w postaci dziennego opiekuna w godzinach 6.30 18.30.W projekcie przewiduje si\u0119 przygotowanie 3 pomieszcze\u0144 do prowadzenia dziennej opieki nad dzieckiem, w tym sal zabaw, pomieszcze\u0144 odpoczynku, szatni, pomieszcze\u0144 sanitarnych dla dzieci i personelu, przygotowanie placu zabaw. Planowane jest zapewnienie najwy\u017cszych standard\u00f3w opieki nad dzieckiem poprzez m.in. zatrudnienie wykwalifikowanej kadry, zakup pomocy dydaktycznych, mebli, zabawek, sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia.Rezultatem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 45 os\u00f3b 43K, 2M, kt\u00f3rym uda si\u0119 pogodzi\u0107 \u017cycie rodzinne z zawodowym dzi\u0119ki zapewnieniu opieki w postaci opiekuna dziennego:6cioro bezrobotnych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajdzie prac\u0119 lub za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 zarobkow\u0105 lub b\u0119dzie mie\u0107 status poszukuj\u0105cego pracy39cioro os\u00f3b powr\u00f3ci do swojego pracodawcy lub wznowi dzia\u0142alno\u015b\u0107 zarobkow\u0105Dzi\u0119ki projektowi utworzonych zostanie 45 miejsc \u017c\u0142obkowych.Projekt polega na usuni\u0119ciu bariery braku miejsca opieki dla dziecka w powrocie lub wej\u015bciu na rynek pracy opiekun\u00f3w dzieci do lat 3. Zniwelowanie tej bariery ma wspiera\u0107 zatrudnienie oraz sprzyja\u0107 \u0142\u0105czeniu \u017cycia prywatnego z zawodowym.", "BENEFICJENT": "CEZAR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opieka \u017c\u0142obkowa w Jab\u0142once", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1743073.51", "WARTOSC": "2525925.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania badawcze, edukacyjne i upowszechniaj\u0105ce dziedzictwo niematerialne G\u00f3rali Babiog\u00f3rskich, G\u00f3rali Orawskich, G\u00f3rali Spiskich, G\u00f3rali S\u0105deckich, G\u00f3rali Nadpopradzkich, G\u00f3rali Pieni\u0144skich, Zag\u00f3rzan i Kliszczak\u00f3w. W 8 mikroregionach zostanie przeprowadzonych \u0142\u0105cznie 10 cykli bada\u0144 terenowych na temat miejscowego dziedzictwa (odpowiedzialny partner projektu: Pa\u0144stwowe Muzeum Etnograficzne w Warszawie; zadanie 2). W ka\u017cdym mikroregionie zostan\u0105 przeprowadzone tematyczne warsztaty edukacyjne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w ramach kt\u00f3rych uczestnicy lepiej poznaj\u0105 miejscowe dziedzictwo kulturowe (warsztaty r\u0119kodzielnicze, muzyczne, teatralne, kulinarne \u2013 po 10 zaj\u0119\u0107 w ci\u0105gu roku szkolnego w wybranych o\u015brodkach). Ponadto w ka\u017cdym z 8 mikroregion\u00f3w powstanie 10-osobowa grupa wolontariuszy-badaczy (m\u0142odzie\u017c 14-20 lat), kt\u00f3rzy odb\u0119d\u0105 warsztaty dot. dziedzictwa niematerialnego swojego regionu (po 2 dni w ka\u017cdym mikroregionie, przez 2 lata, razem 16 warsztat\u00f3w 2-dniowych) oraz metod i narz\u0119dzi prowadzenia bada\u0144, w tym sztuki pisania reporta\u017cu, fotografii i wideo (\u0142\u0105cznie 12 warsztat\u00f3w 2-dniowych) oraz b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 w\u0142asne, dodatkowe badania terenowe, dzi\u0119ki kt\u00f3rym odkryj\u0105 bogactwo kulturowe swojego regionu i wzmocni\u0105 swoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 lokaln\u0105, a zarazem nab\u0119d\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci przydatne w dalszym \u017cyciu zawodowym (zadania 3 i 4 realizowane wsp\u00f3lnie przez partner\u00f3w projektu). Na podstawie zgromadzonej w trakcie bada\u0144 wiedzy o lokalnym dziedzictwie niematerialnym, wsp\u00f3lnie z mieszka\u0144cami i ekspertami zostanie utworzonych 50 nieznakowanych w terenie tras z zagadkami i skarbem (quest\u00f3w), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y atrakcyjn\u0105 ofert\u0119 edukacyjno-turystyczn\u0105 regionu (w formie ulotek, portalu internetowego i aplikacji mobilnej; zadanie 5). W ostatniej fazie zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania upowszechniaj\u0105ce zebrane materia\u0142y i stworzon\u0105 ofert\u0119 (2 publikacje, p\u0142yta z muzyk\u0105, seminaria upowszechniaj\u0105ce; zadanie 6).", "BENEFICJENT": "KLUB SPORTOWY \"B\u00d3R\"", "TYTUL": "Odkrywanie skarb\u00f3w dziedzictwa po\u0142udniowej Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-06-10", "DOFINANSOWANIE": "8850565.73", "WARTOSC": "13563788.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina", "OPIS": "Projekt, ze wzgl\u0119du na zakres, dotyczy nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: \u2022 prace konserwatorskie, restauratorskie oraz roboty budowlane przy obiektach i na obszarach zabytkowych i zespo\u0142ach tych obiekt\u00f3w oraz w ich otoczeniu, \u2022 zakup trwa\u0142ego wyposa\u017cenia do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, w tym edukacji artystycznej oraz realizacji prac konserwatorskich, \u2022 modernizacja wystaw sta\u0142ych, \u2022 zabezpieczenie obiekt\u00f3w przed kradzie\u017c\u0105 i zniszczeniem, \u2022 rozbudowa, przebudowa i remont pomieszcze\u0144 lub obiekt\u00f3w z przeznaczeniem na magazyny studyjne, \u2022 konserwacja zabytk\u00f3w ruchomych. Projekt realizowany b\u0119dzie w Partnerstwie. Rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Muzeum Okr\u0119gowe w Nowym S\u0105czu. Pozosta\u0142ymi Partnerami s\u0105 Muzeum Okr\u0119gowe w Tarnowie, Muzeum Dwory Karwacjan\u00f3w i G\u0142adysz\u00f3w, Muzeum- Nadwi\u015bla\u0144ski Park Etnograficzny w Wygie\u0142zowie i Zamek Lipowiec, Muzeum- Orawski Park Etnograficzny w Zubrzycy G\u00f3rnej, Skansen w Sidzinie-Muzeum Kultury Ludowej Gmina Dobczyce oraz Ma\u0142opolski Instytut Kultury.", "BENEFICJENT": "MUZEUM OKR\u0118GOWE W NOWYM S\u0104CZU", "TYTUL": "SKANSENOVA - systemowa opieka nad dziedzictwem w ma\u0142opolskich muzeach na wolnym powietrzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-14", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "98054.88", "WARTOSC": "144648.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest zlecenie us\u0142ug badawczej typu eksperymentalne prace rozwojowe w zakresie: opracowania dokumentacji technicznej prototypowej pompy ciep\u0142a o mocy grzewczej ok. 8 kW, z modulowan\u0105 wydajno\u015bci\u0105 grzewcz\u0105, pracuj\u0105cej na ekologicznym czynniku R290, opracowania algorytmu pracy urz\u0105dzenia, wykonania fizycznego prototypu pompy ciep\u0142a, przetestowania prototypu w otoczeniu stanowi\u0105cym model warunk\u00f3w rzeczywistego funkcjonowania; optymalizacji warunk\u00f3w i parametr\u00f3w pracy prototypu pompy ciep\u0142a.W wyniku realizacji us\u0142ugi badawczej Wnioskodawca otrzyma w pe\u0142ni funkcjonalny prototyp pompy ciep\u0142a typu powietrzewoda, opartej o spr\u0119\u017cark\u0119 ch\u0142odnicz\u0105, wyposa\u017con\u0105 w inwerter falownik, dzi\u0119ki kt\u00f3rej mo\u017cliwa b\u0119dzie modulacja mocy pracy pompy ciep\u0142a przy jednoczesnym zastosowaniu w pe\u0142ni ekologicznego czynnika ch\u0142odniczego R290, o bardzo niskim GWP r\u00f3wnym 3. Powy\u017csze wyniki prac badawczych pozwol\u0105 Wnioskodawcy na wdro\u017cenie ostatecznego produktu do w\u0142asnej oferty handlowej.Wnioskodawca dokona\u0142 wyboru Wykonawcy przedmiotowej us\u0142ugi Akademia G\u00f3rniczoHutnicza w Krakowie, Wydzia\u0142 Geologii, Geofizyki i Ochrony \u015arodowiska, spe\u0142niaj\u0105cego definicj\u0119 jednostki naukowej o kategorii naukowej co najmniej B. Wykonanie prac rozwojowych w ramach przedmiotowego projektu jest niezb\u0119dne w celu podwy\u017cszenia poziomu gotowo\u015bci technologicznej do poziomu VIII TRL, co umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek innowacji produktowej w skali co najmniej kraju, w postaci pompy ciep\u0142a z modulowan\u0105 wydajno\u015bci\u0105 grzewcz\u0105, pracuj\u0105cej na ekologicznym czynniku R290.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE KO\u0141TON S.C. WOJCIECH KO\u0141TON, KRZYSZTOF KO\u0141TON", "TYTUL": "Opracowanie prototypu innowacyjnej pompy ciep\u0142a z modulowan\u0105 wydajno\u015bci\u0105 grzewcz\u0105, pracuj\u0105cej na ekologicznym czynniku R290", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "930148.93", "WARTOSC": "1094292.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie gminy Nowy Targ oraz powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 72 os\u00f3b (60K i 12M) z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z gminy Nowy Targ i z powiat\u00f3w nowotarskiego i tatrza\u0144skiego, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez stworzenie 72 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w okresie 01.04.2018r. - 31.03.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce /wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 72 rodzic\u00f3w z gminy Nowy Targ, powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego w r\u00f3\u017cnym wieku, z r\u00f3\u017cnym wykszta\u0142ceniem (zawodowe, ponadgimnazjalne, wy\u017csze). Projekt realizowany za pomoc\u0105 zada\u0144: - adaptacja pomieszcze\u0144 oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia - zapewnienie bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi", "BENEFICJENT": "\"ART-CONNECT\" ARTUR KU\u0141AKOWSKI", "TYTUL": "Opieka i edukacja w \u017b\u0142obku Fiku-Miku szans\u0105 na powr\u00f3t rodzic\u00f3w do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-26", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "55937.04", "WARTOSC": "65808.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kszta\u0142cenia uczni\u00f3w w obszarze informatyka i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 wykorzystuj\u0105c interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy Zespo\u0142emSzk\u00f3\u0142 im. Bohater\u00f3w Westerplatte w Jab\u0142once, a uczelniami na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Projekt b\u0119dzie realizowany z wykorzystaniem nowoczesnych technologii multimedialnych online w procesie nauczania w obszarze informatyka i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107.Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost kompetencji w wymienionych obszarach, wzrost zainteresowania tymi obszarami, podniesienie poziomu kszta\u0142cenia,zwi\u0119kszenie szans uczni\u00f3w w dalszym kszta\u0142ceniu na uczelni wy\u017cszej, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci uczni\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich do \u015brodowiskaakademickiego.Realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe wykraczaj\u0105ce poza podstaw\u0119 programow\u0105, maj\u0105ce na celu przybli\u017cenie oraz zg\u0142\u0119bienie zagadnie\u0144 z obszaruinformatyk ai przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 a, a tak\u017ce u\u0142atwienie w przysz\u0142o\u015bci kontaktu z uczelniami wy\u017cszymi i kontynuowanie nauki.Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy z Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0105 Turystyki i Ekologii w Suchej Beskidzkiej i Uniwersytetem Ekonomicznym w Krakowie", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOTARSKI - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 IM. BOHATER\u00d3W WESTERPLATTE W JAB\u0141ONCE", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Bohater\u00f3w Westerplatte w Jab\u0142once w obszarach kszta\u0142cenia og\u00f3lnego: informatyka i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.03}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "43740.00", "WARTOSC": "59778.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie innowacyjnego niezale\u017cnego od sieci elektroenergetycznej systemu zasilania dla automatycznych kot\u0142\u00f3w grzewczych spalaj\u0105cych pellet. System zasilania pozwoli na uniezale\u017cnienie pracy kot\u0142a od dost\u0119pno\u015bci energii z sieci elektroenergetycznej. Projektowany uk\u0142ad zasilania b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z generatora termoelektrycznego, produkuj\u0105cego pr\u0105d sta\u0142y na skutek przep\u0142ywaj\u0105cego przez niego ciep\u0142a. Wyprodukowana energia b\u0119dzie gromadzona w akumulatorze bezobs\u0142ugowym o odpowiedniej pojemno\u015bci. Akumulator b\u0119dzie \u0142adowany za pomoc\u0105 odpowiednio dobranego regulatora \u0142adowania. Regulator \u0142adowania pozwoli tak\u017ce na pod\u0142\u0105czenie \u017ar\u00f3de\u0142 sta\u0142opr\u0105dowych bezpo\u015brednio do niego, a tak\u017ce \u017ar\u00f3de\u0142 zasilanych pr\u0105dem przemiennym poprzez zastosowanie falownika \u2013 inwertera. Generator elektryczny b\u0119dzie musia\u0142 dostarczy\u0107 energi\u0119 do nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w kot\u0142a: \u2022 sterownika, \u2022 zapalarki, \u2022 systemu podawania paliwa, \u2022 przynajmniej jednej pompy obiegowej. Za\u0142o\u017cenia projektu: \u2022 Okre\u015blenie rzeczywistego zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 zu\u017cywan\u0105 przez kocio\u0142, \u2022 Opracowanie generatora o odpowiedniej mocy (moc dopasowana do zapotrzebowania energetycznego kot\u0142a), \u2022 Dobranie odpowiednich element\u00f3w uk\u0142adu elektrycznego, takich jak regulator \u0142adowania, akumulator, falownik, zabezpieczenia, przewody, itp. Ogniwa termoelektryczne produkuj\u0105 pr\u0105d elektryczny na skutek przep\u0142ywu przez nie ciep\u0142a. Ciep\u0142o b\u0119dzie dostarczane ze strumienia gor\u0105cych spalin, a odbi\u00f3r tego ciep\u0142a b\u0119dzie realizowany przez wod\u0119 kot\u0142owa powrotn\u0105. Kocio\u0142 z wbudowanym uk\u0142adem do produkcji pr\u0105du elektryczne stanie si\u0119 mikrokogeneratorem, tj. b\u0119dzie produkowa\u0142 ciep\u0142o i pr\u0105d elektryczny w jednym procesie technologicznym.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE KO\u0141TON WOJCIECH KO\u0141TON KRZYSZTOF KO\u0141TON S.C.", "TYTUL": "Opracowanie koncepcji technologicznej systemu zasilania niezale\u017cnego od sieci elektroenergetycznej dla ekologicznych kot\u0142\u00f3w na pellety produkowanych przez firm\u0119 Ko\u0142ton S.C", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1906925.96", "WARTOSC": "2243442.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie:1.digitalizacji obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do SAD na terenie Ma\u0142opolski 20 obiekt\u00f3w, w tym 8 z listy UNESCO, polegaj\u0105ce na kompleksowym ich przetworzeniu na form\u0119 cyfrow\u0105 poprzez wykonanie zaawansowanych modeli tr\u00f3jwymiarowych obiekt\u00f3w i ich wn\u0119trz, wyposa\u017cenia malarstwo, rze\u017aba, zdobnictwo.Dla zbudowania modeli 3D zak\u0142ada si\u0119 wykorzystanie technologii laserowego skanowania budynk\u00f3w o wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci, g\u0119sto\u015bci i dok\u0142adno\u015bci, kt\u00f3ra dostarczy danych w postaci tzw. chmury punkt\u00f3w oraz ich po\u0142\u0105czenie z dokumentacj\u0105 fotograficzn\u0105 wysokiej jako\u015bci i dok\u0142adno\u015bci. Technika polegaj\u0105ca na kompilacji dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w danych da w efekcie znacznie bardziej dok\u0142adny model ni\u017c przy zastosowaniu wy\u0142\u0105cznie jednej z nich.2.prac zwi\u0105zanych z tworzeniem i rozwijaniem platform dystrybucji tre\u015bci cyfrowych, s\u0142u\u017c\u0105cych udost\u0119pnianiu zasob\u00f3w cyfrowych w spos\u00f3b otwarty i zapewniaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich ponownego wykorzystania oraz wytworzenia na ich podstawie nowych us\u0142ug cyfrowych. Udost\u0119pnienie przybierze form\u0119 dedykowanej platformy webowej oraz aplikacji mobilnej oraz wirtualnej rzeczywisto\u015bci VR.Do budowy dedykowanych aplikacji wykorzystane zostan\u0105 najnowsze technologie informatyczne HTML5 i CSS dla rozwi\u0105zania webowego. Aplikacje mobilne opracowane zostan\u0105 w technologii natywnej dla dw\u00f3ch najpopularniejszych system\u00f3w operacyjnych: IOS w j\u0119zyku Objective C oraz Android w Java. W aplikacjach implementowana b\u0119dzie audiodeskrypcja oraz audioguide dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, technologia geolokalizacji.Projekt ma charakter regionalny, poniewa\u017c b\u0119dzie realizowany na obszarze wszystkich subregion\u00f3w w Ma\u0142opolsce gdzie zlokalizowane s\u0105 planowane do digitalizacji obiekty.W ramach projektu podzielony b\u0119dzie na zadania: 1.Digitalizacja obiekt\u00f3w architektury drewnianej2.Opracowanie narz\u0119dzi i aplikacji do udost\u0119pnienia cyfrowych zasob\u00f3w 3.Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Cyfrowe udost\u0119pnienie obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do Szlaku Architektury Drewnianej w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "21555.15", "WARTOSC": "25359.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kszta\u0142cenia uczni\u00f3w w obszarze informatyka wykorzystuj\u0105c interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy Zespo\u0142em Szk\u00f3\u0142 im. Bohater\u00f3w Westerplatte w Jab\u0142once, a uczelniami na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Projekt b\u0119dzie realizowany z wykorzystaniem nowoczesnych technologii multimedialnych online w procesie nauczania w obszarze informatyka.Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost kompetencji w obszarze informatyka, wzrost zainteresowania tym obszarem, podniesienie poziomu kszta\u0142cenia, zwi\u0119kszenie szans uczni\u00f3w w dalszym kszta\u0142ceniu na uczelni wy\u017cszej, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci uczni\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich do \u015brodowiska akademickiego.Realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe wykraczaj\u0105ce poza podstaw\u0119 programow\u0105, maj\u0105ce na celu przybli\u017cenie oraz zg\u0142\u0119bienie zagadnie\u0144 z obszaru informatyka, a tak\u017ce u\u0142atwienie w przysz\u0142o\u015bci kontaktu z uczelniami wy\u017cszymi i kontynuowanie nauki.Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy z Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0105 Turystyki i Ekologii w Suchej Beskidzkiej.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOTARSKI- ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 IM. BOHATER\u00d3W WESTERPLATTE W JAB\u0141ONCE", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Bohater\u00f3w Westerplatte w Jab\u0142once w obszarze kszta\u0142cenia og\u00f3lnego informatyka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "12827.35", "WARTOSC": "15091.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kszta\u0142cenia uczni\u00f3w w obszarze biologia wykorzystuj\u0105c interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy Zespo\u0142em Szk\u00f3\u0142 im. Bohater\u00f3w Westerplatte w Jab\u0142once, a uczelniami na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Projekt b\u0119dzie realizowany z wykorzystaniem nowoczesnych technologii multimedialnych on-line w procesie nauczania oraz przez wsp\u00f3ln\u0105 organizacj\u0119 k\u00f3\u0142 naukowych w obszarze biologia. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost kompetencji w obszarze biologia, wzrost zainteresowania tym obszarem, podniesienie poziomu kszta\u0142cenia, zwi\u0119kszenie szans uczni\u00f3w w dalszym kszta\u0142ceniu na uczelni wy\u017cszej, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci uczni\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich do \u015brodowiska akademickiego. Realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe wykraczaj\u0105ce poza podstaw\u0119 programow\u0105, maj\u0105ce na celu przybli\u017cenie oraz zg\u0142\u0119bienie zagadnie\u0144 z obszaru biologia, a tak\u017ce u\u0142atwienie w przysz\u0142o\u015bci kontaktu z uczelniami wy\u017cszymi i kontynuowanie nauki.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOTARSKI- ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 IM. BOHATER\u00d3W WESTERPLATTE W JAB\u0141ONCE", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Bohater\u00f3w Westerplatte w Jab\u0142once w obszarze kszta\u0142cenia og\u00f3lnego biologia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-16", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "427594.91", "WARTOSC": "635808.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zbadanie, udokumentowanie i upowszechnienie dziedzictwa niematerialnego dot. ma\u0142opolskich zwyczaj\u00f3w zwi\u0105zanych ze sk\u0142adaniem \u017cycze\u0144. Projekt obejmie badania oparte na kwerendzie naukowej i metodzie etnograficznej, innowacyjne dzia\u0142ania warsztatowe dostosowane do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w pod wzgl\u0119dem poziomu wiedzy i wieku, do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz przygotowanie dokumentacji z bada\u0144 i publikacji. Projekt w pe\u0142ni zrealizuje potrzeby zwi\u0105zane z poszukiwaniem przez badaczy, odbiorc\u00f3w kultury, rodzic\u00f3w, nauczycieli i edukator\u00f3w oraz media informacji i wiedzy o tradycjach zwi\u0105zanych ze sk\u0142adaniem \u017cycze\u0144, jako wa\u017cnego elementu naszej to\u017csamo\u015bci. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie polegaj\u0105 na: A/ PRZEPROWADZENIU BADA\u0143: 1. Kwerendy pog\u0142\u0119bionej; 2. Bada\u0144 terenowych (etap pierwszy) - 77 wywiad\u00f3w z mieszka\u0144cami r\u00f3\u017cnych region\u00f3w etnograficznych Ma\u0142opolski; 3. Bada\u0144 terenowych (etap drugi) \u2013 60 wywiad\u00f3w, 30 obserwacji uczestnicz\u0105cych, 33 dokumentacje fotograficzne / nagrania audiowizualne; B/ PRZYGOTOWANIU i PRZEPROWADZENIU WARSZTAT\u00d3W, s\u0142u\u017c\u0105cych reinterpretacji tradycyjnych/ludowych form \u201e\u017bycze\u0144\u201d przez odbiorc\u00f3w projektu i w\u0142\u0105czeniu ich w obieg \u017cycia wsp\u00f3lnot lokalnych i stworzenia warunk\u00f3w dla kontynuacji lokalnych tradycji; C/ UPOWSZECHNIENIU wynik\u00f3w projektu nast\u0105pi poprzez publikacje dostosowane dla r\u00f3\u017cnych adresat\u00f3w: publikacja naukowa, ksi\u0105\u017cka \u201e\u017byczenia/repozytorium\u201d, ksi\u0105\u017cka dla najm\u0142odszych, scenariusz warsztat\u00f3w: \u201e\u0106wi[\u017cy]czenia terenowe\u201d. D/ W rezultacie powstanie KOLEKCJA PROJEKTU realizuj\u0105ca g\u0142\u00f3wny cel - ochron\u0119 niematerialnego dziedzictwa poprzez jego zachowanie. Kolekcja obejmie wszystkie tre\u015bci z bada\u0144 oraz pozyskane artefakty (zob. opis zawarto\u015bci kolekcji w C.2.3 pkt 1.3.). Kolekcja zostanie w\u0142\u0105czona do zbior\u00f3w MEK i b\u0119dzie udost\u0119pniana na r\u00f3wnych zasadach wszystkim zainteresowanym osobom czy instytucjom.", "BENEFICJENT": "MUZEUM ETNOGRAFICZNE IM. SEWERYNA UDZIELI W KRAKOWIE", "TYTUL": "\u017byczenia. Niematerialne dziedzictwo Ma\u0142opolski zawarte w obyczajach piel\u0119gnuj\u0105cych wi\u0119zi mi\u0119dzyludzkie \u2013 badania, publikacje, edukacja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "417680.00", "WARTOSC": "599218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia procesu zachowania poprzez udokumentowanie (rejestrowanie) dziedzictwa kulturowego niematerialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego w postaci tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych oraz ludowych wyst\u0119puj\u0105cych na Szlaku Architektury Drewnianej oraz jej bezpo\u015brednim otoczeniu w Ma\u0142opolsce. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zwyczaje i tradycje: \u015awi\u0105teczne Bo\u017conarodzeniowe - kol\u0119dowanie, wykonywanie szopki bo\u017conarodzeniowej, wystawianie jase\u0142ek; \u015awi\u0105teczne Wielkanocne - obrz\u0119d \u015bwi\u0119cenia pokarm\u00f3w, tradycja wykonywania palm wielkanocnych, obrz\u0119d zas\u0142aniania o\u0142tarza w okresie Wielkiego Postu; tradycje i zwyczaje ludowe: wykonywania tradycyjnych wie\u0144c\u00f3w do\u017cynkowych, tradycyjnego wykonywania bukiet\u00f3w na \u015bwi\u0119to Matki Boskiej Zielnej, malowania cha\u0142up w Zalipiu, tradycyjnego czyszczenia cha\u0142up w Chocho\u0142owie. Projekt poza zachowaniem zak\u0142ada jednocze\u015bnie w\u0142\u0105czenie tego dziedzictwa do wsp\u00f3\u0142czesnego obiegu kulturowego i gospodarczego poprzez szerokie udost\u0119pnienie i upowszechnienie zarejestrowanych zwyczaj\u00f3w i tradycji. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1.Badania etnograficzne w formie bada\u0144 dokument\u00f3w archiwalnych oraz bada\u0144 terenowych. Zwyczaje i tradycje \u015bwi\u0105teczne przebadane i ukazane zostan\u0105 z punktu widzenia trzech obrz\u0105dk\u00f3w religijnych: katolicyzmu, prawos\u0142awia i grekokatolicyzmu. 2.Rejestracj\u0119 i dokumentacj\u0119 tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych i ludowych w formie audiowizualnej i fotograficznej, na podstawie przeprowadzonych bada\u0144. 3.Upowszechnienie dziedzictwa w oparciu o zgromadzony materia\u0142 poprzez wykonanie publikacji/monografii ksi\u0105\u017ckowych i elektronicznych oraz og\u00f3lnodost\u0119pnego serwisu internetowego. 4.Dzia\u0142ania edukacyjne w formie warsztat\u00f3w z udzia\u0142em spo\u0142eczno\u015bci lokalnych celem przybli\u017cenia i popularyzowania dziedzictwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie udokumentowanie 22 zwyczaj\u00f3w i tradycji z trzech obrz\u0105dk\u00f3w, ich upowszechnienie przez publikacje tradycyjne i elektroniczne oraz serwis internetowy jak i 10 edycji warsztat\u00f3w. Cd w cz.Q", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "\u015awi\u0119ta, tradycje i zwyczaje na Szlaku Architektury Drewnianej w Ma\u0142opolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "392167.92", "WARTOSC": "784335.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest organizacja cyklu koncert\u00f3w i widowisk muzycznych w zabytkowych wn\u0119trzach obiekt\u00f3w architektury drewnianej w Ma\u0142opolsce b\u0105d\u017a w plenerach bezpo\u015brednio przy obiektach. Festiwal \u201eMuzyka Zakl\u0119ta w Drewnie\u201d ma na celu promowanie pi\u0119kna utwor\u00f3w polskich kompozytor\u00f3w oraz tw\u00f3rczo\u015bci artyst\u00f3w \u015bwiatowych, tworz\u0105cych w r\u00f3\u017cnych stuleciach. Podczas spotka\u0144 uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli podziwia\u0107 r\u00f3\u017cnych artyst\u00f3w, poznawa\u0107 muzyk\u0119 dawn\u0105, cz\u0119sto wykonywan\u0105 za pomoc\u0105 kopii zabytkowych instrument\u00f3w, muzyk\u0119 najs\u0142awniejszych kompozytor\u00f3w \u015bwiatowych, a tak\u017ce tych zapomnianych, kt\u00f3rych dorobek wart jest pokazania oraz bardziej wsp\u00f3\u0142czesne brzmienia. Koncerty poprzez element edukacyjny wzbogac\u0105 wiedz\u0119 o stylach gry, epokach muzycznych, r\u00f3\u017cnorakich instrumentach. Cykl koncert\u00f3w to zetkni\u0119cie z muzyk\u0105 r\u00f3\u017cnych kultur, \u015brodowisk i wyzna\u0144. Wszystkie koncerty odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w drewnianych obiektach lub plenerowo bezpo\u015brednio przy obiektach na SAD, w wi\u0119kszo\u015bci w miejscach odleg\u0142ych od wielkich miast, co sprawi \u017ce koncert stanie si\u0119 wydarzeniem wyj\u0105tkowym i umo\u017cliwi uczestnictwo zr\u00f3\u017cnicowanemu odbiorcy. Udzia\u0142 w koncertach b\u0119dzie bezp\u0142atny. Zakres rzeczowy: 1.Organizacj\u0119 i przeprowadzenie 42 koncert\u00f3w w ramach 3 rocznych edycji Festiwalu, w tym zaanga\u017cowanie artyst\u00f3w i wykonawc\u00f3w, osoby prowadz\u0105cej, zapewnienie nag\u0142o\u015bnienia. 2.Realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych - wykonanie i dystrybucja materia\u0142\u00f3w promocyjnych oraz opracowanie dedykowanej strony internetowej. W projekcie za\u0142o\u017cono rejestracj\u0119 cz\u0119\u015bci koncert\u00f3w. Materia\u0142 udost\u0119pniany i wykorzystywany b\u0119dzie do popularyzacji Festiwalu. W projekcie za\u0142o\u017cono transmisj\u0119 na \u017cywo cz\u0119\u015bci koncert\u00f3w na dedykowanej stronie internetowej (streaming), celem umo\u017cliwienia uczestnictwa osobom, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie mog\u0105 osobi\u015bcie wybra\u0107 si\u0119 na koncert. Strona internetowa b\u0119dzie dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (zwi\u0119kszenie wielko\u015bci tekstu, zwi\u0119kszenie kontrastu, dostosowanie do program\u00f3w braillowskich i czytaj\u0105cych).", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Festiwal Muzyka Zakl\u0119ta w Drewnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21212838.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6346529.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 843300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 822163.67}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 110000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 108987.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 96281.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 81331.63}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 79165.0}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 61287.57}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 60510.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59587.15}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 58921.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 47790.79}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 38250.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 31400.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 9046.24}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4079.85}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3671.97}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1462.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1317.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 700.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 610.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 225.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17601500.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3461420.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 1552060.83}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1034153.72}, {"name": "Gimnazja", "value": 950889.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 875543.9299999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 759876.7499999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 747563.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 694159.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 680541.94}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 672017.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 617375.3300000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 471499.75}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 349094.79000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 235487.22000000003}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 176014.53999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 126814.56999999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 114550.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 106259.57999999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 89843.74}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 89134.33000000002}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 81311.05}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 75617.85999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 60257.78}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 52561.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42376.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 40760.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27434.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12386.02}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12246.23}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11175.16}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 9970.900000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 9060.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2331.62}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1793.25}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1200.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 890.51}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2988112.37}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2560566.14}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2397212.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1438985.7399999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1353421.1800000002}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1114666.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 732802.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 690547.3800000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 680375.7}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 607843.7699999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 364142.68000000005}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 334652.92}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 319050.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 315784.99999999994}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 215469.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 211907.03000000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 180795.79}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 158008.71000000002}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 131167.31}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 119797.01000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 87845.94}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 86979.23999999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 83203.48}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 70989.15}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 70250.49}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 60489.65}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 60334.15}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59617.270000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51991.86}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 49706.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 47655.579999999994}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 46804.06}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 45878.93}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 44408.409999999996}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 36494.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25017.710000000003}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22760.19}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17319.059999999998}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10081.68}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10061.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9750.15}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 9071.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8770.51}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 8305.039999999999}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7749.12}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6598.36}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6475.85}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5527.36}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4195.46}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3500.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2894.85}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1854.4}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1823.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1690.01}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1150.1}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 806.21}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 800.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 493.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 447.93}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 317.57}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2088290.14}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 784234.97}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 540455.34}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 361372.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 307329.35}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 64192.5}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 55350.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23029.03}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3116203.54}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 410323.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 355496.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4502086.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 435234.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 240825.96}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 450000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 70810.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 825000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 690000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 546955.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 518619.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 304336.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 203538.72}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 85000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 63500.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 56801.52}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 49600.0}, {"name": "Muzea", "value": 30000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3103.65}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 71441.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63975.01}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 43000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 379602.96}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73804.08}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4001.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4950.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5029.78}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 28402668.099999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1081858.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 316731.16000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 114236.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 111714.85}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 76500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13387.15}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 610.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23692179.030000012}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4517061.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 922174.45}, {"name": "Rodzina", "value": 790629.6399999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 759876.7499999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 679489.5599999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 176014.53999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 142405.64}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 70228.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42376.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27434.55}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26105.149999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1200.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4564359.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4485620.290000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4324451.510000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1888151.58}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1032830.1799999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 382605.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 351455.1099999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 334652.92}, {"name": "Rodzina", "value": 203146.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 184773.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 106213.08}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 73750.49}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 38100.31}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22315.42}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 8305.039999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4688.46}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2088290.14}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 903777.47}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 540455.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 361372.63}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 307329.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 23029.03}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3116203.54}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 410323.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 355496.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4502086.3}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 435234.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 240825.96}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 520810.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1594600.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1149900.2799999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 546955.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 127970.87000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 43000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7445.91}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 379602.96}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 47447.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30358.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2798.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2152.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4616.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 413.28000000000003}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32662946.05000001, "v": "32,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.39, "v_pc": "1773,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 23288947.17, "v": "23,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 2363919.0900000003, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.23}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1309239.7100000002, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1226608.6, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.75}, {"name": "Gimnazja", "value": 1179476.2600000002, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 981269.1499999999, "v": "981,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 854071.27, "v": "854,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 468402.72000000003, "v": "468,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 327117.36000000004, "v": "327,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 234378.74, "v": "234,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 161112.36000000002, "v": "161,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 104656.42000000003, "v": "104,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 86979.23999999999, "v": "86,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 76767.95999999999, "v": "76,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Rodzina", "value": 29396444.67, "v": "29,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.05, "v_pc": "1596,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "22.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21500318.05, "v": "21,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6865684.460000001, "v": "6,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 934361.2, "v": "934,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 70989.15, "v": "70,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22760.19, "v": "22,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2331.62, "v": "2,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10731386.319999998, "v": "10,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.97, "v_pc": "582,82 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "450.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "226.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 9950429.27, "v": "9,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 779267.04, "v": "779,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.26}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1690.01, "v": "1,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6834504.550000001, "v": "6,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.98, "v_pc": "371,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "66.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3043462.37, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.53}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2983213.3500000006, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.64}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 450000.0, "v": "450,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.58}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 215469.7, "v": "215,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 135002.5, "v": "135,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 211.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7356.63, "v": "7,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5728635.2299999995, "v": "5,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.85, "v_pc": "311,12 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "46.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4145875.940000001, "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.37}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 754477.24, "v": "754,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.17}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 374337.5000000001, "v": "374,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.53}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 199212.06, "v": "199,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185451.97999999998, "v": "185,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 69280.51, "v": "69,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5567342.460000001, "v": "5,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.69, "v_pc": "302,36 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2687380.71, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.27}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1040131.78, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 998760.06, "v": "998,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.93}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 722393.85, "v": "722,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.97}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 60489.65, "v": "60,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 53468.56, "v": "53,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2894.85, "v": "2,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1823.0, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1808336.9900000002, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84, "v_pc": "98,21 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "74.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 849185.1100000001, "v": "849,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.95}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 546955.25, "v": "546,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 116736.54, "v": "116,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 110000.0, "v": "110,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 96729.25, "v": "96,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 83203.48, "v": "83,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5527.36, "v": "5,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1633310.31, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66, "v_pc": "88,70 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 825000.0, "v": "825,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.51}, {"name": "Biblioteki", "value": 690000.0, "v": "690,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.24}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 51010.0, "v": "51,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.12}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 36494.1, "v": "36,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Muzea", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 806.21, "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 929940.68, "v": "929,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95, "v_pc": "50,50 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 746499.85, "v": "746,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.27}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 183440.82999999996, "v": "183,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.72}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 922992.68, "v": "922,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94, "v_pc": "50,13 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 859437.56, "v": "859,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63555.119999999995, "v": "63,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 177.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.88}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 393831.50999999995, "v": "393,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "21,39 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 358161.39999999997, "v": "358,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.94}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.07}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 9071.75, "v": "9,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6598.36, "v": "6,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 379602.96, "v": "379,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "20,62 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "61.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 379602.96, "v": "379,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 335852.92, "v": "335,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 304.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "18,24 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "61.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 335852.92, "v": "335,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 304.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 189154.11, "v": "189,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,27 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 79165.0, "v": "79,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.85}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 68125.20999999999, "v": "68,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 31400.0, "v": "31,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.6}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 9970.900000000001, "v": "9,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 493.0, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 124920.56999999998, "v": "124,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,78 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 60557.99999999999, "v": "60,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.47}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 59506.840000000004, "v": "59,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.63}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3647.65, "v": "3,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1208.08, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 105185.04000000001, "v": "105,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,71 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 101685.04000000001, "v": "101,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.67}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 58105.01, "v": "58,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,16 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58105.01, "v": "58,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 8305.039999999999, "v": "8,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,45 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "877.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 8305.039999999999, "v": "8,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}