{"gmina": "Czarny Dunajec", "typ_gminy": "gmina wiejska Czarny Dunajec", "kod_gus": "011216911032", "kod_gus_podregionu": "011216900000", "eurostat": "PL219", "ludnosc": 22318, "budzet": {"dochody": "119,73 mln z\u0142", "wydatki": "104,43 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 88930415.82000002, "dane1": 81406765.23999995, "dane2": 81406765.23999995, "dane3": 7523650.580000073}, {"label": "2017", "dane0": 92010557.05000006, "dane1": 98448681.45999998, "dane2": 92010557.05000006, "dane4": 6438124.409999922}, {"label": "2018", "dane0": 101195402.54999997, "dane1": 96660767.81999995, "dane2": 96660767.81999995, "dane3": 4534634.730000019}, {"label": "2019", "dane0": 103869258.73000003, "dane1": 100196305.26, "dane2": 100196305.26, "dane3": 3672953.4700000286}, {"label": "2020", "dane0": 119725095.42999996, "dane1": 104430425.40000007, "dane2": 104430425.40000007, "dane3": 15294670.029999897}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24895405.58, "dane1": 34494154.949999996}, {"label": "2017", "dane0": 24746711.8, "dane1": 35605561.76000001}, {"label": "2018", "dane0": 25142885.84, "dane1": 33736233.44}, {"label": "2019", "dane0": 26172535.06, "dane1": 36463815.94999999}, {"label": "2020", "dane0": 26812906.31, "dane1": 38480817.17000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,54 mln z\u0142", "wydatki": "3,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 105.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 113.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 7.523650580000073}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 7.523650580000073}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -6.438124409999922}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -6.438124409999922}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 4.534634730000019}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 4.534634730000019}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.672953470000029}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.672953470000029}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 15.294670029999898}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 15.294670029999898}], "dochod_ue": "739,88 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "42,19 mln z\u0142", "gmina_pc": "1890.4 z\u0142", "powiat": "15,90 mln z\u0142", "powiat_pc": "712.2 z\u0142", "wojewodztwo": "21,02 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "388,47 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "897,31 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "26,15 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 26812906.31, "wydatki": 38480817.17000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-07", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "50165040.40", "WARTOSC": "59963994.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej DW 958, jako drogi klasy \u201eG\u201d, jednojezdniowej, 2-pasowej, wzmocnienie skarp nasyp\u00f3w drogowych, przebudow\u0119 przepust\u00f3w, przebudow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich na ciekach krzy\u017cuj\u0105cych si\u0119 z DW 958, budow\u0119/rozbudow\u0119 odwodnienia drogi. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w, obj\u0119tych rozbudow\u0105 wynosi 23,406 km. Podstawowe parametry techniczne drogi po przebudowie: - klasa techniczna: G - pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa 50 km/h (teren zabudowany); 60 km/h (teren niezabudowany) - obci\u0105\u017cenie: 115 kN / o\u015b - kategoria ruchu: KR3 - szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu: 3,50 m przy kraw\u0119\u017cniku; - szeroko\u015b\u0107 jezdni: szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu dla pojazd\u00f3w skr\u0119caj\u0105cych w lewo: 3,5 m; - szeroko\u015b\u0107 ci\u0105gu pieszo \u2013 rowerowego o nawierzchni z betonu asfaltowego 3,0 m - szeroko\u015b\u0107 chodnika 2,0 m - obustronne pobocza gruntowe szeroko\u015bci 1,25 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD - odwodnienie wraz z odprowadzeniem wody do odbiornik\u00f3w Drog\u0119 nale\u017cy zaprojektowa\u0107 istniej\u0105cym \u015bladem uwzgl\u0119dniaj\u0105c pas terenu przeznaczony pod drog\u0119 oraz istniej\u0105ce zagospodarowanie pasa drogowego i terenu przyleg\u0142ego. Trasa drogi obj\u0119ta opracowaniem winna pokrywa\u0107 si\u0119 z osi\u0105 jezdni istniej\u0105cej. Regulacji w planie sytuacyjnym podlega\u0107 b\u0119d\u0105 \u0142uki poziome. Parametry obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych: - klasa obci\u0105\u017ce\u0144 \u201eA\", - klasa drogi w ci\u0105gu obiektu: G - szeroko\u015b\u0107 jezdni: 7,0 - 8,0 m - szeroko\u015b\u0107 chodnika: 2,0 m, Zastosowano ponadstandardowe rozwi\u0105zania zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo: - grubowarstwowe, chemoutwardzalne oznakowanie poziome; - dodatkowe oznakowanie elementami odblaskowymi umieszczonymi w nawierzchni; - wibroakustyczne linie kraw\u0119dziowe; - pod\u015bwietlane znaki drogowe C-9 na wyspach i azylach; - dodatkowe o\u015bwietlenie przej\u015b\u0107 dla pieszych z zasilaniem hybrydowym, z wykorzystaniem urz\u0105dze\u0144 energooszcz\u0119dnych (LED) - oznakowanie odstraszaj\u0105ce zwierzyn\u0119.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 958 Chab\u00f3wka - Zakopane", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 797.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "21129814.76", "WARTOSC": "24858605.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja", "OPIS": "Przedmiotem zadania inwestycyjnego jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej DW 957, jako drogi klasy G jednojezdniowej, 2-pasowej. Inwestycja zlokalizowana jest w po\u0142udniowej Polsce, w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, w powiatach nowotarskim i suskim. Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 projektowanej trasy wynosi oko\u0142o 10,18 km. Opr\u00f3cz wykonania rozbudowy DW 957 planuje si\u0119 budow\u0119 5 obiekt\u00f3w inzynierskich na ciekach krzy\u017cuj\u0105cych si\u0119 z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105, budow\u0119/przebudow\u0119 chodnik\u00f3w, zatok autobusowych wraz z peronami, budow\u0119 kanalizacji. Podstawowe parametry techniczne drogi po przebudowie: - klasa techniczna : G - obci\u0105\u017cenie : 115 kN / o\u015b - kategoria ruchu: KR 3 - szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu : od 3,00 m do 3,50 m - szeroko\u015b\u0107 jezdni : od 6,00 m do 7,00 m - ilo\u015b\u0107 jezdni : 1 - obustronne pobocza szeroko\u015bci 1,25 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD - szeroko\u015b\u0107 chodnika przy kraw\u0119dzi jezdni 2,0 m - odwodnienie wraz z odprowadzeniem wody do odbiornik\u00f3w Drog\u0119 DW 957 nale\u017cy zaprojektowa\u0107 po istniej\u0105cym \u015bladzie, uwzgl\u0119dniaj\u0105c pas terenu przeznaczony pod drog\u0119 oraz istniej\u0105ce zagospodarowanie pasa drogowego i terenu przyleg\u0142ego. Trasa drogi obj\u0119ta opracowaniem winna pokrywa\u0107 si\u0119 z osi\u0105 jezdni istniej\u0105cej. Regulacji w planie sytuacyjnym podlega\u0107 b\u0119d\u0105 \u0142uki poziome. W projekcie zastosowano rozwi\u0105zania zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownik\u00f3w ruchu: - pod\u015bwietlane znaki pionowe C-9 z zasilaniem hybrydowym, - dodatkowe o\u015bwietlenie przej\u015b\u0107 dla pieszych z zasilaniem hybrydowym, - oznakowanie aktywne U-3, - o\u015bwietlenie drogi w rejonie zatok autobusowych, - oznakowanie poziome grubowarstwowe chemoutwardzalne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 957 Krowiarki - Nowy Targ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 424.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "15121063.34", "WARTOSC": "30036045.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin", "OPIS": "Celem projektu jest budowa 17,34 km kanalizacji sanitarnej na terenie powiat\u00f3w nowotarskiego i tatrza\u0144skiego, co umo\u017cliwi 1500 nowym u\u017cytkownikom korzystanie z kanalizacji. Ponadto poprzez modernizacje 1 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Czarnym Dunajcu (zwiekszenie przepustowo\u015bci z 6794 RLM do 10 500 RLM oraz podwy\u017cszone usuwanie biogen\u00f3w) oraz likwidacj\u0119 2 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Maruszynie i Murzasichlu (z przekierowaniem ich do O\u015a w Nowym Targu) lepszemu oczyszczaniu \u015bciek\u00f3w poddanu zostanie \u0142adunek \u015bciek\u00f3w o warto\u015bci 10283 RLM. W wyniku modernizacji O\u015a w Czarnym Dunajcu 0,11 tys. s.m. Mg/rok suchej masy komunalnych osad\u00f3w \u015bciekowych poddawanych zostanie procesom przetwarzania.", "BENEFICJENT": "PODHALA\u0143SKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE SP Z O.O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie aglomeracji Nowy Targ.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-11", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3932212.83", "WARTOSC": "6746918.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest modernizacja energetyczna 10 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie gminy Czarny Dunajec: 1. Szko\u0142a Podstawowa w Podczerwonem Docieplenie \u015bcian i strop\u00f3w - Wymiana okien i drzwi Docieplenie \u015bcian i strop\u00f3w Wymiana pokrycia dachowego Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej 2. Szko\u0142a Podstawowa Nr 3 w Cichem Docieplenie \u015bcian, pod\u0142\u00f3g i strop\u00f3w Wymiana drzwi i okien Monta\u017c kot\u0142a na biomas\u0119 3. Szko\u0142a Podstawowa w Pieni\u0105\u017ckowicach z fili\u0105 w Dziale Docieplenie \u015bcian i strop\u00f3w Monta\u017c spr\u0119\u017carkowej pompy ciep\u0142a Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej 4. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Podstawowej i Gimnazjum Nr w Cichem Docieplenie \u015bcian, pod\u0142\u00f3g i strop\u00f3w Wymiana okien i drzwi Monta\u017c kot\u0142a olejowego 5. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Podstawowej i Gimnazjum w Piekielniku Docieplenie \u015bcian i strop\u00f3w Wymiana okien i drzwi Monta\u017c kot\u0142a na biomas\u0119 Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej 6. Szko\u0142a Podstawowa Nr 2 w Starem Bystrem Docieplenie \u015bcian i strop\u00f3w Wymiana drzwi Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej 7. OSP Czarny Dunajec Docieplenie \u015bcian i strop\u00f3w Wymiana drzwi i okien Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej 8. OSP Chocho\u0142\u00f3w Docieplenie \u015bcian i strop\u00f3w Wymiana drzwi i okien Monta\u017c pompy ciep\u0142a Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej 9. Gimnazjum w Za\u0142ucznem Docieplenie \u015bcian i strop\u00f3w Wymiana drzwi i okien Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej 10. Przedszkole w Czarnym Dunajcu Docieplenie \u015bcian i strop\u00f3w Wymiana okien i drzwi Monta\u017c kot\u0142a na biomas\u0119 Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej 11. Prace towarzysz\u0105ce: Wykonanie audyt\u00f3w energetycznych Analiza finansowo-ekonomiczna i koszty projektu Program Funkcjonalno-u\u017cytkowy Dokumentacje projektowe Nadz\u00f3r inwestorski Zarz\u0105dzanie projektem i rozliczenie Audyty powykonawcze Promocja projektu Prace termomodernizacyjne zosta\u0142y przyj\u0119te w oparciu o audyty energetyczne i optymalne parametry techniczne przedsi\u0119wzi\u0119cia. Zakres audyt\u00f3w obejmuje ocen\u0119 stanu techn", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNY DUNAJEC", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Czarny Dunajec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 176.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-01-20", "DOFINANSOWANIE": "1380322.07", "WARTOSC": "1401348.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Projekt charakteryzuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi cechami:1. Zakres redukcji emisji CO2 wynosi\u0107 b\u0119dzie 53,19.2. Zakres redukcji emisji py\u0142u PM10 wynosi\u0107 b\u0119dzie 96,62 i PM2,5 wynosi\u0107 b\u0119dzie 92,31.3. W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej.4. W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej: organizacja szkole\u0144 instrukta\u017cowoinformacyjnych dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy: w Szko\u0142ach oraz spotkania informacyjne w \u015bwietlicach wiejskich i remizach OSP. organizacja konkursu z nagrodami dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadgimnazjalnych nagrody rzeczowe ekologiczne dla uczni\u00f3w. dzie\u0144 otwarty ekologicznego ogrzewania spot reklamowy na kanale internetowym zach\u0119caj\u0105cy do wymiany palenisk.Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 prowadzone w\u015br\u00f3d bezpo\u015brednich odbiorc\u00f3w efekt\u00f3w projektu lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Tematyka szkolenia: wyb\u00f3r dobrej jako\u015bci paliwa do ogrzewania c.o., kot\u0142y normy Eco Design, niska emisja, zachowania proekologiczne, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zasob\u00f3w naturalnych, poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Gminach. 5. Wnioskodawca nie posiada i nie planuje przygotowanie programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze gospodarstw zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.6. Projekt jest realizowany na terenie Gmin zaklasyfikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23.01.2017 r.7. Projekt jest wskazany w opracowanych PGN. Projekt obejmuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re w PGNach s\u0105 opisane jako naprawcze, maj\u0105ce wp\u0142yw na popraw\u0119 warunk\u00f3w likwidacja palenisk w\u0119glowych.8. Projekt nie jest planowany do realizacji na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNY DUNAJEC", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Czarny Dunajec oraz Gminy Ko\u015bcielisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2752009.20", "WARTOSC": "3275079.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utrzymanie i poprawa stanu p\u00f3\u0142naturalnych niele\u015bnych ekosystem\u00f3w g\u00f3rskich \u0142\u0105k i muraw w polskiej cz\u0119\u015bci Karpat jako miejsc wyst\u0119powania zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: 1) czynna ochrona in situ p\u00f3\u0142naturalnych niele\u015bnych ekosystem\u00f3w g\u00f3rskich \u0142\u0105k i muraw w polskiej cz\u0119\u015bci Karpat oraz wyst\u0119puj\u0105cych tam zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz gatunk\u00f3w ptak\u00f3w poprzez tradycyjny wypas owiec prowadzony na wybranych halach po\u0142o\u017conych w wojew\u00f3dztwach ma\u0142opolskim i \u015bl\u0105skim; 2) wsparcie tradycyjnej, zr\u00f3wnowa\u017conej, ekstensywnej gospodarki pasterskiej w polskich Karpatach, jako skutecznego i sprawdzonego narz\u0119dzia czynnej ochrony przyrody, w celu zapewnienia trwa\u0142o\u015bci efektu ekologicznego; 3) upowszechnianie dobrych praktyk czynnej ochrony przyrody poprzez tradycyjne pasterskie u\u017cytkowanie ziemi, wypracowanych w regionie karpackim; 4) zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci lokalnych spo\u0142eczno\u015bci, w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u0142adz samorz\u0105dowych, odno\u015bnie roli i znaczenia r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej teren\u00f3w g\u00f3rskich, w celu ich pe\u0142niejszego zaanga\u017cowania w jej ochron\u0119.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INFORMACJI O \u015aRODOWISKU UNEP/GRID WARSZAWA ZAK\u0141AD NARODOWEJ FUNDACJI OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Karpaty \u0141\u0105cz\u0105 \u2013 Tradycyjne pasterstwo jako forma czynnej ochrony zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych w Karpatach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "826153.34", "WARTOSC": "972001.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedsz dzieci z obszaru powiatu nowotarskiego, gm Czarny Dunajec poprzez utworzenie dwuoddzia\u0142owego przedszkola dla 38 dzieci 19 dz i 19 ch\u0142 w tym co najmniej 4 dzieci niepe\u0142nosp w wynaj\u0119tym budynku w Cichem Um najmu podpisana w okresie od 1 IX 2019 r. do 31 VIII 2020 r. przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci proj do 31 VIII2022 r. Plac\u00f3wka b\u0119dzie prowadzi\u0142a zaj w ramach podstawy programowej, zaj specjalistyczne dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, zaj wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne oraz rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe wychowank\u00f3w. Budynek zaproj i wybudowany zg z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania. W budynku zostan\u0105 przeprowadzone prace adaptacyjne, zakupiony zostanie sprz\u0119t, pomoce, zabawki, powstan\u0105 sale do zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom proj wzrosn\u0105 r\u00f3wnie\u017c kwalifikacje zawodowe: 2 nauczycielki szkolenie Trening umiej\u0119tno\u015bci wychowawczych, 1 os. kurs certyfikuj\u0105cy Terapia r\u0119ki I i II stopnia. Wzrosn\u0105 kompetencje 2 os wykorzystuj\u0105cych TIK w pracy z dzie\u0107mi.Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom projektowym powstanie 38 miejsc w plac\u00f3wce wych przedszk wraz z bezpiecznym placem zabaw.", "BENEFICJENT": "MARZENA KRUCZEK", "TYTUL": "Cichy zak\u0105tek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "782586.97", "WARTOSC": "1083254.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec", "OPIS": "Projekt polega na realizacji dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu usuni\u0119cie z terenu gminy Czarny Dunajec wyroby zawieraj\u0105ce azbest w spos\u00f3b bezpieczny dla \u015brodowiska i spo\u0142ecze\u0144stwa. Realizacja ww zadania b\u0119dzie mo\u017cliwa poprzez usuwanie odpad\u00f3w zgromadzonych na posesjach po wej\u015bciu w \u017cycie przepis\u00f3w rozporz\u0105dzenia Ministra Gospodarki, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dnia 2 kwietnia 2004 r. w sprawie sposob\u00f3w i warunk\u00f3w bezpiecznego u\u017cytkowania i usuwania wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest Dz. U. Nr 71, poz. 649 z p\u00f3\u017an. zm., demonta\u017c pokry\u0107 dachowych wykonanych z element\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wraz z transportem zdemontowanych pokry\u0107 na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w niebezpiecznych z terenu gminy Czarny Dunajec.Wykonawca realizowanej us\u0142ugi b\u0119dzie wybrany w ramach przeprowadzonego post\u0119powania przetargowego.Prace zdj\u0119cia azbestu, transportu i jego unieszkodliwienia b\u0119d\u0105 wykonywane przez firm\u0119 posiadaj\u0105c\u0105 odpowiednie zezwolenia na wykonywanie tego typu zada\u0144.Zakres rzeczowy projektu obejmuje bezpieczny demonta\u017c, profesjonalny transport i bezpieczn\u0105 utylizacj\u0119 wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w wyznaczonych do tego miejscach. Zakres obejmuje dwa typy dzia\u0142a\u0144:a demonta\u017c, transport i utylizacj\u0119 wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w ilo\u015bci 850 Mg ze 150 posesji w tym: w 2018 roku: 250 Mg z 44 posesji w 2019 roku: 300 Mg z 53 posesji w 2020 roku: 300 Mg z 53 posesji b za\u0142adunek, transport i utylizacj\u0119 wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w ilo\u015bci 900 Mg ze 158 posesji w tym: w 2017 roku: 200 Mg z 35 posesji w 2018 roku: 200 Mg z 35 posesji w 2019 roku: 250 Mg z 44 posesji w 2020 roku: 250 Mg z 44 posesji \u0141\u0105cznie w ramach projektu i w okresie jego realizacji z terenu gminy Czarny Dunajec zostanie usuni\u0119te 1750 Mg wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest ze 308 posesji.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNY DUNAJEC", "TYTUL": "Azbest - stop! Likwidacja azbestu na terenie gminy Czarny Dunajec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "716515.00", "WARTOSC": "1470957.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiot projektu dotyczy opracowania projekt\u00f3w wzorniczych i wdro\u017cenia do oferty Wnioskodawcy 2 produkt\u00f3w - p\u0142yt meblowych nawi\u0105zuj\u0105cych do stylu g\u00f3ralskiego - zestawu mebli modu\u0142owych nawi\u0105zuj\u0105cych do stylu g\u00f3ralskiego Zakres projektu obejmuje: 1)Us\u0142ugi doradcze polegaj\u0105ce na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego (3 fazy). a)Diagnoza: maj\u0105ca na celu zweryfikowanie potencja\u0142u Wnioskodawcy i przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego (przeprowadzana przed z\u0142o\u017ceniem wniosku). b)Synteza i analiza: okre\u015blenie strategii dalszych dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, w tym opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego i okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych. c)Opracowanie projekt\u00f3w, prototyp\u00f3w, testowanie prototyp\u00f3w. 2)Us\u0142ugi doradcze w zakresie wdro\u017cenia nowego produktu 3)Nowa inwestycja: inwestycja w \u015brodki trwa\u0142e : 1. Pilarka - pilarka do dok\u0142adnego rozkroju bez wyrwa\u0144 p\u0142yt (1 szt. nowy \u015brodek trwa\u0142y) 2. Oklejarka - jednostronna oklejarka do obr\u00f3bki prostych, w\u0105skich powierzchni element\u00f3w, oklejania ich r\u00f3\u017cnymi rodzajami obrze\u017cy i obr\u00f3bki ko\u0144cowej wzd\u0142u\u017c i w poprzek (1 szt. nowy \u015brodek trwa\u0142y) 3. Frezarka CNC - 3-osiowe urz\u0105dzenie pozwalaj\u0105ce na obr\u00f3bk\u0119 p\u0142yt wielowarstwowych, gwarantuj\u0105ce odpowiednia jako\u015b\u0107 oraz produktywno\u015b\u0107. (1 szt. nowy \u015brodek trwa\u0142y) Projekt wpisuje w plany rozwojowe Wnioskodawcy \u2013 w optymalny spos\u00f3b wykorzystuje mocne strony firmy i nadarzaj\u0105ce si\u0119 okazj\u0119 oraz minimalizuje i/lub niweluje s\u0142abe strony firmy i zewn\u0119trzne zagro\u017cenia. Realizacja projektu pozwoli zdynamizowa\u0107 rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "NIERUCHOMO\u015aCI \"KAGOMA\" KATARZYNA GO\u0141\u0104B-MAJEK,\"MAJEK\" STOLARSTWO ARTYSTYCZNE, EMBERO - MEBLE, CSD CENTRUM STOLARSKIE DUNAJEC", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez opracowanie projektu wzorniczego p\u0142yt meblowych oraz zestawu mebli modu\u0142owych nawi\u0105zuj\u0105cych do stylu g\u00f3ralskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-03-15", "DOFINANSOWANIE": "943423.21", "WARTOSC": "1302493.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie \u015bwiadczenia drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych skierowanych dla obywateli (A2C) i biznesu (A2B) oraz wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych. W ramach projektu nie zostan\u0105 udost\u0119pnione us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne rozumiane jako us\u0142ugi, w kt\u00f3rych interakcja zachodzi na linii administracja \u2013 administracja (A2A). Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cele projektu, zaplanowane zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. OPRACOWANIE DOKUMENTACJI APLIKACYJNEJ \u2013 LIDER I PARTNER 2. URUCHOMIENIE PUNKTU POTWIERDZANIA PROFILI ZAUFANYCH \u2013 LIDER I PARTNER \u2013 w ramach zadania w UGK i UGCD zostan\u0105 uruchomione punkty potwierdzaj\u0105ce profil zaufany ePUAP, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug elektronicznych; 3. ELEKTRONIZACJA PROCESU PROWADZENIA DIALOGU SPO\u0141ECZNEGO \u2013 LIDER I PARTNER \u2013 w ramach zadania og\u00f3\u0142em uruchomione zostan\u0105 2 systemy teleinformatyczne i udost\u0119pnionych on-line zostanie 6 r\u00f3\u017cnych e-us\u0142ug o 4. stopniu dojrza\u0142o\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych m.in. korzystanie z informacji i zasob\u00f3w sektora publicznego; 4. URUCHOMIENIE SYSTEMU KOMUNIKACJI MOBILNEJ \u2013 LIDER I PARTNER \u2013 w ramach zadania og\u00f3\u0142em uruchomione zostan\u0105 2 systemy teleinformatyczne, udost\u0119pniona on-line zostanie 1 us\u0142uga o 4. stopniu dojrza\u0142o\u015bci; 5. URUCHOMIENIE E-US\u0141UG FINANSOWYCH \u2013 LIDER I PARTNER \u2013 w ramach zadania og\u00f3\u0142em uruchomione zostan\u0105 3 systemy teleinformatyczne, udost\u0119pnionych on-line zostanie og\u00f3\u0142em 7 r\u00f3\u017cnych us\u0142ug o 5. stopniu dojrza\u0142o\u015bci; 6. URUCHOMIENIE SYSTEMU OBIEGU DOKUMENT\u00d3W \u2013 LIDER - w ramach zadania uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny; 7. WDRO\u017bENIE E-US\u0141UG PUBLICZNYCH DLA URZ\u0118DU \u2013LIDER I PARTNER \u2013 w ramach zadania udost\u0119pnionych on-line zostanie 15 r\u00f3\u017cnych us\u0142ug o 3. stopniu dojrza\u0142o\u015bci. 8. PROMOCJA PROJEKTU \u2013 LIDER I PARTNER. Przyj\u0119te w ramach projektu rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce system\u00f3w teleinformatycznych oraz specyfikacja planowego do zakupu sprz\u0119tu zosta\u0142y przedstawione w za\u0142\u0105czniku do wniosku o dofinansow", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u015aCIELISKO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug publicznych w Gminach Ko\u015bcielisko i Czarny Dunajec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "370916.96", "WARTOSC": "453357.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec", "OPIS": "Projekt partnerski pt.Twoje przedszkole w Gminie Czarny Dunajec b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.10.2019 31.12.2020 przez firm\u0119 W3A.PL lIder i Gmin\u0119 Czarny Dunajec partner organ prowadz\u0105cy. W ramach projektu zostanie utworzonych 25 nowych miejsc przedszkolnych dla grupy wiekowej 36 lat K13,M12 tj. jedna grupa 25 dzieci, kt\u00f3re do tej pory nie ucz\u0119szcza\u0142y do punktu przedszkolnego. Punkt przedszkolny PP b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 w dni robocze od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godz.od 7:00 do 17:00 tj. do 10 godzin dziennie. Projekt zak\u0142ada wykonanie trzech zada\u0144:Zadanie 1: Adaptacja i Wyposa\u017cenie Punktu Przedszkolnego za zad. odpowiedzialna W3A.PL i Gmina Czarny DunajecZadanie 2: Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie plac\u00f3wki zatrudnienie kadry, wy\u017cywienie, lokal media wk\u0142ad w\u0142asny za zad. odpowiedzialna Gmina CzarnyDunajecZadanie 3: Zaj\u0119cia dodatkowe za zad. odpowiedzialna Gmina Czarny DunajecZadania przewiduj\u0105 realizacj\u0119 podstawy programowej wychowania przedszkolnego zatwierdzon\u0105 przez MEN, rozszerzon\u0105 o autorskie metody nauczaniaoraz ca\u0142y wachlarz zaj\u0119\u0107 dodatkowych. W projekcie zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra pedagogiczna. Czas pracy nauczycieli rozliczanyb\u0119dzie zgodnie z art.35.1 Karty Nauczyciela z dnia 26.01.1982 r .Dzieci zakwalifikowane i uczestnicz\u0105ce w projekcie b\u0119d\u0105 pochodzi\u0107 z teren\u00f3w wiejskich i zamieszkiwa\u0107 na terenie woj. ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC Gmina Czarny Dunajec. Biuro projektu b\u0119dzie mie\u015bci\u0142o si\u0119 w Gminnym Zespole O\u015bwiatowym w Czarnym Dunajcu z architektonicznym dost\u0119pem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnym.. Po zako\u0144czeniu projektu zostanie zachowany okres trwa\u0142o\u015bci przez min 2 lata.Punkt przedszkolny b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymogi zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania.Zaj\u0119cia dodatkowe z zakresu kszta\u0142towania kompetencji kluczowych b\u0119d\u0105 wykracza\u0107 poza zakres wynikaj\u0105cy z podstawy programowej wychowania przedszkolnego.", "BENEFICJENT": "W3A.PL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Twoje Przedszkole w Gminie Czarny Dunajec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-15", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "740626.47", "WARTOSC": "871325.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Celem projektu jest podj\u0119cie pracy zarobkowej przez 45 kobiet lub m\u0119\u017cczyzn po okresie sprawowania opieki nad dzieckiem do lat 3 z terenu gmin Jab\u0142onka, Lipnica Wielka, Czarny Dunajec, Spytkowice poprzez instytucj\u0119 opiekuna dziennego w okresie od 1 stycznia 2018 r. do 31 grudnia 2018 r., z zachowaniem trwa\u0142o\u015bci do 31 grudnia 2020 r.Projekt adresowany jest do os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b samotnie wychowuj\u0105cych, niepe\u0142nosprawnych lub posiadaj\u0105cych dzieci niepe\u0142nosprawne.Wsparcie zostanie udzielone poprzez zapewnienie opieki co najmniej 45 dzieciom w wieku od 1 do 3 roku \u017cycia w postaci dziennego opiekuna w godzinach 6.30 18.30.W projekcie przewiduje si\u0119 przygotowanie 3 pomieszcze\u0144 do prowadzenia dziennej opieki nad dzieckiem, w tym sal zabaw, pomieszcze\u0144 odpoczynku, szatni, pomieszcze\u0144 sanitarnych dla dzieci i personelu, przygotowanie placu zabaw. Planowane jest zapewnienie najwy\u017cszych standard\u00f3w opieki nad dzieckiem poprzez m.in. zatrudnienie wykwalifikowanej kadry, zakup pomocy dydaktycznych, mebli, zabawek, sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia.Rezultatem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 45 os\u00f3b 43K, 2M, kt\u00f3rym uda si\u0119 pogodzi\u0107 \u017cycie rodzinne z zawodowym dzi\u0119ki zapewnieniu opieki w postaci opiekuna dziennego:6cioro bezrobotnych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajdzie prac\u0119 lub za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 zarobkow\u0105 lub b\u0119dzie mie\u0107 status poszukuj\u0105cego pracy39cioro os\u00f3b powr\u00f3ci do swojego pracodawcy lub wznowi dzia\u0142alno\u015b\u0107 zarobkow\u0105Dzi\u0119ki projektowi utworzonych zostanie 45 miejsc \u017c\u0142obkowych.Projekt polega na usuni\u0119ciu bariery braku miejsca opieki dla dziecka w powrocie lub wej\u015bciu na rynek pracy opiekun\u00f3w dzieci do lat 3. Zniwelowanie tej bariery ma wspiera\u0107 zatrudnienie oraz sprzyja\u0107 \u0142\u0105czeniu \u017cycia prywatnego z zawodowym.", "BENEFICJENT": "CEZAR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opieka \u017c\u0142obkowa w Jab\u0142once", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1514318.43", "WARTOSC": "1921013.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji wnauczaniu programow. u 166 Nauczycieli(dalej N) (161K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 2228 uczni\u00f3w/nic klas1-3 51 SzP w 8 gm. wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.69\u2013NOWOTARSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie nowotarskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-20", "DATA_START": "2016-08-05", "DOFINANSOWANIE": "314329.99", "WARTOSC": "1067708.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie kompleksowej, g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej budynku b\u0119d\u0105cego w u\u017cytkowaniu (umowa najmu) Fundacji Szcz\u0119\u015bliwe Jutro w celu realizacji g\u0142\u00f3wnego celu projektu jakim jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiektu powy\u017cej 60% oraz ograniczenie emisji CO2 i emisji py\u0142\u00f3w (PM10, PM2,5). Celem bezpo\u015brednim projektu jest wdro\u017cenie kompleksowego rozwi\u0105zania technicznego i technologicznego ukierunkowanego na nowoczesne instalacje, co z jednej strony b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania plac\u00f3wki, a z drugiej strony wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na ochron\u0119 \u015brodowiska w regionie. Zakres prac zosta\u0142 wypracowany w oparciu o gruntown\u0105 inwentaryzacj\u0119 budynku oraz audyt energetyczny, na co Projektodawca posiada ju\u017c stosown\u0105 dokumentacj\u0119. Stan istniej\u0105cy budynku jest zadowalaj\u0105cy, jednak jak wynika z przeprowadzonego audytu energetycznego, obiekt wymaga wykonania nast\u0119puj\u0105cego zakresu prac, kt\u00f3ry w pe\u0142ni wpisuje si\u0119 w zapisy podrozdzia\u0142u 2.2 pkt 4 Regulaminu. Zakres I fazy projektu obejmuje: -wykonanie termomodernizacji budynku wraz z wymian\u0105 stolarki okiennej i drzwiowej, -gruntown\u0105 wymian\u0119 systemu grzewczego z zastosowaniem nowoczesnych technologii, -likwidacj\u0119 starego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, jakim przez 10 lat od instalacji by\u0142 piec na olej opa\u0142owy, -zastosowanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych spalaj\u0105cych biomas\u0119, -wymian\u0119/modernizacj\u0119 wewn\u0119trznych instalacji centralnego ogrzewania, -wymian\u0119 i przebudow\u0119 wentylacji. II faza inwestycji to prace adaptacyjne budynku (roboty budowlane), - instalacja hydrantowa ; - instalacja kanalizacyjna; - instalacja s\u0142abopr\u0105dowa Wszystkie dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 realizowane na obiekcie najmowanym przez Fundacj\u0119 Szcz\u0119\u015bliwe Jutro w miejscowo\u015bci Wr\u00f3bl\u00f3wka zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym Planem Zagospodarowania, prawem budowlanym oraz wymogami przepis\u00f3w w zakresie uruchomienia plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawczej. (Dalszy opis w cz\u0119\u015bci Q.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZCZ\u0118\u015aLIWE JUTRO", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynku plac\u00f3wki \"Przysta\u0144 Szcz\u0119\u015bliwe Jutro\" w miejscowo\u015bci Wr\u00f3bl\u00f3wka, gmina Czarny Dunajec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "930148.93", "WARTOSC": "1094292.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie gminy Nowy Targ oraz powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 72 os\u00f3b (60K i 12M) z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z gminy Nowy Targ i z powiat\u00f3w nowotarskiego i tatrza\u0144skiego, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez stworzenie 72 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w okresie 01.04.2018r. - 31.03.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce /wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 72 rodzic\u00f3w z gminy Nowy Targ, powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego w r\u00f3\u017cnym wieku, z r\u00f3\u017cnym wykszta\u0142ceniem (zawodowe, ponadgimnazjalne, wy\u017csze). Projekt realizowany za pomoc\u0105 zada\u0144: - adaptacja pomieszcze\u0144 oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia - zapewnienie bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi", "BENEFICJENT": "\"ART-CONNECT\" ARTUR KU\u0141AKOWSKI", "TYTUL": "Opieka i edukacja w \u017b\u0142obku Fiku-Miku szans\u0105 na powr\u00f3t rodzic\u00f3w do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1906925.96", "WARTOSC": "2243442.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie:1.digitalizacji obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do SAD na terenie Ma\u0142opolski 20 obiekt\u00f3w, w tym 8 z listy UNESCO, polegaj\u0105ce na kompleksowym ich przetworzeniu na form\u0119 cyfrow\u0105 poprzez wykonanie zaawansowanych modeli tr\u00f3jwymiarowych obiekt\u00f3w i ich wn\u0119trz, wyposa\u017cenia malarstwo, rze\u017aba, zdobnictwo.Dla zbudowania modeli 3D zak\u0142ada si\u0119 wykorzystanie technologii laserowego skanowania budynk\u00f3w o wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci, g\u0119sto\u015bci i dok\u0142adno\u015bci, kt\u00f3ra dostarczy danych w postaci tzw. chmury punkt\u00f3w oraz ich po\u0142\u0105czenie z dokumentacj\u0105 fotograficzn\u0105 wysokiej jako\u015bci i dok\u0142adno\u015bci. Technika polegaj\u0105ca na kompilacji dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w danych da w efekcie znacznie bardziej dok\u0142adny model ni\u017c przy zastosowaniu wy\u0142\u0105cznie jednej z nich.2.prac zwi\u0105zanych z tworzeniem i rozwijaniem platform dystrybucji tre\u015bci cyfrowych, s\u0142u\u017c\u0105cych udost\u0119pnianiu zasob\u00f3w cyfrowych w spos\u00f3b otwarty i zapewniaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich ponownego wykorzystania oraz wytworzenia na ich podstawie nowych us\u0142ug cyfrowych. Udost\u0119pnienie przybierze form\u0119 dedykowanej platformy webowej oraz aplikacji mobilnej oraz wirtualnej rzeczywisto\u015bci VR.Do budowy dedykowanych aplikacji wykorzystane zostan\u0105 najnowsze technologie informatyczne HTML5 i CSS dla rozwi\u0105zania webowego. Aplikacje mobilne opracowane zostan\u0105 w technologii natywnej dla dw\u00f3ch najpopularniejszych system\u00f3w operacyjnych: IOS w j\u0119zyku Objective C oraz Android w Java. W aplikacjach implementowana b\u0119dzie audiodeskrypcja oraz audioguide dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, technologia geolokalizacji.Projekt ma charakter regionalny, poniewa\u017c b\u0119dzie realizowany na obszarze wszystkich subregion\u00f3w w Ma\u0142opolsce gdzie zlokalizowane s\u0105 planowane do digitalizacji obiekty.W ramach projektu podzielony b\u0119dzie na zadania: 1.Digitalizacja obiekt\u00f3w architektury drewnianej2.Opracowanie narz\u0119dzi i aplikacji do udost\u0119pnienia cyfrowych zasob\u00f3w 3.Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Cyfrowe udost\u0119pnienie obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do Szlaku Architektury Drewnianej w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "417680.00", "WARTOSC": "599218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia procesu zachowania poprzez udokumentowanie (rejestrowanie) dziedzictwa kulturowego niematerialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego w postaci tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych oraz ludowych wyst\u0119puj\u0105cych na Szlaku Architektury Drewnianej oraz jej bezpo\u015brednim otoczeniu w Ma\u0142opolsce. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zwyczaje i tradycje: \u015awi\u0105teczne Bo\u017conarodzeniowe - kol\u0119dowanie, wykonywanie szopki bo\u017conarodzeniowej, wystawianie jase\u0142ek; \u015awi\u0105teczne Wielkanocne - obrz\u0119d \u015bwi\u0119cenia pokarm\u00f3w, tradycja wykonywania palm wielkanocnych, obrz\u0119d zas\u0142aniania o\u0142tarza w okresie Wielkiego Postu; tradycje i zwyczaje ludowe: wykonywania tradycyjnych wie\u0144c\u00f3w do\u017cynkowych, tradycyjnego wykonywania bukiet\u00f3w na \u015bwi\u0119to Matki Boskiej Zielnej, malowania cha\u0142up w Zalipiu, tradycyjnego czyszczenia cha\u0142up w Chocho\u0142owie. Projekt poza zachowaniem zak\u0142ada jednocze\u015bnie w\u0142\u0105czenie tego dziedzictwa do wsp\u00f3\u0142czesnego obiegu kulturowego i gospodarczego poprzez szerokie udost\u0119pnienie i upowszechnienie zarejestrowanych zwyczaj\u00f3w i tradycji. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1.Badania etnograficzne w formie bada\u0144 dokument\u00f3w archiwalnych oraz bada\u0144 terenowych. Zwyczaje i tradycje \u015bwi\u0105teczne przebadane i ukazane zostan\u0105 z punktu widzenia trzech obrz\u0105dk\u00f3w religijnych: katolicyzmu, prawos\u0142awia i grekokatolicyzmu. 2.Rejestracj\u0119 i dokumentacj\u0119 tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych i ludowych w formie audiowizualnej i fotograficznej, na podstawie przeprowadzonych bada\u0144. 3.Upowszechnienie dziedzictwa w oparciu o zgromadzony materia\u0142 poprzez wykonanie publikacji/monografii ksi\u0105\u017ckowych i elektronicznych oraz og\u00f3lnodost\u0119pnego serwisu internetowego. 4.Dzia\u0142ania edukacyjne w formie warsztat\u00f3w z udzia\u0142em spo\u0142eczno\u015bci lokalnych celem przybli\u017cenia i popularyzowania dziedzictwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie udokumentowanie 22 zwyczaj\u00f3w i tradycji z trzech obrz\u0105dk\u00f3w, ich upowszechnienie przez publikacje tradycyjne i elektroniczne oraz serwis internetowy jak i 10 edycji warsztat\u00f3w. Cd w cz.Q", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "\u015awi\u0119ta, tradycje i zwyczaje na Szlaku Architektury Drewnianej w Ma\u0142opolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5966689.7299999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 2481382.7600000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2153321.46}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 939500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 498500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 490000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 446037.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 431032.69}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 290000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 248691.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 194500.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 53537.82}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 51559.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10013.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17555824.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3743948.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1564272.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 1099036.92}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 954425.9999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 721726.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 426759.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 378889.5800000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 206044.84000000003}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 184124.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 182860.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 171662.4}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 142275.28999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 138012.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 126080.43000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 77259.26999999999}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 75593.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 75530.18000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 57540.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 47684.74}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 47651.07}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 34597.56}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17500.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11970.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7866.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7038.1}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5702.320000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4568.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3977.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 2288.83}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3379900.05}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3119395.8899999997}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3110253.1399999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1482923.2999999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 910501.1200000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 764029.19}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 570937.9}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 474174.38}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 415246.73}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 335650.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 299358.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 297527.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 193793.1}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 171522.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 166857.31}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 159825.88999999998}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 141396.11}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 139033.19}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 136138.47}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 133080.22999999998}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 123141.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 117914.77999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 110049.56999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 74684.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 72174.18}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46145.299999999996}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 43350.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 41820.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34246.89}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 32350.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29399.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24584.43}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 22251.920000000002}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 20641.460000000003}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20596.29}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 12196.050000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12010.97}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 11000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7380.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6460.099999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5912.48}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5666.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5400.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4203.75}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2519.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1871.03}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 300.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 224.31}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1957991.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 431987.7}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 383273.1}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 306437.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 303337.49}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 292786.06}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 198345.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 193153.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 132842.84}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 79950.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 57928.08}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 43593.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34949.149999999994}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6856.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24783305.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8582001.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 903756.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 804750.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 254185.27}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 251441.71}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 245367.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 168161.28}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 147134.12}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 125601.83}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 124000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 83345.65}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 79488.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 51453.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 36683.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 17840.57}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8248.59}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1951.72}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1680.76}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1580.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1192.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1080.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 480.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 989178.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 540530.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 162254.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7942.73}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 320461.01}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 294911.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 281941.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 127987.09}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 79731.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49754.28}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 378790.29}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 212704.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 166667.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9102.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 29411.94}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12296.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1697.76}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11532001.55}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1678191.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 498500.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 290000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 194500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51559.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20013.510000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20846785.740000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4666273.920000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1031685.2699999999}, {"name": "Rodzina", "value": 648542.8699999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 393409.5599999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 138012.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 126080.43000000002}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 75593.46}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 62108.57}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 47651.07}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 34597.56}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11970.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4511983.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4477787.569999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3264137.2899999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1274049.8800000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1174428.1200000006}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 707076.3700000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 644925.6800000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 415246.73}, {"name": "Rodzina", "value": 283824.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 201173.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 117914.77999999998}, {"name": "Turystyka", "value": 95448.51000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 42120.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 38016.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22251.920000000002}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 20641.460000000003}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2170784.61}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 815260.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 348888.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 314037.79}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 292786.06}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 198345.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 65332.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 64784.8}, {"name": "Turystyka", "value": 48000.29}, {"name": "Rodzina", "value": 43593.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 35670.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34949.149999999994}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 34170057.11}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1050353.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 632507.73}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 430473.43}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 198587.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 124000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 79488.93}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5000.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1680.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1580.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 997120.73}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 540530.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 162254.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 320461.01}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 294911.5}, {"name": "Turystyka", "value": 281941.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 127987.09}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 79731.13}, {"name": "Turystyka", "value": 49754.28}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 378790.29}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 212704.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 166667.61}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9102.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 29411.94}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12296.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1697.76}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 38480817.17000001, "v": "38,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.84, "v_pc": "1724,21 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "17.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28334507.599999994, "v": "28,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 3916461.08, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2574636.039999999, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2250507.78, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.84}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 453299.5, "v": "453,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 383814.81000000006, "v": "383,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 227348.77, "v": "227,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 208569.0, "v": "208,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 72174.18, "v": "72,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59498.41, "v": "59,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Rodzina", "value": 35146017.17999999, "v": "35,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.65, "v_pc": "1574,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24954979.88, "v": "24,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9083446.530000001, "v": "9,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 886740.28, "v": "886,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 139033.19, "v": "139,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 43593.0, "v": "43,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34246.89, "v": "34,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3977.41, "v": "3,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7814367.650000001, "v": "7,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.48, "v_pc": "350,14 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "40.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3281915.5399999996, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 105.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.99}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2796049.5300000003, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 192.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 896872.0299999999, "v": "896,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.47}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 397624.87, "v": "397,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 216831.33000000002, "v": "216,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 206079.55, "v": "206,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11614.8, "v": "11,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7380.0, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6530460.2700000005, "v": "6,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.25, "v_pc": "292,61 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "50.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4714329.319999998, "v": "4,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.18}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 882632.01, "v": "882,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.51}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 270309.39999999997, "v": "270,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.13}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 240645.3, "v": "240,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 201798.24, "v": "201,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.09}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 188260.0, "v": "188,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 32486.0, "v": "32,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5451161.449999999, "v": "5,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.21, "v_pc": "244,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "60.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3551383.59, "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.14}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 989178.0, "v": "989,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.14}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 881057.13, "v": "881,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21600.0, "v": "21,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7942.73, "v": "7,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2309118.6799999997, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21, "v_pc": "103,46 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "74.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1088698.23, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 474174.38, "v": "474,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.53}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 265185.27, "v": "265,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.48}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 247238.38, "v": "247,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 125601.83, "v": "125,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.43}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 81463.01999999999, "v": "81,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20596.29, "v": "20,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6161.28, "v": "6,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1721207.24, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64, "v_pc": "77,12 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 939500.0, "v": "939,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.58}, {"name": "Biblioteki", "value": 490000.0, "v": "490,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.46}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 259357.24, "v": "259,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.06}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 32350.0, "v": "32,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1589298.99, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52, "v_pc": "71,21 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "52.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1574318.99, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14980.0, "v": "14,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1506992.8800000001, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44, "v_pc": "67,52 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1130133.97, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.99}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 374339.11, "v": "374,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.84}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2519.8, "v": "2,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1093852.11, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04, "v_pc": "49,01 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 957713.64, "v": "957,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.55}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 136138.47, "v": "136,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.44}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 720002.79, "v": "720,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "32,26 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 720002.79, "v": "720,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 475144.51, "v": "475,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "21,29 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "21.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 431794.51, "v": "431,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.87}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 43350.0, "v": "43,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.12}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 378790.29, "v": "378,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "16,97 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 378790.29, "v": "378,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 332120.0, "v": "332,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 256.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "14,88 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "55.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 290000.0, "v": "290,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 87.31}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 41820.0, "v": "41,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.59}, {"name": "Cmentarze", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 329340.72000000003, "v": "329,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "14,76 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 254008.72000000003, "v": "254,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75332.0, "v": "75,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 653.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.87}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 208360.48999999996, "v": "208,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,34 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "33.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 203792.48999999996, "v": "203,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4568.0, "v": "4,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 198587.3, "v": "198,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,90 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "91.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 147134.12, "v": "147,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.09}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 51453.18, "v": "51,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.9}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 97915.68, "v": "97,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,39 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "32.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 97915.68, "v": "97,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 35670.0, "v": "35,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03, "v_pc": "1,60 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35670.0, "v": "35,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10800.0, "v": "10,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,48 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10800.0, "v": "10,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}