{"gmina": "Szaflary", "typ_gminy": "gmina wiejska Szaflary", "kod_gus": "011216911000", "kod_gus_podregionu": "011216900000", "podregion_eurostat": "PL219", "ludnosc": "10`980", "budzet": {"dochody": "55,45 mln z\u0142", "wydatki": "58,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,03 mln z\u0142", "wydatki": "1,49 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 41.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 60.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4441908199999928}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4441908199999928}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.7088684299999697}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.7088684299999697}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.404085469999976}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.404085469999976}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.893006900000021}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.893006900000021}], "dochod_ue": "2,09 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "18,81 mln z\u0142", "gmina_pc": "1713.0 z\u0142", "powiat": "7,82 mln z\u0142", "powiat_pc": "712.2 z\u0142", "wojewodztwo": "10,34 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "391,25 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,22 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "9,28 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4137286.34", "WARTOSC": "4867395.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "Projekt jest realizowany od 01.06.2019 do 31.05.2022r. PWD powstanie przy szko\u0142ach o zasi\u0119gu gminy Szaflary, obejmie wsparcie dla 275 dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 r.\u017c. oraz min.150 ich rodzic\u00f3w opiekun\u00f3w prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czowychowawczych. Celem jest poprawa spo\u0142ecznego i emocjonalnego funkcjonowania dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz ich rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez powstanie oddzia\u0142\u00f3w PWD w 7 szko\u0142ach w gminie w kt\u00f3rej nie funkcjonowa\u0142y do tej pory \u017cadne specjalistyczne plac\u00f3wki. Nowe PWD b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y jeszcze przez okres 3 lat po zako\u0144czeniu projektu trwa\u0142o\u015bci.W ramach projektu 100 dzieci przejdzie przez diagnoz\u0119 potrzeb i w oparciu o indywidualny Plan Rozwoju otrzyma wsparcie w postaci zaj\u0119\u0107 w formie opieku\u0144czej tj. pomoc w nauce, sport, zabaw\u0119 i opiek\u0119 oraz zaj\u0119cia rozwojowe od artystycznych, poprzez j\u0119zyki obce, IT po asertywno\u015b\u0107. Dodatkowo odb\u0119d\u0105 si\u0119 wsp\u00f3lne wyj\u015bcia i wycieczki. Zgodnie z diagnoz\u0105 uczestnicy proj. UP otrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c wsparcie w formie specjalistycznej. Dodatkowo w PWD zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni rodzice, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli uko\u0144czy\u0107 szko\u0142\u0119 rodzic\u00f3w i terapi\u0119 rodzin oraz wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 plac\u00f3wk\u0119", "BENEFICJENT": "GMINA SZAFLARY", "TYTUL": "Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego w Gminie Szaflary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 376.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2462310.77", "WARTOSC": "2896836.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "Projekt jest inicjatyw\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 partner\u00f3w dla szk\u00f3\u0142 z terenu gminy Szaflary. Przeprowadzona i zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy diagnoza stanu szk\u00f3\u0142 i ich potrzeb pokaza\u0142a kilka obszar\u00f3w problemowych, kt\u00f3re wymagaj\u0105 intensywnego dzia\u0142ania. Przed projektem postawiono cel g\u0142\u00f3wny jako wsparcie 5 zespo\u0142\u00f3w (5 szk\u00f3\u0142 podstawowych i 5 gimnazjum), 2 szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz 1 gimnazjum (\u0142\u0105cznie 13 szk\u00f3\u0142) z terenu gminy Szaflary przez okres 01.07.2017\u201330.06.2019 r. poprzez wzmocnienie zaplecza dydaktycznego, zasob\u00f3w kadrowych nauczycielskich oraz rozszerzenie zakresu realizowanych zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w. W ramach projektu w ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 stworzymy pracownie komputerowe z odpowiednim nowoczesnym, w tym tak\u017ce energooszcz\u0119dnym, zapleczem sprz\u0119towym w ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142. Doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie przyrodnicze i matematyczne. Dzi\u0119ki czemu nauczyciele b\u0119d\u0105 mogli wykorzystywa\u0107 metod\u0119 eksperymentu do pracy z uczniami, a zaj\u0119cia zamiast pokazu stan\u0105 si\u0119 polem dla aktywno\u015bci dla uczni\u00f3w. Wsparcie dot. pomocy dydaktycznych oraz TIK jest zgodne z zakresem katalogu MEN. \u017beby sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne mog\u0142y by\u0107 poprawnie i atrakcyjnie wykorzystywane zapewnione zostanie szkolenie dla nauczycieli \u2013 tryb, zakres, forma wynika ze zdiagnozowanych potrzeb szkoleniowych naszych nauczycieli. Szkolenia dot. g\u0142\u00f3wnie obszaru kszta\u0142towania kompetencji cyfrowych, wykorzystania TIK w r\u00f3\u017cnych zaj\u0119ciach (zar\u00f3wno przyrodniczych). Najwi\u0119kszy zakres wsparcia zostanie skierowany do naszych uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy zyskaj\u0105 nowe zaj\u0119cia pozalekcyjne zar\u00f3wno rozwijaj\u0105ce ich uzdolnienia jak i pomagaj\u0105ce wyr\u00f3wna\u0107 deficyty. Prowadzone dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nieniem dotychczasowej oferty szk\u00f3\u0142. Pozwol\u0105 m.in. 240 uczniom na zdobycie certyfikatu ECDL na poziomie BASE i/lub ADVANCED. Dzi\u0119ki projektowi b\u0119d\u0105 mogli poszerzy\u0107 swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci - zostanie zrealizowanych 10 380 godzin zaj\u0119\u0107. Realizowane zaj\u0119cia uwzgl\u0119dniaj\u0105 indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PROJEKT\u00d3W CANVIAR ANNA KRAKOWIAK - RUSOCKA", "TYTUL": "Aktywne szko\u0142y gminy Szaflary!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 224.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-08-07", "DOFINANSOWANIE": "38631691.65", "WARTOSC": "52380511.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Przedmiotowy projekt stanowi fragment trasy VeloDunajec o d\u0142ugo\u015bci ok. 100 km zlokalizowany w po\u0142udniowej Ma\u0142opolsce. Szeroko\u015b\u0107 trasy wynosi od 2 do 4 metr\u00f3wspe\u0142nia wymogi Rozporz\u0105dzeniem w\u0142a\u015bciwego Ministra z dn. 2.03.1999 r.. Poprzez swoj\u0105 lokalizacj\u0119 umo\u017cliwi on u\u017cytkownikom poznanie atrakcji regionu. Trasa pomimo swojej kr\u0119to\u015bci zapewnia min. objazd\u00f3w, wysok\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 projektow\u0105 v30 kmh, a jej min. pochylenia do 6 sprawiaj\u0105, \u017ce jazda rowerem stanie si\u0119 przyjemno\u015bci\u0105 dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w, a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Ca\u0142y obszar inwestycji to atrakcyjne miejsce dla turystyki weekendowej jak i sezonowej m.in.: widok na Tatry, Pieniny, czy Beskidy.Odc. od m. Zakopane do m. Stary S\u0105cz przechodzi\u0107 b\u0119dzie przez 3 powiaty: tatrza\u0144ski, nowotarski i nowos\u0105decki.Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostanie 8 Miejsc Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w, a oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych. Z uwagi na powy\u017csze tras\u0119 charakteryzowa\u0107 b\u0119dzie \u0142atwo\u015b\u0107 identyfikacji oraz integracja z tras\u0105 EV11 oraz trasami lokalnymi. Trasa jest projektowana z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb rowerzyst\u00f3w, szczeg\u00f3lniew zakresie bezpiecze\u0144stwa, wygody i komfortu poruszania si\u0119.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu. Odcinki prowadzone w ruchu og\u00f3lnym charakteryzuj\u0105 si\u0119 niskim nat\u0119\u017ceniem ruchu i zapewniaj\u0105 integracj\u0119 z istniej\u0105cym uk\u0142adem komunikacyjnym. Ponadto projekt cechuje kompleksowo\u015b\u0107 wraz z udost\u0119pnieniem trasy do u\u017cytku prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do promowania powsta\u0142ej infrastruktury.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim- VeloDunajec odc. Zakopane \u2013 Stary S\u0105cz z podzia\u0142em na 3 zadania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "15121063.34", "WARTOSC": "30036045.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin", "OPIS": "Celem projektu jest budowa 17,34 km kanalizacji sanitarnej na terenie powiat\u00f3w nowotarskiego i tatrza\u0144skiego, co umo\u017cliwi 1500 nowym u\u017cytkownikom korzystanie z kanalizacji. Ponadto poprzez modernizacje 1 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Czarnym Dunajcu (zwiekszenie przepustowo\u015bci z 6794 RLM do 10 500 RLM oraz podwy\u017cszone usuwanie biogen\u00f3w) oraz likwidacj\u0119 2 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Maruszynie i Murzasichlu (z przekierowaniem ich do O\u015a w Nowym Targu) lepszemu oczyszczaniu \u015bciek\u00f3w poddanu zostanie \u0142adunek \u015bciek\u00f3w o warto\u015bci 10283 RLM. W wyniku modernizacji O\u015a w Czarnym Dunajcu 0,11 tys. s.m. Mg/rok suchej masy komunalnych osad\u00f3w \u015bciekowych poddawanych zostanie procesom przetwarzania.", "BENEFICJENT": "PODHALA\u0143SKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE SP Z O.O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie aglomeracji Nowy Targ.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "11284148.86", "WARTOSC": "14738170.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "Projekt obejmuje zadania: Gmina Miasto Nowy Targ Zakup taboru na potrzeby transportu zbiorowego autobusy maxi oraz mini, Przebudowa placu zajezdni autobusowej z odwodnieniem w tym nadz\u00f3r inwestorki Budowa ParkRide oraz dostawa i monta\u017c wiat przystankowych zatoki autobusowej, w tym nadz\u00f3r inwestorski. Dokumentacja projektowa, Zarz\u0105dzanie, Edukacja ekologiczna, Gmina Nowy Targ, Budow\u0119 infrastruktury drogowej chodniki, zatoki autobusowe, przystanki z miejscami do parkowania rower\u00f3w w tym w\u0119ze\u0142 przesiadkowy, Opracowanie dokumentacji projektowej kosztorysowej Gmina Szaflary, Ci\u0105g pieszorowerowy Wszystkie elementy zakresu rzeczowego wp\u0142ywaj\u0105 na podniesienie bezpiecze\u0144stwa i komfortu podr\u00f3\u017cnych. Zakup nowoczesnego taboru z wyposa\u017ceniem systemy monitoringu wizyjnego, kt\u00f3re pomagaj\u0105 m.in. w rejestracji zagro\u017ce\u0144 i identyfikacji os\u00f3b stwarzaj\u0105cych zagro\u017cenie, a w przypadku taboru poszerzaj\u0105ce r\u00f3wnie\u017c pole obserwacji pojazdu przez kierowc\u0119, urz\u0105dzenia zwi\u0119kszaj\u0105ce widoczno\u015b\u0107 w nocy, popraw\u0119 widoczno\u015bci poprzez lepsze o\u015bwietlenie wn\u0119trza pojazdu.Rozwi\u0105zania infrastrukturalne:Parking przyczyni si\u0119 do ograniczenia ruchu w mie\u015bcie w tym poprawy bezpiecze\u0144stwa komunikacyjnego np.: zwi\u0119kszenie dro\u017cno\u015bci chodnik\u00f3w, na kt\u00f3rych parkowane by\u0142y samochody. Ci\u0105g pieszorowerowyodpowiednia szeroko\u015b\u0107 ci\u0105gu pieszorowerowych oraz wyposa\u017cenie ich w niskie kraw\u0119\u017cniki, odpowiednie oznakowanie poziome tych ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych, np. gwarantuj\u0105ce dobr\u0105 widoczno\u015b\u0107 w nocy; zastosowanie nawierzchni asfaltowej na drodze dla rower\u00f3w.Poprawa bezpiecze\u0144stwa podr\u00f3\u017cnych b\u0119dzie realizowana poprzez: monta\u017c o\u015bwietlenia na przystankach, budow\u0119 opasek chodnikowych peron\u00f3w przy przystankach, budowa chodnik\u00f3w dla pieszych jest ju\u017c samo w sobie popraw\u0105 bezpiecze\u0144stwa pieszych dzi\u0119ki wydzielonemu, specjalnie ukszta\u0142towanemu elementowi jezdni chodnikowiProjekt zawiera zakres zada\u0144 wszystkich typ\u00f3w: A, B,C,D.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO NOWY TARG", "TYTUL": "Kompleksowa Integracja systemu niskoemisyjnego transportu miejskiego na terenie Miasta Nowy Targ oraz Gminy Nowy Targ i Szaflary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-01-31", "DOFINANSOWANIE": "942480.44", "WARTOSC": "2107728.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez sp\u00f3\u0142k\u0119 JOGURTY MAGDA jest wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu BIO VEGURT jogurtu na bazie mleczka ro\u015blinnego z kulturami bakterii jogurtowych dla dzieci. Jest to innowacyjny produkt wega\u0144ski dla dzieci w saszetce w jako\u015bci BIO, kt\u00f3ry zawiera zdecydowanie mniej cukru ni\u017c inne produkty mleczne max. 7. Jest to produkt ro\u015blinny, naturalnie bezglutenowy i bez laktozowy, wolny od GMO, posiadaj\u0105cy najwy\u017cszej jako\u015bci sk\u0142adniki bez u\u017cycia skrobi modyfikowanej, barwnik\u00f3w oraz syntetycznych aromat\u00f3w. Na rynku produkt\u00f3w wega\u0144skich nie ma alternatyw jogurt\u00f3w dedykowanych dla dzieci. Nasz projekt jest innowacyjny w skali kraju. Powsta\u0142 w wyniku samodzielnie przeprowadzonych prac BR przez Wnioskodawc\u0119. Zgodnie z harmonogramem rzeczowofinansowym zostan\u0105 zakupione maszyny do produkcji i pakowania jogurt\u00f3w. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie m.in. wzrost i konkurencyjno\u015b\u0107 firmy. Projekt przyczyni si\u0119 do budowy silnego i stabilnego sektora M\u015aP w Ma\u0142opolsce. Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie miejscowo\u015b\u0107 Szaflary czyste tereny Podhala, wolne od przemys\u0142u ci\u0119\u017ckiego. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu i rezultatu: zostanie wprowadzona innowacja produktowa, nast\u0105pi wzrost zatrudnienia 3EPC, przedsi\u0119biorstwo otrzyma wsparcie w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy i rynku. Projekt jest zgodny z inteligentnymi specjalizacjami dla regionu tj. NAUKI O \u017bYCIU, podspecjalizacja tj. ZDROWA \u017bYWNO\u015a i \u017bYWIENIE. Zapewnione zosta\u0142y inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105c wsparcie: 1 165 248,54 PLN. Projekt bazuje na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac BR. Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 3. Przedsi\u0119biorcza Ma\u0142opolska oraz celem dzia\u0142ania 3.4 Rozw\u00f3j i konkurencyjno\u015b\u0107 ma\u0142opolskich M\u015aP, poddzia\u0142anie 3.4.4 Dotacje dla M\u015aP Typ A RPO WM na lata 20142020.", "BENEFICJENT": "JOGURTY MAGDA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R przez sp\u00f3\u0142k\u0119 JOGURTY MAGDA w celu wprowadzenia na rynek innowacyjnego produktu \u201eBIO VEGURT\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-03-10", "DOFINANSOWANIE": "4476048.76", "WARTOSC": "9324856.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "W ramach realizacji projektu planowana jest rozbudowa sieci ciep\u0142owniczej i budowa przy\u0142\u0105czy w rejonie ul. Ko\u015bcieliskiej i ul. Krzept\u00f3wki w Zakopanem oraz zwi\u0119kszenie dyspozycji w tym rejonie. Z wykonanej analizy mo\u017cliwo\u015bci rozbudowy sieci w kierunku ul. Ko\u015bcieliskiej i ul. Krzept\u00f3wki w Zakopanem wynika, \u017ce w celu pod\u0142\u0105czenia nowych odbiorc\u00f3w w tych rejonach konieczne b\u0119d\u0105 dodatkowe inwestycje zwi\u0119kszaj\u0105ce dyspozycj\u0119 tj.:budowa nowej przepompowni w okolicach szpitala chor\u00f3b p\u0142uc w rejonie ul. G\u0142adkie,modernizacja istniej\u0105cego uk\u0142adu pompowego w przepompowni Szymaszkowa w Zakopanem.W ramach projektu planowana jest budowa osiedlowej sieci cieplnej wraz z przy\u0142\u0105czami w rejonie ulicy Tatrza\u0144skiej i Pi\u0142sudskiego w Poroninie oraz budowa przy\u0142\u0105czy ciep\u0142owniczych do istniej\u0105cych i nowych obiekt\u00f3w na terenie miasta Zakopane oraz gmin Poronin, Bia\u0142y Dunajec i Szaflary. Wybudowana w rejonie ulicy G\u0142adkie w Zakopanem przepompownia b\u0119dzie nale\u017ca\u0142a do Wnioskodawcy.W\u0142a\u015bcicielem przepompowni Szymaszkowa w Zakopanem, kt\u00f3ra b\u0119dzie modernizowana w ramach projektu jest Wnioskodawca.W zwi\u0105zku z planowanym pod\u0142\u0105czeniem do sieci odbiorc\u00f3w z gminy miasto Zakopane oraz gmin Poronin, Bia\u0142y Dunajec i Szaflary Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce zakres prac zwi\u0105zanych z projektem nie pokrywa si\u0119 z zakresem prac, kt\u00f3re realizuj\u0105 pod\u0142\u0105czane gminy w ramach w\u0142asnych realizowanych i planowanych inwestycji i nie wyst\u0105pi podw\u00f3jne finansowanie jakiegokolwiek z elementu projektu\u0141\u0105cznie planowana do wybudowania w ramach projektu d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci i przy\u0142\u0105czy ciep\u0142owniczych wynosi 6,21 km. Planowane jest pod\u0142\u0105czenie 123 odbiorc\u00f3w. Zastosowana technologiaPrzy budowie sieci i przy\u0142\u0105czy ciep\u0142owniczych b\u0119d\u0105 stosowane materia\u0142y preizolowane. System preizolowany ze wzgl\u0119du na ekonomicznie dobran\u0105 grubo\u015b\u0107 izolacji termicznej, skutecznie ogranicza straty ciep\u0142a podczas przesy\u0142u do odbiorc\u00f3w, w przeciwie\u0144stwie do tradycyjnych system\u00f3w ciep\u0142owniczych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ GEOTERMIA PODHALA\u0143SKA SA", "TYTUL": "Budowa sieci i przy\u0142\u0105czy ciep\u0142owniczych na terenie gminy miasto Zakopane oraz gmin Poronin, Bia\u0142y Dunajec i Szaflary w celu zwi\u0119kszenia wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "826035.03", "WARTOSC": "1358691.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "Projekt ma na celu zmniejszenie zu\u017cycia energii i koszt\u00f3w wytwarzania energii w budynkach nale\u017c\u0105cych do Wnioskodawcy. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane w okresie 01.10.201831.09.2019r., ma charakter kompleksowy dotyczy modernizacji c.o, modernizacji o\u015bwietlenia wraz z wykonaniem dw\u00f3ch mikroinstalacji fotowoltaicznej o mocy odpowiednio 26kWp oraz 200 kWp. W wyniku realizacji projektu zostanie zredukowane zu\u017cycie energii ko\u0144cowej o 42 oraz zostanie zmniejszona emisja CO2 o 74, w przypadku obydwu budynk\u00f3w, marketu budowlanego Panel oraz Karczmy Zadyma. Projekt jest zgodny z celami Dzia\u0142ania 4.2 orazpolitykami horyzontalnymi. Wp\u0142ywa pozytywnie na \u015brodowisko poprzez ograniczenie emisji CO2, zmniejszenieenergoch\u0142onno\u015bci budynk\u00f3w i pozyskania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 OZE. Ma pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasadyr\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz neutralny na zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "FURCZO\u0143 MIECZYS\u0141AW - MARKET BUDOWLANY \" PANEL\" KARCZMA \"ZADYMA\"", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa \"Market budowlany Panel Karczma Zadyma\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "717960.18", "WARTOSC": "844659.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu przedsi\u0119wzi\u0119cia usuwania wyrob\u00f3w azbestowych eternitu z gospodarstw domowych Gminy Szaflary. Wywiezieniu wraz z utylizacj\u0105 wyrob\u00f3w azbestowych z 11 posesji 25,344 Mg azbestu oraz zdemontowanego azbestu z 300 budynk\u00f3w 1260 Mg. Wyroby azbestowe eternit sk\u0142adowany na terenieposesji po wykonanej wymianie pokrycia dachowego. Demonta\u017cu pokrycia dachowego zawieraj\u0105cego azbest wraz z utylizacj\u0105 w 300 budynkach 1260 Mg azbestu.Do wykonania rob\u00f3t zatrudniona zostanie firma posiadaj\u0105ca adekwatne do zakresu zadania certyfikaty wy\u0142oniona w drodze post\u0119powaniaprzetargowego. Przeprowadzeniu akcji promocyjnej oraz edukacyjnej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w. Koszty opracowania Programu Usuwania Azbestu.Gmina Szaflary przeprowadzi\u0142a sonda\u017c koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z transportem i unieszkodliwianiem azbestu. Z otrzymanych informacji koszt wywozu 1Mg azbestu waha si\u0119 400500 z\u0142 brutto.", "BENEFICJENT": "GMINA SZAFLARY", "TYTUL": "Usuwanie azbestu z gospodarstw domowych w Gminie Szaflary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "657321.77", "WARTOSC": "667376.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "W ramach projektu dofinansowana zostanie wymiana niskoemisyjnych kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e starego typu w 80 gospodarstwach domowych z obszaru Gminy Szaflary. Projekt dotyczy wymiany niskoemisyjnych kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e starego typu w 80 gospodarstwach domowych z obszaru Gminy Szaflary na niskoemisynje kot\u0142y 5 klasy emisji spalin \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a ekogorszek.\u015arednia powierzchnia ogrzewanych w gospodarstwach prognozowanych do obj\u0119cie projektem, wynosi 210 m2.\u015arednia moc wymienianych nowych kot\u0142\u00f3w 23 kW.\u015arednia ilo\u015b\u0107 spalanego paliwa przypadaj\u0105ca na jeden kocio\u0142 przed wymian\u0105 kot\u0142\u00f3w wynosi 4 500 kgrok po wymianie wynosi\u0107 b\u0119dzie 2950 kgrok.Realizacja projektu skutkowa\u0107 redukcj\u0105 emisji : CO2 r\u00f3wn\u0105 42,01 ; PM10 r\u00f3wn\u0105 96,55; PM2,5 r\u00f3wn\u0105 92,22.W ramach projektu nie planowane jest pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej. Na terenie Gminy Szaflary nie istnieje sie\u0107 ciep\u0142ownicza.W ramach projektu przeprowadzona zostanie kampania edukacyjnoekologiczna zwi\u0105zana z nisk\u0105 emisj\u0105 skierowana mieszka\u0144c\u00f3w. Zaplanowano 2 spotkania z mieszka\u0144cami po\u015bwi\u0119cone edukacji ekologicznej. W ramach dzia\u0142ania zostanie opracowana i przeprowadzona prezentacja na temat: oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji, poprawy efektywno\u015bci energetycznej.Informacja na temat kampania prowadzona b\u0119dzie w mediach lokalnych oraz na portalu Urz\u0119du Gminy Szaflary. oraz w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy do wszystkich szk\u00f3\u0142 Gminy Szaflary. We wszystkich szko\u0142ach zostanie przeprowadzona kampania ekologiczna: prezentacje, szkolenia u\u015bwiadamiaj\u0105ce zagro\u017cenia dla zdrowia wynikaj\u0105ce z zanieczyszczenia powietrza nisk\u0105 emisj\u0105 spalin, podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa, promuj\u0105ce postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA SZAFLARY", "TYTUL": "Wymiana kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e w budynkach mieszkalnych Gminy Szaflary.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "605666.03", "WARTOSC": "1293359.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 3 obiekt\u00f3w rekreacyjnoedukacyjnych oraz obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury w Ba\u0144skiej Ni\u017cnej, Zaskalu i Borze.Zakres prac w miejscowo\u015bci:B\u00f3r roboty przygotowawcze i ziemne,obiekty rekreacji utwardzenie terenu z kostki brukowej i nawierzchni poliuretanowej, wyposa\u017cenie si\u0142owni zewn\u0119trznej urz\u0105dzenia do \u0107wicze\u0144, obiekty ma\u0142ej architektury, wyposa\u017cenie, ziele\u0144 urz\u0105dzona.Ba\u0144ska Ni\u017cna cz\u0119\u015b\u0107 rekreacyjnoedukacyjna obiektu sportoworekreacyjnego: wykonanie \u015bcie\u017cki do marszobiegu, obiekty ma\u0142ej architektury, obiekty rekreacji, wyposa\u017cenie, ziele\u0144 urz\u0105dzona.Zaskalecz\u0119\u015b\u0107 rekreacyjnoedukacyjna obiektu sportoworekreacyjnego: wykonanie \u015bcie\u017cki do marszobiegu, obiekty ma\u0142ej architektury, obiekty rekreacji, wyposa\u017cenie, ziele\u0144 urz\u0105dzona.W ramach projektu powstan\u0105 3 place rekreacyjne dostosowane dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,przystosowane do zaj\u0119\u0107 ruchowych o cechach edukacyjnych, rekreacyjnych oraz informacyjnych z altan\u0105, ekspozytorami i planszami informacyjnymi, si\u0142owni\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 oraz miejscami obs\u0142ugi rowerowego ruchu turystycznego z miejscami wypoczynku, stacjonarnym ekorowerem z pulpitem do \u0142adowania telefon\u00f3wtablet\u00f3w i zasilania tablicy informacyjnej, samoobs\u0142ugow\u0105 stacj\u0105 naprawy rower\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 pompowania k\u00f3\u0142, stojakami na rowery, \u0142awkami.Ponadto w Zaskalu b\u0119dzie miejsce widokowe z lunet\u0105 i torem rowerowym typu pumptrack. W Borze dodatkowymi atrakcjami b\u0119d\u0105 urz\u0105dzenia dla dzieci, tzw. Spaceball.W miejscowo\u015bciach Ba\u0144ska Ni\u017cna i Zaskale place rekreacyjne obj\u0119te niniejszym projektem stanowi\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kompleksu obiekt\u00f3w sportowo rekreacyjnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nieniem oferty ju\u017c istniej\u0105cej oraz planowanej do realizacji w przysz\u0142o\u015bci. Cz\u0119\u015b\u0107 sportowa planowanej inwestycji boiska sportowe nie stanowi zakresu rzeczowego niniejszego projektu. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie Zastosowano kompleksowe rozwi\u0105zania technologiczne, kt\u00f3re s\u0105 optymalne w stosunku do ceny.", "BENEFICJENT": "GMINA SZAFLARY", "TYTUL": "Rozbudowa obiekt\u00f3wrekreacyjnychwmiejscowo\u015bciach:B\u00f3r, Ba\u0144ska Ni\u017cna, Zaskale", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-03-21", "DOFINANSOWANIE": "424195.05", "WARTOSC": "588633.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "Przedmiot projektu to uruchomienie \u015bwiadczenia drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych skierowanych do biznesu (A2B) i obywateli (A2C) i wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych s\u0142u\u017c\u0105cych cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych w Gminie Szaflary. Projekt obejmuje 2 typy projektu: A (dominuj\u0105cy zakres rzeczowo-finans) i C, ma charakter lokalny - realizowany b\u0119dzie w Gminie Szaflary. Zaplanowano realizacj\u0119 zada\u0144: 1-OPRACOWANIE DOKUMENT.APLIKACYJNEJ (I kw.2016, 1 dzia\u0142) - przeprowadzono analizy poprzedzaj\u0105ce opracowanie dokumentacji technicznej i analizy proces\u00f3w biznesowych. 2-ELEKTRONIZACJA PROWADZENIA DIALOGU SPO\u0141 (IV kw.2016- I kw.2017, 5 dzia\u0142)\u2013 zostanie uruchomiony 1 system teleinformat, wdro\u017conych 6 us\u0142ug on-line o 4.poz.dojrza\u0142o\u015bci, b\u0119dzie asysta techniczna i nadz\u00f3r merytor. 3-URUCHOMIENIE E-US\u0141UG FINANS (IV kw.2016- IV kw.2017, 7 dzia\u0142)\u2013 uruchomione zostan\u0105 2 systemy teleinformat (system dziedzinowy i portal informacyjno-p\u0142atniczy), wdro\u017conych 6 us\u0142ug on-line o 4.poz.dojrza\u0142o\u015bci, b\u0119dzie asysta techniczna i nadz\u00f3r merytor., zakupiony zostanie serwer. 4-URUCHOMIENIE SYSTEMU OBIEGU DOKUMENT (IV kw.2017- II kw.2018, 9 dzia\u0142) \u2013uruchomiony zostanie 1 system teleinformat, b\u0119dzie asysta techniczna i nadz\u00f3r merytor, doposa\u017cona zostanie serwerownia (zakup serwera, UTM, UPS, switcha, szafy rack) i 10 stanowisk pracy (komputery). 5-WDRO\u017bENIE E-US\u0141UG PUBL.DLA URZ\u0118DU (IV kw.2016- I kw.2017, 5 dzia\u0142) \u2013 zostanie przeprowadzony audyt obecnych procedur dot. elektronizacji us\u0142ug, przygotowane ustandaryzowane dokumenty, konfiguracja ESP na ePUAP i szkolenia dla urz\u0119dnik\u00f3w, wdro\u017conych zostanie 16 us\u0142ug on-line o 3.poz.dojrza\u0142o\u015bci. 6-PROMOCJA PROJEKTU (I kw.2016- II kw.2018, 1 dzia\u0142) - dzia\u0142ania informacyjne w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa/ na poziomie koszt\u00f3w zakupione b\u0119d\u0105 2 plakaty promoc. Zadania 2-5 wspieraj\u0105 rozw\u00f3j ePUAP jako centralnej platformy dost\u0119pu do e-us\u0142ug publ [KRYT. MEROTYR.], nie przewiduje si\u0119 wydatk\u00f3w na nowe platformy, zaplanowane wzory dokum, formu", "BENEFICJENT": "GMINA SZAFLARY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dost\u0119pu do e-us\u0142ug publicznych w Gminie Szaflary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-10", "DATA_START": "2019-09-10", "DOFINANSOWANIE": "16726954.39", "WARTOSC": "27562019.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 i wyposa\u017cenie obiektu laborbiur.z ogranicz. funkcjami socj. na terenie IGSMiE PAN przy ul.Wybickiego 7A w Krakowie oraz modern. i uzup. wyposa\u017cenie Lab.Geotermalnego w Ba\u0144skiej Ni\u017cnej. Budowa nowego bud.labor.obejmuje:budynek w techn. pasywnej z maks. wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii,a w nim:L. Kompleks. Bada\u0144 Odp. i BiomasyL. Modelowania In\u017cynierskiegoL. Geofizyki In\u017cynierskiejBudynek ma sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z gara\u017cu podziemnego koszty niekw. oraz 6 kondygnacji nadziemnych.Na parterze maj\u0105 by\u0107 pomieszczenia L.Kompleks.Bada\u0144 Odpad\u00f3w i Biomasy i L.Geofizyki In\u017cyn.,na p. IV pomieszczenia L.Modelowania In\u017cynierskiego.\u0141\u0105czna powierzchnia u\u017cytk. budynku 2716,7 m2,bez gara\u017cu 2169,7 m2.W sk\u0142ad L.Kompleks. Bada\u0144 Odp. i Biomasy b\u0119dzie wchodzi\u0107 18 urz\u0105dze\u0144 do bada\u0144 sk\u0142adu chem.,fazowego i ziarnowego odpad\u00f3w i biomasy.W sk\u0142ad L. Geofizyki In\u017cynierskiej b\u0119dzie wchodzi\u0107 kilka posiadanych i kilka nowych urz\u0105dze\u0144 do bada\u0144 sejsmicznych i georadarowych.L.Model.In\u017cyn. to g\u0142\u00f3wnie sala z 10 komputerami specjal.,oprogram.podstawowe 7 program\u00f3w i oprogram. specj. ponad 20 program\u00f3w. Modernizacja L.Geotermalnego w Ba\u0144skiej Ni\u017cnej zak\u0142ada rob.budowlane modernizacyjne nie wymagaj\u0105ce pozwolenia na budow\u0119,zakup stacji uzdatniania wody z hybrydowym systemem odsalania i budow\u0119 gruntowego magazynu ciep\u0142a BTES. Wykorzystanie infrastruktury na cz\u0119\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i niegospodarcz\u0105 weryfikowane b\u0119dzie wed\u0142ug kryterium czasu zgodnie z relacj\u0105:43,2 i 56,8. Relacja ta zosta\u0142a r\u00f3wnie\u017c przyj\u0119ta do podzia\u0142u kwot netto koszt\u00f3w poszczeg\u00f3lnych zada\u0144.Uj\u0119cie podatku VAT od cz\u0119\u015bci niegosp. w ca\u0142o\u015bci jako koszt kwalif. spowodowa\u0142o, \u017ce ostateczna struktura podzia\u0142u koszt\u00f3w kwalifik. na cz\u0119\u015b\u0107 gosp. i niegosp. przyj\u0119\u0142a relacj\u0119: 40,05 i 59,95 .Mechanizm monitorowania i wycofania b\u0119dzie realizowany na podstawie harmonogramu monitorowania i wycofania.Wska\u017anik monitor. i wycofania b\u0119dzie stosowany wg stawki amortyzacji dla poszczeg\u00f3lnych sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT GOSPODARKI SUROWCAMI MINERALNYMI I ENERGI\u0104 POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Centrum Zr\u00f3wnowa\u017conej Gospodarki Surowcami i Energi\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "192150.00", "WARTOSC": "472689.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy wdro\u017cenia nowej strategii biznesowej poprzez udzia\u0142 firmy Jogurty Magda w zagranicznych imprezach targowowystawienniczych w charakterze wystawcy, jak i wyszukiwaniu i dob\u00f3r partner\u00f3w na rynkach docelowych Niemcy. Dodatkowo zostanie stworzony pakiet marketingowowizerunkowy przedsi\u0119biorcy na rynku niemieckim katalogi, broszury, strona www itp.. Przedmiotowe dzia\u0142ania wynikaj\u0105 z strategii biznesowej w zakresie internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa.W wyniku wdro\u017cenia proponowanej strategii internacjonalizacji, Jogurty Magda planuje pozyska\u0107 nowe kontrakty handlowe. Jako cel stawia sobie pozyskanie minimum 5 nowych kontrakt\u00f3w handlowych jak i skontaktowanie 30 podmiot\u00f3w na wybranym rynku docelowym. W ramach dzia\u0142a\u0144 Wnioskodawca planuje udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych imprezach targowych:a VEGANFACH Kolonia 11.2019b BIOFACH Norymberga 02.2020c BIOFACH Norymberga 02.2021Realizacja planu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia polskiej gospodarki zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci Ma\u0142opolski jako marki gospodarczej oraz promocji Polski jako atrakcyjnego partnera gospodarczego. Ponadto celem, kt\u00f3ry chce osi\u0105gn\u0105\u0107 firma, jest wprowadzenie rozpoznawalno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Jogurty Magda w Niemczech. Dzi\u0119ki temu wprowadzenie na rynki zagraniczne nowych produkt\u00f3w b\u0119dzie zdecydowanie \u0142atwiejsze i szybsze.Obecno\u015b\u0107 firmy na targach bran\u017cowych w Niemczech ma zbudowa\u0107 rozpoznawalno\u015b\u0107 i wiarygodno\u015b\u0107 firmy, jak r\u00f3wnie\u017c pozwoli nawi\u0105za\u0107 kontakty handlowe jak r\u00f3wnie\u017c doprowadzi do zaistnienia firmy w bran\u017cy.Korzy\u015bci z udzia\u0142u w przedsi\u0119wzi\u0119ciu internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci niniejszej sp\u00f3\u0142ki odnios\u0105 zar\u00f3wno w\u0142a\u015bciciele firmy, jak i ca\u0142y makroregion. Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 dla firmy korzystaj\u0105cej ze wsparcia UE, opr\u00f3cz wzrostu przychod\u00f3w, b\u0119dzie uniezale\u017cnienie si\u0119 od dynamiki na jednym rynku oraz zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "JOGURTY MAGDA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii rozwoju eksportu szans\u0105 rozwoju firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "173940.00", "WARTOSC": "289900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt obejmuje promocj\u0119 proeksportow\u0105 naszego najwa\u017cniejszego produktu PlantOn. W zwi\u0105zku z rozwojem naszej firmy planujemy rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105 i zdobywa\u0107 nowe rynki perspektywiczne jak Stany Zjednoczone, Zjednoczone Emiraty Arabskie, czy Chiny. Dodatkowe rynki to: Malezja, Bia\u0142oru\u015b oraz Niemcy. Obecnie na rynku polskim jak i europejskim produkt PlantOn stanowi nowo\u015b\u0107, innowacj\u0119 produktow\u0105, kt\u00f3r\u0105 sprzedajemy w Polsce w du\u017cych sieciach handlowych np. Kaufland, czy Auchan. Konkurowa\u0107 mo\u017cemy zar\u00f3wno: 1. Cen\u0105 (nawet do 30% ta\u0144szy od konkurencji europejskiej i ameryka\u0144skiej) 2. Jako\u015bci\u0105 - nasze produkty maj\u0105 niepowtarzalny smak o unikatowych kompozycjach oraz nieskaziteln\u0105 produkcj\u0119, 3. Sk\u0142adem - nasze produkty s\u0105 prozdrowotne, wzbogacone o wap\u0144 z unikaln\u0105 konfiguracj\u0105 a\u017c 7 kultur bakteryjnych, 4. Tradycyjnym podej\u015bciem do naszych produkt\u00f3w - nie konkurujemy z najwi\u0119kszymi, skupiamy si\u0119 na tym co robimy najlepiej, w oparciu o nasze sta\u0142e warto\u015bci. Planujemy uczestnictwo w 5 misjach targowych bran\u017cowych oraz 1 indywidualnej misji gospodarczej. Zam\u00f3wimy r\u00f3wnie\u017c specjaln\u0105 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynki perspektywiczne. Dzi\u0119ki podj\u0119tym dzia\u0142aniom w naszej ocenie nasza firma uzyska dost\u0119p do nowych rynk\u00f3w, podpisze nowe min. 2 kontrakty handlowe oraz rozpocznie eksport naszego produktu, dzi\u0119ki czemu osi\u0105gnie dodatkowe przychody. Wybrany program promocji: Polskie specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowe. Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych, w ramach bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w operacyjnych.", "BENEFICJENT": "JOGURTY MAGDA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Jogurty Magda - w stron\u0119 marki eksportowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-29", "DATA_START": "2020-07-29", "DOFINANSOWANIE": "169879.50", "WARTOSC": "454110.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "Celem projektu jest poszerzenie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej poprzez wej\u015bcie na nowe rynki, poprzez wdro\u017cenie strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. W ramach projektu zaplanowano szerok\u0105 promocj\u0119 oferty przedsi\u0119biorstwa na mi\u0119dzynarodowych wydarzeniach targowych oraz podczas spotka\u0144 biznesowych, b\u0119d\u0105cych elementem misji gospodarczych.Wykaz mi\u0119dzynarodowych wydarze\u0144 targowych:SIAL PARIS 2020GULFOOD 2021, Zjednoczone Emiraty ArabskieSIAL China 2021ANUGA 2021, NiemcyWykaz destynacji misji gospodarczych:UE: Niemcy, Hiszpania, Dania, Wielka Brytania, \u0141otwaEuropa Wschodnia: UkrainaZgodnie z planem sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie promowa\u0107 si\u0119 jako ma\u0142opolskie przedsi\u0119biorstwo \u0142\u0105cz\u0105ce tradycj\u0119 biznes rodzinny z nowoczesno\u015bci\u0105 produkcja ro\u015blinnej alternatywy dla przetwor\u00f3w mlecznych. Podczas wydarze\u0144 mi\u0119dzynarodowych przedmiotem promocji b\u0119d\u0105 w g\u0142\u00f3wnej mierze dwie marki JOGURT\u00d3W MAGDA tj. PlantOn oraz VegUp BIO innowacyjne produkty ro\u015blinne. Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie miejscowo\u015b\u0107 Szaflary czyste tereny Podhala, wolne od przemys\u0142u ci\u0119\u017ckiego oraz miasta w kt\u00f3rych zlokalizowane b\u0119d\u0105 wydarzenia mi\u0119dzynarodowe oraz spotkania biznesowe.W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu i rezultatu: inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne: 291 999,27 z\u0142, wzrost zatrudnienia: 7 os\u00f3b zatrudnionych w oparciu o umow\u0119 o prac\u0119, przych\u00f3d z dzia\u0142alno\u015bci eksportowej: 1 638 000,00 z\u0142, liczba imprez targowowystawienniczych: 4 liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w imprezach targowowystawienniczych: 16Projekt jest zgodny z inteligentnymi specjalizacjami dla regionu tj. NAUKI O \u017bYCIU, podspecjalizacja tj. ZDROWA \u017bYWNO\u015a i \u017bYWIENIE. Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 3. Przedsi\u0119biorcza Ma\u0142opolska oraz celem dzia\u0142ania 3.3 Umi\u0119dzynarodowienie ma\u0142opolskiej gospodarki, poddzia\u0142anie 3.3.2 Aktywno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodowa ma\u0142opolskich M\u015aP, RPO WM na lata 20142020.", "BENEFICJENT": "JOGURTY MAGDA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ro\u015blinne JOGURTY MAGDA \u2013 nowa jako\u015b\u0107 na rynku mi\u0119dzynarodowym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "139750.00", "WARTOSC": "343785.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary", "OPIS": "Projekt firmy polega na opracowaniu i wdro\u017ceniu Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwa. JMP SPORTS WEAR podj\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z zewn\u0119trznym wykonawc\u0105, kt\u00f3ry przygotowa\u0142 Strategi\u0119 dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. Planowany zakres dzia\u0142a\u0144 w projekcie wynika ze Strategii, kt\u00f3ra b\u0119dzie wdra\u017cana w pe\u0142nym zakresie. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 projektu w terminie: 01.05.2016\u201330.04.2017. W celu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej JMP SPORTS WEAR wskazano nast\u0119puj\u0105ce rynki docelowe: Austria, Francja, Niemcy, S\u0142owenia, W\u0142ochy oraz Szwajcaria. Wskazano dla firmy nast\u0119puj\u0105ce narz\u0119dzia rozwoju eksportu: Specjalistyczne us\u0142ugi doradcze zwi\u0105zane z umi\u0119dzynaradawianiem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, \u015bwiadczone przez doradc\u00f3w zewn\u0119trznych (opracowanie koncepcji wizerunku przedsi\u0119biorstwa na wybranych rynkach zagranicznych; t\u0142umaczenie zwi\u0105zane z projektem; uzyskanie dokument\u00f3w uprawniaj\u0105cych do wprowadzenia produkt\u00f3w na rynki docelowe; dostosowanie produkt\u00f3w do wymaga\u0144 rynk\u00f3w docelowych) oraz Udzia\u0142 w imprezach targowo-wystawienniczych zorientowanych na rynki zagraniczne. Firma we\u017amie udzia\u0142 w targach o charakterze mi\u0119dzynarodowym. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w, Przedsi\u0119biorstwo uzyska: 30 nowych kontakt\u00f3w biznesowych, 3 podpisane kontrakty handlowe, przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport: 300.000,00 PLN w wyniku realizacji projektu. Ekspansja mi\u0119dzynarodowa polega na wej\u015bciu z ofert\u0105 produktow\u0105 na nowe rynki: Francja, S\u0142owenia i W\u0142ochy; dotyczy wprowadzenia na rynki docelowe nowych produkt\u00f3w, kt\u00f3re nie by\u0142y dot\u0105d przedmiotem eksportu; skutkuje wprowadzeniem zmiany organizacyjno-procesowej w firmie w sferze organizacji stanowisk pracy. Realizacja projektu pozwoli na zaspokojenie potrzeb firmy oraz na zniwelowanie barier rozwoju eksportu. Projekt wykazuje wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych: jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "JMP SPORTS WEAR SP\u00d3\u0141KA CYWILNA, PIR\u00d3G JAN, PIR\u00d3G KRYSTIAN, PIR\u00d3G MAGDALENA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej JMP SPORTS WEAR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "930148.93", "WARTOSC": "1094292.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie gminy Nowy Targ oraz powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 72 os\u00f3b (60K i 12M) z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z gminy Nowy Targ i z powiat\u00f3w nowotarskiego i tatrza\u0144skiego, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez stworzenie 72 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w okresie 01.04.2018r. - 31.03.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce /wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 72 rodzic\u00f3w z gminy Nowy Targ, powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego w r\u00f3\u017cnym wieku, z r\u00f3\u017cnym wykszta\u0142ceniem (zawodowe, ponadgimnazjalne, wy\u017csze). Projekt realizowany za pomoc\u0105 zada\u0144: - adaptacja pomieszcze\u0144 oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia - zapewnienie bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi", "BENEFICJENT": "\"ART-CONNECT\" ARTUR KU\u0141AKOWSKI", "TYTUL": "Opieka i edukacja w \u017b\u0142obku Fiku-Miku szans\u0105 na powr\u00f3t rodzic\u00f3w do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8962602.08}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2212404.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 953309.8199999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 736183.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 717692.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 433295.83999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 326388.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 284368.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 283609.30000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 198811.98}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 190244.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155084.21999999997}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 136835.44999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 128404.34}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 72188.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 58951.17999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40512.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 23420.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 17757.78}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 17747.69}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 16372.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13916.16}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13248.22}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 10277.6}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 7200.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4830.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2179.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1900.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1200.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1200.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1050.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 714.31}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 444.6}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1415216.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1351045.9}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1110229.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 561682.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 504015.72000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 469913.20999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 329339.06000000006}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 297211.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 292752.93}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 286683.08999999997}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 275676.47}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 228224.64}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 144903.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 133972.33999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 111069.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 108169.7}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 92511.25}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88193.18000000001}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 82603.82}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 76443.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 76006.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 60139.23}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53186.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 46326.6}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 44986.049999999996}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 40786.91}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35600.24}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 24255.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 23625.14}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 20000.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16571.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15380.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14457.0}, {"name": "Euroregiony", "value": 12476.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 11900.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8798.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 7763.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6319.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6243.56}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5885.24}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4372.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3520.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3440.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2385.51}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1906.55}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1420.2199999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1250.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 971.7}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 888.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 645.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 609.54}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 199.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 185.69}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3990049.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2362242.42}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1852379.48}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 436776.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 402465.19}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 281769.8}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 63720.96}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 54894.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 50914.5}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20715.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6720.74}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 706500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 586348.55}, {"name": "Biblioteki", "value": 155000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 143600.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 92729.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32600.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18931.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4400.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2200.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1348424.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 365000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11463662.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4736958.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 446100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 420240.23}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 219728.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 194829.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 150239.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 125288.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 101376.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97369.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 44038.61}, {"name": "Gimnazja", "value": 42231.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38712.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 35578.96}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 30700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 30350.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24800.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16134.27}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11078.24}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7955.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7275.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1094.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 700.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 600.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 555.01}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 389647.11}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 111192.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45515.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13086.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4103.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 115408.31}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 81955.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20180.51}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 17000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14462.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13582.78}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1819.3400000000001}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 732832.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 490154.92}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 490043.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2809.28}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11698559.040000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2800092.13}, {"name": "Rodzina", "value": 470964.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 434495.83999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 230183.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 153207.44999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 113432.77}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41712.48}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34567.25}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20355.539999999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13248.22}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 7200.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4830.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1050.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 444.6}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2576572.3200000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2238798.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1406515.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 646515.4599999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 351304.06000000006}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 300096.52}, {"name": "Rodzina", "value": 237687.27}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 160981.75999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 114054.94}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 113069.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 92511.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 91402.17}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 86287.16}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 52602.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24255.6}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 12476.33}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5978.75}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1250.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4087339.4200000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2437141.92}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1852379.48}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 467491.2}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 333395.93}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 281769.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 73130.53}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 861500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 607480.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 143600.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 92729.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1348424.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 365000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16646721.03}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 585103.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 558778.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 219132.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 112454.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61050.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38712.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24800.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 843.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 389647.11}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 111192.04}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 45515.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13086.56}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4103.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 115408.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 98955.84}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20180.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17462.79}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13582.78}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1819.3400000000001}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 369690.62}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 363141.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 457416.51}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 32738.41}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 490043.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2809.28}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18131802.05, "v": "18,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.07, "v_pc": "1651,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13349400.32, "v": "13,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 1952216.7300000002, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.76}, {"name": "Gimnazja", "value": 1003304.5399999998, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 914194.16, "v": "914,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 314959.79000000004, "v": "314,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 310103.08999999997, "v": "310,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 138583.75, "v": "138,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 76006.0, "v": "76,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35600.24, "v": "35,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18931.73, "v": "18,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 18501.7, "v": "18,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rodzina", "value": 17355373.119999997, "v": "17,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.74, "v_pc": "1580,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11645253.02, "v": "11,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5080707.040000001, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 511294.74, "v": "511,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 76443.38, "v": "76,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 40786.91, "v": "40,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 888.03, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7049685.199999999, "v": "7,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 178.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.08, "v_pc": "642,05 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3918859.45, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 1408.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.58}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1487404.5, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 731804.25, "v": "731,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.38}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 513824.7, "v": "513,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 825.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 299473.67, "v": "299,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.24}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 98318.63, "v": "98,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.39}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4704879.24, "v": "4,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.06, "v_pc": "428,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "61.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2967438.9499999997, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.07}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1348424.68, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 1248.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.66}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 275676.47, "v": "275,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.85}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 93339.14, "v": "93,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3665739.5900000012, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28, "v_pc": "333,86 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "42.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2717514.6200000006, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.13}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 371974.30000000005, "v": "371,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 216083.72, "v": "216,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188552.35, "v": "188,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.14}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 171614.6, "v": "171,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.68}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1385903.5300000003, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37, "v_pc": "126,22 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "67.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 528764.02, "v": "528,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.15}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 228224.64, "v": "228,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 223168.0, "v": "223,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 195474.32, "v": "195,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.1}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 150239.35, "v": "150,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19720.0, "v": "19,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15380.99, "v": "15,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 11900.25, "v": "11,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7955.96, "v": "7,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5076.0, "v": "5,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1179299.72, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02, "v_pc": "107,40 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1145699.21, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.15}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20715.0, "v": "20,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.75}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.84}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2385.51, "v": "2,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1160484.43, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98, "v_pc": "105,69 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 845342.86, "v": "845,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 251448.42, "v": "251,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.66}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 63693.15, "v": "63,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 178.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1038963.0499999999, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78, "v_pc": "94,62 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 843335.45, "v": "843,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.17}, {"name": "Biblioteki", "value": 155000.0, "v": "155,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.91}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 40627.6, "v": "40,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.91}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 540457.36, "v": "540,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.92, "v_pc": "49,22 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "35.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "380.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 540457.36, "v": "540,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 503619.22, "v": "503,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86, "v_pc": "45,87 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "71.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 207642.22999999998, "v": "207,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.23}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 155181.06, "v": "155,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.81}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 101376.0, "v": "101,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39419.93, "v": "39,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.82}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 432931.31, "v": "432,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74, "v_pc": "39,43 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "62.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 330430.43999999994, "v": "330,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.32}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 100594.32, "v": "100,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.23}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1906.55, "v": "1,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 394839.33, "v": "394,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "35,96 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 392839.33, "v": "392,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 389647.11, "v": "389,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66, "v_pc": "35,49 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "34.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 389647.11, "v": "389,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 192767.42, "v": "192,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,56 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 181282.18000000002, "v": "181,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.04}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11485.24, "v": "11,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.95}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 101596.0, "v": "101,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,25 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 49878.00000000001, "v": "49,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.09}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 48639.0, "v": "48,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2179.0, "v": "2,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 93561.25, "v": "93,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,52 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 93561.25, "v": "93,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 12476.33, "v": "12,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,14 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Euroregiony", "value": 12476.33, "v": "12,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 7200.0, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,66 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "80.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 7200.0, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1250.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "146.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1250.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}