[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "617280835.68", "WARTOSC": "1274676885.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest budowa gazoci\u0105gu DN1000 MOP 8,4MPa o d\u0142ugo\u015bci 168 km wraz z infrastruktur\u0105 niezb\u0119dn\u0105 do jego obs\u0142ugi m.in.: podziemne zespo\u0142y zaporowo \u2014 upustowe, drogi dojazdowe i zasilanie energetyczne dla zespo\u0142\u00f3w zaporowo \u2014 upustowych, \u015bwiat\u0142ow\u00f3d i automatyczne stacje ochrony katodowej gazoci\u0105gu z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 monitoringu. Realizacja zadania obejmuje r\u00f3wnie\u017c: \u2022 budow\u0119 \u015bluzy nadawczo odbiorczej wraz z zespo\u0142em w\u0142\u0105czeniowym (na obszarze istniej\u0105cej T\u0142oczni Gazu Pog\u00f3rska Wola), kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119dzie po\u0142\u0105czenia z uk\u0142adami technologicznymi T\u0142oczni Pog\u00f3rska Wola oraz z gazoci\u0105giem Strachocina-Pog\u00f3rska Wola, \u2022 budow\u0119 w\u0142\u0105czenia istniej\u0105cej stacji gazowej Lisia G\u00f3ra do projektowanego gazoci\u0105gu DN1000 gazoci\u0105giem dolotowym DN100, MOP 8,4MPa, \u2022 budow\u0119 w\u0119z\u0142a rozdzielczo-regulacyjno-pomiarowego Swarz\u00f3w wraz z odga\u0142\u0119zieniem do gazoci\u0105gu DN700 relacji Swarz\u00f3w - Zbor\u00f3w, likwidacj\u0119 fragmentu gazoci\u0105gu DN250 relacji Mo\u015bcice Swarz\u00f3w, \u2022 przebudow\u0119 sieci uzbrojenia podziemnego i nadziemnego, kt\u00f3re koliduj\u0105 bezpo\u015brednio z projektowanym gazoci\u0105giem i jego stref\u0105 kontrolowan\u0105 lub mog\u0105 ogranicza\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 prac w pasie monta\u017cowym, \u2022 budow\u0119 po\u0142\u0105czenia z gazoci\u0105giem relacji Tworze\u0144 \u2013 Twor\u00f3g.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Pog\u00f3rska Wola-Tworze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 590.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6028855.95", "WARTOSC": "6560948.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim. Zamierza si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: - dla os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych - 43% - dla os. niepe\u0142nosprawnych - 17% - dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 35% - dla os. o niskich kwalifikacjach - 48% W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 r.\u017c zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II ( tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy aktywizacji zawodowej: sta\u017ce -\u00a0478 os. i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -\u00a0120 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OLKUSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.41}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4254130.04", "WARTOSC": "5004858.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Skierowany jest on do uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na terenie WM woj. ma\u0142op. oraznauczycieli ucz\u0105cych w szko\u0142ach z terenu WM ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3wuczennic U i nauczycieliekN ze szk\u00f3\u0142, dla kt\u00f3rych organemprowadz\u0105cym jest powiat Olkuski PO. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse nazatrudnienie po zako\u0144czeniu edukacji, poprzez rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych oraz rozwijanie oferty szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cychkszta\u0142cenie zawodowe na terenie PO. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez bezpo\u015brednie wsparcie U oraz ucz\u0105cych ich N. Istotnym elementem projektub\u0119dzie doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Centrum Kompetencji Zawodowych. Bran\u017c\u0105 wiod\u0105c\u0105 CKZ b\u0119dzie bran\u017ca elektrycznoelektroniczna. Bran\u017c\u0105 uzupe\u0142niaj\u0105c\u0105 jest mechaniczna i g\u00f3rniczohutnicza. Wnioskodawca b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wspiera\u0142 w mniejszym zakresie pozosta\u0142e bran\u017ce, w kt\u00f3rych kszta\u0142c\u0105 si\u0119 uczniowie, tj. bran\u017c\u0119 rolnole\u015bna\u0105 t. arch. Kraj., b. turyst.gastr t. Hotel., t. \u017cywienia i us\u0142ug gastr., t. obs\u0142ugi tur., b. admus\u0142 t ekonom, t sprzedawca, t org.reklamy, t us\u0142 fryz.Centrum Kompetencji Zawodowych zosta\u0142o utworzone w I edycji projektu i funkcjonuje na bazie istniej\u0105cego CKUiKZ.Wsparcie kierowane do U b\u0119dzie obejmowa\u0107 m.in:1. realizacj\u0119 kur\u00f3w i szkole\u0144 zawodowych w formach pozaszkolnych2. organizacj\u0119 sta\u017cy oraz wizyt zawodoznawczych3. realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dyd.wyr oraz rozwijaj\u0105cych4. zaj\u0119cia dodatkowe uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z uczelniami oraz otoczeniem spo\u0142ecznogospodarczym5. wyp\u0142at\u0119 stypendi\u00f3w dla uczni\u00f3w uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowychWsparcie zostanie skierowane r\u00f3wnie\u017c do N:1. kursy podnosz\u0105ce kwalifikacje2. studia podyplomowe3. praktyki", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI- STAROSTWO POWIATOWE W OLKUSZU", "TYTUL": "Inwestujemy w zawodowc\u00f3w - rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Olkuskim II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.69}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3949432.20", "WARTOSC": "4298000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych ponizej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim. Zamierza si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: - dla os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych - 43% - dla os. niepe\u0142nosprawnych - 17% - dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 35% - dla os. o niskich kwalifikacjach - 36% W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 r.\u017c. zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II ( tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy aktywizacji zawodowej: sta\u017ce - 378 os. i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 100 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OLKUSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "3946192.05", "WARTOSC": "4642578.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Skierowany jest on do uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na terenie WM (woj. ma\u0142op.) oraz nauczycieli ucz\u0105cych w szko\u0142ach z terenu WM ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w/uczennic (U) i nauczycieli/-ek(N) ze szk\u00f3\u0142, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest powiat Olkuski (PO). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse na zatrudnienie po zako\u0144czeniu edukacji, poprzez utworzenie i rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych oraz rozwijanie oferty szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na terenie PO. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez bezpo\u015brednie wsparcie U oraz ucz\u0105cych ich N. Istotnym elementem projektu b\u0119dzie doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Centrum Kompetencji Zawodowych. CKZ b\u0119dzie oferowa\u0107 wsparcie w ramach obszaru mechanicznego i g\u00f3rniczo-hutniczego (wiod\u0105ce) oraz elektryczno-elektronicznego (uzupe\u0142niaj\u0105ce). Centrum Kompetencji Zawodowych zostanie utworzone na bazie istniej\u0105cego CKUiZ. CKZ otrzyma wsparcie w postaci nowoczesnego sprz\u0119tu dydaktycznego i materia\u0142\u00f3w. Wsparcie kierowane do U b\u0119dzie obejmowa\u0107: 1. realizacj\u0119 kur\u00f3w i szkole\u0144 zawodowych w formach pozaszkolnych 2. organizacj\u0119 sta\u017cy oraz sta\u017cy-wizyt zawodoznawczych 3. realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dyd.-wyr oraz rozwijaj\u0105cych 4. realizacj\u0119 \u015bcie\u017cek edukacyjno-zawodowych, \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 elementy doradztwa zawodowego oraz w/w formy 5. wyp\u0142at\u0119 stypendi\u00f3w dla uczni\u00f3w uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych 6. zaj\u0119cia dodatkowe uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z uczelniami oraz otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym Wsparcie zostanie skierowane r\u00f3wnie\u017c do N: 1. kursy i szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje zawodowe 2. studia podyplomowe w zakresie nauczanego przedmiotu zaw. lub przygotowuj\u0105ce do zostania nauczycielem p. zaw. 3. sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142cenia 4. praktyki i sta\u017ce w przedsi\u0119biorstwa REZULTATY : - podniesienie kwalifikacji i kom.i uczni\u00f3w i nauczycieli szk\u00f3\u0142 zawodowych - wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia zaw", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI- STAROSTWO POWIATOWE W OLKUSZU", "TYTUL": "Inwestujemy w zawodowc\u00f3w- rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Olkuskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-06", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "18995355.16", "WARTOSC": "22347476.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel: Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie subregionu Ma\u0142op. Zach. poprzez udzielenie 520 dotacji na za\u0142o\u017cenie nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w okresie do ko\u0144ca 31.05.2021r.Uczestnicy projektuUP 600 os\u00f3b pozostajacych bez pracy bierne zawodowobezrobotne w wieku 30 lat i wi\u0119cej zainteresowane za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospod., z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestr. w CEIDGKRSprowadz\u0105cych DG na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie12mcy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105p. do projektu, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do co najmniej 1 z poni\u017cszych grup,zamieszkuj\u0105ceucz\u0105ce si\u0119 na obszarze subreg.Ma\u0142opolski Zachodniej woj.ma\u0142opolskiegopowiaty:chrzanowski,olkuski,o\u015bwi\u0119cimski,wadowicki:os.powy\u017cej 50r.\u017cd\u0142ugotrwale bezrobotne,niepe\u0142nosprawne,o niskich kwalifikacjach do ISCED3,kobiety KW projekcie zaplanowano nast.zadania:1 Rekrutacja i identyfikacja potrzeb2 Szkolenia z zakresu kompetencji cyfrowych i szkolenia interpersonalne3 Szkolenia i doradztwo przed rozpocz\u0119ciem DG4 Wnioski o przyznanie wsparcia ocena biznes plan\u00f3w5 Wyp\u0142ata dotacji, kontrola i monitoring nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw6 Wsparcie pomostowe po rozpocz\u0119ciu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczejG\u0142. rezultaty:520 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG528 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU MA\u0141OPOLSKI ZACHODNIEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Czas na Biznes II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3477479.08", "WARTOSC": "4091151.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie powiatu olkuskiego poprzez utworzenie dla 40UP 23K,17M dziennego o\u015brodka opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych na terenie Gminy Trzyci\u0105\u017c, zapewnienie im us\u0142ug opieku\u0144czopiel\u0119gnacyjnych oraz aktywizuj\u0105cousprawniaj\u0105cych jak r\u00f3wnie\u017c wsparcie 40 opiekun\u00f3w faktycznychrodzin poprzez us\u0142ugi wspomagaj\u0105ce. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w powiatu olkuskiego, kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej podstawowej czynno\u015bci dnia codziennego oraz ich opiekun\u00f3w faktycznych. W ramach projektu planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 dzia\u0142aniami \u0142\u0105cznie 80 os\u00f3b w tym Kobiety i M\u0119\u017cczy\u017ani. Plac\u00f3wka b\u0119dzie oferowa\u0107 opiek\u0119 w ci\u0105gu dnia, w tym posi\u0142ki, rehabilitacj\u0119, zaj\u0119cia kulturalno o\u015bwiatowe, terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105 grupow\u0105 i indywidualn\u0105 dla podtrzymywania kondycji psychofizycznej, psychoterapi\u0119 i wsp\u00f3lne z innymi osobami starszymi sp\u0119dzanie wolnego czasu. Wszystkie zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 pod opiek\u0105 do\u015bwiadczonych specjalist\u00f3w opiekun\u00f3w, terapeut\u00f3w zaj\u0119ciowych, fizykoterapeut\u00f3w. Ponadto Osoby otrzymaj\u0105 wsparcie zapewniaj\u0105ce utrzymanie optymalnego stanu psychofizycznego, podtrzymania samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci w celu przeciwdzia\u0142ania pog\u0142\u0119bienia si\u0119 dysfunkcji zwi\u0105zanych z procesem starzenia si\u0119 i lub niepe\u0142nosprawno\u015bci. Dodatkowo projekt zak\u0142ada wsparcie dla rodzinopiekun\u00f3w faktycznych senior\u00f3w poprzez szkolenia, poradnictwo, informowanie oraz wsparcie psychologiczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE HONESTUS", "TYTUL": "Pogodni dojrzali w Powiecie Olkuskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "16675321.16", "WARTOSC": "19647750.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel: Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie subregionu Ma\u0142op.Zach. poprzez udzielenie 520 dotacji na za\u0142o\u017cenie nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w okresie do ko\u0144ca 31.05.2019r. Uczestnicy projektu (UP)-600 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (bierne zawodowo/ bezrobotne) w wieku 30 lat i wi\u0119cej zainteresowane za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG),z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestr.w CEIDG/KRS/prowadz\u0105cych DG na podst.odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okr.12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105p.do projektu, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do co najmniej 1 z poni\u017cszych grup,zamieszkuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 na obszarze subreg.Ma\u0142opolski Zachodniej woj.ma\u0142opolskiego (powiaty:chrzanowski,olkuski,o\u015bwi\u0119cimski,wadowicki): -os.powy\u017cej 50r.\u017c -d\u0142ugotrwale bezrobotne, -niepe\u0142nosprawne, -o niskich kwalifikacjach (do ISCED3), -kobiety (K) W projekcie zaplanowano nast.zadania: 1 Rekrutacja i identyfikacja potrzeb UP 2 Warsztaty z zakresu kompetencji cyfrowych i warsztaty interpersonalne 3 Szkolenia i doradztwo przed rozpocz\u0119ciem DG 4 Wnioski o przyznanie wsparcia \u2013 ocena biznes plan\u00f3w 5 Wyp\u0142ata dotacji, kontrola i monitoring nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw 6 Wsparcie pomostowe po rozpocz\u0119ciu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej G\u0142. rezultaty: -520 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG -528 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Czas na biznes w Ma\u0142opolsce Zachodniej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3121569.40", "WARTOSC": "3672434.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim. G\u0142\u00f3wnymrezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet na poziomie conajmniej 44,3,W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy ze statusem os\u00f3b bezrobotnych w rozumieniu ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy i poradnictwa zawodowego oraznast\u0119puj\u0105ce formy aktywizacji zawodowej: sta\u017ce 176 os., dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 70 os., prace interwencyjne 15 os., szkolenia 5 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OLKUSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-01-21", "DOFINANSOWANIE": "2940500.00", "WARTOSC": "6533000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Inwestycja polega na wdro\u017ceniu w\u0142asnej innowacyjnej technologii wytwarzania element\u00f3w maszyn i urz\u0105dze\u0144 do spawania zrobotyzowanego w innowacyjnej technologii BTS - RW (\"burn to shape - robot welding\") oraz uruchomieniu na jej podstawie \u015bwiadczenia ulepszonych innowacyjnych us\u0142ug. Celem projektu jest wdro\u017cenie owej w\u0142asnej innowacyjnej technologii b\u0119d\u0105cej rezultatem wsp\u00f3\u0142pracy zespo\u0142u specjalist\u00f3w FIRMUS oraz \u015bwiatowej klasy ekspert\u00f3w z zakresu spawania laserowego (mgr in\u017c. Micha\u0142a Barczyka oraz dr in\u017c. Aleksandra Lisieckiego z Politechniki \u015al\u0105skiej). Technologia jest kompletna i dostosowana do specyfiki produkcji Wnioskodawcy. Efektem ko\u0144cowym by\u0142o zg\u0142oszenie patentowe dokonane przez PUT FIRMUS Sp. z o.o. (P.411995 \u201eSpos\u00f3b ci\u0119cia laserowego arkuszy blach\u201d). Ostatecznym celem projektu jest uruchomienie wytwarzania jego rezultat\u00f3w (ulepszona innowacyjna us\u0142uga przygotowania detali do spawania zrobotyzowanego). \u015awiadczenie us\u0142ugi polega\u0107 b\u0119dzie na przygotowaniu detali oraz element\u00f3w do spawania zrobotyzowanego z zachowaniem najwy\u017cszych standard\u00f3w, jako\u015bci oraz efektywno\u015bci (szybko\u015bci) procesu. Wszystkie te elementy tworz\u0105 warto\u015b\u0107 dodan\u0105 dla odbiorcy. Przedmiotowa technologia w spos\u00f3b niespotykany do tej pory oferuje mo\u017cliwo\u015bci efektywnego i sprawnego, z zachowaniem najwy\u017cszej jako\u015bci, wykonania detali, kt\u00f3re nast\u0119pnie b\u0119d\u0105 poddawane procesom spawania zrobotyzowanego. Jest to wi\u0119c wysoce zaawansowana i niespotykana technologia, co potwierdzaj\u0105 niezale\u017cni eksperci oraz Urz\u0105d Patentowy Rzeczypospolitej Polskiej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UG TECHNICZNYCH \u201eFIRMUS\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wytwarzanie element\u00f3w maszyn i urz\u0105dze\u0144 do spawania zrobotyzowanego w innowacyjnej technologii BTS\u2013RW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2881979.11", "WARTOSC": "3390563.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a)os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 33%; b)os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 38%; c)os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30%; d)os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 33% e)kobiet\u2013 na poziomie co najmniej 39% W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy aktywizacji zawodowej: sta\u017ce \u2013 316 os., szkolenia \u2013 6 os. i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 55 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OLKUSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2777099.58", "WARTOSC": "3022200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim. Zamierza si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: - dla os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych - 43% - dla os. niepe\u0142nosprawnych - 17% - dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 35% - dla os. o niskich kwalifikacjach - 48% W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 r.\u017c zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II ( tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy aktywizacji zawodowej: sta\u017ce - 256 os. i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 50 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OLKUSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2669213.46", "WARTOSC": "4248105.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim. Zamierza si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w projektu na poziomie:- dla os. w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach) - 44%- dla os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z w/w/ grup docelowych - 59,5%W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 r.\u017c. zarejestrowane w tut. urz\u0119dzie. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 formy aktywizacji zawodowej zdiagnozowane jako konieczne do osi\u0105gni\u0119cia celu jakim jest zatrudnienie. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce finansowe formy wsparcia:- sta\u017ce dla 125 os., - bony szkoleniowe dla20 os., - bon na zasiedlenie dla 17 os., -dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 69 os. oraz inn\u0105 form\u0119 wsparcia jaka zostanie okre\u015blona w trakcie udzielania us\u0142ugi IPD dla 8 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OLKUSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2316913.49", "WARTOSC": "2749393.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim. Zamierza si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w projektu na poziomie:- dla os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych - 57%- dla os. w najtrudniejszej sytuacji ( osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, z niskimi kwalifikacjami) - 42%W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30r.\u017c. zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych.Na tej podstawie uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy aktywizacji zawodowej: sta\u017ce - 198 os., szkolenia zawodowe 5 os. i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 70 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OLKUSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.52}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "11047775.00", "WARTOSC": "15133415.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CEL PROJEKTU:Rozw\u00f3j co najmniej 800 przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP, maj\u0105cych siedzib\u0119 lub jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na terenie Ma\u0142opolski Zachodniej oraz co najmniej 2986 1523K, 1463M ich pracownik\u00f3w poprzez dofinansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug rozwojowych w ramach PSF do 30.11.2022 r.GD:800 M\u015aP z Ma\u0142opolski Zachodniej oraz ich 2986 pracownik\u00f3w, w tym os\u00f3b prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek. ZADANIA:1 Zakup licencji wraz z utrzymaniem technicznym i zarz\u0105dzanie systemem informatycznym obiegu bon\u00f3w2 Zarz\u0105dzanie obiegiem bon\u00f3w3 Zarz\u0105dzanie kontrol\u0105 obiegu bon\u00f3wREZULTATY:Podniesienie kompetencji i kwalifikacji u co najmniej 2389 pracownik\u00f3w M\u015aP oraz osi\u0105gni\u0119cie celu rozwojowego minimum 480 M\u015aP", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU/ SPO\u0141ECZNA SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU", "TYTUL": "ROZW\u00d3J KOMPETENCJI KADR SEKTORA M\u015aP SUBREGIONU MA\u0141OPOLSKI ZACHODNIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2034044.66", "WARTOSC": "2392993.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet \u2013 na poziomie co najmniej 42%, b) na warunkach okre\u015blonych w SZOOP bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy nie zostali zakwalifikowani do \u017cadnej z w/w grup \u2013 na poziomie co najmniej \u2013 52%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw.bezrobotni aktywni) lub II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) w rozumieniu ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety, bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 (nie nale\u017c\u0105cy do w/w grup, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza). Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy i poradnictwa zawodowego oraz nast\u0119puj\u0105ce formy aktywizacji zawodowej: sta\u017ce \u2013 183 os., szkolenia \u2013 4 os. i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 56 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OLKUSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2032202.95", "WARTOSC": "2390827.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest: Zmniejszenie wy\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego 72 rodzin posiadaj\u0105cych dziecko z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 z powiatu olkuskiego do XI.2021 r.Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla tych rodzin poprzez utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w gminie, w kt\u00f3rej brak plac\u00f3wki dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105Klucze.Plac\u00f3wka tworzona przez organizacj\u0119,kt\u00f3ra statutowo zajmuje si\u0119 osobami niepe\u0142nosprawnymi intelektualnie.Wsparcie dla rodziny w formie plac\u00f3wki wsparcia dziennego odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 9 czerwca 2011 r.o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Przewiduje si\u0119 utworzenie plac\u00f3wki w 2 formach: 1opieku\u0144czej2specjalistycznej g\u0142\u00f3wnie ze wzgl\u0119du na charakter potencjalnych BO tego projektu tj. dzieci i m\u0142odzie\u017c z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 Efektem dzia\u0142a\u0144 projektowych b\u0119dzie umo\u017cliwienie tym osobom niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku lokal.Us\u0142ugi \u015bwiadczone w plac\u00f3wce zapobiegaj\u0105 odizolowaniu tych os\u00f3b od spo\u0142eczno\u015bci lokalnej,gwarantuj\u0105 dzieciom stymul.ich wszechstronnego rozwoju,a tak\u017ce wdra\u017canie do prawid\u0142owego pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych.Rodzicom stwarzaj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci zwi\u0119kszenia swoich umiej\u0119tno\u015bci wychow. W plac\u00f3wce b\u0119d\u0105 realizowane r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe wskaz.w zaleceniu w sprawie kompetencji klucz.w procesie uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie:kompetencje spo\u0142eczne i obywatelskieumiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119 \u015bwiadomo\u015b\u0107 i ekspresja kulturalnaRealizacja ww.dzia\u0142a\u0144 ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wn.rezultatu jakim jest zaham.wykluczenia i trwa\u0142a integracja ze spo\u0142ecze\u0144stwem.Obecnie Wnioskodawca w ramach programu rewitalizacji planuje utworzenie Centrum Wsparcia i Terapii Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych i Ich Rodzin i cz\u0119\u015b\u0107 pomieszcze\u0144 tego budynku zostanie przeznaczona na realizacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W WOLBROMIU", "TYTUL": "Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego Dzieci i M\u0142odzie\u017cy \"Otwarte drzwi\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6530339.20", "WARTOSC": "7682752.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie 504 osoby z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego powiat krakowski i olkuski zagro\u017conych niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, w tym liczba kobiet obj\u0119tych wsparciem w ramach Modu\u0142u I 72 osoby, a liczba dzieci obj\u0119tych terapi\u0105 w ramach Modu\u0142u II 432Zadania w projekcie: 1 Prowadzenie programu rehabilitacyjnego 2 Przygotowanie materia\u0142\u00f3w edukacyjnych dla pacjent\u00f3w i lekarzy . Okres realizacji: 01.01.201931.12.2021. Kryteria dodatkowe: cz\u0119\u015b\u0107 us\u0142ug jest realizowana przez o\u015brodek posiadaj\u0105cy kontrakt z NFZ.", "BENEFICJENT": "VITAL MED MROZOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Walcz o zdrowie dzieci - profilaktyka i rehabilitacja dzieci zagro\u017conych niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1901115.99", "WARTOSC": "2236607.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim. G\u0142\u00f3wnymrezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie:a os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet na poziomie conajmniej 45,W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy zakwalifikowane do profilupomocy I tzw.bezrobotni aktywni lub II tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia w rozumieniu ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cedo co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskichkwalifikacjach, kobiety Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3wzawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa wustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy i poradnictwa zawodowego oraznast\u0119puj\u0105ce formy aktywizacji zawodowej: sta\u017ce 197 os., szkolenia 4 os. i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 62 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OLKUSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1713600.00", "WARTOSC": "2016000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a)os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 33%; b)os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 38%; c)os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30%; d)os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 33% e)kobiet\u2013 na poziomie co najmniej 39% W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy zakwalifikowane do profilu pomocy I lub II w rozumieniu ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy i poradnictwa zawodowego oraz nast\u0119puj\u0105ce formy aktywizacji zawodowej: sta\u017ce \u2013 151 os., szkolenia \u2013 10 os. i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 40 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OLKUSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1453010.10", "WARTOSC": "1709423.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy od stycznia 2016 do grudnia 2018 roku. Celem g\u0142\u00f3wny projektu: aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 132 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie powiatu olkuskiego w okresie 36 miesi\u0119cy realizacji projektu w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z form pieczy zast\u0119pczej. Wyb\u00f3r Grupy Docelowej -okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2015 roku poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w PCPR oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie powiatu. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacji aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 pracy o charakterze socjalnym na rzecz klient\u00f3w PCPR, realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami w formie zlecenia zadania publicznego. Program aktywno\u015bci lokalnej realizowany w ramach projektu ukierunkowany b\u0119dzie na \u015brodowiskowe wsparcie grup docelowych tj. os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze wsparcia systemu pieczy zast\u0119pczej. Dzia\u0142ania \u015brodowiskowe realizowane w ramach projektu ukierunkowane b\u0119d\u0105 na wspieraniu zatrudniania os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz rozw\u00f3j rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu uruchomione zostan\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne w formie us\u0142ug asystenckich ukierunkowanych na wsparcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi oraz mieszka\u0144 wspieranych. G\u0142\u00f3wny rezultat \u2013 efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa uczestnik\u00f3w projektu 56 procent w wymiarze spo\u0142ecznym i 22% w wymiarze zatrudnieniowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI - POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W OLKUSZU", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 moj\u0105 szans\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1423450.80", "WARTOSC": "1674648.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Projekt realizowany przez Stowarzyszenie Delfin oraz ProBiznes Marta Krawczyk ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno zawodow\u0105 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie powiatu olkuskiego i zak\u0142ada, \u017ce wsparciem zostanie obj\u0119tych 75 os\u00f3b. W projekcie zaplanowano szerok\u0105 gam\u0119 wsparcia dla uczestnik\u00f3w w zale\u017cno\u015bci od indywidualnej diagnozy, kompleksow\u0105 aktywizacje spo\u0142eczno zawodow\u0105. Projekt zak\u0142ada utworzenie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej dzi\u0119ki, kt\u00f3remu mo\u017cliwa b\u0119dzie aktywizacja zawodowa, bez zlecania us\u0142ug na zewn\u0105trz.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu i jego trwa\u0142o\u015bci\u0105 b\u0119dzie utworzenie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej a jego ramach kompleksowo prowadzona aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa, kt\u00f3ra pozwoli uczestnikom w przysz\u0142o\u015bci wej\u015bcie na otwarty rynek pracy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"DELFIN\"", "TYTUL": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Olkuszu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.61}, {"DATA_KONIEC": "2016-01-31", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1221110.00", "WARTOSC": "1436600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 35%; b) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 40%; c) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 35%; d) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 20% e) kobiet, kt\u00f3re nie zosta\u0142y zakwalifikowane do \u017cadnej z w/w grup priorytetowych 40% W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projekt, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy aktywizacji zawodowej: sta\u017ce \u2013 100 os., szkolenia - 47 os. i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 47 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OLKUSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie olkuskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5973104.07", "WARTOSC": "7027181.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu MOWES2 Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej MZ jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u, w szczeg. zatrudnieniowego, sektora ekonomii spo\u0142. w subreg. w okresie 1.08.201931.10.2022. Projekt skierowany do:Mieszka\u0144c\u00f3w MZ zainteresow. za\u0142o\u017ceniem, prowadzeniem lub prac\u0105 w PESPS PESm.in. NGO, sp\u00f3\u0142dzielni, podm. reintegracji, PS z MZ JST, instytucji rynku pracy i pomocy spo\u0142. oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w z MZWnioskodawc\u0105 i realizatorem dzia\u0142a\u0144 w projekcie jest akredytowany OWES, tworzony przez Partnerstwo 6 organizacji, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja BIS. Zaplanowane dzia\u0142ania: us\u0142. animacji lokalnej, rozwoju w tym zwi\u0119kszenia zatrudnienia w sektorze ES, wsparcia istniej\u0105cych PES i przyczyni\u0105 si\u0119 do: tworzenia i rozwoju podm. obywatelskich, budowy i wsparcia partnerstw na rzecz ES i partycypacji, wyszukiwania i wspierania lider\u00f3w lok., inicj. tworzenia nowych PESPSzad1 podniesienia wiedzy i rozw. umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do zak\u0142adaniaprowadzenia PSzad2 tworzenia nowych miejsc pracy w PS przez przyznanie \u015brodk\u00f3w finans.zad3 zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci miejsc pracy w PS przez wsparcie pomostowe finans. i merytorycznezad2,3rozwoju istniej\u0105cych PES przez doradztwo biznesowe, prawne, finansowe, szkolenia, oprac. plan\u00f3wstrategii, mentoring, coaching, wizyty stud., wsparcie dla us\u0142. oferow. przez PESgrantyzad4 poszerzenia wiedzy dot. sektora PES poprzez udost\u0119pnienie mat. edu. oraz Punkt Coworkingu Spo\u0142ecznego b\u0119d\u0105cego przestrzeni\u0105 do pracy i spotka\u0144 os. planuj\u0105cych utworz. b\u0105d\u017a rozwij. PESPSzad5. Proj. jest odpowiedzi\u0105 na zdiagn. przez Wnioskodawc\u0119 potrzeby dot. wzmacniania PES. G\u0142. rezultaty: 45 zreal. lok. przedsi\u0119wzi\u0119cia anim. GI,PES i JST, utworzenie min. 66 nowych miejsc pracy, utworzenie min. 10NGO i 6PS, wsparcie 54 PES oraz zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania partner\u00f3w publicznych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIURO INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "MOWES2 - Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - Ma\u0142opolska Zachodnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5672857.57", "WARTOSC": "6673950.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu MOWES\u2013Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej \u2013 M\u0142p Zach(MZ) jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u, w szczeg. zatrudnieniowego, sektora ekonomii spo\u0142. w subreg. w okresie 1.08.2016-31.07.2019r. Projekt skierowany do: -os fiz zam(w roz KC) prac lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie MZ zaint za\u0142o\u017c, prow lub prac\u0105 w PES/PS i/lub real przedsi\u0119wz maj\u0105c na celu rozw ES w spo\u0142 lok -PES, w tym NGO, sp\u00f3\u0142dzielni, podmiot\u00f3w reintegracji, PS z MZ -JST, instytucji rynku pracy i pomocy spo\u0142. oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w z MZ Wnioskodawc\u0105 i realizatorem dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu jest akredytowany OWES, tworzony przez Partnerstwo 6 organizacji, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja GAP. Zaplanowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105: us\u0142. animacji lokalnej, rozwoju (w tym zwi\u0119kszenia zatrudnienia w sektorze ES), wsparcia ist PES i przyczyni\u0105 si\u0119 do: -tworzenia i rozwoju podm. obywatelskich, budowy i wsparcia partnerstw na rzecz ES i partycyp, wyszukiwania i wspierania lider\u00f3w i anim lok.(zad1) -tworzenia nowych PES(zad2) -podniesienia wiedzy i rozw. umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do zak\u0142adania/prowadzenia PS, w szczeg. ze stref\u0105 ekonom ich funkcj.(zad3) -tworzenia nowych miejsc pracy w PS przez przyznanie \u015brodk\u00f3w finans.(zad4) -zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci miejsc pracy w PS przez wsparcie pomostowe dla PS utworz. w ramach projektu, \u015bwiadczeniu w formie finansowej lub w zindywid. formie ww. us\u0142ug (zad5) -rozwoju istniej\u0105cych PES przez doradztwo biznesowe, prawne, finansowe, bran\u017cowe, szkolenia, us\u0142ugi, oprac. plan\u00f3w/strategii, mentoring, coaching, wizyty studyjne, wsparcie dla us\u0142. oferow. przez PES-mikrogrant(zad6) -poszerzenia wiedzy dot. sektora PES, poprzez udost\u0119pnienie mat. edu. oraz Punkt Coworkingu Spo\u0142. b\u0119d\u0105cy przestrzeni\u0105 do pracy i spotka\u0144 os. planuj\u0105cych utworz. b\u0105d\u017a rozwij. PES/PS(zad7). Proj jest odp na zdiagn przez wnioskod potrzeby w zakr wzmac PES. G\u0142. rezult.: 45 zreal. lok. przedsi\u0119w. (GI i JST) utworz. min. 75 nowych miejsc pracy, utworz. min.13ngo, wsparcie 63 PES oraz zwi\u0119k zaang", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARKI I ADMINISTRACJI PUBLICZNEJ", "TYTUL": "MOWES - Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - Ma\u0142opolska Zachodnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5052913.94", "WARTOSC": "5995389.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 335 os\u00f3b m\u0142odych (ok.179K i ok.156M) do 29 r. \u017c. biernych zawodowo, w tym w szczeg\u00f3ln.os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestn.w kszta\u0142c.i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszk. 1 z powiat\u00f3w: o\u015bwi\u0119cimski, olkuski, wadowicki, chrzanowski poprzez wspieranie aktywno\u015bci, samodziel.i odpowiedz.os\u00f3b m\u0142odych na r.pracy oraz promowanie zaanga\u017cow. spo\u0142ecznego os\u00f3b m\u0142odych w term.do 31.12.2020 r G\u0142\u00f3wne rezultaty:\u00a0Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu program-101\u00a0UP,\u00a0Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie-335 \u00a0 Uczest.proj (UP)- 335 os. fiz. (179K, 156M)- wy\u0142\u0105cz.osoby bier.zawod. w tym z niepe\u0142nospraw.,w w.15 \u201329 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodn.z def. osoby z kat. NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do gr.docel.okre\u015blonej dla trybu konk.w poddz.1.3.1POWER\u2013kryt.1, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie subr.Ma\u0142.Zachod. 1 z powiat\u00f3w: o\u015bwi\u0119cimski/chrzanowski/wadowicki/olkuski, w rozum.przepis\u00f3w kod.cywiln.-kryt.2 i 3 Zadania: Indywid.wsparcia oraz pomoc w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki zawod., szkolenia i bony szkoleniowe, sta\u017ce i bony sta\u017cowe, Instr.i us\u0142.r.pracy s\u0142u\u017c\u0105ce wsp.mobilno\u015bci mi\u0119dzysektorowej i gograficznej (uwzgl. mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105 na europejskim rynku pracy za po\u015brednictwem EURES), Instrumenty rynku pracy skierowane do os\u00f3b niepe\u0142nospr., wsparcie na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, bony zatrudnieniowe, subsydiowane zatrudnienie, Inteligentne biuro - modelowe rozwi\u0105zanie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU MA\u0141OPOLSKI ZACHODNIEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi Aktywni Samodzielni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1389346.70", "WARTOSC": "1630305.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Proj. - Miejsce Aktywizacji Spo\u0142ecznej i Zawodowej \u201eMASZ KLUCZ\u201d dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 30+ w pow.: olkuskim i miechowskim b\u0119dzie realizowany w okresie 01.09.2016 \u2013 31.08.2018. G\u0142. jego celem jest aktywizacja zaw. 110 os. niepe\u0142nosprawnych (ON) powy\u017cej 30 roku \u017cycia (61K49M), w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 70 ON bierne zaw. (38K32M) oraz 40 ON bezrobotne (23K17M). W Proj. BO zostan\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugami doradcy zaw. w celu przygotowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (550h, 5h/ucz.), a tak\u017ce poradnictwa zaw. (1100h, \u015br. 10h/ucz.) w zakresie planowania rozwoju kariery zaw., w tym podnoszenia kw. zaw. Ponadto, kompleksowym i indywid. po\u015brednictwem pracy (2750h, \u015br.25h/ucz.) oraz poradnictwem psychologicznym (1650h, \u015br.15h/ucz.). Poza powy\u017cszym, 32 ON (18K14M) zostan\u0105 obj\u0119te szkoleniami zaw. wraz z egz. zewn\u0119trznym, 57 ON (33K24M) sta\u017cami zaw., kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zgodne z Polskimi Ramami Jako\u015bci Sta\u017cy Zaw. Ponadto, 5 ON (3K2M) zostanie zatrudnionych po otrzymaniu wsparcia - wyposa\u017cenia stanowiska pracy, a 4 ON(3K1M) uzyskaj\u0105 zatrudnienie po obj\u0119ciu wsparciem subsydiowanego zatrudnienia. Dodatkowo, w celu aktywizacji spo\u0142. zostan\u0105 zorganizowane warsztaty kompetencji mi\u0119kkich przez doradc\u0119 zaw. (24 warsztaty) i psychologa (24 warsztaty) oraz 12 warsztat\u00f3w dla os. opiekuj\u0105cych si\u0119 os. zale\u017cnymi. Za obs\u0142ug\u0119 merytoryczn\u0105 Proj. odpowiedzialnych b\u0119dzie 3 trener\u00f3w pracy, doradca zaw. oraz psycholog, natomiast nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji Proj. czuwa\u0107 b\u0119dzie Koordynator oraz Asystentka. Ze wzgl\u0119du na dobry dojazd, biuro w pow. miechowskim b\u0119dzie wynaj\u0119te w Miechowie, natomiast w pow. olkuskim, biuro b\u0119dzie si\u0119 znajdowa\u0107 w siedzibie Wnioskodawcy, w miejscowo\u015bci \u2013 Kolbark (Gm. Klucz). Po zako\u0144czeniu realizacji Proj., 28 ON(25%)(15K13M) znajdzie zat. na otwartym rynku pracy, 25 ON(25%)(14K11M) podniesie swoje kompetencje zaw., 57 ON (52%) (33K24M) poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 materialn\u0105, 80 ON (70%)(44K36M) podniesie swoje kompetencje spo\u0142., a 13 ON(12%)(9K4M) zdob\u0119dzie wiedz\u0119 nt. opieki nad os. zal", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZEGO \"KLUCZ\"", "TYTUL": "Miejsce Aktywizacji Spo\u0142ecznej i Zawodowej \"MASZ KLUCZ\" dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 30+ z powiatu olkuskiego i miechowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3394704.61", "WARTOSC": "3993770.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie wielospecjalistycznego zespo\u0142u wczesnej interwencji na terenie 3 powiat\u00f3w woj. Ma\u0142opolskiego olkuskiego, miechowskiego, krakowskiego oraz obj\u0119cie wsparciem 135 UP z zakresu wczesnej interwencji w tym min 60 dzieci niepe\u0142nosprawnych lub zagro\u017conych niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 do 7 r.\u017c. oraz min 60 rodzic\u00f3w 56K, 4M, oraz min 15 kobiet w ci\u0105\u017cy do 35 r.\u017c. spodziewaj\u0105ce si\u0119 narodzin dziecka niepe\u0142nosprawnego lub zagro\u017conego niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 do ko\u0144ca 2021r.Grupa docelowa:1. Stowarzyszenie PSONI ko\u0142o w Wolbromiu jednostka organizuj\u0105c\u0105 system wczesnej interwencji w Wolbromiu. 2. 135 os, w tym 15 K w ci\u0105\u017cy zamieszka\u0142e na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, nie uko\u0144czy\u0142y 35 r. \u017c. i nie spe\u0142niaj\u0105 kryterium kwalifikacji do programu bada\u0144 prenatalnych w ramach NFZ, ich wiek ci\u0105\u017cowy nie przekracza 14 tygodnia ci\u0105\u017cy i spodziewaj\u0105 si\u0119 urodzenia dziecka niepe\u0142nosprawnego lub zagro\u017conego niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105; 60 dzieci w wieku 07 lat, zamieszka\u0142e na terenie woj. ma\u0142opolskiego, niepe\u0142nosprawne lub zagro\u017cone niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105; 60 rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w 56K, 4M, dzieci zakwalifikowanych do projektu.Zadania:1.Modu\u0142 I Badania prenatalne2.Modu\u0142 II Wczesna interwencja dzieci w wieku 07 lat.3.Wsparcie dla rodzin.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W WOLBROMIU", "TYTUL": "Zesp\u00f3\u0142 Specjalist\u00f3w Wczesnej Interwencji (ZSWI)w interwencji dla rodzin z dzieckiem niepe\u0142nosprawnym lub zagro\u017conym niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.8}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1579869.62", "WARTOSC": "1858670.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki", "OPIS": "Proj. KLUCZ do sukcesu aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w powiatach: olkuskim, miechowskim i proszowickim b\u0119dzie realizowany od 01.06.2020 do 31.05.2023 a g\u0142. jego celem jest aktywizacja spo\u0142. i zaw. 150 ON 78K i 72M zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych pow. olkuski, miechowski i proszowicki woj. ma\u0142opolskiego, w tym min. 137 ON posiadaj\u0105cych znaczny lub umiarkowany st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, lub os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi lub zaburzeniami psychicznymi w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. Dla ka\u017cdego ucz. proj. zostanie opracowany IPD, w kt\u00f3rym okre\u015blone zostan\u0105 potrzeby, bariery i oczekiwania. Na podstawie IPD ucz. zostan\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugami aktywnej integracji inicjatywy przygotowuj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia: sta\u017ce 90 os. 46K 44M, szkolenia 30 os. 16K 14M , poradnictwo zaw. 150 os. 78K 72M, wsparcie trener\u00f3w pracy150 os. 78K 72M, trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. 150 os. 78K 72M, poradnictwo psych. 150 os. 78K 72M. Dzia\u0142ania prowadzone w proj. b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0142y stopie\u0144 i rodzaj niepe\u0142nosprawno\u015bci, p\u0142e\u0107, zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji. Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 dostosowane do indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci BO. Biura projektu b\u0119d\u0105 zlokalizowane w Kolbarku Siedziba Wnioskodawcy, pow. miechowskim i proszowickim tak aby by\u0142y dost\u0119pne dla wszystkich z r\u00f3\u017cnych obszar\u00f3w zamieszkania. Nad realizacj\u0105 proj. czuwa\u0107 b\u0119dzie koordynator wraz z asystentk\u0105. Po zako\u0144czeniu proj. 19 os. znajdzie zatrudnienie, 20 os. podwy\u017cszy kw. zaw. po uko\u0144czeniu szkol. i zdania egz. zew., 52 os. b\u0119d\u0105 aktywnie poszukiwa\u0107 zatrudnienia oraz 70 os. podniesie poziom kompetencji spo\u0142. po ucz. w zaj\u0119ciach warsztatowych ze specjalistami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZEGO ,,KLUCZ\"", "TYTUL": "KLUCZ do sukcesu aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w powiatach: olkuskim, miechowskim i proszowickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "805827.62", "WARTOSC": "948032.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Uczestnikami Projektu b\u0119d\u0105 64 kobiety w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, zamieszka\u0142e na terenie powiatu olkuskiego. Uczestniczki b\u0119d\u0105 nale\u017ce\u0107 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: - os. w wieku 50+ - os. niepe\u0142nosprawne - os. d\u0142. bezrobotne - os. o niskich kwalifikacjach - kobiety nie nale\u017c\u0105ce do w/w grup WN (wnioskodawca) planuje obj\u0105\u0107 wsparciem co najmniej 40 Uczestniczek niepe\u0142nosprawnych i/lub w wieku pow. 50 r.\u017c. (62,5%) oraz min. 7 UP opiekuj\u0105cych si\u0119 osobami zale\u017cnymi (11%).", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA OPOKA", "TYTUL": "Razem po zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1686188.52", "WARTOSC": "1983751.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest do 31 maja 2018 roku zdobycie pracy przez minimum 40% tj.40 kobiet z po\u015br\u00f3d 100 uczestniczek projektu zamieszkuj\u0105cych jeden z powiat\u00f3w Miechowski, Olkuski lub Chrzanowski kt\u00f3re s\u0105 powy\u017cej 30r.\u017c. i nie posiadaj\u0105 zatrudnienia. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zrekrutowanie kandydatek do projektu, okre\u015blenie ich \u015bcie\u017cki wsparcie zgodnie z m.in.IPD. Nast\u0119pnie b\u0119d\u0105 mieli do dyspozycji doradztwo zawodowe, szkolenia zawodowe, wsparcie psychologiczne, sta\u017ce i praktykii po\u015brednictwo pracy razem z poradnictwem z zakrsu organizacji opieki nad sosb\u0105 zale\u017cn\u0105. Podczas ca\u0142ej \u015bcie\u017cki uczestniczki projektu b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z po\u015brednictwa pracy jak i mog\u0105 liczy\u0107 na wsparcie mentora. Rezultatami b\u0119d\u0105: 1. Zdobycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy, 2. Zdobycie motywacji do dzia\u0142ania i zdobycia i utrzymania zatrudnienia, 3. Zdobycie lub powi\u0119kszenie do\u015bwiadczenia zawodowego, 4. Zdobycie lub aktualizacja kwalifikacji zawodowych, 5. Zdobycie i utrzymanie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "PROBIZNES MARTA KRAWCZYK", "TYTUL": "Bo jak nie my to kto?", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1467195.54", "WARTOSC": "1726112.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "G\u0142 celem.jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowymdo 31.05.2020 min.80 44K36M ze 9050K40M os\u00f3b pe\u0142noletnich, zam. teren p.Olkuskiego lub Miechowskiego lub Chrzanowskiego, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, Zad.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikaIndywidualne wsparcie psychologiczne Warsztaty grupowe poprawiaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne UP wraz z us\u0142ugami eksperckimi Po\u015brednictwo pracySzkolenia zawodowe i komputeroweSta\u017c zawodowy Najwa\u017cniejszym rezultatem jest:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie i wynosi 90os\u00f3b", "BENEFICJENT": "PROBIZNES MARTA KRAWCZYK", "TYTUL": "Obud\u017a si\u0119, pora wsta\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2755643.26", "WARTOSC": "2998850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel:\u00a0Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 210 os\u00f3b m\u0142odych (126K i 84M) w wieku 15- 29 r. biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w szkoleniu i kszta\u0142ceniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zamieszkuj\u0105cych w 1 z powiat\u00f3w: o\u015bwi\u0119cimskim, olkuskim, wadowickim, chrzanowskim przez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy w terminie do 31.03.2018 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 164 osoby bierne zawodowo nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105ce kwalifikacje lub pracuj\u0105ce (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu, 202 osoby bierne zawodowo nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych. Grupa docelowa: 210 os. fizycznych (ok. 126 K i 84 M) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria dost. podzia\u0142ania 1.2.2 POWER (z wy\u0142\u0105czeniem grup docelowych podzia\u0142ania 1.3.1 POWER). Osoby m\u0142ode w wieku 15-29 lat (w tym osoby niepe\u0142nosprawne), zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu KC) na terenie woj. ma\u0142opolskiego \u2013 1 z powiat\u00f3w o\u015bwi\u0119cimski/ chrzanowski/wadowicki lub olkuski, nie pracuj\u0105ce - bierne zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (w okresie ostatnich 4 tygodni nie bra\u0142y udzia\u0142u w tego typu formach aktywizacji finansowej ze \u015brodk\u00f3w publicznych) (m\u0142odzie\u017c NEET) - \u00a0kryt. dost\u0119pu nr 1. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomoc w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki zawodowej, szkolenia/bony szkoleniowe, sta\u017ce/bony sta\u017cowe, wsparcie na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i\u00a0samozatrudnienia, bony zatrudnieniowe.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU MA\u0141OPOLSKI ZACHODNIEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywna M\u0142odzie\u017c Ma\u0142opolski Zachodniej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "529415.03", "WARTOSC": "628162.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Proj. \"Agencja Zatrudnienia Os\u00f3b M\u0142odych w Powiecie Olkuskim\" b\u0119dzie realizowany od 01.07.19- 31.12.20. G\u0142. celem proj. jest kompleksowa aktywizacja edukacyjno-zaw. 40os.(19K 21M) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do kat. NEET, biernych zaw., zam. pow. olkuski, w tym: 15os. (7K 8M) b\u0119dzie posiada\u0107 orz. o niepe\u0142. (min. 5% os. ze st. umiarkowanym lub znacznym). W ramach proj. ka\u017cdy ucz. b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w stworzeniu diagnozy syt. \u017cyciowej, IPD z oddaleniem od rynku pracy i profilem zaw. (7godz./BO) a tak\u017ce zostanie obj\u0119ty po\u015brednictwem pracy (25 godz./BO) oraz doradztwem zaw. (18 godz./BO) maj\u0105cym na celu zaplanowanie swojej kariery zaw. Ponadto 15os. w najgorszej kondycji psych. skorzysta z porad psych. (6godz./BO), maj\u0105cych na celu pomoc w trudno\u015bciach natury psych., 12os. b\u0119dzie ucz. w 3 warsztatach z psych. poprawiaj\u0105cych kondycj\u0119 psych.- spo\u0142. ucz. Os.maj\u0105ce problem z wype\u0142nianiem codziennych obowi\u0105zk\u00f3w oraz trudno\u015bci w integracji spo\u0142. (8 os.) b\u0119d\u0105 obj\u0119ci wsparciem wolont.- AON (10godz./BO/mc). 15 ucz. skorzysta ze wsparcia w postaci certyfikowanych szkole\u0144 zaw. ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminem zew., 30 os. b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w 5 mies. sta\u017cach zaw. Wsparcie w ramach proj. jest zgodne ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla M\u0142odzie\u017cy w Polsce. Za merytoryczn\u0105 obs\u0142ug\u0119 proj. od. b\u0119d\u0105: 3 po\u015br. pracy, 1 doradca zaw. oraz 1AON. Proj. b\u0119dzie koordynowany i monitorowany przez koordynatora wraz z asystentk\u0105. Biuro projektu b\u0119dzie zlokalizowane w siedzibie Beneficjenta (woj. ma\u0142opolskie), dost\u0119pne 8godz./dziennie/pon-pt dla ka\u017cdego ucz. (w tym dla potencjalnych ucz.), dost\u0119pne dla ON. W biurze b\u0119dzie przechowywana ca\u0142a dok. proj. Po zak. realizacji proj. 22 os. znajdzie zatrudnienie na otwartym rynku pracy (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa), 12 os. podniesie kw. (pozytywny wynik egzaminu zew,), 25os. podniesie do\u015b. zaw., 40os. otrzyma ofert\u0119 pracy (1- w ci\u0105gu 4 mies. od rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w proj.). Proj. ma neutralny wp\u0142yw na polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ZR\u00d3WNOWAZONEGO ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZEGO ,,KLUCZ\"", "TYTUL": "Agencja Zatrudnienia Os\u00f3b M\u0142odych w Powiecie Olkuskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "524229.00", "WARTOSC": "616740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Projekt przewiduje wsparcie dla rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej 12 ON zatrudnionych w ju\u017c istniej\u0105cym Zak\u0142adzie Aktywno\u015bci Zawodowej OPOKA prowadzonym przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3re obj\u0119te zostan\u0105 now\u0105 ofert\u0105 w postaci us\u0142ug aktywnej integracji, ukierunkowan\u0105 na przygotowanie tych os\u00f3b do podj\u0119cie zatrudnienia poza ZAZ, na otwartym rynku pracy lub w przedsi\u0119biorstwie spo\u0142ecznym oraz zatrudnienie kolejnych 7 ON z terenu powiatu olkuskiego, dzi\u0119ki kt\u00f3rym powstanie nowy punkt gastronomiczny prowadzony przez ON. W ramach realizacji projektu dla 12 ON zatrudnionych w ZAZ zostan\u0105 przygotowane i zorganizowane kursy zawodowe, indywidualnie dobrane dla ka\u017cdego uczestnika, wed\u0142ug ich predyspozycji i potrzeb rynku pracy, dzi\u0119ki kt\u00f3rym ON b\u0119d\u0105 mogli znale\u017a\u0107 zatrudnienie poza ZAZ. Dla nowo zatrudnionych ON w ZAZ przygotujemy i przeprowadzimy przed podj\u0119ciem zatrudnienia kursy gastronomiczne, dzi\u0119ki kt\u00f3rym ON b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do pracy w ZAZ w dzia\u0142alno\u015bci gastronomicznej przy uruchamianiu nowego punktu gastronomicznego (lokalu, kawiarni). Ponadto dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu 19 ON przygotujemy i przeprowadzimy trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA OPOKA", "TYTUL": "Aktywna integracja w Zak\u0142adzie Aktywno\u015bci Zawodowej OPOKA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2550000.00", "WARTOSC": "3000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel projektu: Poprawa zdolno\u015bci adaptacyjnych do wymog\u00f3w rynku pracy 123 os\u00f3b zwolnionych do 6 m-cy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy lub pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy (zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC i/lub pracuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: o\u015bwi\u0119cimskiego, wadowickiego, chrzanowskiego i olkuskiego) lub os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa posiadaj\u0105cych gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin ubezpieczonych w KRUS (z ww powiat\u00f3w) do I kwarta\u0142u 2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107: 123 BO -66 K i 57 M, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC i/lub pracuj\u0105cych w powiatach: o\u015bwi\u0119cimskim, wadowicki, olkuskim i chrzanowskim, s\u0105 to: pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy, osoby zwolnione z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa posiadaj\u0105ce gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS. (grupa docelowa zgodna z SZOOP, podr\u0119cznikiem kwalifikowania wydatk\u00f3w RPO WM i regulaminem konkursu \u2013 spe\u0142nienie kryterium formalnego nr 2.6). Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomoc w kszta\u0142towaniu \u015bcie\u017cki zawodowej, realizacja kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawodowych/studi\u00f3w podyplomowych, sta\u017ce i praktyki zawodowe, subsydiowane zatrudnienie, dodatki relokacyjne, wsparcie na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/tworzenie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, Inteligentne biuro. Rezultaty: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do poszukiwania, podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia na rynku pracy w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu oraz nabycie/ podwy\u017cszenie/dostosowanie przez te osoby kwalifikacji/kompetencji zawodowych do potrzeb rynku pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU MA\u0141OPOLSKI ZACHODNIEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1664980.56", "WARTOSC": "1958800.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Pr. zak\u0142ada kompleksowy program wsparcia w zakresie wczesnej interwencji dla 60 rodzin z dzieckiem niepe\u0142n. DN lub zagro\u017conym niepe\u0142nospr. w wieku 07 lat. \u0141\u0105cznie w ramach modu\u0142u II okre\u015blonego w RPG wsparciem z postaci specjalistycznych zaj\u0119\u0107 terapeutyczno rehabilitacyjnych wychodz\u0105cych znacznie ponad zakres \u015bwiadcze\u0144 finansowanych z NFZ zostanie obj\u0119tych 158 odbiorc\u00f3w 60 DN 98 opiekun\u00f3w zamieszkuj\u0105cych powiat krakowski i olkuski. Celem realizacji tego modu\u0142u jest poprawa jako\u015bci \u017cycia \u017cycia dziecka niepe\u0142nosprawnego min. 80 uczestnik\u00f3w poprzez popraw\u0119 stanu ich zdrowia oraz niwelowania zdiagnozowanych wad i niedobor\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 wsparcia realizowana przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 specjalist\u00f3w, zgodnie z wymaganiami merytorycznymi okre\u015blonymi w Regionalnym Programie Zdrowotnym RPZ za\u0142. nr 15 do Regulaminu konkursu. Kompleksowo\u015b\u0107 pr. zapewniona jest przez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 partnersk\u0105 z podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. Odpowiada on za us\u0142ug\u0119 bada\u0144 prenatalnych modu\u0142 I dla 180 kobiet spe\u0142niaj\u0105cych kryteria okre\u015blone z RPZ. Dzi\u0119ki realizacji zadania poprawie ulegnie dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci bada\u0144 prenat. dla kobiet z pow. olkuskiego i krakowskiego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DOBROCZYNNE \"RES SACRA MISER\" W OLKUSZU", "TYTUL": "Kompleksowy program wczesnej interwencji dla ma\u0142ego dziecka niepe\u0142nosprawnego z terenu powiatu olkuskiego i krakowskiego wraz z dost\u0119pem do bada\u0144 prenatalnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "482000.36", "WARTOSC": "567059.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna oraz zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w terminie od 01.01.2018 do 30.06.2019 zamieszka\u0142ych na terenie powiatu olkuskiego. Projekt skierowany jest do 42 os\u00f3b 32K i 10M zagro\u017conych lub pochodz\u0105cych z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby, dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy, osoby niepe\u0142nosprawne.G\u0142\u00f3wnymi zadaniami w projekcie b\u0119dzie:aIdentyfikacja Indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142u os\u00f3b i rodzin obj\u0119tych wsparciem;bPoradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne;cAktywne formy integracji zawodowej;dPo\u015brednictwo pracy oraz porad prawnych.Dzi\u0119ki ww zadaniom Wnioskodawca zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 poni\u017csze efekty:au os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w stopniu znacznym niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 intelektualna, niepe\u0142nosprawno\u015bci sprz\u0119\u017cone efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna na poziomie co najmniej 34;efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie co najmniej 12.bu os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym:efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna na poziomie co najmniej 34;efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie co najmniej 22.Termin: 01.2018 06.2019", "BENEFICJENT": "WIOLETTA JAROS-CICHO\u0143 WJ&S", "TYTUL": "Aktywni zawodowo i spo\u0142ecznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1547189.04", "WARTOSC": "1820222.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Uczestnikami Projektu b\u0119dzie 128 kobiet w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez zat., zamieszka\u0142e na terenie Pow. Olkuskiego PO 64 kobiety i Pow. Krakowskiego PK 64 kobiety. Uczestniczki b\u0119d\u0105 nale\u017ce\u0107 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: os. w wieku 50 os. Niepe\u0142. ON os. d\u0142. bezrobotne os. o niskich kwalifikacjach WN wnioskodawca planuje obj\u0105\u0107 wsparciem co najmniej 80 ON ilub w wieku pow. 50 r.\u017c. 62,5 oraz min. 14 UP opiekuj\u0105cych si\u0119 osobami zale\u017cnymi 11.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA OPOKA", "TYTUL": "MAK - Ma\u0142opolskie Aktywne Kobiety", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2070948.85", "WARTOSC": "2436410.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost integracji oraz aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 70 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 intelektualn\u0105 oraz wsparcie ich otoczenia z terenu powiat\u00f3w: olkuskiego, miechowskiego,chrzanowskiego i krakowskiego do VIII.2021 r. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla ww.os\u00f3b przez organizacj\u0119,kt\u00f3ra statutowo zajmuje si\u0119 osobami niepe\u0142nosprawnymi intelektualnie.Projekt przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indy wid.w zale\u017cno\u015bci od potrzeb BO.IPD jest obligatoryjny dla wszystkich i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia.Kolejnym etapem s\u0105 dzia\u0142ania aktywnej integracji,kt\u00f3re maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do usamodzielnienia idla cz\u0119\u015bci uczestnik\u00f3w odnalezienie si\u0119 na rynku pracy.G\u0142\u00f3wne rodzaje wsparcia: identyfikacja indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnika poradnictwo psychologiczneskupia si\u0119 przede wszystkim na aktualnych problemach BO w funkcjonowaniu w \u015bwiecie zewn\u0119trznym,g\u0142\u00f3wnie spo\u0142ecznym, wsparcie motywacyjne,psychologiczne trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych poradnictwo zawodowe szkoleniakursy prowadz\u0105ce do uzyskania,uzupe\u0142nienia kwalifikacjikompetencji sta\u017ce us\u0142ugi po\u015brednika pracy praca trenera zatrudnienia wspieranego wsparcie o charakterze terapeutycznym fizjoterapia i rehabilitacja jako elementy niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia integracji spo\u0142zawod. Wa\u017cnym elementem integracji spo\u0142ecznej b\u0119dzie realizacja wparcia w ramach mieszka\u0144 wspomaganych. Takie elastyczne podej\u015bcie ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnego rezultatu jakim jest zahamowanie wykluczenia i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej i spo\u0142ecznej okre\u015blone zgodnie z regulaminem konkursu. Obecnie Wnioskodawca planuje utworzenie Centrum Wsparcia i Terapii Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych i Ich Rodzin w Kluczach i cz\u0119\u015b\u0107 pomieszcze\u0144 tego budynku zostanie przeznaczone na realizacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W WOLBROMIU", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "400593.84", "WARTOSC": "728352.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "\"Firma Grzanpol ju\u017c od ponad 30 lat dzia\u0142a w bran\u017cy sznurk\u00f3w i nici stosowanych w r\u00f3\u017cnych dziedzinach gospodarki. Obserwacje rynku i problem\u00f3w bran\u017cy, oraz r\u00f3wnie\u017c w\u0142asne problemy doprowadzi\u0142y do ch\u0119ci stworzenia technologii, kt\u00f3ra pozwoli\u0142aby na wdro\u017cenie na rynek zupe\u0142nie nowej oferty produktowej. Wdro\u017cenie opracowanej technologii b\u0119dzie wymaga\u0142o poniesienia nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych w postaci zakupu maszyn produkcyjnych i niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia wspieraj\u0105cego: 1. Cewiarka, 2. Oplatarka, 3. Przewijarka 4. Maszyna pakuj\u0105ca w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodz\u0105: - Zgrzewarka k\u0105towa do folii termokurczliwych, - Tunel grzewczy 5. Zrywarka elektroniczna Ca\u0142o\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych zamknie si\u0119 w kwocie 942 672,00 z\u0142 netto. W celu realizacji tak sformu\u0142owanego planu rozwojowego Firma zamierza skorzysta\u0107 z zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania w postaci kredytu technologicznego w wysoko\u015bci 574 800,00 z\u0142. Zakup wyszczeg\u00f3lnionych powy\u017cej element\u00f3w jest warunkiem koniecznym wdro\u017cenia zaprojektowanego procesu produkcyjnego, oraz rozpocz\u0119cia produkcji za\u0142o\u017conego w projekcie asortymentu w postaci sznurk\u00f3w elastycznych, tj.: 1. Sznurek elastyczny oplatano-skr\u0119cany podw\u00f3jnego oplotu 2. Sznurek elastyczny oplatano-skr\u0119cany pojedynczego oplotu podwojony. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do radykalnego wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy, poprzez wytworzenie zupe\u0142nie nowych produkt\u00f3w, co w perspektywie d\u0142ugofalowej pozwoli na osi\u0105gni\u0119cia pozycji jednego z g\u0142\u00f3wnych graczy na rynku europejskim, na kt\u00f3rych coraz silniej jest obecny Wnioskodawca. \"", "BENEFICJENT": "GRZANPOL ARKADIUSZ GRZANKA, JOANNA SLEZAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w firmie GRZANPOL Sp\u00f3\u0142ka jawna Arkadiusz Grzanka, Joanna \u015al\u0119zak. technologii produkcji elastycznych sznurk\u00f3w oplatano-skr\u0119canych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1961411.33", "WARTOSC": "2134520.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu Do pracy gotowi start! aktywizacja edukacyjno-zawodowa os\u00f3b m\u0142odych biernych zawodowo w Ma\u0142opolsce Zachodniej jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci na rynku pracy 200 os\u00f3b biernych zawodowo z tzw. kategorii NEET w wieku 18-29 lat z Ma\u0142opolski Zachodniej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez dopasowane do ich potrzeb instrumenty i formy aktywizacji edukacyjno-zawodowej do dnia 30.06.2018 r. Projektodawca przewiduj\u0119, \u017ce wsparcie obejmie 125 os\u00f3b z wykszta\u0142ceniem nie wy\u017cszym ni\u017c poziom ISCED3, 74 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich, 13 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz 13 rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 chcieli powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po okresie opieki nad dzieckiem. 55 % grupy docelowej (110 os\u00f3b) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety, 45 % (90 osoby) m\u0119\u017cczy\u017ani. W wyniku realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych wnioskodawca przewiduje, \u017ce min. 104 os\u00f3b rozpocznie zatrudnienie, 150 os\u00f3b otrzyma ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowanie zawodowego lub sta\u017cu, 194 os\u00f3b uko\u0144czy interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudniania ludzi m\u0142odych, 163 os\u00f3b uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w kszta\u0142ceniu/szkoleniu, uzyska kwalifikacje lub b\u0119dzie pracowa\u0142o, 188 os\u00f3b zwi\u0119kszy swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107 na rynku pracy, a 30 os\u00f3b rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Rezultaty te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. dzi\u0119ki diagnozie i identyfikacji potrzeb edukacyjno-zawodowych, doradztwu zawodowemu, po\u015brednictwu pracy, szkoleniom mi\u0119kkim z zakresu efektywnego poruszania si\u0119 na rynku pracy, sesjom coachingowym, kursom zawodowym. W projekcie wykorzystane zostan\u0105 tak\u017ce instrumenty wsparcia akcentuj\u0105ce samodzielno\u015b\u0107 i odpowiedzialno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w\u00a0za\u00a0w\u0142asne\u00a0wybory\u00a0zawodowe-edukacyjne:\u00a0dotacje\u00a0na\u00a0rozpocz\u0119cie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0i\u00a0bony\u00a0szkoleniowe.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU KARIERY PIOTR MIERNIK", "TYTUL": "Do pracy gotowi\u2026 start! \u2013 aktywizacja edukacyjno-zawodowa os\u00f3b m\u0142odych biernych zawodowo w Ma\u0142opolsce Zachodniej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1665653.88", "WARTOSC": "1959592.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu jest kompleksowa aktywizacja zawodowa 117UP, mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142opolski, pozostaj\u0105cych bez pracy. Projekt adresowany w szczeg\u00f3lno\u015bci do kobiet (86,3%), w tym do os\u00f3b 50+ (min.68 os) oraz sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi OZ (19os, w tym 12 os\u00f3b otrzymuj\u0105cych wsparcie finansowe w zakresie opieki nad OZ.), zar\u00f3wno bezrobotnych (51,3%), jak i biernych zawodowo (48,7%), w tym dla os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami min 30%) i z \u017cadnym lub min. do\u015bw. zawodowym/d\u0142ugotrwale bezrobotnych (min. 50%). W ramach projektu planowany jest udzia\u0142 min 13. os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Aktywne Kobiety", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "356208.68", "WARTOSC": "419069.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Podwy\u017cszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia u 30os.(18K/12M) bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym min.10% to OzN; os.nale\u017c\u0105ce do grup defaworyzowanych zg.z opisem gr.doc.;zam.w roz.KC na obszarze pow. olkuskiego, woj.ma\u0142opolskiego; dzi\u0119ki kompleksowemu i zindywidualizowanemu wsparciu udzielonemu w okresie od 09.2020r. do 05.2021r.;skutkuj\u0105ce uzyskaniem kwalifikacji przez min.24os.oraz osi\u0105gni\u0119ciem wska\u017anika efekt.zatrudn.przez min.45UP min.60UP; do ko\u0144ca 08.2021r.GRUPA DOCELOWA:30os.18K12M, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracywy\u0142\u0105cznie zarejestrowanych jako bezrobotnych,zam.w roz.K C na obszarze powiatu olkuskiego,woj.ma\u0142opolskiego,wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105ce do grup, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pr.jest najtrudniejsza, w tym: a. OzN min. 10%UP- 3os.(2K/1M); b. os.pow.50 r.\u017c. min.40%UP-12os. (8K/4M); c. os.o niskich kwalifikacjach min.40%UP 12os.(8K/4M); d. os.opiekuj\u0105ce si\u0119 os. zale\u017cnymi min.25%UP 8os. (7K/1M); e. os.d\u0142ugotrwale bezrobotne min.25%UP 8os. (5K/3M); f. bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 nie nale\u017c\u0105cy do ww. grup, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrud.,przy za\u0142o\u017ceniu,\u017ce ta gr.doc.nie mo\u017ce stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 20% og.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w proj. Gr.doc. spe\u0142nia kryt.: A) OzN i/lub os.powy\u017cej 50 r.\u017c i/lub os.opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi stanowi\u0105 pow.75%UP; B) 100%UP stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 st.bezrob.przekracza \u015br.dla WM; C) proj.przewiduje wsparcie os.zam.na obszarach miast \u015br.(Olkusz) min.30%UP. ZADANIA: Identyfikacja potrzeb UP IPD-Indywidualne po\u015brednictwo pracy-Szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji/kwalifikacji zawodowych wraz z certyfikacj\u0105-Szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji/kwalifikacji cyfrowych wraz z certyfikacj\u0105-P\u0142atne sta\u017ce zawodowe REZULTATY:a.Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacjemin.24 os., b.Liczba os.prac.,\u0142\u0105cznie z prow.dzia\u0142. na w\u0142asny rachunek min.14 os. c.Wska\u017anik efekt.zatrudn.min.45%(min.60%)", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Skuteczni na rynku pracy - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1242915.98", "WARTOSC": "1462254.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na niski wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej oraz zatrudnienia os\u00f3b z grupy wiekowej 50 lat i wi\u0119cej w powiatach chrzanowskim, olkuskim i o\u015bwi\u0119cimskim wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w tej grupie w okresie od 1.08.2018 do 31.07.2020r. i obejmie wsparciem 100 os\u00f3b 53 K i 47 M w wieku 50 ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz kobiet, zamieszkuj\u0105cych powiaty w kt\u00f3rym wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142. tj. powiaty: olkuski, chrzanowski i o\u015bwi\u0119cimski. W stosunku do uczestnik\u00f3w projektu zostanie zastosowany kompleksowy program aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105cy: 1. Identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb uczestnika oraz poradnictwo zawodowe oraz opracowanie IPD 2. Po\u015brednictwo pracy oraz wsparcie opiekuna osoby niepe\u0142nosprawnej dla uczestnik\u00f3w projektu z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 3. Wykorzystanie r\u00f3\u017cnych narz\u0119dzi, metod, program\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych aktywizacji zawodowej, tj. organizacja sta\u017cy, szkole\u0144, dotacje na utworzenie miejsc pracy, zatrudnienie subsydiowane, bony szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu. W projekcie uwzgl\u0119dniono zar\u00f3wno metody bardziej pasywne, obejmuj\u0105ce formy nie wymagaj\u0105ce du\u017cej samodzielno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu jak i takie, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dla nich w wi\u0119kszym stopniu anga\u017cuj\u0105ce. \u015acie\u017cka wsparcia obejmowa\u0107 b\u0119dzie co najmniej 3 formy aktywizacji zawodowej w tym doradztwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy. Projekt gwarantuje pe\u0142n\u0105 indywidualizacj\u0119 wsparcia, dzi\u0119ki czemu b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 bez dostosowany do indywidualnych potrzeb, mo\u017cliwo\u015bci, oczekiwa\u0144 uczestnik\u00f3w ale tak\u017ce do sytuacji na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "BARTOSZ KOSI\u0143SKI - FAR BEYOND BUSINESS", "TYTUL": "50+ - ZDOLNY NA RYNKU PRACY w powiatach olkuskim, chrzanowskim i o\u015bwi\u0119cimskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "349138.13", "WARTOSC": "410750.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Zasadniczym celem projektuP jest: Zaktywizowanie w wymiarze zawodowym 30 os\u00f3b, w tym 18 kobiet i 12 m\u0119\u017cczyzn, os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy, mieszka\u0144c\u00f3w powiatu olkuskiego, w okresie 01.06.201830.09.2019GD stanowi\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: a. osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 9 os\u00f3b 5k, 4m , b. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 8 os\u00f3b 6k, 2m, c. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 6 os\u00f3b 3k, 3m, d. osoby o niskich kwalifikacjach 15 os\u00f3b 7k, 8m, e. kobiety 15 os\u00f3b. W projekcie mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u bezrobotnych m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30 na poziomie max 20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem W P przewidziano realiz 3 zada\u0144: pierwsze dot. wsparcia indywidualnego w tym opracowanie IPD, drugie dot. udzia\u0142u w szkoleniach, trzecie i po\u015brednictwo pr i p\u0142atny sta\u017c zawodowy dla 70 UPW P przewidziano m.in. osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142zawod w wymiarze spo\u0142 oraz efektywno\u015bci zawod", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Skuteczni na rynku pracy - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b bez pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1241762.89", "WARTOSC": "1460897.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej u 85 ze 106 BO 68K i 38M oraz doprowadzenie do uzyskania i utrzymania zatrudnienia od. min.30 do 56 bezrobotnych oraz biernych zawodowo w wieku od 30 r. \u017cycia w okresie do V.2020 r. poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej. Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla nast\u0119puj\u0105cych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nospr., os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kobiet. Projekt przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indywidualne w zale\u017cno\u015bci od potrzeb BO. IPD jest obligatoryjny dla wszystkich i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia.G\u0142\u00f3wne rodzaje wsparcia:poradnictwo zawodowewsparcie motywacyjne,psycholog.szkoleniakursy zawodowe prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacjista\u017cepraktyki zawodowepo\u015brednictwo pracy praca trenera zatrudnienia wspieranegoFormy wsparciaminimum 2 b\u0119d\u0105 dobierane indywid.Projekt przewiduje pul\u0119 \u015brodk\u00f3w na wsparcie dodatkowe w razie potrzeb BO:dotacje na doposa\u017cenie stanowiska pracy u pracodawcy,subsydiowane zatr.,wsparcie adaptacyjne,dodatki relokacyjne,wsparcie towarzysz\u0105cetj.opieka nad dzieckiemosob\u0105 zale\u017cn\u0105 oraz poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105.Je\u017celi b\u0119dzie to niezb\u0119dne zostan\u0105 zastosowane mechanizmy racjonalnych usprawnie\u0144.Taki zestaw dzia\u0142a\u0144 ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnego rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnienia i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy. Osoby kt\u00f3re nie uzyskaj\u0105 zatrudnia w projekcie poprzez sam udzia\u0142 w \u015bcie\u017cce wsparcia wyposa\u017cone zostan\u0105 w kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne pracodawcom na lokalnym rynku pracy,a tym samym zwi\u0119ksza swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w przysz\u0142o\u015bcipodniesiony poziom aktywno\u015bci zawodowej na poziomie min.85", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU - SPO\u0141ECZNA SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU", "TYTUL": "Do\u0142\u0105cz do pracuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "347250.24", "WARTOSC": "408529.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Uczestnikami Projektu b\u0119dzie 28 os\u00f3b w tym 6 m\u0119\u017cczyzn w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy, zamieszka\u0142ych na terenie pow. olkuskiego. Uczestnicy b\u0119d\u0105 nale\u017ce\u0107 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: os. w wieku 50 os. niepe\u0142nosprawne os. d\u0142. bezrobotne os. o niskich kwalifikacjach kobiety powy\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105ce bez pracy nie nale\u017c\u0105ce do ww grup WN wnioskodawca planuje obj\u0105\u0107 wsparciem co najmniej 22 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ON ilub powy\u017cej 50 r.\u017c ilub opiekuj\u0105ce si\u0119 osobami zale\u017cnymi ponad 75 UP.Min. 20 UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy Olkusza miasto \u015brednie.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA OPOKA", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2612366.73", "WARTOSC": "3073372.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Proj. Ma\u0142opolskie Centrum Aktywizacji-kierunek zatrudnienie zostanie zrealizowany przez partnerstwo Stowarzyszenia Aktywnego Wspierania Gospodarki i HR Partner sp. z o. o. , Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Tarnowie, Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Olkuszu-podmioty do\u015bwiadczone w edukacji i aktywizacji os\u00f3b bez pracy. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 300os. 220K defaworyzowanych na rynku pracy powy\u017cej 30 r.\u017c.- bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i biernych zawodowo: kobiet, niepe\u0142nosprawnych, w wieku 50+, o niskich kwalifikacjach z woj.ma\u0142opolskiego: p.m.Tarn\u00f3w, p.tarnowskiego,krakowskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego w okr. trwania proj. Wdro\u017cenie wielowymiarowych, sp\u00f3jnych dzia\u0142a\u0144 i wsp\u00f3\u0142praca doradc\u00f3w, szkoleniowc\u00f3w, pracodawc\u00f3w pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017ce\u0144, z kt\u00f3rych najwa\u017cniejszym jest spadek bezrobocia w regionie. Do wsparcia, zostanie zastosowany szeroki wachlarz instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia(\u2026):IPD,po\u015brednictwo pracy, szkolenia,sta\u017ce,dodatki z uwzgl. os.niepe\u0142nosprawnych, \u0142\u0105czenia \u017cycia zawod. z prywatnym, samodzielno\u015bci, wsparcia towarzysz\u0105cego. Oferowanewsparcie b\u0119dzie dopasowane do potrzeb indywidualnych i pracodawc\u00f3w regionalnego rynku pracy, zg. z kierunkami rozwoju regionu. Us\u0142ugi oferowane b\u0119d\u0105 w otwartych codziennie plac. MCA w Tarnowie, Krakowie, O\u015bwi\u0119cimiu, Olkuszu gdzie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 konsultacje i zostan\u0105 udost\u0119pnione stanowiska komputerowe. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: nabycie, podwy\u017cszenie i dostosowanie kwalifikacji odbiorc\u00f3w, ich do\u015bwiadczenia zawodowego i osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Uczestnicy nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci samodzielnego poszukiwania zatrudnienia, wzro\u015bnie ich samoocena i motywacja. Projekt wdra\u017ca zwalidowane rozwi\u0105zania innowacyjne, promuje aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, zasad\u0119 niedyskryminacji i r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Centrum Aktywizacji-kierunek zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-19", "DATA_START": "2016-11-21", "DOFINANSOWANIE": "1838880.37", "WARTOSC": "2001175.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu zaplanowanym do osi\u0105gni\u0119cia do 19.08.2018 r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna min. 126 m\u0142odych biernych zawodowo os\u00f3b (w wieku 15-29 r.\u017c.) [w tym min. 70% K], kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu ani szkoleniu, b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami Ma\u0142opolski Zachodniej (MZ) oraz powiatu miechowskiego nale\u017c\u0105cych do grupy uczestnik\u00f3w projektu (def.w pkt 3.2), przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych oraz umo\u017cliwienie zdobycia do\u015bw. zawodowego w ramach programu aktywizacji wypracowanego w oparciu o model mentoringu (PI-PWP Mentoring\u2026) i realizowanego w partnerstwie instytucji rynku pracy (JMM\u2013Agencja zatrudnienia, SOK-inst.szkoleniowa). Zaplanowane dzia\u0142ania prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na: 1. Nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu: wyboru zawodu, planowania \u015bcie\u017cki kariery zawodowej przez min.90%UP 2. Podniesienie kwal. zawodowych zg. z potrzebami lok. i reg.rynku pracy przez min 64%UP 3. Nabycie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w \u015brodowisku pracy przez min. 90%UP, potwierdzone pozytywn\u0105 opini\u0105 pracodawc\u00f3w po zak. sta\u017cy 4. Nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu poruszania si\u0119 po rynku pracy przez min.90%UP 5. Zmian\u0119 postawy z biernej na aktywn\u0105 u min. 90%UP obj\u0119tych wsparciem mentorskim 6. Podj\u0119cie zatrudnienia lub samo zatrudnienie przez wymagane brzmieniem obligatoryjnego kryterium wyboru odsetek UP, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w proj. Za\u0142o\u017cono: *identyfikacj\u0119 potrzeb UP, w tym diagnozowanie potrzeb szkoleniowych i mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego (6h/UP) oraz opr. lub aktualizacj\u0119 IPD (5h/IPD) [Zad.1] *po\u015brednictwo pracy (10h/UP) [Zad.2] *mentoring (44h prac mentor\u00f3w /UP) [Zad.3] jako wsparcie psychologiczno-doradcze *sta\u017ce (470 osobomiesi\u0119cy) [Zad.5] *szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji lub nabycia uprawnie\u0144 dla 90UP [Zad.4] *dofinansowanie przejazd\u00f3w z miejsca zamieszkania do miejsca szkolenia [Zad.4], sta\u017cu [Zad.5], pracy [zad.2] *wsparcie towarzysz\u0105ce:", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "BO JAK NIE WY, TO KTO? Projekt indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej m\u0142odych mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142opolski Zachodniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324312.18", "WARTOSC": "381543.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "G\u0142 celem proj jest doprowadzenie do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 26 os 20K i 6M pozostaj\u0105cych bez pracy tj. bezrobotne oraz bierne zawodowo po 30 r.\u017c. zamieszka\u0142ych lub ucz\u0105cych si\u0119 w powiecie olkuskim, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj.: os. pow 50 r z oraz ON 76, d\u0142 bezrobotnych, os o niskich kwalifikacjach, bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup, kt\u00f3rych syt na ryn pracy jest najtrudniejszamax. 20 GD oraz kobiet. Cel zostanie zrealizowany do 30.09.2021 r. na terenie powiatu olkuskiego.Wsparcie w zakresie aktywizacji zawod os pozostaj\u0105cych bez pracy skierowane b\u0119dzie do os bezrobotnych i biernych zawodowo, kt\u00f3rym do aktywizacji zawodo i powrotu na rynek pracy przede wszystkim niezb\u0119dna jest pomoc obejmuj\u0105ca us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy.G\u0142 za\u0142o\u017cenia: Efektywno\u015b\u0107 zatr: dla os w wieku 50 lat i wi\u0119cej, os. o niskich kwalifikacjach, os. o niskich kwalifikacjach, os. d\u0142 bezrobotnych, ON, kobiet minimum 45. Efektywno\u015b\u0107 zatr: dla pozosta\u0142ych os w tym bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy nie zostali zakwalifikowani do \u017cadnej z ww gr: na poziomie co najmniej 60. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji form wsparcia zgrupowanych w postaci 5 zada\u0144, tj.:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikaw tym IPDprzyczyni si\u0119 do identyfikacji potrzeb oraz zdiagnozowania mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego obligatoryjne wsparcie dla ka\u017cdego UP;Indywidualne wsparcie motywacyjnew wymiarze uzasadnionym potrzebami danego UP, przyczyni si\u0119 do niwelowania wewn\u0119trznych barier UPPo\u015brednictwo pracy mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania przez ca\u0142y okres nawi\u0105zanie kontaktu z rynkiem pracy oraz pomoc w znalezieniu odpowiedniej pracy dopasowanej do predyspozycji i posiadanych kwalifikacji,Szkolenia zawo nabyciepodniesienie kwalifikacjikompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracySta\u017ce zawonabycie do\u015bw zawodowego.", "BENEFICJENT": "PROBIZNES MARTA KRAWCZYK", "TYTUL": "Je\u015bli tylko chcesz, znajdziemy Ci prac\u0119-kompleksowy program aktywizacji zawodowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "299922.50", "WARTOSC": "352850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie ze stresem u 240 os\u00f3b pracuj\u0105cych na terenie powiatu olkuskiego lub mieszkaj\u0105cych na jego terenie i pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego poprzez realizacj\u0119 w Nowym Szpitalu w Olkuszu Sp. z o.o. programu profilaktyki chor\u00f3b odstresowych dla os\u00f3b aktywnych zawodowo w latach 20192020. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych zaliczy\u0107 mo\u017cna:1.Wzrost wiedzy na temat \u017ar\u00f3de\u0142 i objaw\u00f3w stresu oraz sposobu reagowania na objawy stresu u 75 uczestnik\u00f3w projektu po zako\u0144czeniu warsztat\u00f3w.2.Nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci w radzeniu sobie ze stresem u 75 uczestnik\u00f3w projektu po zako\u0144czeniu warsztat\u00f3w.Grup\u0105 docelow\u0105 przedmiotowego projektu s\u0105 osoby pracuj\u0105ce, nara\u017cone na stres, w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105ce osobami pe\u0142noletnimi, kt\u00f3re chc\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 umiej\u0119tno\u015bci w radzeniu sobie ze stresem poprzez poznanie i udoskonalenie technik skutecznej komunikacji, asertywnych zachowa\u0144 i umiej\u0119tne zarz\u0105dzanie swoimi emocjami, pracuj\u0105ce na terenie powiatu olkuskiego lub mieszkaj\u0105ce na jego terenie i pracuj\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne produkty i rezultaty:1. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS 240 os\u00f3b.2. Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 68 os\u00f3b.3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie 240 os\u00f3b.G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:1. Warsztaty psychoedukacyjne z zakresu radzenia sobie ze stresem i zapobiegania chorobom odstresowym.2. Dzia\u0142ania upowszechniaj\u0105ce na temat stresu, jego konsekwencji i sposob\u00f3w radzenia sobie z nim.3. Zapewnienie opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105.4. Zapewnianie dojazdu uczestnikom warsztat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL W OLKUSZU SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Wszystko pod kontrol\u0105\" - program profilaktyki chor\u00f3b odstresowych dla os\u00f3b aktywnych zawodowo na terenie powiatu olkuskiego, realizowany przez Nowy Szpital w Olkuszu Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "296621.95", "WARTOSC": "348967.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna to innowacyjna propozycja przekazywania wiedzy oraz przybli\u017cania osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych uczelni wy\u017cszych przy wykorzystaniu technologii informacyjnych i telekomunikacyjnych uczniom w Ma\u0142opolsce. Celem projektu jest podniesienie u uczni\u00f3w obj\u0119tych projektem kompetencji kluczowych w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjnokomunikacyjnych. Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 m\u0142odzie\u017cy w zaj\u0119ciach w formule online prowadzonych przez wyk\u0142adowc\u00f3w uczelni wy\u017cszych wy\u0142onionych w ramach projektu RPO WM poddzia\u0142anie 2.1.3 pn. Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w pracowniach wyposa\u017conych w sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy prowadzenie telekonferencji. Ponadto uczniowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestniczenia w ko\u0142ach naukowych, na kt\u00f3rych pracowa\u0107 b\u0119d\u0105 m.in. metod\u0105 eksperymentu.Mo\u017cliwy b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w zaj\u0119ciach stacjonarnych na uczelni. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zostan\u0105 zakupione pomoce dydaktyczne zgodnie z wykazem stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do dokumentacji konkursowej. Dzi\u0119ki wykorzystaniu technologii TIK w edukacji mo\u017cliwe b\u0119dzie realizowanie wysokiej jako\u015bci zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych, dotarcie z nimi do wi\u0119kszej ilo\u015bci uczni\u00f3w oraz stworzenie podstaw do sta\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z uczelniami wy\u017cszymi. Obszary te zosta\u0142y wybrane spo\u015br\u00f3d dost\u0119pnych na podstawie przeprowadzonej w szkole diagnozy. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone wed\u0142ug scenariuszy zaj\u0119\u0107 wypracowanych w ramach projektu koordynacyjnego. W projekcie wezm\u0105 udzia\u0142: ZS nr 1 w Olkuszu, ZS nr 3 w Olkuszu, I LO w Olkuszu, IV LO w Olkuszu, ZS w Wolbromiu, ZS nr 4 w Olkuszu", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI- STAROSTWO POWIATOWE W OLKUSZU", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Powiecie Olkuskim, edycjaII", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1334541.41", "WARTOSC": "1570030.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel projektu: poprawa sytuacji na rynku pracy 105 os\u00f3b, w tym 58 kobiet (K), trac\u0105cych zatrudnienie/zagro\u017conych zwolnieniem, zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy oraz rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z powiat\u00f3w chrzanowskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego i wadowickiego woj. ma\u0142opolskiego, poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu szkoleniowo-doradczym w ramach wsparcia outplacementowego, udzielanego w okresie 01.07.2016-30.06.2018, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie nowego zatrudnienia/utrzymaniu zagro\u017conego/podj\u0119cia pracy poza rolnictwem przez co najmniej 58 os. Grupa docelowa: 105 (58 K) os. fizycznych, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z Kodekcem Cywilnym (KC) na obszarze woj. ma\u0142opolskiego powiaty: chrzanowski, olkuski, o\u015bwi\u0119cimski i wadowicki nale\u017c\u0105cy do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup, zgodnie z definicja zawart\u0105 w regulaminie, tj.: - pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy 60 os. - osoby zwolnione z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy 35 os.; - osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa posiadaj\u0105ce gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS\u201310 os., w tym nie mniej ni\u017c: 30 os. o niskich kwalifikacjach; 20 os. powy\u017cej 50 r. \u017c.; 10 os. w wieku poni\u017cej 30 lat, 5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON). G\u0142\u00f3wne zadania: dla wszystkich uczestnik\u00f3w (U) projektu: indywid. poradnictwo zawodowe, w tym zbudowanie i wdro\u017cenie IPD, grupowe poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe,po\u015brednictwo pracy oraz sta\u017ce/prakty. zawod dla 32 U i wsparcie finansowo szkol. doradcze dla 10 U (w\u0142asna dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105/utworzenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142.) G\u0142\u00f3wne rezultaty: podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych przez 105 U projektu (58 K) (doradztwo/szkolenia 105 U, sta\u017ce i praktyki 32 U) oraz podj\u0119cie nowego zatrudnienia/utrzymania zagro\u017conego/podj\u0119cia pracy poza rolnictwem przez min. 58 U (po\u015brednictwo pracy) i za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej firmy/utw. przeds. spo\u0142. przez 10 U -wsparcie finansowo-sz", "BENEFICJENT": "WYG CONSULTING SP. Z .O.O.", "TYTUL": "Wprowadzam zmiany \u2013 program outplacementowy dla pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy, os\u00f3b zwolnionych oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin ubezpieczonych w KRUS zamieszkuj\u0105cych Subregion Ma\u0142opolska Zachodnia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1352061.00", "WARTOSC": "1590660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Projekt \"Praca i Sukces\" ma na celu zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci 90 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy,, zamieszka\u0142ych na terenie woj. ma\u0142opolskiego w okresie 01.06.2016-30.04.2018. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (zgodnie z SzOOP RPO WM i Podr\u0119cznikiem kwalifikowania wydatk\u00f3w obj. dofinans. w ramach RPO WM na lata 2014-2020 oraz regulaminem konkursu) stanowi\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy zamieszkuj\u0105ce woj. ma\u0142opolskie nale\u017c\u0105ce do co najmniej 1 z poni\u017cszych grup: - os. niepe\u0142nosprawne - os. powy\u017cej 50 r Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez obj\u0119cie ka\u017cdego uczestnik\u00f3w/czek projektu doradztwem zawod. oraz opracowaniem dla ka\u017cdego uczestnika/czki projektu Indywid. Planu Dzia\u0142ania, kt\u00f3ry wska\u017ce kierunki rozwoju zawodowego danej osoby (na podst. zdiagnoz. bilansu zasob\u00f3w/ potencja\u0142u do zatrudnienia, zdiagnozow. potrzeb zawod.) i skieruje na dalsz\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 aktywizacji zawod. w projekcie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w diagnozy: szkolenia/sta\u017ce/praktyki zawod./poradnictwo psycholog. Ponadto wszyscy uczestnicy/czki projektu obj\u0119ci b\u0119d\u0105 obowi\u0105zk. po\u015brednictwem pracy, po\u0142\u0105czonym z nauk\u0105 poruszania si\u0119 po rynku pracy/aktywnym poszuk.pracy. Rezultaty: -70 os.kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -118 ON i 50+ obj\u0119tych dzia\u0142aniami projektu -20% ON uzyska zatrudnienie -35% os.50+ uzyska zatrudnienie Okres realizacji projektu jest zgodny z wymaganiami okre\u015bl. w regulaminie.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE ZIEMI CHRZANOWSKIEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Praca i Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "984174.74", "WARTOSC": "1157852.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Projekt obejmie wsparciem 120 os\u00f3b 50 M i 70 K z grupy os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, o kt\u00f3rych mowa w ustawie ozatrudnieniu socjalnym i ma na celu kompleksowego wsparcia takich os\u00f3b. Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowejuczestnik\u00f3w oraz zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy oraz stworzenie warunk\u00f3w dla rozwoju aktywno\u015bcizawodowej w regonie. Poprzez zaplanowane w projekcie zadania beneficjenci otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w zakresie poradnictwapsychologicznego, zawodowego, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w szkoleniach i warsztatach z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych. B\u0119d\u0105 mogli r\u00f3wnie\u017cskorzysta\u0107 z kurs\u00f3w zawodowych oraz p\u0142atnych sta\u017cy u pracodawc\u00f3w na otwartym rynku pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie powiatu olkuskiego, nowos\u0105deckiego i limanowskiego wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego oraz obejmie wsparciem 120 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ten teren przez okres 24 miesi\u0119cy. W wi\u0119kszo\u015bci uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 rodziny i osobykorzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy O\u015brodk\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej, poniewa\u017c same dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na dystrybucji r\u00f3\u017cnego rodzaju zasi\u0142k\u00f3w bezr\u00f3wnoczesnego \u015bwiadczenia pomocy socjalnej nie prowadz\u0105 do \u017cyciowego i zawodowego usamodzielnienia si\u0119 tych os\u00f3b. Przynosz\u0105 efekt przeciwnydo zamierzonego w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pojawia si\u0119 syndrom wyuczonej bezradno\u015bci oraz bierne a nawet roszczeniowe postawy. Uczestnicy projektuzostan\u0105 wyposa\u017ceni w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 w dzisiejszym \u015bwiecie, wzmocniona zostanie u nich zdolno\u015b\u0107 podejmowania decyzji, umiej\u0119tno\u015b\u0107walki ze stresem, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w i problem\u00f3w, a tak\u017ce w uzasadnionych przypadkach podniesione zostan\u0105 ich kompetencje zawodowe.Cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w poprzez udzia\u0142 w zorganizowanych sta\u017cach zawodowych dostan\u0105 szanse na powr\u00f3t na rynek pracy.", "BENEFICJENT": "ESSOR SZKOLENIA I DORADZTWO A.OZGA, A.SW\u0118DZIO\u0141 S.C.", "TYTUL": "Budujemy lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "807472.16", "WARTOSC": "949967.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie poziomu zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych na terenie woj. Ma\u0142opolskiego pow.: chrzanowski o\u015bwi\u0119cimski, olkuski w okresie 01.06.2018 - 30.04.2020 roku, poprzez realizacj\u0119 dla 65os\u00f3b w tym 34K kompleksowego indywidualnie dostosowanego programu wsparcia aktywizacyjnego.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby 30lat i wj\u0119cej, pozostaj\u0105ce bez pracy zamieszkuj\u0105ce ww powiaty, nale\u017c\u0105ce do co najmniej 1 z poni\u017cszych grup: os. niepe\u0142nosprawne os. powy\u017cej 50 r. Kobiety os. o niskich kwalifik. d\u0142ugotrwale bezrob.bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 nie wi\u0119cej ni\u017c 20% og\u00f3\u0142u bezrob.obj\u0119tych wsparciem. Dzia\u0142ania:- IPD,-po\u015brednictwo pracy,- wsparcie Trenra pracy/ Zatrud. Wspier, -warsztaty aktywizacyjne i interpesonalne, -poradnictwo psychologiczne.Rezultaty:46 bezrob.19 biernych zaw.,32 os, uzysk.kwalifik.Okres realizacji projektu jest zgodny z wymaganiami okre\u015bl. w regulaminie.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE ZIEMI CHRZANOWSKIEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Ku\u017ania Sukcesu na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3809151.42", "WARTOSC": "4481354.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawod. u min.80 spo\u015br\u00f3d 300 os. z gr docelowej198 kobiet i 102 m\u0119\u017cczyzn z powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem, w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy, podj\u0119cie zatrudnienia przez min.4560 os dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wspr. zaproponowanych w proj. w okresie do VIII.2022r.Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla nast\u0119puj\u0105cych gr:os. pow. 50 r\u017c,os. d\u0142. bezrobotnych,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciamios. o niskich kwalifik.,kobietbezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 l., kt\u00f3rzy stanowi\u0107 mog\u0105 nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych, tj. nie wi\u0119cej ni\u017c 10 bezrobotnych m\u0119\u017cczyznProj. przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indywidualne, w zale\u017cno\u015bci od potrzeb UP, dostosowuj\u0105c ich intensywno\u015b\u0107, bazuj\u0105c na do\u015bwiadczeniach zawodowych i umiej\u0119tno\u015bciach UP, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 efektywny proces zmiany sytuacji zawodowej UP, zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy, w efekcie uzyskanie zatrudnienia.IPD jest obligatoryjny dla wszystkich i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia.G\u0142. rodzaje wsparcia:po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacjista\u017ce zawodowe wsparcie motywacyjne,psycholog.,praca trenera zatrudnienia wspieranego dla UP znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacjiProj. przewiduje wsparcie towarzysz\u0105cetj. opieka nad dzieckiemos.zale\u017cn\u0105 i skuteczne elementy aktywnej integracjiz do\u015bwiadcze\u0144 przy realizacji proj. 9.1.2Taki zestaw dzia\u0142a\u0144 ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142. rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnien i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy. Os. kt\u00f3re nie uzyskaj\u0105 zatrudnia w proj. poprzez sam udzia\u0142 wyposa\u017cone zostan\u0105 w kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne na lokalnym rynku pracy, zwi\u0119ksz\u0105 swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnie", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "969961.90", "WARTOSC": "1141131.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu zaplanowanym do osi\u0105gni\u0119cia do 31.12.2017r. jest aktywizacja zawodowa min.72 z 86 pozostaj\u0105cych bez pracy mieszkanek Ma\u0142opolski Zachodniej (dalej MZ), b\u0119d\u0105cych uczestniczkami projektu (UP), przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych umo\u017cliwienie zdobycia do\u015bw. zawodowego, wynikaj\u0105ce z opracowanych dla i przy udziale UP indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania (IPD), przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na: 1. Nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu: wyboru zawodu, planowania \u015bcie\u017cki kariery zawodowej przez min.90%UP 2. Podniesienie kwal. zawodowych zg. z potrzebami lok. i reg.rynku pracy przez min 62% z 56 UP 3. Nabycie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w \u015brodowisku pracy przez min. 90% z 72 UP, potwierdzone pozytywn\u0105 opini\u0105 pracodawc\u00f3w po zak. sta\u017cy 4. Nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu poruszania si\u0119 po rynku pracy przez min.90%UP 5. Zmian\u0119 postawy z biernej na aktywn\u0105 u min. 90%UP obj\u0119tych wsparciem mentorskim (TZW) 6. Podj\u0119cie zatrudnienia lub samo zatrudnienie przez wymagane brzmieniem obligatoryjnego kryterium wyboru odsetek UP, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w proj. Uczestniczkami projektu (UP) b\u0119dzie min. 86 kobiet w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy, zamieszkuj\u0105cych MZ (w rozumieniu KC). Za\u0142o\u017cono: *identyfikacj\u0119 potrzeb UP, w tym diagnozowanie potrzeb szkoleniowych i mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego (6h/UP) oraz opr. lub aktualizacj\u0119 IPD (5h/IPD) [Zad.1] *po\u015brednictwo pracy (10h/UP) [Zad.2] *mentoring (30h prac mentor\u00f3w /UP x \u015brednio 60UP) [Zad.3] jako wsparcie psychologiczno-doradcze *sta\u017ce (256 osobomiesi\u0119cy) [Zad.5] *szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji dla min. 56 UP [Zad.4] *dofinansowanie przejazd\u00f3w z miejsca zamieszkania do miejsca szkolenia [Zad.4], sta\u017cu [Zad.5], pracy [zad.2] *wsparcie towarzysz\u0105ce: stypendia szkoleniowe i sta\u017cowe, zapewnienie opieki nad os. zale\u017cnymi dla 15% UP [Zad.4 i 5]", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "ZAPROJEKTUJ SUKCES! Projekt aktywizacji zawodowej pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia mieszkanek Ma\u0142opolski Zachodniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1555033.45", "WARTOSC": "1829451.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz doprowadzenie do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 121 os. bezrobotnych oraz biernych zawodowo (104K, 17M) z wy\u0142\u0105czeniem os. przed uko\u0144czeniem 30 r. \u017cycia w okr. 01.06.2016r. do 31.12.2017r., poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej. Gr. docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z powiat\u00f3w: my\u015blenicki, miechowski, wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, nowotarski, chrzanowski, olkuski. B\u0119d\u0105 to osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia (53 osoby), z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (15 os\u00f3b), o niskich kwalifikacjach (88os\u00f3b), kobiety (104) Zadania realizowane w projekcie: Identyfikacja potrzeb-IPD; Po\u015brednictwo pracy. Poradnictwo indywidualne i grupowe, Wsparcie motywacyjne (psychologiczne),Szkolenia zawodowe, Sta\u017ce/praktyki zawodowe, Praca metod\u0105 Trenera Zatrudnienia Wspieranego, wsparcie towarzysz\u0105ce. Wska\u017aniki: Liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 33 bezrobotnych i 78 biernych zawodowo. Liczba os., pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 15 bezrobotnych i 34 biernych zawodowo. Osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie minimum: 35% dla os. 50+, 40% dla os. niskowykwalifikowanych, 35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 20% dla os. niepe\u0142nosprawnych, 40% dla kobiet nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w grup.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU - SPO\u0141ECZNA SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Chc\u0119 pracowa\u0107 - projekt aktywizacyjny dla os\u00f3b po 30 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3322239.18", "WARTOSC": "3908516.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "P. Efektywni, gdy aktywni skierowany jest do 384 UP 250K, 134M w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy z obszaru woj. ma\u0142opolskiego powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: os. powy\u017cej 50 r.\u017c. min. 116 UP, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 31 UP, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 38 UP, os. o niskich kwalifikacjach min. 230 UP, kobiety 250 UP.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne 154 UP oraz bierne zawodowo 230 UP.Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego UP oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD, co najmniej dwie formy wsparcia z po\u015br\u00f3d wskazanych poni\u017cej:1 po\u015brednictwo pracy;2 poradnictwo zawodowe w formie wsparcia indywidualnego ilub grupowego;3 pomoc motywacyjna psychologa;4 szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji;5 sta\u017ce zawodowe.Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny P. ukierunkowany na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 384 UP obj\u0119tych wsparciem w okresie 0109202031082022. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez min. 270 UP oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez min. 192 UP obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Efektywni, gdy aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2460121.35", "WARTOSC": "2677246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29 r. \u017c. bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu z pow. obj\u0119tych wsparciem poprzez osi\u0105gni\u0119cie wsk. zatrudnienia dla poszczeg\u00f3lnych grup os. tj. os. o niskich kwalifikacjach 46% i pozosta\u0142ych os. 55%. Dzi\u0119ki realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.i.n. rezultaty: \u00a6 nabycie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, przygot. dok. aplikacyjnych, autoprezentacji podczas rozm\u00f3w z pracodawc\u0105-min.175 os. \u00a6 nabycie komp. pracowniczych-min 185 os. \u00a6 nabycie nowego do\u015bw. zaw. poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zaw. - min. 132 os. \u00a6 nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacji poprzez udzia\u0142 w przygotowaniu bran\u017cowo-produktowym lub szkoleniu - min. 118 os. \u00a6 nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu prowadzenia dzia\u0142. gospod. oraz tworzenia biznes plan\u00f3w - min. 10 os. \u00a6 podj\u0119cie zatrudnienia tj. os. o niskich kwalifikacjach 46% i pozosta\u0142ych os. 55%. \u00a6 podj\u0119cie samozatrudnienia przez min. 10 os.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praca dla M\u0142odych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "176600.46", "WARTOSC": "207765.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci wsparcia w postaci us\u0142ug plac\u00f3wki wsparcia dziennego poprzez utworzenie 10 miejsc w PWD dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 roku \u017cycia z wiod\u0105c\u0105 preferencj\u0105 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zamieszkuj\u0105cych powiat olkuski w okresie 9.2019 8 .2020. W wyniku dzia\u0142alno\u015bci plac\u00f3wki forma opieku\u0144cza i socjoterapeutyczna nast\u0105pi: wzrost kompetencji kluczowych min. 2 poprzez realizacj\u0119 wsparcia w wymiarze 300 godzin poprzez realizacje dzia\u0142a\u0144 wskazanych w zadaniu nr 1 poprawa funkcjonowania spo\u0142ecznego dziecka w wyniku realizacji dzia\u0142a\u0144 wskazanych w zadaniu nr 2.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DOBROCZYNNE \"RES SACRA MISER\" W OLKUSZU", "TYTUL": "Kawiarenka Pod Parasolem - plac\u00f3wka wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z terenu powiatu olkuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1354289.90", "WARTOSC": "1593282.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu zaplanowanym do 31122019r. jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia min.60 ze 100 UP 55K mieszk.powiat\u00f3w obj\u0119tych projektem tj. pow. chrzanowskiego, olkuskiego, wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, miechowskiego i krakowskiego, powy\u017cej 18 r.\u017c. , wykluczonych i zagro\u017conych wykl. spo\u0142. przez obj\u0119cie ich kompleks.programem integracji spo\u0142. i zawod. prowadz\u0105cym do:nabyciawzmocnienia kompetencji i aktywno\u015bci spo\u0142.przez min.70UPnabycia wiedzy i um. z zakresu: wyboru zawodu, planowania kariery zawod.przez min.70UP potw. raportami doradc\u00f3w zawodowychpodniesienia kwal. zawodowych w zawodach zg. z potrzebami lok. i reg.rynku pracy przez min.60UP obj\u0119tych szkoleniami zawodowymipodniesienia kompetencji ICT przez min.60UP obj\u0119tych szkoleniami ITnabycie prakt. umiej\u0119tno\u015bci w \u015brodowisku pracy przez min.60 z 80 UP obj\u0119tych sta\u017cami potw. opiniami przedsi\u0119biorstwpodj\u0119cia samozatrudnienia przez wymagany wska\u017anikiem efektywno\u015bci zatrudnieniowej odsetek min.22 UP zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142ecznym, a w przypadku os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi min 12zmiany postawy z biernej na aktywn\u0105, wyra\u017cone wska\u017anikiem efekt.spo\u0142ecznej w przypadku min.34 UP obj\u0119tych wsparciem.UP zostanie zaoferowane:opr. Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji 100UP100 UP zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami doradztwa zawodowego, poradnictwa zawodowego Zad.1 600 h ind. poradnictwa specjalistycznegoZad.3 Wszyscy UP wezm\u0105 udzia\u0142 w 6dn. treningach kompet.i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.Zad.370 UP zrealizuje \u015br.96 godzinny program szkole\u0144 zawodowych Zad.530 UP zrealizuje \u015br.48 godzinny program szkole\u0144 ITZad.570 UP UP zrealizuje min.3mies. program sta\u017cupraktyk zawodowych d\u0142ugo\u015b\u0107 zal. od I\u015aR Zad.6 Ka\u017cdy ze 100 UP zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami po\u015brednika pracy 8hUP, doradcypsychologa ok.50UP wsparcie o charakterze zdrow.", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "OD WYKLUCZENIA DO ZATRUDNIENIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1447263.00", "WARTOSC": "1702662.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu jest trwa\u0142a aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 r. \u017cycia w szczeg\u00f3lnej sytuacji (wieku 50+ lub /i niepe\u0142nosprawnych lub/i kobiet powracaj\u0105cych na rynek po urodzeniu dziecka), bezrobotnych i biernych zawodowo,zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w wskazanych w p.C.8 do V.2018 r. Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla ww.os\u00f3b.Projekt przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indywidualne w zale\u017cno\u015bci od potrzeb BO.IPD jest obligatoryjny dla wszystkich i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia. G\u0142\u00f3wne rodzaje wsparcia: -poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe - wsparcie motywacyjne,psychologiczne -szkolenia/kursy zawodowe prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacji -sta\u017ce/praktyki zawodowe -po\u015brednictwo pracy - praca trenera zatrudnienia wspieranego Ka\u017cdy uczestnik we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach/kursach,sta\u017cu/praktyce zwodowej,po\u015brednictwie pracy oraz w czasie ca\u0142ego procesu b\u0119dzie otoczony opiek\u0105 trenera zatrudnienia wspieranego. Pozosta\u0142e formy b\u0119d\u0105 dobierane indywidualnie.Opr\u00f3cz tego przewidziano pul\u0119 \u015brodk\u00f3w na wsparcie dodatkowe w razie potrzeb BO:dotacje na doposa\u017cenie i wyposa\u017cenie stanowiska pracy u pracodawcy,subsydiowane zatrudnienie,wsparcie adaptacyjne dla pracownika,dodatki relokacyjne,wsparcie towarzysz\u0105ce dla uczestnik\u00f3w projektu polegaj\u0105ce na zapewnieniu opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105/dzieckiem oraz poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105.Je\u017celi b\u0119dzie to niezb\u0119dne zostan\u0105 zastosowane mechanizmy racjonalnych usprawnie\u0144.Taki zestaw dzia\u0142a\u0144 ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnego rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnienia i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy. Osoby kt\u00f3re nie uzyskaj\u0105 zatrudnia w projekcie poprzez sam udzia\u0142 w \u015bcie\u017cce wsparcia wyposa\u017cone zostan\u0105 w kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne pracodawcom na lokalnym rynku pracy,a tym samym zwi\u0119ksz\u0105 swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w przysz\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU - SPO\u0141ECZNA SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Strefa aktywizacji zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "782646.00", "WARTOSC": "920760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest opracowanieaktualizacja i wdro\u017c. strategii zarz\u0105dzania wiekiem u 40 M\u015aP i ich personelu z terenu Ma\u0142opolski Zachodniej powiaty: chrzanowski, olkuski, o\u015bwi\u0119cimski, wadowicki w okresie 18 mcy od daty rozpocz\u0119cia proj. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa MM\u015aP oraz ich pracownicy z subregionu Ma\u0142opolska Zachodnia. Wsparcie w projekcie kierowane jest m.in do firm o wiod\u0105cej w subreg. sekcji gosp. oraz dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach lub sektorach istotnych dla rozwoju subregionu. Realizacja projektu mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia pracownik\u00f3w powy\u017cej 50 r.\u017c. oraz wsparcia pracuj\u0105cych na stanowiskach o znacznym obci\u0105\u017ceniu dla zdrowia. Wsparcie dotyczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ug prowadz\u0105cych do opracowania lub zaktualizowania posiadanej przez przedsi\u0119biorstwo strategii zarz\u0105dzania wiekiem, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji pracownik\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. W ramach projektu zrealizowane zostanie doradztwo maj\u0105ce na celu pomoc we wdro\u017ceniu zalece\u0144 opracowanych w ramach ww. strategii.Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie to: opracowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy zakwalifikuj\u0105 si\u0119 do projektu, lub aktualizacja strategii b\u0119d\u0105cych ju\u017c w posiadaniu przedsi\u0119biorc\u00f3w, doradztwo w zakresie wdro\u017cenia zalece\u0144 zawartych w strategii zarz\u0105dzania wiekiem, kontrola i monitoring realizacji wsparcia.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie ilub zaktualizowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem oraz jej wdro\u017cenie dla 40 przedsi\u0119biorc\u00f3w z terenu subregionu Ma\u0142opolska Zachodnia. Dodatkowo podmiotom, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w proj. i skutecznie wdro\u017c\u0105 strat. zarz. wiek. przyznawany b\u0119dzie znak i certyfikat regionalnego Lidera CSR zarz\u0105dzania wiekiem i prawo do jego umieszczenia na stronie www. Znak b\u0119dzie mia\u0142 dla przed. warto\u015b\u0107 market. i b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 o wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 CSRowych.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Lider CSR - zarz\u0105dzanie wiekiem - Ma\u0142opolska Zachodnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "756240.38", "WARTOSC": "897295.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. bez pracy, w tym w szczeg\u00f3ln.os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestn.w kszta\u0142c.i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119 w 1 z powiat\u00f3w: o\u015bwi\u0119cimski, olkuski, wadowicki, chrzanowski poprzez wspieranie aktywno\u015bci, samodziel.i odpowiedz.os\u00f3b m\u0142odychna r.pracy oraz promowanie zaanga\u017cow. spo\u0142ecznego os\u00f3b m\u0142odych i przedsi\u0119biorczo\u015bci w terj grupie w term.do 31.01.2022 rG\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu program-min.15 BO (min. 30% uczestnik\u00f3w projektu), Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigr.,reimigr., osoby z niepe\u0142nospr., osoby d\u0142ugotrw.bezrob, osoby z niskimi kwalifikacjami): 42%, Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji: 57%.Uczest.proj (BO)- 50 os. fiz.- wy\u0142\u0105cz.osoby bier.zawod. w tym z niepe\u0142nospraw.,w w.15 29 lat, w tym min 60% os\u00f3b kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017cNEET, zgodn.z def. osoby z kat. NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do gr.docel.okre\u015blonej dla trybu konk.w poddz.1.3.1POWER, zamieszkuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 w 1 z powiat\u00f3w: o\u015bwi\u0119cim./chrzanowski/wadowicki/olkuski, w rozum.przepis\u00f3wkod.cywiln.-kryt.2 i 3Zadania: Indywid.wsparcia oraz pomoc w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki zawod., po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce i bony sta\u017cowe, subsydiowane zatrudnienie, dotacje na wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bciProjektodawca w okresie realizacji projektu prowadzi biuro projektu w Chrzanowie (woj. Ma\u0142opolskie z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacjiwdra\u017canego projektu oraz zapewniaj\u0105ce uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu (kryt. 14).", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE ZIEMI CHRZANOWSKIEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "MPOWER - Praca dla m\u0142odych w MZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2412093.66", "WARTOSC": "2837757.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Cel Poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 250 os pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotnych biernych zawodowo, w tym 60 kobiet, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj. os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c, zamiesz. KC lub ucz\u0105ce si\u0119 wg regulaminu 8.2 woj. Ma\u0142opolskie, 100%na terenie 16 powiat\u00f3w w kt\u00f3rych stopa bezrob jest wy\u017csza ni\u017c \u015brednia woj. stan na IX 17r. Dodatkowo UP nale\u017c\u0105 do min. 1 z grup: os 50 min. 32 i ON min. 10, a \u0142\u0105cznie min. 103 os tj. 41; d\u0142ugotrwale bezrobotni min. 25 os; os, z niskimi kwalifikacjami min 75 os; bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani 30 49 lat wg def. SzOOP, kt\u00f3rzy nie zostalizakwalifikowani do \u017cadnej z ww grup 23 os max 20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie. W\u015br\u00f3d ww GD min.28 os tj. 11 to os opiekuj\u0105ce si\u0119 os. zale\u017cn\u0105. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 20200531. Dalej zwani UPProjekt b\u0119dzie realizowany od czerwca 2018r do maja 2020 r. w Ma\u0142opolsce na terenie 16 powiat\u00f3w: wielicki, miechowski, wadowicki, m. Tarn\u00f3w, o\u015bwi\u0119cimski, gorlicki, brzeski nowotarski proszowicki, tarnowski, olkuski, nowos\u0105decki limanowski chrzanowski tatrza\u0144ski, d\u0105browski. 250 UP otrzyma kompleksow\u0105, zindywidualizowan\u0105 ofert\u0119 wsparcia kt\u00f3ra odpowiada zar\u00f3wno na ich potrzeby jak i rynku pracy: 100 IPD, nast\u0119pnie 180 kurs zawodowy z egzaminem, kt\u00f3ry w 80 ko\u0144czy uzyskanie uprawnie\u0144certyfikatu kwalifikacje, a 20 kompetencje, 150 UP odb\u0119dzie wysokiej jako\u015bci 4 mc sta\u017c zawod. Przez ca\u0142y okres proj. wszyscy UP skorzystaj\u0105 z po\u015brednictwa pracy, a potrzebuj\u0105cy coaching ds. opieki nad os. zale\u017cn\u0105 i wsparcie psychologiczne oraz warsztaty aktywizacji. Nad motywacj\u0105 uczestnik\u00f3w oraz systematycznym realizowaniem cel\u00f3w zawodowych czuwa\u0107 b\u0119dzie mentor zawodowy, z kt\u00f3rych us\u0142ug skorzysta min. 220 UP. Wynikiem projektu jest wysoka efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa i wska\u017anik podj\u0119cia zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA ORAZ MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W TARNOWIE", "TYTUL": "Moja praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1470767.78", "WARTOSC": "1730315.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest doprowadzenie os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej biernych i bezrobotnych pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza, tj.os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach, bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049max.20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekciew przypadku zatwierdzenia zmiany przez KE oraz kobiet z wybranych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego do uzyskania i utrzymania zatrudnienia min.30K i 19M do ko\u0144ca maja 2020 roku. 100 uczestnik\u00f3w projektu UP b\u0119dzie z teren\u00f3w powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolskeigo,tj: wielicki, wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, miechowski, olkuski, nowos\u0105decki, chrzanowski, proszowicki, limanowski, brzeski.Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ilub os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 powy\u017cej 50 62 UP, w tym 20 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 osobami zale\u017cnymi stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 powy\u017cej 10 UP i projekt przewiduje poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105.G\u0142\u00f3wne zadania: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki wsparcie zgodnie z IPD, doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne, po\u015brednictwo pracy, poradnictwem z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105, szkolenia i sta\u017ce, wsparcie trenera ZW.Wsparcie obejmuj\u0105ce co najmniej 2 narz\u0119dzia aktywizacyjne1 UP dobrane indywidualnie do potrzeb. Rezultaty: zdobycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy,Zdobycie motywacji do dzia\u0142ania i zdobycia i utrzymania zatrudnienia, Zdobycie lub powi\u0119kszenie do\u015bwiadczenia zawodowego, Zdobycie lub aktualizacja kwalifikacji zawodowych, Zdobycie i utrzymanie zatrudnienia.Rezultaty:okre\u015blone w polu E .3 i E.5 wniosku", "BENEFICJENT": "PROBIZNES MARTA KRAWCZYK", "TYTUL": "Bo jak nie my to kto II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "888793.52", "WARTOSC": "1045639.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL:Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej 70 os. pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotnych i biernych zaw., w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC woj. ma\u0142opolskie powiaty: miechowski, olkuski, chrzanowski, o\u015bwi\u0119cimski, wadowicki, proszowicki i wielicki, w okresie od 01.07.2018 do 31.12.2019r., poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym i zindywidualizowanym wsparciem, dostosowanym do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU:Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 35KM;Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu 49KM;Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa:dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej min.33;dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.33;dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych min.30;dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach min.38;dla kobiet min.39;dla bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat min.56.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 70os.53K17M bezrobotnych i biernych zaw. w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych woj. ma\u0142opolskie ww. powiaty znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup:1os. powy\u017cej 50r\u017c min.23KM;2os. d\u0142ugotrwale bezrobotnemin.10KM;3os. niepe\u0142nosprawne ONmin.12KM;4os. o niskich kwalifikacjach zaw.min.40KM;5kobiety 53K.Wsparcie skierowane jest r\u00f3wnie\u017c do os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 os. zale\u017cnymi min. 8KM.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Zad.1 IDENTYFIKACJA POTRZEB UCZESTNIK\u00d3W PROJ. dla 70UP 6hosZad.2 PORADNICTWO ZAWODOWE dla 70UP warsztaty grupowe 25hgr 7grZad.3 WSPARCIE SPECJALISTYCZNE poradnictwo psychologiczne dla 30UP; poradnictwo w zakresie organizacji opieki nad os. zale\u017cn\u0105 dla min.8UPZad.4 SZKOLENIA ZAWODOWE dla 70UP ok.150h szkoleniaosZad.5 STA\u017bE ZAWODOWE dla 50UP 4 mce lub 6 mcyZad.5 PO\u015aREDNICTWO PRACY dla 70UP 12hosWARTO\u015a PROJEKTU:1 045 639,44 z\u0142.WK\u0141AD W\u0141ASNY:52 282 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU I PROMOCJI KADR SP. Z O. O.", "TYTUL": "BLI\u017bEJ PRACY - aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w woj. ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "880393.53", "WARTOSC": "1035757.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.11.2019 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 7040K30M os\u00f3b, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w powiatach: chrzanowskim, olkuskim, proszowickim, o\u015bwi\u0119cimskim, wadowickim, miechowskim i wielickim, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 5632K24M bezrobotnych i 148K6M biernych zawodowo, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: 40 kobiet, min. 8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min. 14 8K6M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, min. 26 15K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min. 30 17K13M os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,oraz min. 5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup.Ponadto 8 UP 6K2M stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi.G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 36 UP grupowe poradnictwo zawodowe grupowe poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi dla 8UP szkolenia zawodowe dla 80 UP sta\u017ce 4 mczne dla 60 UP i 6 mczne dla 20 UPEfektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk. rezultatu bezpo\u015bredniego uzyskanie kwalifikacji przez min 40 UP podj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min. 30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej: min. 33 ON: min. 33 d\u0142ugotrwale bezrobotnych: min. 30 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: min. 38 K min. 39 bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww. grup min. 56", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Czas na rozw\u00f3j - czas na prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "839623.28", "WARTOSC": "987792.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie do 30.11.2019 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 7040K30M os\u00f3b, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. ma\u0142opolskiego w powiatach: chrzanowskim, olkuskim, proszowickim, o\u015bwi\u0119cimskim, wadowickim, miechowskim i wielickim, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 5632K24M bezrobotnych i 148K6M biernych zawodowo, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.:40 kobiet,min. 8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min. 14 8K6M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia,min. 26 15K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,min. 30 17K13M os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,oraz min. 5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup.Ponadto 8UP 6K2M stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi.Realizowane zadania:identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPDpo\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj.indywidualne wsparcie motywacyjne dla 36 UPgrupowe poradnictwo zawodowegrupowe poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi dla 8UPszkolenia zawodowe dla 65 UP sta\u017ce 6 mczne dla 14 UP i 4 mczne dla 42 UP, 3 miesi\u0119czne dla 7 UP. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk. rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min. 30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej: min. 33ON: min. 33d\u0142ugotrwale bezrobotnych: min. 30os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: min. 38K min. 39bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grup min. 56", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Ruszamy po zatrudnienie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1699789.20", "WARTOSC": "1999752.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci adaptacyjnych do rynku pracy os.: zwolnionych, zagro\u017conych zwolnieniem lub przewidzianych do zwolnienia z pracy oraz os. odchodz\u0105cych z rolnictwa z terenu obj\u0119tego wsparciem poprzez utrzymanie zatrudnienia/zatrudnienie/samozatrudnienie/podniesienie kompetencji zawodowych przez min. 80 UP do dnia 28.02.2018 r Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) w proj. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce (zg. z KC) na terenie \u201eMa\u0142opolska p\u00f3\u0142noc\u201d: m. Krak\u00f3w, p. krakowskiego, olkuskiego, chrzanowskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, wielickiego, proszowickiego i miechowskiego : \u2022przewidziane do zwolnienia lub zagro\u017cone zwolnieniem z pracy -60 os. \u2022zwolnione z pracy z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do proj. -60 os. \u2022odchodz\u0105ce z rolnictwa posiadaj\u0105ce gosp. rolne o pow. powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS -10 os. Wsparcie \u0142\u0105cznie dla 100 os. w tym min. 60% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K. G\u0142. rezultaty: 1. za\u0142o\u017cenie dzia\u0142. gosp. - min. 11 os. 2. podniesienie kompetencji zawodowych - min. 82 os. 3. podj\u0119cie zatrudnienia/samozatrudnienia przez min. 50% os. zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy. G\u0142. zadania (opis w cz. D.1.4): 1.Rekrutacja UP 2.Doradztwo zawod. z IPD 3.Aktywne monitorowanie rynku pracy i po\u015brednictwo pracy 4.Wsparcie szkoleniowo-doradcze oraz finansowe na za\u0142. dzia\u0142. gosp. 5.Doradztwo gr. i indyw. (warsztaty APP, opieka case managera, poradnictwo specjalistyczne w tym psychologiczne i zawodowe, coaching) 6.Wsparcie zawodowe dla UP (szkolenia, kursy, studia podyplomowe, sta\u017ce/praktyki, subsydiowane zatrudnienie, dodatek relokacyjny, tworzenie miejsc pracy w przedsi\u0119b. spo\u0142.)", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH \"INBIT\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zmiana na PLUS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "113831.78", "WARTOSC": "133919.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna to innowacyjna propozycja przekazywania wiedzy oraz przybli\u017cania osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych uczelni wy\u017cszych przywykorzystaniu technologii informacyjnych i telekomunikacyjnych uczniom w Ma\u0142opolsce. Celem projektu jest podniesienie u uczni\u00f3w obj\u0119tych projektemkompetencji kluczowych w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjnokomunikacyjnych. Projekt zak\u0142ada udzia\u0142m\u0142odzie\u017cy w zaj\u0119ciach w formule online prowadzonych przez wyk\u0142adowc\u00f3w uczelni wy\u017cszych wy\u0142onionych w ramach projektu RPO WM poddzia\u0142anie2.1.3 pn. Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w pracowniach wyposa\u017conych w sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy prowadzenietelekonferencji. Ponadto uczniowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestniczenia w ko\u0142ach naukowych, na kt\u00f3rych pracowa\u0107 b\u0119d\u0105 m.in. metod\u0105 eksperymentu.Mo\u017cliwy b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w zaj\u0119ciach stacjonarnych na uczelni. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zostan\u0105 zakupione pomoce dydaktyczne zgodnie zwykazem stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do dokumentacji konkursowej. Dzi\u0119ki wykorzystaniu technologii TIK w edukacji mo\u017cliwe b\u0119dzie realizowanie wysokiejjako\u015bci zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych, dotarcie z nimi do wi\u0119kszej ilo\u015bci uczni\u00f3w oraz stworzenie podstaw do sta\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142ponadgimnazjalnych z uczelniami wy\u017cszymi. Obszary te zosta\u0142y wybrane spo\u015br\u00f3d dost\u0119pnych na podstawie przeprowadzonej w szkole diagnozy. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone wed\u0142ug scenariuszy zaj\u0119\u0107 wypracowanych w ramach projektu koordynacyjnego. W projekcie wezm\u0105 udzia\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Olkuszu, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 3 w Olkuszu, I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Olkuszu, IV Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Olkuszu.", "BENEFICJENT": "POWIAT OLKUSKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Powiecie Olkuskim, edycja I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1928947.88", "WARTOSC": "2269350.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest aktywizacja zaw. 215 os\u00f3b, w tym 132 kobiet K, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy (bezr. i biern. zaw.), nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z wymienionych grup tj. os. powy\u017cej 50 r.\u017c., osoby d\u0142ug. bezr., osoby z niepe\u0142n., osoby o niskich kwalifik., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze 16 powiat\u00f3w woj.ma\u0142opolskiego, w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia przez przez co najmniej 76 UP. G\u0142\u00f3wne zadania: IPD, poradnictwo zaw., wsparcie psycholog., po\u015brednictwo pracy, zatrudnienie wspierane, kursy/szkolenia, sta\u017ce, wsparcie dodatkowe.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNEGO", "TYTUL": "MA\u0141OPOLSKIE CENTRUM ROZWOJU Aktywizacji Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1367767.77", "WARTOSC": "1609138.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotnych biernych zaw. zamieszka\u0142ych na terenie m. Krak\u00f3w oraz p. krakowskiego, my\u015blenickiego, olkuskiego i wielickiego zg. z KC w szczeg\u00f3lno\u015bci z ob. rewitalizowanych poprzez osi\u0105gni\u0119cie wsk. zat. dla poszczeg\u00f3lnych gr. os. tj. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej 33, os. o niskich kwalifikacjach 38, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 33, kobiet 39 do dnia 30.06.2020r.GD to 110 os. w wieku 30 i wi\u0119cej, bez pracy bezrobotnychbiernych zawodowo zam. Krak\u00f3w oraz pow.: krakowski, my\u015blenicki, olkuski i wielicki zg. z KC w szczeg\u00f3lno\u015bci z ob. rewitalizowanych, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj.:os. powy\u017cej 50 r.\u017c;os. d\u0142ugotrwale bezrobotne;os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105;os. o niskich kwalifikacjach;kobiety.60 UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K r\u00f3wno\u015b\u0107 K i M.Min. 11 UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. opiekuj\u0105ce si\u0119 os. zale\u017cnymi.G\u0142. rezultaty:1.nabyciezwi\u0119kszenie umiej\u0119t. spo\u0142. z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, przygotowania dokument\u00f3w aplikacyjnych, autoprezentacji i wizerunku, poprzez udzia\u0142 w warsztatach aktywnego poszukiwania pracy i pozytywnego wizerunku przez min. 99 os.2.nabycie nowego do\u015bw. zaw. poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zaw. przez min. 64 os.3.nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach przez min. 45 os.4. osi\u0105gni\u0119cie wsk. efek. zatrudnienia zg. z wytycznymi konk.G\u0142. zad. opis w D.1.4:1.Rekrutacja UP2.Identyfikacja potrzeb UP przygotowanie IPD3. Wsparcie indywid. i gr.:a warsztaty APP i Pozytywnego Wizerunku dla 110 os.bporadnictwo specjalistyczne w tym psychologiczne i zawod. dla 110 os.c wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce dla min. 13 os. opieka nad os. zale\u017cnymi oraz porad. z zakresu organizacji opieki nad os. zale\u017cnymi \u015br. 4hos.4. Wsparcie edukacyjne i zaw. dla UP tj. sta\u017ce min. 80 os, szkolenia mi. 50 os.5. Case Managment i Po\u015br. pracy 110 os", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek PRACA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4292891.60", "WARTOSC": "5050460.71", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich, a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania Programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji, aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2023 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do odpowiednich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w nowego programu. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organiz.-administ., sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie wzbogacamy polsko-s\u0142owackie pogranicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1692716.72", "WARTOSC": "1991431.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel Proj: to zatrudnienie i/lub podniesienie adaptacyjno\u015bci zatrudnieniowej przez 144 os. powy\u017cej 30 r. \u017c., pozostaj\u0105cych bez pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia (pow. 90% uczestnik\u00f3w), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiet., z powiat\u00f3w limanowskiego, wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego i my\u015blenickiego, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, tatrza\u0144skiego, olkuskiego, chrzanowskiego, tarnowskiego, gorlickiego, brzeskiego i nowotarskiego, proszowickiego, miechowskiego w okresie od 2016-07-01 do 31.06.2018 r. Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142ania, od diagnozy potrzeb zawodowych, poprzez po\u015brednictwo pracy, po uzyskanie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb pracodawc\u00f3w oraz nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy i subsydiowanego zatrudnienia. Ka\u017cdy uczestnik we\u017amie udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy i szkoleniach/kursach uzyskuj\u0105c kwalifikacje adekwatne do potrzeb pracodawc\u00f3w. Szczeg\u00f3lny nacisk w proj. po\u0142o\u017cono na elastyczno\u015b\u0107 wsparcia i zindywidualizowanie oferty dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, dlatego pozosta\u0142e formy b\u0119d\u0105 dobierane indywidualnie w ca\u0142ym procesie IPD. 110 os. w wyniku udzia\u0142u w sta\u017cach uzyska do\u015bwiadczenie konieczne do podj\u0119cia i wykonywania zawodu, znacznie zwi\u0119kszaj\u0105c swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia. Uczestnicy wymagaj\u0105cy szczeg\u00f3lnego podej\u015bcia w zakresie aktywizacji otrzymaj\u0105 wsparcie psychologiczne i motywacyjne (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb): psychologa, doradcy zawodowego, trenera zatrudnienia wspieranego, grupowe warsztaty poradnictwa zawodowego i psychologicznego. Zaplanowany dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnienia (zgodnie z wymogami konkursu): w przypadku uczestnik\u00f3w 50+ minimum 35 %, os. o niskich kwalifikacjach 40%, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne 35%, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 20%, w przypadku kobiet 40%.", "BENEFICJENT": "MICHA\u0141 CICHO\u0143 PRO STUDIO", "TYTUL": "Naprzeciw zmianom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1697275.81", "WARTOSC": "1996795.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety - mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego tj: my\u015blenicki, proszowicki, miechowski, wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, nowotarski, brzeski, gorlicki, tarnowski, chrzanowski, olkuski, tatrza\u0144ski, nowos\u0105decki, limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby powy\u017cej 50 r.\u017c stanowi\u0105 powy\u017cej 50% UP, a osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 osobami zale\u017cnymi stanowi\u0105 powy\u017cej 10% UP. ZADANIA: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczestnika 2. Poradnictwo psychologiczne i poradnictwo zawodowe 3. Po\u015brednictwo pracy 4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych 5. Sta\u017ce zawodowe 6Subsydiowane zatrudnienie i zatrudnienie wspomagane WSKA\u0179NIKI: L. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie-65 L. os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie-26 L. os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie-7 L. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-10 L. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-4 L. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-37 Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: a) os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c\u201335% b) os\u00f3b niskowykwalifikowanyc \u2013 40% c) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych\u2013 35% d) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\u201320% e) kobiet- 40%", "BENEFICJENT": "\"SYSTEMA\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1667185.10", "WARTOSC": "1961394.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 AKME w partnerstwie z WSNRROW, skierowany do 130UP (78K/52M) z obszar\u00f3w woj.ma\u0142opolskiego, gdzie syt. na rynku pracy jest najtrudniejsza\u2013bezrobocie. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 stanowi\u0105 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotni i bierni zawodowo) nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 30os. 50+ (18K/12M), 38os.(22K/16M) d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 8os.(4K/4M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 46os (26K/20M) o niskich kwalifikacjach i 78K(z czego 8K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), w tym 20os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (12K/8M). CELEM PROJ. jest wzrost (od 01.06.2016 do 28.02.2018) zatrudnienia os. z ww.grup w ramach zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia aktywizacyjnego (min.2 formy wsparcia dla ka\u017cdego UP spo\u015br\u00f3d oferowanych w ZAD.1-4) adekwatnego do potrzeb i potencja\u0142u UP okre\u015blonych wsp\u00f3lnie z doradc\u0105 klienta w toku przygotowania IPD (poddawanego sta\u0142emu monitoringowi). Przez ca\u0142y okres trwania proj. UP zagwarantowane b\u0119dzie wsparcie po\u015brednika pracy. Szereg form pomocy-spotkania z psychologiem, warsztaty z aktywnego poszukiwania pracy, grupowe poradnictwo z zakr. opieki nad os. zale\u017cn\u0105 umo\u017cliwi\u0105 UP przezwyci\u0119\u017canie barier i trudno\u015bci, kt\u00f3re ograniczaj\u0105 ich efektywne funkcjonowanie spo\u0142.-zawodowe. Szkolenia w zawodach deficytowych na rynku pracy na obszarze OSI pozwol\u0105 UP zdoby\u0107 kwalifikacje (potwierdzone certyfikatem), kt\u00f3re zwi\u0119ksz\u0105 ich szanse na znalezienie zatrudnienia, za\u015b udzia\u0142 w sta\u017cach uzupe\u0142ni do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY planowane do osi\u0105gni\u0119cia to m.in.: -osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej (zob.pkt.E.5.2) -podj\u0119cie pracy po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142. rachunek) przez min.45% bezrobotnych (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych) i min. 40% biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem proj. -uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez min.31% bezrobotnych (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych) i min.27% biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Wbrew barierom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1751433.84", "WARTOSC": "2060510.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci 140 os. 80K60M pow. 30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych wybrane obszary woj. ma\u0142opolskiego w okresie 01.06.2018 r. do 31.03.2020 r.w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. GD proj. b\u0119dzie 140 os. 80K60M w wieku pow. 30 r.\u017c, bezrobotnych i biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Zadania:1. Diagnoza UP i opracowanie IPD2. Us\u0142ugi rynku pr. poradnictwo zaw. i po\u015brednictwo3. Szkolenia 4. Dzia\u0142ania aktywizacyjne i uzupe\u0142niaj\u0105ce dzia\u0142ania motywacyjne,wsparcie trenera pracy, poradnictwo dla os\u00f3b zajmuj\u0105cych sie osobami zale\u017cnymi, 5. Sta\u017ceProjekt gwarantuje osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w m.in: Warto\u015b\u0107 wska\u017anika zatrudnieniowego: dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami niepe\u0142nosprawnych min. 33 dla kobiet min. 39 dla os. o niskich kwalifikacjach min. 38 dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych min. 30 dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej min. 33 na warunkach okre\u015blonych w SzOOP bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy nie zostali zakwalifikowani do \u017cadnej z ww grup na poziomie min. 56Wsparcie w ramach projektu zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb uczestnika, obejmuj\u0105cym minimum 2 formy wsparcia.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA BADA\u0143 SPO\u0141ECZNYCH SONDA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Prostujemy \u015bcie\u017cki do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1729685.47", "WARTOSC": "2034924.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "P. Nastawieni na rozw\u00f3j skierowany jest do 192 UP 125K, 67M w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy z obszaru woj. ma\u0142opolskiego powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: os. powy\u017cej 50 r.\u017c. min. 58 UP, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 16 UP, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 20 UP, os. o niskich kwalifikacjach min. 115 UP, kobiety 125 UP.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne 77 UP oraz bierne zawodowo 115 UP.Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego UP oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD, co najmniej dwie formy wsparcia z po\u015br\u00f3d wskazanych poni\u017cej:1 po\u015brednictwo pracy;2 poradnictwo zawodowe w formie wsparcia indywidualnego ilub grupowego;3 pomoc motywacyjna psychologa;4 szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji;5 sta\u017ce zawodowe.Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny P. ukierunkowany na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 192 UP obj\u0119tych wsparciem w okresie 0109202031082022. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez min. 135 UP oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez min. 96 UP obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "IDEA INNOVATION CENTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nastawieni na rozw\u00f3j!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1737601.11", "WARTOSC": "2044236.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Podwy\u017cszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia u 168os.101K67Mbezrobotnych lub biernych zaw.w wieku 30 lat i wi\u0119cej,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanychzg. z opisem gr.doc.; zamieszkuj\u0105cych w roz.KC na obszarze woj.ma\u0142opolskiegow powiatach,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew.;dzi\u0119ki kompleksowemu i zindywidualizowanemu wsparciu udzielonemu w okresie od 09.2020r. do 12.2021r.;skutkuj\u0105cemu uzyskaniem kwalifikacji przez min.135os.oraz osi\u0105gni\u0119ciem wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej przez min.45UP;do ko\u0144ca 12.2021r.GRUPA DOCELOWA:168os.101K67M, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych jako bezrobotnych lub biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych w roz.KC na obszarze woj. ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105ce do grup, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza, tj.:a. os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 5UP 9os.;6K3M;b. os.pow.50 r.\u017c. min.25UP 42os.;25K17M;c. os.o niskich kwalifikacjach min.60UP 101os.;61K40M;d. os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych min.25UP 42os.;25K17M;e. kobiet 101os..Gr.doc. spe\u0142nia kryterium:A proj.przewiduje wsparcie os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach miast \u015brednich;B 100UP stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla WM;C osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 powy\u017cej 50 uczestnik\u00f3w.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu IPDIndywidualne po\u015brednictwo pracyDoradztwo zawodoweSzkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjikwalifikacji zawodowych wraz z certyfikacj\u0105Szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjikwalifikacji cyfrowych wraz z certyfikacj\u0105P\u0142atne sta\u017ce zawodoweREZULTATY:a.Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacjemin.135,b.Liczba os.pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunekmin.76c.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn.min.45", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Efektywni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1712428.34", "WARTOSC": "2014621.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2022 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 13575K60M os\u00f3b w wieku 30 lat iwi\u0119cej,zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego,limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego,wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.27 15K12M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowilimieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 80 45K35M biernychzawodowo i 55 30K25M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:75 kobietmin.14 8K6M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.27 15K12M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.25 14K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.60 34K26M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz min.5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup lecz nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 70 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 102 UP szkolenia dla 108 UP sta\u017ce dla 92 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Odkryj sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1702722.43", "WARTOSC": "2003202.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 13575K60M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego,chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego,nowos\u0105deckiego, nowotarskiego,olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego,proszowickiego, suskiego,tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w,tatrza\u0144skiego,wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.27 15K12M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg.z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia80 45K35M biernych zawodowo i 55 30K25M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:75 kobietmin.14 8K6M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.27 15K12M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.25 14K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.60 34K26M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz min.5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup lecz nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 70 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 102 UP szkolenia dla 108 UP sta\u017ce dla 82 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Czas na rozw\u00f3j - czas na prac\u0119! Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1589457.84", "WARTOSC": "1869950.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (zgodnie z SZOOP WM), tj. 80 zrekrut. do projektu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (kobiet i m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30+, bezrobotnych lub biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) na terenie tych powiat\u00f3w woj.ma\u0142op., gdzie stopa bezrobocia jest wi\u0119ksza od \u015bredniej dla ca\u0142ego woj. poprzez udzielenie im kompleksowego wsparcia (min. 2 formy wsparcia na uczestnika/-czk\u0119) do ko\u0144ca V.2018r. oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez 20% uczestnik\u00f3w/-czek. Opis grupy docelowej: osoby niepe\u0142nospr. (skr\u00f3t: \u201eON\u201d) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 (50 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn) w wieku powy\u017cej 30 lat, w tym: bezrobotne (55 os\u00f3b) i bierne zawod. (25 os\u00f3b), zamieszk. (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) w woj.ma\u0142op. na terenie powiat\u00f3w: my\u015blenicki, proszowicki, miechowski wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, nowotarski, brzeski, gorlicki, tarnowski, chrzanowski, olkuski, tatrza\u0144ski, nowos\u0105decki, limanowski, d\u0105browski. Spos\u00f3b realizacji celu: kompleksowe wsparcie (min. 2 formy wsparcia na uczestnika/-czk\u0119\u2013dalej skr\u00f3t \u201eUP\u201d) w ramach zada\u0144: Zad.1\u2013Rekrutacja UP, diagnoza potrzeb UP i lokalnego rynku pracy oraz ustalenie IPD dla UP, Zad.2\u2013Przygotowanie UP do aktywno\u015bci zawodowej \u2013 wsparcie motywacyjne, poradnictwo zawodowe, warsztaty aktywizacyjne i komputerowe, Zad.3\u2013Pierwsze kroki UP na rynku pracy \u2013 szkolenia i sta\u017ce zawodowe. Planowane rezultaty/produkty: 20%UP podejmie prac\u0119 80 IPD zawier.\u201eofert\u0119 wsparcia\u201d Min.3oferty pracy dla ka\u017cd.UP 80UP skierow. na wsparcie motywac. i poradnict.zawod., z czego 64(80%) zrealizuje te formy w pe\u0142nym wymiarze, 80UP skierow. na warsztaty aktywizacyjne, z czego 64(80%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 72UP skierow. na warsztaty komputerowe, z czego 58(80%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 70UP skierow. na szkolenia zawodowe, z czego 57(81%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 75UP skierow. na sta\u017ce zawodowe i obj\u0119tych pomoc\u0105 trenera zatrud. wspieranego, z czego 60(80%)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "Jestem niepe\u0142nosprawny i chc\u0119 pracowa\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1674298.29", "WARTOSC": "1969762.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL:wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 156 os\u00f3bmin.94 kobietw wieku 30 lat i wi\u0119cej,pozostaj\u0105cych bez pracy zamieszk.w rozum.KC powiaty o wysoko\u015bci stopy bezrobocia przekraczaj\u0105cej \u015brednia dla woj.ma\u0142opolskiego,osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia aktywizuj\u0105cego w okresie od 01.08.2020r. do31.12.2021r.prowadz\u0105cego do podj\u0119cia zatrudniania przez min.71 os.GRUPA DOCELOWA:156 os.w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:os.powy\u017cej 50 roku \u017cycia;os.d\u0142ugotrwale bezrobotne;kobiety;os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;os.o niskich kwalifikacjach,bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 3049 lat nie nale\u017c\u0105ce do ww.grup,kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejszakt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.ma\u0142opolskiego w rozum.Kodeksu Cywilnego,wy\u0142\u0105cznie w powiatach o stopie bezrobocia przekraczaj\u0105c\u0105 \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolskiego.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb Uczestnika projektu poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 IPD,Po\u015brednictwo pracy,Warsztaty efektywnego poszukiwania pracy,Poradnictwo psychologiczne,Szkolenia zawodowe,Sta\u017ce zawodowe.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.93os.,uzyskanie zatrudnienia przez min.71os.", "BENEFICJENT": "WKK SZKOLENIA I EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1556004.81", "WARTOSC": "1830593.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "P. skierowany jest do 192 (130K,62M) uczestnik\u00f3w/czek projektu w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy (osoby bezrobotne i bierne zawodowo) z obszaru woj.ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: -ospe\u0142nosprawno\u015bciami; -os.d\u0142ugot.powy\u017cej 50 roku \u017cycia; -os.z nierwale bezrobotnych; -os.o niskich kwalifikacjach; -kobiet. Gr.doc.obejmuje 164 os.bezrobotne, w tym 54 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 28 os.biernych zaw. W\u015br\u00f3d nich 162 os.stanowi\u0105 os.w wieku 50+ oraz 30 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Po\u015br\u00f3d wszystkich UP wsparciem zostanie obj\u0119te min. 100os. o niskich kwalifikacjach, 54 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 110 kobiet. W ramach P. wsparcie otrzyma min.24 UP opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi. Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego uczestnika oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD co najmniej 2 formy wsparcia: -po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie realizacji projektu dla 192 UP; -poradnictwo zawodowe (dla 192 UP) sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z etapu indywidualnego oraz grupowego; -szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji (dla 180 UP); -3 miesi\u0119czny sta\u017c zawodowy (dla 78 UP). Dla 24 UP, kt\u00f3re opiekuj\u0105 si\u0119 osobami zale\u017cnymi przewidziano poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad tymi osobami. Dodatkowym wsparciem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c pomoc motywacyjna psychologa dost\u0119pnego na ka\u017cdym etapie realizacji projektu dla 192 UP. Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny projektu jakim jest: wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 192 uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych wsparciem w czasie trwania projektu: 01/07/2016-30/06/2018. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Proces aktywizacji zawodowej bod\u017acem do zatrudnienia !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1529699.30", "WARTOSC": "1799646.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 29.02.2020 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 12070K50M os\u00f3b, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w POWIATACH, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 9656K40M bezrobotnych i 2414K10M biernych zawodowo, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.:70 kobiet,min. 13 8K5M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min. 24 14K10M osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,min. 44 26K18M osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min. 52 30K22M osoby o niskich kwalifikacjach,oraz min. 8 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup.Ponadto 8 UP 6K2M stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi.Zadania:identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPDpo\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj.indywidualne wsparcie motywacyjne dla 50 UPindywidualne poradnictwo zawodowe dla 70 UPindywidualne poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi dla 8 UPszkolenia zawodowe dla 80 UPsta\u017ce \u015brednio 5 mczne dla 80 UPEfektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk. rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min. 30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej: min. 33ON: min. 33d\u0142ugotrwale bezrobotnych: min. 30os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: min. 38K min. 39bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grup min. 56", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Wbrew barierom 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-15", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "85500.00", "WARTOSC": "116850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest us\u0142uga polegaj\u0105ca na realizacji prac badawczo-rozwojowych nad opracowaniem konstrukcji haka przesuwnego do kontener\u00f3w. Prace te zostan\u0105 zrealizowane w postaci us\u0142ugi przez jednostk\u0119 naukow\u0105 WSZiB w Krakowie. Zakres prac B+R w ramach projektu: Zadanie 1. Opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 konstrukcyjnych systemu hakowego o regulowanej wysoko\u015bci haka, kt\u00f3ry mo\u017cna zastosowa\u0107 w kontenerze. Zadanie 2. Opracowanie koncepcji i projektu wst\u0119pnego konstrukcji haka. W ramach zadania opracowane zostan\u0105 dwie r\u00f3\u017cne koncepcje konstrukcji haka. Zadanie 3. Przeprowadzenie weryfikacji teoretycznej oraz wykonanie projektu technicznego i wykonawczego. Obie koncepcje opracowane w Zad.2 zostan\u0105 zweryfikowane w zakresie funkcjonalno\u015bci, niezawodno\u015bci, trwa\u0142o\u015bci, koszt\u00f3w i dost\u0119pno\u015bci materia\u0142\u00f3w, w\u0142a\u015bciwego uk\u0142adu przenoszenia obci\u0105\u017ce\u0144, technologiczno\u015bci, \u0142atwo\u015bci eksploatacji, zgodno\u015bci z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami i normami. W wyniku realizacji us\u0142ugi opracowana zostanie konstrukcja haka przesuwnego, b\u0119d\u0105cego cz\u0119\u015bci\u0105 kontener\u00f3w produkowanych przez Wnioskodawc\u0119. Podstawow\u0105 zalet\u0105 nowej konstrukcji systemu hakowego b\u0119dzie jego uniwersalno\u015b\u0107, tj. mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania kontenera z tego typu hakiem niezale\u017cnie od systemu norm wysoko\u015bci haka obowi\u0105zuj\u0105cych w danym pa\u0144stwie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ZAGRANICZNE LIGNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowy hak do kontener\u00f3w szans\u0105 na podniesienie konkurencyjno\u015bci PZ LIGNA Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1765047.37", "WARTOSC": "2076526.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na ma\u0142opol. rynku pracy tj. 140 os\u00f3b pow. 50 r.\u017c. w tym 93 K zar\u00f3wno bezrobotnych 65, w tym 30 d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b biernych 35. Ponadto min. 50 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach. Celem projektu realizowanego od VII.2018VI.2020 jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia tych os\u00f3b poprzez indywidualne i kompleksowe wsparcie oparte na IPD przy aktywnym zaanga\u017cowaniu i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aniu samego uczestnika UP. Dzia\u0142ania obejm\u0105 obszar pow.: wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, chrzanowski, wielicki, miechowski, olkuski, proszowicki, brzeski, tarnowski stopa bezrobocia pow. 5,5 ponad 50 UP b\u0119dzie pochodzi\u0107 z tych teren\u00f3w. Osoby b\u0119d\u0105 te\u017c rekrutowane w powiatach: m. Krak\u00f3w, krakowski, m. Tarn\u00f3w, boche\u0144ski i suski. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w 4 Centrach Wsparcia O\u015bwi\u0119cim, Brzesko, Wadowice, Krak\u00f3w, by UP mieli \u0142atwy dost\u0119p do wsparcia. W ramach projektu doradcy klienta i po\u015brednicy pracy towarzysz\u0105 UP przez okresu udzia\u0142u w projekcie proponuj\u0105c formy wsparcia zmierzaj\u0105ce do rozwoju kompet. spo\u0142ecznozaw. UP w tym cyfrowych i podj\u0119cia zatrudnienia. Nabyciepodniesienieuzupe\u0142nienie kwalifikacjikompetencji zaw. nast\u0105pi w wyniku sprofilowanych i odpowiednio dobranych szkole\u0144 z egzaminem. Osoby bez do\u015bw. zawod.d\u0142ugotrwale bezrobotne wg IPD wezm\u0105 udzia\u0142 w sta\u017cach i subsydiowanym zatr. Zgodnie z IPD UP otrzymaj\u0105 pomoc doradcy zaw., psychologa, TZW, coacha. Na wniosek UP nast\u0105pi zwrot koszt\u00f3w dojazduzapewnienia opieki nad os. zale\u017cnymi OZ. Wska\u017aniki: 100 UP otrzyma wsparcie w zakresie IPD, po\u015brednictwa pracy, min 50 ind grupowe wsparcie doradcy zaw. i psych. Min. 30 UP otrzyma wzmacniaj\u0105ce wsparcie coacha i TZW. Min. 50 os. podniesie kwalifikacjenab\u0119dzie kompetencje zaw.szkoleniabony, min. 30 os\u00f3b odb\u0119dzie sta\u017ce 3mies., a 33 zatrudnienie subsydiowane. Ponadto min 50 UP wzmocni kompetencje cyfrowe poprzez szkol.doradztwo.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Po 50-tce aktywnie na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1302805.60", "WARTOSC": "1532712.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu NOWE KWALIFIKACJE DLA TWOJEGO SUKCESU jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 132 os\u00f3b (72K i 60M) bezrobotnych lub biernych zawodowo, powy\u017cej 30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych OSI w woj. ma\u0142opolskim, w okresie od 1.6.2016 do 31.12.2017, b\u0119d\u0105cych osobami znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnymi, d\u0142ugotrwale bezrobotnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww. grupy w okresie 6.2016\u201312.2017, poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem FORM POMOCY, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: - opracowanie IPD: 132os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w: 132os. - po\u015brednictwo pracy: 132os. - kursy/szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje: 132os. - sta\u017ce zawodowe: 52os. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY projektu: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: - 84os. bezrobotne - 23os. bierne zawodowo. 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: - 47os. bezrobotnych - 12os. biernych zawodowo. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 (GD) projektu s\u0105 132 os. fizyczne, pozostaj\u0105ce bez pracy, tj. os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: - 54K i 50M bezrobotnych - 18K i 10M biernych zawodowo w tym dodatkowo nale\u017c\u0105ce do grup: - 28K i 38 M powy\u017cej 50 r.\u017c. - 10K i 8M d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 7K i 8M o niskich kwalifikacjach - 6K i 6M niepe\u0142nosprawnych - 21K z GD, inne ni\u017c ww., zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie (100% GD) na obszarze powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego. ZADANIA w projekcie: 1.BUDOWA IPD ORAZ INDYWIDUALNE I SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DORADCZO-MOTYWACYJNE 2. INDYWIDUALNE I KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 3. KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE 4. STA\u017bE ZAWODOWE.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "NOWE KWALIFIKACJE DLA TWOJEGO SUKCESU - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy z terenu powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1761347.26", "WARTOSC": "2072173.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Sytuacja na regionalnym rynku pracy dynamicznie si\u0119 zmienia, a istotnym zadaniem jest wej\u015bcie powr\u00f3t na rynek pracy os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 z tym najwi\u0119kszy problem. Aktywizacja zawodowa os\u00f3b biernych czy przewa\u017caj\u0105cych w rejestrach urz\u0119d\u00f3w wymaga indywidualnego podej\u015bcia i wieloaspektowego wsparcia. St\u0105d te\u017c celem projektu jest aktywizacja zawodowa 140 Ma\u0142opolanek min. (56% kobiet) zar\u00f3wno bezrobotnych (84 UP) i biernych zawod. (56 UP) prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia zatrudnienia poprzez indywidualnie sprofilowan\u0105 kompleksow\u0105 ofert\u0119 w ci\u0105gu 24mcy. Dzia\u0142ania maj\u0105 na celu stopniow\u0105 i trwa\u0142\u0105 integracj\u0119 uczestnik\u00f3w (UP) z rynkiem pracy przy zastosowaniu form wsparcia o charakterze podmiotowym, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych zaanga\u017cowanie i odpowiedzialno\u015b\u0107 UP w realizacj\u0119 \u015bcie\u017cki doj\u015bcia do zatrudnienia. Oferowana pomoc w jak najwi\u0119kszym stopniu b\u0119dzie odpowiada\u0107 indywidualnym predyspozycjom UP, a punktem wyj\u015bcia b\u0119dzie ich dotychczasowe do\u015bwiadczenie zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci. 140 UP otrzyma ofert\u0119 wsparcia, obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na rynku pracy ka\u017cdego UP i kt\u00f3re z za\u0142o\u017cenia przyczyni\u0105 si\u0119 do uzyskania przez nich zatrudnienia. Wieloaspektowe wsparcie oparte na IPD obejmowa\u0107 mo\u017ce zar\u00f3wno wsparcie indywidualne i grupowe w zakresie doradztwa zawodowego (dla 140 UP), po\u015brednictwa pracy (dla 140 UP), wsparcie psychologa (min.50%) czy pomoc trenera pracy jak i coacha (\u0142\u0105cznie dla min. 42 UP) ale r\u00f3wnie\u017c ofert\u0119 szkoleniow\u0105 (w tym bony) dla 50UP, sta\u017cow\u0105 dla 44 UP jak i zatrudnienie subsydiowane dla min. 26 UP oraz wzmocnienie kompetencji cyfrowych do 140UP. Dzia\u0142ania poprzez funkcjonowanie 4 centr\u00f3w wsparcia maj\u0105 charakter lokalny, a znajomo\u015b\u0107 najbli\u017cszego otoczenia i do\u015bwiadczenie Zwi\u0105zku Centralnego pozwalaj\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w tj. wzrost efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d UP.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Aktywni i samodzielni(AS) \u2013 skuteczna szansa na rozw\u00f3j zawodowy dla os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1641248.39", "WARTOSC": "1930880.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym 72 K i 28 Mzamieszk. w rozum.KCna terenie Woj.Ma\u0142opolskiego,w szczeg.os\u00f3b kt\u00f3re w 1szej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.,w tym wszczeg.do\u015bwiadcz.wielokrotnego wyklucz.spo\u0142.oraz korzystaj\u0105ce z POP\u017b poprzez zapewnienie indywid.i kompleks.wsparcia udzielanego w op.o \u015bcie\u017ck\u0119reintegracji stworzon\u0105 indywid.dla ka\u017cdego UP w okr.do 05.2019.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015br.na aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142.UP poprzez popraw\u0119oraz wzmocnienie ich szans na zatrudnienie.Proj.przyczyni si\u0119 do odbudowy i podtrzym. umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142.i zawod.oraz zapobieganiaprocesom wyklucz.spo\u0142.UP.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119ksz.atrakcyjno\u015bci UP na rynku pracy i przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg.SzOOPRPO WM i do realizacji Strat.Rozw.Woj.Ma\u0142op.20112020.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y w szczeg\u00f3l.osoby zakwalifik.do III profilu pom.zg.z ustaw\u0105 z dn.20.04.2004r.o promoc.zatrudn.iinstyt.ryn.pracy,osoby korzyst.ze \u015bwiadcze\u0144 z pom.spo\u0142ecznej zg.z ustaw\u0105 z dn.12.03.2004 r.o pom.spo\u0142.lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciempom.spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmn.1 z przes\u0142anek okre\u015b.w art.7 ustawy z dn.12.03.004 r.o pom.spo\u0142.oraz osoby,o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy z dn.13.06.2003 r.o zatrudn.socjalnym.Proj.zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem:pow.50 os\u00f3b,dla kt\u00f3rych ustal.III profil pom.kryt.prem.2pow.20 os.o znacznym lub umiark.stopniu niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017c.oraz os.z zaburz.psych.,w tym z niepe\u0142n.intelek.i ca\u0142o\u015bc.zaburz.rozw.kryt.prem.1pow.50 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w zagro\u017c.skumulow.problemami spo\u0142.kryt.prem.5.Wsparcie b\u0119dzie obejm.obligator.dla ka\u017cdego UP identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w oraz min.3 us\u0142ugi aktyw.integracji,w tymm.in.poradnictwo psycholog.,prawne,mediacje w tym dla otoczenia UP,trening kompet.spo\u0142.,po\u015bredn.pracy,szkolenia,sta\u017ce,wsparcie TZWkryt.prem.nr4,us\u0142ugi zdrowotn", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Chcie\u0107 to m\u00f3c!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2136813.98", "WARTOSC": "2513898.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest umo\u017cliwienie 188 os. fizycznym (w tym 131 kobietom/ dalej K) w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia pozostaj\u0105cym bez pracy (bezrobotnym i biernym zawodowo), mieszkaj\u0105cym (wg Kodeksu Cywilnego) lub ucz\u0105cym si\u0119 (zgodnie z zapisem na str. 23 DK) na terenie woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cym do opisanych w dok. konkursu grup os. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (tj. 50+, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, ON, os. o niskich kwalifikacjach, kobiety) oraz os. sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 podj\u0119cia zatrudnienia poprzez zapewnienie im mo\u017cliwo\u015bci nabycia udokument. kwalifikacji, kompetencji i do\u015bwiadczenia zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakresie kompetencji spo\u0142. w efekcie udzia\u0142u w kompleksowym zindywidualiz. wsparciu doradczo-kwalifikacyjno-kompetencyjnym, kt\u00f3re b\u0119dzie realiz. na terenie woj. ma\u0142opolskiego od IX`2018 do XI`2020 i zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 40% K, 34 % OS. 50+, 39% os. o niskich kwalifikacjach, 31 % os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 34% ON. Powy\u017cszy cel wprost realizuje zapisy celu RPO WM. W proj. po fazie oprac. Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, przewidziano wysokojako\u015bciowe,kompleksowe, dopasowane do indywidualnych zdiagnoz. potrzeb UP sta\u0142e wsparcie w realizacji plan\u00f3w zawodowych (opieka Doradcy zawod.). UP wezm\u0105 udzia\u0142 w Warsztatach Integracji i Rozwoju (zmniejszenie problem\u00f3w intrapersonalnych i interpersonal., stanowi\u0105cych barier\u0119 w podj\u0119ciu nowej aktywno\u015bci zawod., przygotowanie do wej\u015bcia w rol\u0119 lub powrotu do roli pracownika). Dla UP przygotowano zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 nabywania kompetencji i kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach i/lub sta\u017cach zawod. oraz realizowane przez ca\u0142y okres proj. aktywne po\u015brednictwo pr, Minimum 11% UP otrzyma tak\u017ce wsparcie towarzysz. w postaci poradnictwa i wsparcia finans. dla os. opiekuj\u0105cych si\u0119 os. zale\u017cnymi.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "RESTART IV- PROGRAM AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ OS\u00d3B W WIEKU POWY\u017bEJ 50 ROKU \u017bYCIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "839073.98", "WARTOSC": "995579.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja zaw. - eduk. os. m\u0142odych do 29 r.\u017c. biernych zawodowo w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z kat. NEET, imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w zamieszkuj\u0105cych zg. z KC, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie M. Krakowa oraz p. krakowskiego, wielickiego, wadowickiego, proszowickiego, olkuskiego, miechowskiego, my\u015blenickiego, poprzez zwi\u0119kszenie kompetencji i do\u015bwiadczenia zawodowego oraz osi\u0105gni\u0119cie wsk. zat. dla poszczeg\u00f3lnych grup os. tj. dla os. w najtrudniejszej sytuacji min. 42%, dla pozosta\u0142ych os. min. 57% G\u0142. rezultaty:nabycie nowych kwalifikacji i kompetencjizdobycie do\u015bw. zawod.zatrudnienie min. 42% os. w najtrudniejszej sytuacji oraz min. 57% os. pozosta\u0142ychUP s\u0105 wy\u0142\u0105cznie K i M, kt\u00f3rzy zamieszkuj\u0105 zg. z KC, ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 z obszaru m. Krakowa, p. krakowskiego, wielickiego, wadowickiego, proszowickiego, olkuskiego, miechowskiego, my\u015blenickiego (k.d.2) w wieku 18-29 lat, z wy\u0142\u0105czeniem gr. okre\u015blonej dla trybu konkurs. w pod1.3.1 PO WER:bierne zawodowo, w tym ONimigranci i reemigranci zg. z def. Wytycznych- dok przedmiotowego konkursu (k.d. 1) Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te os. w wieku 18-29 lat:os. bierne zawodowo w tym w szczeg. z kat. NEET, zg. z kryt. nr 3 nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr.:-zam. ob. wiejskie (wg DEGURBA) poza ZIT-rodzice powracaj\u0105cy na rynek pracy-os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON)imigrancii, reemigrancji nale\u017c\u0105cy co najmniej do jednej z gr.:-bierne zawod. w tym z kat. NEET-bezrobotne (zarejestr./niezarejestr.)-pracuj\u0105ceWsparcie dla 54 UP, w tym min. 70% UP stanowi grupa NEET. Min. 79% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy tj. bezrobotne i bierne zawod. G\u0142. zad. (opis w 4.1):Rekrutacja UPPrzygotowanie IPDWsparcie gr. i indyw. np. warsztaty, spot. indyw. w tym psych, dor. zawod, coachingWsparcie zawod.-edukacyjn -sta\u017ce dla min. 40 os., szkolenia min. 19os., bony szkoleniowe min. 8os., bon na zatrudnienie min. 2 os., bon na zasiedlenie min. 2 osCase Management i Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI PROAKTYWNI", "TYTUL": "Proaktywni z POWER-em!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2170026.44", "WARTOSC": "2552972.29", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2018 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do wszystkich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do potencjalnych beneficjent\u00f3w i beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organizacyjno-administracyjnego, sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo dla wsp\u00f3lnego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "849318.93", "WARTOSC": "999198.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa mo\u017cliwo\u015bci zdobycia i utrzymania zatrudnienia 71K i 14M powy\u017cej 50 r.\u017c i niepe\u0142nosprawnych pow.30 r.\u017c. z wybranych powiat\u00f3w woj. ma\u0142opolskiego poprzez zwi\u0119kszenie ich potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w okresie 01.06.2016r do 28.02.2018r. Projekt jest skierowany do 71 kobiet i 14 m\u0119\u017cczyzn z obszaru woj. ma\u0142opolskiego, tj. niepracuj\u0105cych os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. 100% uczestnik\u00f3w projektu (UP) b\u0119dzie z teren\u00f3w powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla tego wojew\u00f3dztwa., tj.:my\u015blenickiego, proszowickiego, miechowskiego, wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, nowotarskiego, brzeskiego, gorlickiego, tarnowskiego, chrzanowskiego, olkuskiego, tatrza\u0144skiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego i d\u0105browskiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w 100% osoby niepracuj\u0105ce (bezrobotne i bierne zawodowo)-niepe\u0142nosprawne pow.30 roku \u017cycia oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia (w proporcji 50%/50%). Projekt zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce zadania: diagnoz\u0119 potrzeb, indywidualne wsparcie psychologiczne, warsztaty wsparcia grupowego, po\u015brednictwo pracy, indywidualnie dobrane szkolenia zawodowe i sta\u017ce. Rezultatem projektu b\u0119dzie poprawa mo\u017cliwo\u015bci zdobycia zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu dzi\u0119ki podniesieniu ich kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych. Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa oraz wzrost zatrudnienia b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane wed\u0142ug schematu wsparcia opracowanego na podst. w\u0142asnych do\u015bwiadcze\u0144 wnioskodawcy i rekomendacji specjalist\u00f3w. B\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y 6 krok\u00f3w, kt\u00f3re przygotuj\u0105 uczestnik\u00f3w do poprawy sytuacji psycho-spo\u0142ecznej i zdobycia zatrudnienia.Ka\u017cdy krok odpowiada zadaniom projektu.", "BENEFICJENT": "NCG - NEW CONSULTING GROUP SZKOLENIA, FINANSE, KONSULTING, REKRUTACJA TOMASZ NOWICKI", "TYTUL": "Wybierz sam. Kompleksowy system wsparcia dla niepracuj\u0105cych os\u00f3b 50+ oraz niepe\u0142nosprawnych 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "754985.51", "WARTOSC": "888218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 34 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych OSI w woj. ma\u0142opolskim w okresie 1.6.2016-31.12.2017, b\u0119d\u0105cych os. znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 r. \u017c., niepe\u0142nosprawnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku uczestnictwa ww. os\u00f3b bez pracy w dost\u0119pnych formach pomocy dobranych indywidualnie z wachlarza dost\u0119pnych instrument\u00f3w: - opracowanie IPD: dla 66 os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w: dla 66 os. - po\u015brednictwo pracy: dla 66 os. - kursy/szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje: dla 66 os. - sta\u017ce, dost\u0119pne dla 36 os. G\u0142\u00f3wne REZULTATY: 1. L. os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: -47 os. bezrobotnych -9 os. biernych zawodowo 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: -26 os. bezrobotnych -6 os. biernych zawodowo. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) projektu jest 66 (34 K, 32 M) os\u00f3b fizycznych, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego), kt\u00f3re pozostaj\u0105 bez pracy, w tym: -28 K i 24 M bezrobotnych, w 10 os. d\u0142ugotrwale -6 K i 8 M biernych zawodowo w tym dodatkowo nale\u017c\u0105cy do grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: -10 K i 10 M w wieku 50+ -8 K i 8 M z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -8 K i 12 M o niskich kwalifikacjach -10 K z GD o innym statusie ni\u017c ww. Projekt w 100% jest skierowany do os. zamieszkuj\u0105cych OSI, tj. powiaty w Ma\u0142opolsce, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. (pkt. C.8 WND). ZADANIA w projekcie: 1.INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA 2.SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DOSTOSOWANE DO INDYWIDUALNYCH CECH UCZESTNIK\u00d3W 3.KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W", "BENEFICJENT": "MROZEK MACIEJ \"EKSPERT\"", "TYTUL": "ZAWODOWY EKSPERT - kompleksowe wsparcie w zakresie rozwoju kwalifikacji i wzrostu poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 30+ w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "758818.37", "WARTOSC": "892727.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu KIERUNEK RYNEK PRACY jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 30 K i 30 M bezrobotnych lub biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych OSI w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, w okresie od 1.6.2016 do 30.11.2017, b\u0119d\u0105cych osobami znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnymi, d\u0142ugotrwale bezrobotnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji projektu w wyniku uczestnictwa 60os. bez pracy w dobranych indywidualnie formach pomocy obejmuj\u0105cych: - opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania - dla 60 os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w - dla 60 os. - kompleksowe po\u015brednictwo pracy - dla 60 os. - kursy i szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabycie kwalifikacji \u2013 dla 60 os. - sta\u017ce, dost\u0119pne dla 25 os. G\u0142\u00f3wne REZULTATY: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: - 36 os. bezrobotnych - 13 os. biernych zawodowo 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: - 20 os. bezrobotnych - 7 os. biernych zawodowo. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 (GD) jest 30K i 30M, os. fizycznych, pozostaj\u0105cych bez pracy, tj. os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: - 22K i 22M bezrobotnych - 8K i 8M biernych zawodowo, w tym dodatkowo nale\u017c\u0105cych do grupy: 1. 4K i 2M d\u0142ugotrwale bezrobotnych 2. 14K i 16M o niskich kwalifikacjach 3. 2K i 4M w wieku powy\u017cej 50 lat 4. 7K i 8M niepe\u0142nosprawnych 5. 3K z innych gr. ni\u017c ww. zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie (100% GD) na obszarze powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 ZADANIA: 1. INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA 2. SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DOSTOSOWANE DO INDYWIDUALNYCH CECH UCZESTNIK\u00d3W 3. KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 4. KURSY I SZKOLENIA NADAJ\u0104CE KWALIFIKACJE 5. STA\u017bE U P", "BENEFICJENT": "SENSE CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "KIERUNEK RYNEK PRACY - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiatach o najni\u017cszej stopie bezrobocia w Ma\u0142opolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "764945.94", "WARTOSC": "899936.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Cel:Aktywizacja zawodowa 69 osK:44,M:25 znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: os powy\u017cej 50r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, kobiet i m\u0119\u017cczyzn nie nale\u017c\u0105cych do ww gr. gr. stanowi nie wi\u0119cej jak 20 og\u00f3\u0142u bezr. obj\u0119tych wsp. w proj.zam. lub ucz\u0105cy si\u0119 w pow.wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w, o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski w tym zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 44 os\u00f3b K:21, M:23 pozostaj\u0105cych bez pracy do 20200229r.GR DOCELOWA:os w wieku 30lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr: os pow. 50 r.\u017c,os z niepe\u0142nospr. ON,os d\u0142ugotrwale bezr, os o niskich kwalifik.,kobiety,m\u0119\u017cczy\u017anie nie nale\u017c\u0105cy do ww gr. mieszka\u0144cy lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow.w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezr. przekracza \u015br. dla woj.ma\u0142op. tj.wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo os. ON ilub os. pow.50 r.\u017c stanowi\u0105 pow. 60UP,a os.opiekuj\u0105ce si\u0119 os zale\u017cnymi pow 10UP.ZADANIA:1. Identyfikacja indywid. potrzeb uczestnika2. Poradnictwo psych. i poradnictwo zawodowe i poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad os. zale\u017cn\u01053. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych5. Sta\u017ce zawodowe6. Subsydiowane zatrudnienie i wsparcie towarzysz\u0105ceWSKA\u0179NIKI:L.os bezr., w tym d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.57L.os d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsp. w progr.8L.os biernych zawodowo obj\u0119tych wsp. w progr.12L.os o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsp. w progr.17L.ON obj\u0119tych wsparciem w progr.13w tym 3os.50L. os w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsp. w progr.34w tym 3ONWska\u017anik ef. zatrud:a os pow. 50 r.\u017c35b os niskow.40c os d\u0142ugo. bezr.35d ON35e kobiet40", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "764945.94", "WARTOSC": "899936.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 43 os znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, kobiet i m\u0119\u017cczyzn nie nale\u017c\u0105cych do ww gr. gr. stanowi nie wi\u0119cej jak 20 og\u00f3\u0142u bezr. obj\u0119tych wsp. w proj. zam. lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow. wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski do 20200331.GR DOCELOWA:osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr:os pow. 50r.\u017c,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ON,osoby d\u0142ugotrwale bezr, os o niskich kwalifikacjach, kobiety, m\u0119\u017cczy\u017ani nie nale\u017c\u0105cy do ww gr. mieszka\u0144cy lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow., w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezr. przekracza \u015br. dla woj.ma\u0142op. tj:wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo os. ON ilub os. pow.50 r.\u017c stanowi\u0105 pow. 60 UP, a os. opiekuj\u0105ce si\u0119 os zale\u017cnymi pow 10UP.ZADANIA:1. Identyfikacja indywid. potrzeb uczestnika2. Poradnictwo psych. i poradnictwo zawodowe i poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad os zale\u017cn\u01053. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalif. zawodowych5. Sta\u017ce zawodowe6. Subsydiowane zatrudnienie i wsparcie towarzysz\u0105ceWSKA\u0179NIKI:L.os bezr., w tym d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.63L.os d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.13L.os biernych zawodowo obj\u0119tych2 w tym 3ONWska\u017anik efektywno\u015bci zatrud:a os powy\u017cej 50 r.\u017c35b os niskowykwalif. 40c os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezr. 35d ON35e kobiet 40f m\u0119\u017cczyzn 57", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-16", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "795086.96", "WARTOSC": "943387.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "\"POWER kariery\" jest projektem dedykowanym53 osobom do 29 r.\u017c. zMa\u0142opolski Zachodniej, realizujecelg\u0142\u00f3wny:kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, po kt\u00f3rej co najmniej 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym , osoby zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby z niskimi kwalifikacjami podejm\u0105 prac\u0119,poprawienie sytuacji na rynku pracy co najmniej 38 os\u00f3b biernych zawodowo z kategorii NEET, poprzez indywidualne wsparcie zgodne ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce,z kt\u00f3rych co najmniej 22 osoby, czyli przesz\u0142o 40% uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu (dalej okre\u015blanych skr\u00f3tem UP), zdob\u0119dzie kwalifikacje, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 (wi\u0119cej ni\u017c 50%) uzyska kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce podj\u0119cie zatrudnienia w okresie trwania projektu lub po jego zako\u0144czeniu.Zadania projektu, realizowane 17.06.2019- 16.06.2021, obejm\u0105:Identyfikacj\u0119 potrzeb 53 uczestnik\u00f3w projektu wraz z opracowaniem IndywidualnegoPlanu Dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nichoraz okre\u015bleniem luk w zakresie kompetencji spo\u0142ecznych i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracyPo\u015brednictwo pracy dla 53 UP, o charakterze ci\u0105g\u0142ym, towarzysz\u0105ce ka\u017cdej formie aktywizacji UP, po\u0142\u0105czone z monitorowaniemaktywno\u015bci w poszukiwaniu pracyZindywidualizowana oferta form wsparcia dopasowanych dozapis\u00f3w IPDi dostosowanych do aktualnego zapotrzebowania na ma\u0142opolskim rynku pracy, m.in.:wysokiej jako\u015bci szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjiuzyskanie kwalifikacji, zgodnych z potrzebami i potencja\u0142em UP, wskazanych jakodeficytowe w ma\u0142opolskim \"Barometrze zawod\u00f3w\" na rok 2019, poprzez wysokiej jako\u015bciszkolenianabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bciwykonywania zawodu, poprzez sta\u017cebony szkoleniowewsparcie motywacyjne (psychologiczne)prac\u0119 metod\u0105 trenera zatrudnienia wspieranegoRealizacja projektu zmniejszy bariery os\u00f3b m\u0142odych:niewystarczaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy, niedostosowanie kompetencji i kwalifikacji do potrzeb rynku pracy", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "POWER kariery 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376069.19", "WARTOSC": "442434.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 30 17K13M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119 zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego, wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.6 4K2M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 15 9K6M biernych zawodowo i 15 8K7M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:17 kobiet min.8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.8 5K3M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia min.4 2K2M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.85K3M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz max.3 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BB. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 15 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 22 UP szkolenia dla 24 UP sta\u017ce dla 18 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.50 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i K min.45, bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww. grup min.60", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Milowy krok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376069.19", "WARTOSC": "442434.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 30 17K13M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego, wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.6 4K2M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 15 9K6M biernych zawodowo i 15 8K7M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:17 kobietmin.8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.8 5K3M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.42K2M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.85K3M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz max.3 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 15 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 22 UP szkolenia dla 24 UP sta\u017ce dla 18 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.50 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Klarowna przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "366572.95", "WARTOSC": "434946.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Na go\u015bci\u0144cu kariery II stanowi kontynuacj\u0119 projektu o tej samej nazwie, wyr\u00f3\u017cnionego dobr\u0105 praktyk\u0105.Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 24 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c., zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego: chrzanowskiego, krakowskiego, Krakowa, miechowskiego, my\u015blenickiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, suskiego, tatrza\u0144skiego i wadowickiego, biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, w tym do 19 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT oraz 5 m\u0142odych rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem. Dzia\u0142ania projektu, realizowane 1.01.2018 do 28.02.2019, obejmuj\u0105 indywidualne wsparcie doradcze w zakresie budowania \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno-zawodowego, szkolenia kompetencyjne i zawodowe, sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz po\u015brednictwo pracy.Szkolenia zawodowe (w zawodach deficytowych na rynku pracy) promowane w ramach projektu to: 1. Kurs instruktora sportu w dowolnie wybranej specjalno\u015bci spo\u015br\u00f3d nast\u0119puj\u0105cych: narciarstwo zjazdowe, trener personalny, strzelectwo sportowe i bojowe, survival, samoobrona, wspinaczka ska\u0142kowa, p\u0142ywanie. Czas trwania ka\u017cdego z nich - 160 h, w tym 94 h praktyki. 2. Kurs do prac na wysoko\u015bciach z wykorzystaniem technik i sprz\u0119tu alpinistycznego - 45 h, w tym 36 praktyki. Wszystkie szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem po\u015bwiadczenia kwalifikacji, akredytowane przez Ma\u0142opolskiego Kuratora O\u015bwiaty (nr SEPZ-I.546.1.2017.GJ).Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli wybra\u0107 zamiast szkole\u0144 6 miesi\u0119czne sta\u017ce wysokiej jako\u015bci.W rezultacie dzia\u0142a\u0144 projektowych przewidywane jest zdobycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez co najmniej po\u0142ow\u0119 uczestnik\u00f3w. Co najmniej 43% uczestnik\u00f3w projektu podejmie prac\u0119 po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w nim, a w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach odsetek ten osi\u0105gnie co najmniej 48%.Realizatorzy projektu: Szko\u0142a G\u00f3rska - Niepubliczna Plac\u00f3wka Kszta\u0142cenia Ustawicznego i Stowarzyszenie na Rzecz Rozwoju \u201eSynergia\u201d.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "Na go\u015bci\u0144cu kariery II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "319472.28", "WARTOSC": "375849.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz kobiet. Adresaci projektu to osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: - osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby o niskich kwalifikacjach, - kobiety. 100% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w: my\u015blenickiego, proszowickiego, miechowskiego, wadowickiego , o\u015bwi\u0119cimskiego, nowotarskiego, brzeskiego, gorlickiego, tarnowskiego, chrzanowskiego, olkuskiego, tatrza\u0144skiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego i d\u0105browskiego. Dzia\u0142ania aktywizacyjne uczestnik\u00f3w projektu opieraj\u0105 si\u0119 na rozpoznaniu ich aktualnej sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej. Kolejne dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na wsparciu dostosowanym do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: doradztwo zawodowe, warsztaty motywacyjno-psychologiczne, po\u015brednictwo zawodowe, szkolenia, sta\u017ce. Wsparcie edukacyjne w ramach projektu umo\u017cliwia nabycie, uzupe\u0142nienie kwalifikacji zawodowych oraz zwi\u0119ksza szanse na uzyskanie zatrudnienia. Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. Potencja\u0142 i do\u015bwiadczenie instytucji szkol\u0105cej EDU-IT zapewnia realizacj\u0119 zada\u0144 na wysokim poziomie. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zawodowych oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej.", "BENEFICJENT": "EDU-IT AUGUSTYN NIEDBA\u0141A PIEPRZYCKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Animator Pracy \u2013 program aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30+ z woj. ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216822.25", "WARTOSC": "255085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug kierowanych dla 140 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu do ko\u0144ca 2021 roku.Realizacja tego celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, kt\u00f3re mo\u017cna usystematyzowa\u0107 w ramach 4 zada\u0144:1. Indywidualne poradnictwo, kt\u00f3re \u015bwiadczone b\u0119dzie przez kilku specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin tj. prawnik, logopeda, rehabilitant, psycholog,pedagog specjalny oraz psychiatra. Dzi\u0119ki temu opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, otrzymaniadofinansowa\u0144, \u015bwiadcze\u0144 itd.2. Warsztaty dla opiekun\u00f3w, rodzic\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 uzyskanie informacji na temat sposob\u00f3w radzenia sobie z konkretnymi sytuacjami kryzysowymiitd.3. Spotkania informacyjnoedukacyjne dla zainteresowanych przedstawicieli kadr np. s\u0142u\u017cby zdrowia, pracownik\u00f3w socjalnych,4. Konsultacje jednorazowe oraz systematyczne stanowi\u0105ce pomoc dla opiekun\u00f3w w zakresie post\u0119powania i pracy z osobami niesamodzielnymi.Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144, b\u0119dzie udzielenie wsparcia 140 osobom niesamodzielnym i ich opiekunom.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE TERAPII BEHAWIORALNEJ", "TYTUL": "Krakowskie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych \u201eWysokie\u201d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]