{"gmina": "gmina miejska Bukowno", "kod_gus": "011212312000", "ludnosc": 10320, "budzet": {"dochody": "54,37 mln z\u0142", "wydatki": "58,32 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,49 mln z\u0142", "wydatki": "1,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.459929400000021}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.459929400000021}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1659411400000157}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1659411400000157}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.703804229999952}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.703804229999952}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.9545236200000273}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.9545236200000273}], "dochod_ue": "1,28 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "88,74 mln z\u0142", "gmina_pc": "8598.6 z\u0142", "powiat": "13,81 mln z\u0142", "powiat_pc": "1338.2 z\u0142", "wojewodztwo": "9,72 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "78,06 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,22 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "38873197.22", "WARTOSC": "97182993.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X). Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem Projektu jest demonstracja i walidacja w warunkach operacyjnych innowacyjnej technologii do elektrowydzielania cynku wysokiej czysto\u015bci. Innowacj\u0105 procesow\u0105 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 oparcia produkcji cynku elektrolitycznego w co najmniej 50% o surowce wt\u00f3rne z przerobu py\u0142\u00f3w stalowniczych oraz odpad\u00f3w poflotacyjnych (KIS 10). Materia\u0142 cynkono\u015bny zastosowany w hydrometalurgicznej technologii Sp\u00f3\u0142ki jest ta\u0144szy od wszelkich innych materia\u0142\u00f3w wsadowych, a jego przer\u00f3b jest relatywnie ma\u0142o obci\u0105\u017caj\u0105cy lub wr\u0119cz korzystny dla \u015brodowiska (recykling odpad\u00f3w poflotacyjnych). Konkurencyjne pirometalurgiczne technologie produkcji charakteryzuj\u0105 si\u0119 mniejsz\u0105 efektywno\u015bci\u0105 kosztow\u0105 i energetyczn\u0105 oraz s\u0105 silnie oparte o wykorzystanie surowc\u00f3w i paliw pierwotnych. W celu weryfikacji autorskiej technologii ZGH, zostanie stworzona kompleksowa infrastruktura technologiczna obejmuj\u0105ca lini\u0119 pilota\u017cow\u0105 w skali zbli\u017conej do skali przemys\u0142owej, umiejscowion\u0105 w dedykowanej hali wanien. Rezultatem Projektu b\u0119dzie znacz\u0105co ulepszona us\u0142uga produkcji cynku elektrolitycznego, generuj\u0105ca oszcz\u0119dno\u015bci procesowe oraz strumienie dodatkowych przychod\u00f3w z tytu\u0142u produkcji Zn i produkt\u00f3w pobocznych procesu. Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w nast\u0105pi we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki w Bukownie w Ma\u0142opolsce i b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na szereg zdefiniowanych potrzeb wynikaj\u0105cych z sytuacji na \u015bwiatowym rynku cynku oraz w polskiej bran\u017cy hutniczej. Sp\u00f3\u0142ka zabezpieczy\u0142a niezb\u0119dne zasoby do realizacji Projektu, a w Projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 czo\u0142owe jednostki naukowe w zakresie metali nie\u017celaznych w Polsce. Sp\u00f3\u0142ka posiada wy\u0142\u0105czne prawa w\u0142asno\u015bci intelektualnej niezb\u0119dne do realizacji Projektu i wdro\u017cenia jego rezulta", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY G\u00d3RNICZO-HUTNICZE \"BOLES\u0141AW\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Weryfikacja w oparciu o lini\u0119 pilota\u017cow\u0105 nowej technologii ZGH Boles\u0142aw do elektrowydzielania cynku wysokiej czysto\u015bci celem zwi\u0119kszenia udzia\u0142u surowc\u00f3w wt\u00f3rnych w procesie produkcji cynku elektrolitycznego do poziomu stanowi\u0105cego prze\u0142om w bran\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3766.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "12000000.00", "WARTOSC": "30000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Celem Projektu jest demonstracja i walidacja w warunkach operacyjnych innowacyjnej technologii odzysku cynku w procesie przewa\u0142owym z mieszanin odpad\u00f3w hutniczych wraz z uzdatnieniem \u017cu\u017cli poprocesowych do postaci substytutu ubogiej rudy \u017celaza (KIS 10). Rezultat Projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacj\u0119 procesow\u0105 w skali \u015bwiata i wydatnie przyczyni si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci zagospodarowania odpad\u00f3w przer\u00f3bczych z hutnictwa cynku i stali w procesie przewa\u0142owym, a tym samym do podniesienie konkurencyjno\u015bci polskiego hutnictwa cynku na rynkach \u015bwiatowych. Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w Projektu b\u0119dzie zarazem stanowi\u0107 prze\u0142om w sektorze stalowym, gdy\u017c dodatkowym efektem, dzi\u0119ki wykorzystaniu szlam\u00f3w stalowniczych w mieszance wsadowej, b\u0119dzie otrzymywanie \u017cu\u017cla b\u0119d\u0105cego substytutem ubogiej rudy \u017celaza zdatnego do produkcji stali, co stworzy dla ca\u0142ej bran\u017cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 efektywnego ekonomicznie zagospodarowania sk\u0142adowisk szlam\u00f3w stalowniczych. W celu weryfikacji autorskiej koncepcji technologii, wypracowanej w toku wieloletnich bada\u0144 i symulacji, uzyskanie ostatecznego potwierdzenia jej skuteczno\u015bci jest mo\u017cliwe jedynie w drodze pr\u00f3b i test\u00f3w optymalizacyjnych w skali zbli\u017conej do przemys\u0142owej, na obecnej infrastrukturze technologicznej Sp\u00f3\u0142ki (przemys\u0142owe piece przewa\u0142owe). Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w Projektu nast\u0105pi w Zak\u0142adzie Wnioskodawcy w Bukownie, w woj. ma\u0142opolskim, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do rozwoju gospodarczego i podniesienia konkurencyjno\u015bci polskiej gospodarki. Sp\u00f3\u0142ka zabezpieczy\u0142a niezb\u0119dne zasoby do realizacji Projektu, w tym pozyska\u0142a Podwykonawc\u0119 &ndash; IMN w Gliwicach. Sp\u00f3\u0142ka posiada wy\u0142\u0105czne prawa w\u0142asno\u015bci intelektualnej niezb\u0119dne do realizacji Projektu i wdro\u017cenia jego rezultat\u00f3w, jednocze\u015bnie zak\u0142ada dyfuzj\u0119 innowacji na zewn\u0105trz poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z licznymi przedsi\u0119biorstwami. Rezultaty P", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY G\u00d3RNICZO-HUTNICZE \"BOLES\u0141AW\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie nowatorskiej technologii odzysku cynku w procesie przewa\u0142owym z mieszanin odpad\u00f3w hutniczych wraz z uzdatnieniem \u017cu\u017cli poprocesowych do postaci substytutu ubogiej rudy \u017celaza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1162.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4976178.48", "WARTOSC": "12440446.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem Projektu jest demonstracja i walidacja w warunkach operacyjnych innowacyjnego w skali \u015bwiata procesu wytwarzania koncentratu flotacyjnego Zn-Pb-Ag celem zwi\u0119kszenia odzysku Zn i Ag ze szlam\u00f3w z \u0142ugowania pra\u017conki cynkowej i innych odpad\u00f3w przer\u00f3bczych (KIS nr 11). Rezultat Projektu b\u0119dzie prze\u0142omem w zakresie odzysku cynku i srebra z wt\u00f3rnych odpad\u00f3w wydobywczych, gdy\u017c podniesie ekonomik\u0119 produkcji oraz zmniejszy zale\u017cno\u015b\u0107 hutnictwa Zn-Pb od dost\u0119pno\u015bci rudy cynku przyczyniaj\u0105c si\u0119 do wzrostu dost\u0119pno\u015bci cynku na \u015bwiatowym rynku. Jest to r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednia odpowied\u017a na zidentyfikowane potrzeby krajowego sektora recyklingu odpad\u00f3w wydobywczych z g\u00f3rnictwa rud cynku i o\u0142owiu. Opracowana w ramach Projektu innowacyjna technologia flotacji szlam\u00f3w podniesie poziom zaawansowania technologicznego i wiedzy o procesach przetwarzania odpad\u00f3w wydobywczych w metalurgii metali nie\u017celaznych otwieraj\u0105c bran\u017c\u0119 na nowe mo\u017cliwo\u015bci odzysku metali nie\u017celaznych. W celu weryfikacji w toku zaplanowanych prac rozwojowych koncepcji autorskiej technologii ZGH obj\u0119tej zg\u0142oszeniem patentowym, opracowanej przy wsp\u00f3\u0142udziale Instytutu Metali Nie\u017celaznych (IMN) w Gliwicach, zostanie stworzona linia demonstracyjna w skali zbli\u017conej do skali przemys\u0142owej. Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w nast\u0105pi we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki prowadzonej w rejonie Olkusza w woj. ma\u0142opolskim przyczyniaj\u0105c si\u0119 do rozwoju gospodarczego i podniesienia konkurencyjno\u015bci polskiej gospodarki. Sp\u00f3\u0142ka zabezpieczy\u0142a niezb\u0119dne zasoby do realizacji Projektu, w tym pozyska\u0142a jako podwykonawc\u0119 partnera naukowego &ndash; IMN w Gliwicach. Sp\u00f3\u0142ka posiada wy\u0142\u0105czne prawa w\u0142asno\u015bci intelektualnej niezb\u0119dne do realizacji Projektu i wdro\u017cenia jego rezu", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY G\u00d3RNICZO-HUTNICZE \"BOLES\u0141AW\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Demonstracja w warunkach operacyjnych innowacyjnego procesu wytwarzania koncentratu flotacyjnego Zn-Pb-Ag celem zwi\u0119kszenia odzysku Ag i Zn ze szlam\u00f3w z procesu \u0142ugowania pra\u017conki cynkowej kluczem do efektywnego zagospodarowania odpad\u00f3w wydobywczych po przer\u00f3bce rud cynku i o\u0142owiu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 482.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4623250.00", "WARTOSC": "7305000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt stanowi innowacj\u0119 procesow\u0105 dotycz\u0105c\u0105 mo\u017cliwo\u015bci odzysku Cu z odpadowych szlam\u00f3w, pochodz\u0105cych z hydrometalurgii Zn, w postaci dogodnej do zastosowania we flotacji rud Zn-Pb. Zastosowanie produktu Cu (roztworu lub soli CuSO4?5H2O) wytworzonego z w\u0142asnych odpad\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki (ZGH \u201eBoles\u0142aw\u201d), nie tylko zmniejszy problem ich zagospodarowania, ale r\u00f3wnie\u017c zintensyfikuje odzysk Zn oraz pozwoli na lepsze zagospodarowanie Cd. Jednak przede wszystkim znacz\u0105co zmniejszy koszt flotacji rud Zn-Pb oraz pozwoli na sprawdzenie mo\u017cliwo\u015bci rozszerzenia oferty produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki o nowe metale. Dzia\u0142ania te s\u0105 mo\u017cliwe dlatego, \u017ce Projekt przewiduje kompleksowe rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce odzysku cennych, w tym krytycznych, metali wst\u0119puj\u0105cych ww. odpadach, tj.: Co, Zn, Ni i Cu. Nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce w Polsce Co (materia\u0142 krytyczny) nie by\u0142 do tej pory odzyskiwany zar\u00f3wno z surowc\u00f3w Zn-Pb, jak i Cu. Niniejszy Projekt stanowi wi\u0119c przedsi\u0119wzi\u0119cie interdyscyplinarne \u0142\u0105cz\u0105ce hutnictwo Zn i Cu, ale r\u00f3wnie\u017c hydrometalurgi\u0119, przer\u00f3bk\u0105 rud, analityk\u0119 i ochron\u0119 \u015brodowiska. O powodzeniu realizacji wszystkich etap\u00f3w Projektu zdecyduj\u0105 szerokie do\u015bwiadczenie Sp\u00f3\u0142ki we wdra\u017caniu technologii z zakresu metalurgii, w tym finansowanych z NCBR. Podwykonawc\u0105 b\u0119dzie \u0141UKASIEWCZ - IMN, o wieloletniej historii we wprowadzaniu efekt\u00f3w prac B+R do przemys\u0142u zar\u00f3wno Zn, jak i Cu. W celu weryfikacji technologii, zostanie stworzona linia pilota\u017cowa. Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w nast\u0105pi we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki. Sp\u00f3\u0142ka zabezpieczy\u0142a niezb\u0119dne zasoby do realizacji Projektu i posiada prawa w\u0142asno\u015bci intelektualnej niezb\u0119dne do jego realizacji i wdro\u017cenia, jednocze\u015bnie zak\u0142ada dyfuzj\u0119 innowacji na zewn\u0105trz, poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z liczny", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY G\u00d3RNICZO-HUTNICZE \"BOLES\u0141AW\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Innowacyjny odzysk cennych i krytycznych metali poprzez recykling odpad\u00f3w powstaj\u0105cych w hydrometalurgii cynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 447.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3572969.50", "WARTOSC": "5633940.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez Konsorcjum w sk\u0142ad, kt\u00f3rego wchodz\u0105 2 przedsi\u0119biorstwa (TOMAD Filip Dziodzio - Lider Konsorcjum) oraz Greenmet Technology Sp. z o.o.) oraz 1 jednostki naukowej (Uniwersytet Warszawski). Celem projektu pn. &bdquo;GreenTin &ndash; ekoprzyjazna technologia selektywnego odzysku cyny z element\u00f3w z\u0142omu elektronicznego&rdquo; (dalej: Projekt) jest opracowanie zaawansowanej technologicznie linii pilota\u017cowej wykorzystywanej do odzysku wysokiej czysto\u015bci tlenku cyny (IV) oraz cyny metalicznej z zu\u017cytego sprz\u0119tu elektrycznego i elektronicznego (dalej: ZSEiE), w tym korzystnie z p\u0142ytek z PCB. Spos\u00f3b dzia\u0142ania technologii zostanie oparty na zg\u0142oszeniu patentowym P.424959, do kt\u00f3rego Konsorcjanci maj\u0105 pe\u0142ne prawa. Planowana do opracowania technologia stanowi innowacj\u0119 procesow\u0105 w skali Europy. Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w Projektu odb\u0119dzie si\u0119 poprzez wprowadzenie wynik\u00f3w prac rozwojowych do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej TOMAD Filip Dziodzio. Proces charakteryzowa\u0107 b\u0119d\u0105 innowacyjne rozwi\u0105zania kluczowe z perspektywy Konsorcjum, odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych, a tak\u017ce innych podmiot\u00f3w z bran\u017cy odzysku ZSEiE, w tym m.in.: -Uzyskanie wysokiej czysto\u015bci cyny na poziomie min. 90% oraz tlenku cyny (IV) na poziomie min. 95%; -Mo\u017cliwo\u015b\u0107 wytwarzania jednorodnego granulatu z\u0142omu elektronicznego o powtarzalnym sk\u0142adzie chemicznym; -Wysoka wydajno\u015b\u0107 roztwarzania warstw cyny i stop\u00f3w cyny do postaci drobnoziarnistej frakcji wzbogaconej w tlenek cyny (IV) na poziomie min. 60%; -Regeneracja wody stanowi\u0105cej \u015brodowisko prowadzenia proces\u00f3w roztwarzania pow\u0142ok cynowych i oczyszczania tlenkowej frakcji cyny. Powy\u017csze zostanie osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki pracom rozwojowym w zakresie opracowania warunk\u00f3w prowadzenia procesu technologicznego, zaprojektowania oraz stworzenia 5 innowacyjnych modu\u0142\u00f3w instalacji pilota\u017cowej, a nast\u0119p", "BENEFICJENT": "TOMAD FILIP DZIODZIO", "TYTUL": "GreenTin &ndash; ekoprzyjazna technologia selektywnego odzysku cyny z element\u00f3w z\u0142omu elektronicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 346.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3041489.27", "WARTOSC": "3578222.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Projekt jest realizowany od 01.05. 2019 do 30.04.2022r. PDW powstanie przy Stowarzyszeniu Ska\u0142ka, o zasi\u0119gu gminy Bukowno, obejmie 180 dzieci i m\u0142odzie\u017c oraz min. 126 ich rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czowychowawczych. Celem jest poprawa spo\u0142. i emocjonalnego funkcj. dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz ich rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie PDW, kt\u00f3ra b\u0119dzie funkcjonowa\u0142a jeszcze przez okres 3 lat po zako\u0144czeniu projektu trwa\u0142o\u015b\u0107.W ramach proj. 100 dzieci przejdzie przez diagnoz\u0119 potrzeb i w oparciu o Indywidualny Plan Rozwoju otrzyma wsparcie w postaci zaj\u0119\u0107 w formie opieku\u0144czej tj. pomoc w nauce, zabaw\u0119, sport i opiek\u0119 oraz zaj\u0119cia rozwojowe od artystycznych, poprzez j\u0119zyki obce i szkolenia IT po asertywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107. Dodatkowo odb\u0119d\u0105 si\u0119 wsp\u00f3lne wyj\u015bcia i wycieczki. Zgodnie z diagnoz\u0105 potrzeb UP otrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c wsparcie w formie specjalistycznej. Dodatkowo w PDW zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni rodzice, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli uko\u0144czy\u0107 szko\u0142\u0119 rodzic\u00f3w i terapi\u0119 rodzin oraz wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 plac\u00f3wk\u0119.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SKA\u0141KA", "TYTUL": "Utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego \" \u015awietlica na Ska\u0142ce\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 294.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "2761170.80", "WARTOSC": "5220123.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie rozbudowa i modernizacja istniej\u0105cej infrastruktury Miejskiego O\u015brodka Sportu i Rekreacji w Bukownie z my\u015bl\u0105 o osobach starszych i niepe\u0142nosprawnych.W ramach projektu budynek hali zostanie poddany g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji polegaj\u0105ca na odkopaniu i dociepleniu \u015bcian fundamentowych, dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, wymianie stolarki zewn\u0119trznej, wymianie systemu co i c.w.u z zastosowanie OZE. Modernizacja holu wej\u015bciowego wraz z modernizacj\u0105 schod\u00f3w i wymian\u0105 posadzki hali sportowej. Przebudowa piwnic hali sportowej i dostosowanie ich do pe\u0142nienia funkcji centrum odnowy biologicznej i aktywno\u015bci ruchowej. Budowa \u017celbetowego szybu wraz z monta\u017cem podno\u015bnika dla niepe\u0142nosprawnych.Wykonanie 2 wiat ogniskowych o powierzchni oko\u0142o 30 m2 ka\u017cda.Wykonane o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne hali sportowej i parkingu 10 punkt\u00f3w \u015bwietlnych.", "BENEFICJENT": "GMINA BUKOWNO", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury rekreacyjno - ruchowej MOSiR oraz dostosowanie jej do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i senior\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 267.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-06", "DOFINANSOWANIE": "19392722.06", "WARTOSC": "28059476.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 zakup 23 autobus\u00f3w o \u0142\u0105cznej pojemno\u015bci 1869 miejsc dostosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych m.in. uk\u0142ad przykl\u0119ku, pochylnia dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich i wydzielone stanowisko z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 umocowania w\u00f3zka, por\u0119cze u\u0142atwiaj\u0105ce wej\u015bcie osobom o ograniczonej sprawno\u015bci ruchowej, przycisk sygnalizuj\u0105cy ch\u0119\u0107 u\u017cycia pochylni umieszczony na zewn\u0105trz pojazdu. Tabor wyposa\u017cony b\u0119dzie w system informacji akustycznej wewn\u0119trznejzewn\u0119trznej, zliczania potok\u00f3w pasa\u017cerskich, biletomaty. Komfort i bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cnych zapewni\u0105:system monitoringu wizyjnego 3 kamery wewn\u0105trz pojazdu, 2 na zewn\u0105trz, nagrania przechowywane 7 dni umo\u017cliwiaj\u0105cy rejestracj\u0119 zagro\u017ce\u0144, identyfikacj\u0119 os\u00f3b stwarzaj\u0105cych zagro\u017cenie, poszerzaj\u0105cy pole obserwacji pojazdu przez kierowc\u0119nowoczesny system \u0142\u0105czno\u015bci satelitarna lokalizacja pojazdu modu\u0142 GPS na bie\u017c\u0105co wskazuj\u0105ca po\u0142o\u017cenie pojazdu istotna w przypadku wyst\u0105pienia kolizjiwypadku, a w po\u0142\u0105czeniu z systemem kiedyprzyjedzie.pl dostarczaj\u0105ca informacji o realizacji kurs\u00f3w w czasie rzeczywistympoprawa widoczno\u015bci poprzez lepsze o\u015bwietlenie wn\u0119trza pojazd\u00f3w 100 w technologii LEDurz\u0105dzenia zwi\u0119kszaj\u0105ce widoczno\u015b\u0107 w nocy: pe\u0142nowymiarowe pod\u015bwietlane tablice LED m.in. kierunkowa bocznatylnarozwi\u0105zania infrastrukturalne: system kamer IP na placu autobusowym w Olkuszu, na kt\u00f3rym dochodzi\u0142o do akt\u00f3w wandalizmu umo\u017cliwi prowadzenie nadzoru i podj\u0119cie szybkiej interwencji.W ramach projektu zakupione b\u0119dzie oprogramowanie do odczytu danych z systemu liczenia pasa\u017cer\u00f3w, 11 kamer, tablica na placu przy ul. Ko\u015bciuszki i po\u0142\u0105czenie online dyspozytorniabiuro Zwi\u0105zku. Zakupiony sprz\u0119t pozwoli na monitoring odjazd\u00f3wprzyjazd\u00f3w taboru w czasie rzeczywistym i zarz\u0105dzanie prac\u0105 przewozow\u0105.Szczeg\u00f3\u0142owy opis zada\u0144 patrz pkt. C.2.3.Projekt sk\u0142oni mieszka\u0144c\u00f3w Gmin do korzystania ze \u015brodk\u00f3w transportu zbiorowego, kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na przestarza\u0142y tabor i zaplecze preferuj\u0105 samoch\u00f3d i generuj\u0105 nisk\u0105 emisj\u0119.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK KOMUNALNY GMIN \u201eKOMUNIKACJA MI\u0118DZYGMINNA\u201d W OLKUSZU", "TYTUL": "Obni\u017cenie emisyjno\u015bci Gmin Olkusz, Boles\u0142aw, Bukowno, Klucze poprzez wykorzystanie niskoemisyjnego transportu miejskiego i organizacj\u0119 zbiorowego transportu publicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1588009.42", "WARTOSC": "1868246.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "W projekcie przewidziano trzy zadania inwestycyjne. Powierzchnia terenu obj\u0119ta projektem wynosi 5,26 ha w tym 2,328 s\u0105 to tereny nowo utworzone. powierzchnia biologicznie czynna obj\u0119ta projektem wynosi 93,15% ca\u0142ej powierzchni projektu. W ramach projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na oczyszczeniu terenu, nasadzeniu nowych ro\u015blin, wykonaniu trawnik\u00f3w dywanowych, wyposa\u017ceniu terenu w elementy ma\u0142ej architektury. W ramach projektu do nasadze\u0144 zostan\u0105 zastosowane gatunki rodzime, nasadzenia b\u0119d\u0105 wielopi\u0119trowe. W projekcie przewidziano rozwi\u0105zania korzystne dla ptak\u00f3w i owad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA BUKOWNO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j teren\u00f3w zieleni miejskiej w Bukownie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1572809.40", "WARTOSC": "1850364.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia dla dzia\u0142alno\u015bci CENTRUM MEDYCZNEGO SKA\u0141KA zapewniaj\u0105cego dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b niesamodzielnych, oferuj\u0105cego oddzia\u0142ywania terapeutyczne i inne zapewniaj\u0105ce utrzymanie optymalnego stanu psychofizycznego, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci uczestnik\u00f3w i niedopuszczanie do pog\u0142\u0119biania si\u0119 dysfunkcji, a tak\u017ce edukacj\u0119 os\u00f3b niesamodzielnych i ich rodzin. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 3 zada\u0144, odpowiadaj\u0105cych zakresowi \u015bwiadczonych us\u0142ug: 1. Realizacja us\u0142ug opieku\u0144czych 2. Realizacja us\u0142ug aktywizuj\u0105co \u2013 usprawniaj\u0105cych 3. Realizacja us\u0142ug wspomagaj\u0105cych Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego, kt\u00f3rym jest \u201ePolepszenie funkcjonowania min. 20 os\u00f3b starszych (powy\u017cej 60 r. \u017c) i niesamodzielnych i ich rodzin poprzez zapewnienie us\u0142ug spo\u0142ecznych tj. dziennej opieki i aktywizacji w okresie od 01.06.2017r. do 31.01.2020r\u201d. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby powy\u017cej 60 r.\u017c, (oraz ich rodziny/opiekunowie). Zak\u0142ada si\u0119 zapewnienie jednocze\u015bnie 15 miejsc dla uczestnik\u00f3w projektu [UP]. Przez okres realizacji projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie w sumie min.20 os\u00f3b (12K,8M) oraz ich maksymalnie 40 opiekun\u00f3w nieformalnych, zamieszka\u0142ych na terenie Gminy BUKOWNO-woj. MA\u0141OPOLSKIE. Ponadto odbiorc\u0105 wsparcia b\u0119dzie Wnioskodawca jako podmiot zapewniaj\u0105cy wsparcie dzienne dla os\u00f3b niesamodzielnych. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to: - Wsparcie w projekcie 15 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych dla min. 20 os\u00f3b z grupy docelowej, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 istnia\u0142y po zako\u0144czeniu projektu. - Podniesienie kompetencji dot. opieki nad osobami starszymi u opiekun\u00f3w nieformalnych dzi\u0119ki udzia\u0142owi w zaj\u0119ciach w ramach us\u0142ug wspomagaj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE SKA\u0141KA SP. Z O. O", "TYTUL": "\u017bycie zaczyna si\u0119 po 60-tce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "1453637.41", "WARTOSC": "2236365.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "W ramach zadania planuje si\u0119 kompleksowe zagospodarowanie przestrzeni przy budynkach wielorodzinnych przy ulicach Zwyci\u0119stwa, Nowej, Wyzwolenia, Wojska Polskiego w Bukownie. Dzia\u0142ania przygotowawcze:Opracowanie analizy finansowo ekonomicznej przez podmiot zewn\u0119trzny.Opracowanie dokumentacji projektowej przez podmiot zewn\u0119trzny, umo\u017cliwiaj\u0105cej dob\u00f3r dzia\u0142a\u0144 zgodnie z najlepszymi praktykami. Cz\u0119\u015b\u0107 inwestycyjna:Wymiana nawierzchni ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych chodnik\u00f3w oraz dr\u00f3g wraz z udogodnieniami dla os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych, tj. z obni\u017conymi najazdami na chodniki, a tak\u017ce osiedlowych alejek przeznaczonych dla ruchu pieszego. Dla wi\u0119kszej trwa\u0142o\u015bci, bezpiecze\u0144stwa oraz lepszego efektu wizualnego wybrano kostk\u0119 brukow\u0105 6 8 cm. Uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c utwardzenie ci\u0105g\u00f3w pieszych na terenach zielonych p\u0142ytami a\u017curowymi. Nasady zieleni, realizowane poprzez lokalizacj\u0119 zieleni niskiej i \u015bredniej w poszczeg\u00f3lnych obszarach osiedla rozlokowanej na ca\u0142ym obszarze osiedla. Wymiana zdezelowanych \u0142awek na osiedlu 25 szt.Wymiana zniszczonego sprz\u0119tu na placu zabaw. \u0141\u0105cznie prace realizowane b\u0119d\u0105 na powierzchni 4,57 ha.Cz\u0119\u015b\u0107 wykonawcza:Nadz\u00f3r inwestorski, polegaj\u0105cy na zatrudnieniu inspektora nadzoru budowlanego o kompetencjach gwarantuj\u0105cych realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z przepisami prawa i najlepszymi praktykami.Zarz\u0105dzanie projektem i promocja, polegaj\u0105ce na lokalizacji tablicy pami\u0105tkowej oraz wyznaczeniu pracownika Urz\u0119du Miejskiego do dzia\u0142a\u0144 organizacyjnych w ramach projektu. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 prace modernizacyjne infrastruktury drogowej na poziomie 20,8 koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA BUKOWNO", "TYTUL": "Przebudowa i modernizacja zieleni i infrastruktury rekreacyjnej w otoczeniu budynk\u00f3w wielorodzinnych w Bukownie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-10", "DOFINANSOWANIE": "1096855.53", "WARTOSC": "1962843.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Projekt zwi\u0105zany jest z przebudow\u0105, modernizacj\u0105 i adaptacj\u0105, z dostosowaniem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci budynku szkolnego na funkcj\u0119 o\u015brodka integracyjnoaktywizacyjnego oraz utworzenie centrum rehabilitacji i terapii dzieci niepe\u0142nosprawnych z poradni\u0105 psychologicznopedagogiczn\u0105 przy ul. Kolejowej 30, w mie\u015bcie Bukowno. Inwestycja prowadzi\u0107 b\u0119dzie do kompleksowego przygotowania budynku do pe\u0142nienia funkcji spo\u0142ecznou\u017cytecznych, g\u0142\u00f3wnie dla rodzin ma\u0142ym dzieckiem niepe\u0142nosprawnym. Projekt, przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny, a przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania architektoniczne, techniczne i technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie i prowadz\u0105 do optymalnego przygotowania budynku do pe\u0142nienia nowej funkcji z uwzgl\u0119dnieniem kluczowych potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Obecnie budynek nie jest u\u017cytkowany. W budynku, na poziomie parteru, 1 i 2 pi\u0119tra pomieszczenia funkcjonowa\u0142y dotychczas jako pomieszczenia lekcyjne. Projektowana funkcja to sale edukacyjne, sale do \u0107wicze\u0144, sale rehabilitacyjne, sale warsztatowe, gabinety, szatnie, hol oraz pomieszczenia pomocnicze. W celu dostosowania budynku dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w budynku zaprojektowano wind\u0119. Zgodnie z kosztorysem inwestorskim w ramach projektu b\u0119d\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce prace:1.Bran\u017ca budowlana: prace rozbi\u00f3rkowe; roboty murowe; tynki, przecieranie \u015bcian; \u015bcianki GK; ok\u0142adziny \u015bcian z p\u0142ytek ceramicznych; g\u0142adzie; posadzki; drzwi wewn\u0119trzne; malowanie; stolarka okienna; elewacje; pozosta\u0142e prace.2.Zagospodarowanie terenu: obrze\u017ca; nawierzchnia chodnika z kostki; kraw\u0119\u017cniki; nawierzchnia z kostki parking i poszerzenie.3.Bran\u017ca sanitarna: instalacja wody; instalacja kanalizacji; instalacja c.o.4.Bran\u017ca elektryczna: WLZ i tablice; instalacja o\u015bwietleniowa i gniazd wtyczkowych, badania i pomiary. 5.Dodatkowo, w ramach projektu wybudowana zostanie wewn\u0119trzna i zewn\u0119trzna instalacja gazowa wraz z przewodem kominowym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DOBROCZYNNE \"RES SACRA MISER\" W OLKUSZU", "TYTUL": "Przebudowa, modernizacja i adaptacja, z dostosowaniem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci budynku szkolnego na funkcje o\u015brodka integracyjno-aktywizacyjnego oraz utworzenia centrum rehabilitacji i terapii dzieci niepe\u0142nosprawnych z poradni\u0105 psychologiczno-pedagogiczn\u0105 na dzia\u0142ce nr 294 obr\u0119b Starczyn\u00f3w przy ul. Kolejowej 30 w mie\u015bcie Bukowno, Gmina Bukowno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1044586.57", "WARTOSC": "1232181.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest utworzenie i prowadzenie przedszkola terapeutycznego realizuj\u0105cego program dydakt.-wych. oraz intensywne dzia\u0142ania terapeut. dla 10 dzieci niepe\u0142nosprawnych w wieku 2,5\u20139 lat i ich rodzin z terenu gmin Bukowno i Boles\u0142aw,w okresie wrzesie\u0144 2017 r.\u2013wrzesie\u0144 2019 r.zlokalizowanego w Bukownie.Przedszkole zostanie zlokalizowane na parterze budynku przy ul. Kolejowej 30 w miejscowo\u015bci Bukowno, oddanego w u\u017cytkowanie Stowarzyszeniu Dobroczynnemu\"Res Sacra Miser\"przez Powiat Olk.z prawem dokonywania modernizacji i adaptacji.\u0141\u0105czna powierzchnia przedszkola wyniesie 348,11m2.Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany na terenie Gmin Boles\u0142aw i Bukowno problem braku dost\u0119pno\u015bci dla dzieci niepe\u0142nosprawnych(DN)i ich rodzin do kompleksowego wsparcia terapeut.na wczesnym etapie rozwoju dziecka.Skutkiem zaniecha\u0144 w tej sferze s\u0105 zaburzenia rozwojowe u DN oraz pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 wykluczenie spo\u0142eczne nieletnich i ich rodzin.Powoduje to szereg dalszych negatywnych konsekwencji, takich jak pog\u0142\u0119bianie si\u0119 deficyt\u00f3w rozwojowych tych dzieci, zmniejszenie stopnia ich samodzielno\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c post\u0119puj\u0105ca izolacja \u015brodowiskowa rodzin dzieci niepe\u0142nosprawnych.Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 dzieci niepe\u0142nosprawne w wieku przedszkolnym i nauczyciele.W ramach projektu planuje si\u0119 modernizacj\u0119 budynku, wyposa\u017cenie i uruchomienie przedszkola dla DN(10 dzieci) \u015bwiadcz\u0105cego na wysokim poziomie us\u0142ugi terapeutyczne wg.opracowanego w tym celu programu. W ramach \u015bwiadczonych us\u0142ug wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce rodziny dzieci niepe\u0142nosprawnych(10rodzin). Planowane dzia\u0142ania zak\u0142adaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c podnoszenie kwalifikacji kadry przedszkola.W wyniku realizacji projektu zostanie oddana do u\u017cytkowanie nowoczesna plac\u00f3wka realizuj\u0105ca poza funkcj\u0105 terapeutyczn\u0105 dla DN,tak\u017ce cele integracji spo\u0142ecznej jak i edukacyjne adresowane do podopiecznych i ich rodzin oraz personelu przedszkola.Zarz\u0105d Stow. o\u015bwiadcza,\u017ce nie jest wykluczony z mo\u017cliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o \u015brodki publiczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DOBROCZYNNE \"RES SACRA MISER\" W OLKUSZU", "TYTUL": "\"Na dobry start\"- Utworzenie przedszkola terapeutycznego w mie\u015bcie Bukowno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "938025.00", "WARTOSC": "4350578.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Firma Grzanpol ju\u017c od ponad 30 lat dzia\u0142a w bran\u017cy sznurk\u00f3w i nici stosowanych w r\u00f3\u017cnych dziedzinach gospodarki. Obserwacje rynku i problem\u00f3w bran\u017cy doprowadzi\u0142y do ch\u0119ci stworzenia technologii, kt\u00f3ra pozwoli\u0142aby na wdro\u017cenie zupe\u0142nie nowej oferty produktowej.W ramach dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej kom\u00f3rki badawczej przedsi\u0119biorstwa zosta\u0142a opracowana innowacyjna technologia produkcji nab\u0142yszczanych sznurk\u00f3w przeznaczonych do przemys\u0142u mi\u0119snego.Wdro\u017cenie wynik\u00f3w bada\u0144 wymaga poniesienia nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych w postaci zakupu maszyn produkcyjnych i niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia wspieraj\u0105cego. Ponadto w ramach projektu planowana jest tak\u017ce budowa nowej hali. Dzia\u0142ania te s\u0105 niezb\u0119dne i pozwol\u0105 na efektywne wdro\u017cenie zaprojektowanego w trakcie w\u0142asnych prac badawczych Wnioskodawcy procesu produkcyjnego, a w efekcie wprowadzenie innowacyjnego produktu na rynek.Realizacja projektu pozwoli na wzbogacenie asortymentu Wnioskodawcy w postaci sznurk\u00f3w nab\u0142yszczanych przeznczonych do bran\u017cy spo\u017cywczej, g\u0142ownie mi\u0119snej i w\u0119dliniarskiej. Projekt przyczyni si\u0119 do radykalnego wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wytworzenie zupe\u0142nie nowych produkt\u00f3w, co w perspektywie d\u0142ugofalowej pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie pozycji jednego z g\u0142\u00f3wnych graczy na rynku europejskim, na kt\u00f3rym coraz silniej jest obecny Wnioskodawca. Ponadto dzi\u0119ki opracowanemu procesowi technologicznemu firma Grzanpol zyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 poszerzenia oferowanego dotychczas asortymentu o sznurki nab\u0142yszczane tj. dratwa w szerszym zakresie grubo\u015bci.", "BENEFICJENT": "GRZANPOL ARKADIUSZ GRZANKA, JOANNA SLEZAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie autorskich wynik\u00f3w bada\u0144 B+R pozwalaj\u0105cych na produkcj\u0119 sznurk\u00f3w nab\u0142yszczanych przeznaczonych do stosowania w kontakcie z \u017cywno\u015bci\u0105.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "860360.55", "WARTOSC": "1012188.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji na poziomie szko\u0142y podstawowej 475uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej Nr 1 w Bukownie 220K, 255M woj. ma\u0142opolskie poprzez rozw\u00f3j kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy, w zakresie kompetencji matematycznoprzyrodniczych, TIK, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j.obcymi, rozwoju kreatywno\u015bci i innowacyjno\u015bci, indywidualne podej\u015bcie do ucznia ze specjalnymi potrzeb edukacyjnymi, jak r\u00f3wnie\u017c poprzez podniesienie kompetencji nauczycieli 58os, w tym 50K w zakresie wdro\u017cenia narz\u0119dzi TIK w proces nauczania oraz umiej\u0119tno\u015bci wsparcia ucznia w procesie nabywania komptencji kluczowych, w okr 01.01.202031.12.2021GRUPA DOCELOWA: 475 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej Nr 1 w Bukownie prowadz\u0105cej kszta\u0142cenie og\u00f3lne, tj. 220 dziewczynek i 255 ch\u0142opc\u00f3w oraz 58 nauczycieli w tym 50 kobiet tej\u017ce szko\u0142y. REALIZACJA CELU odb\u0119dzie si\u0119 poprzez realiz nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144dzia\u0142a\u0144: k\u00f3\u0142ka zainteresow rozwijaj\u0105cych komptencje przyrodniczomatematyczne, Akademi\u0119 j\u0119zykow\u0105 i artystyczn\u0105, Akademi\u0119 IT, Wsparcie ucznia ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi, Szkolenia nauczycieli zg. z zapotrzebowaniem na kompetencje i kwalifikacje pracy z uczniami Szko\u0142y Podstawowej Nr 1 w Bukownie.REZULTATY projektu to: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu programu 404 osoby,Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 58 nauczycieli.", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Rzecz w tym, kto umie wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "2504645.86", "WARTOSC": "2542743.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "1. W wyniku real. proj. uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji CO2 o 62,72.Przed real. proj. emisja CO2 wynosi 1975,339 Mgrok po jego realizacji wyniesie 736,421 Mgrok.2. W wyniku real. proj. uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji py\u0142u PM10 99,72 oraz PM2,5 99,34.Przed real. emisja py\u0142\u00f3w wynosi PM10: 7,218 Mgrok, PM 2,5: 3,039 Mgrok.Po real. emisja py\u0142\u00f3w wynosi PM10: 0,02 Mgrok, PM 2,5: 0,02 Mgrok.3. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142.Gmina Klucze posiada system ciep\u0142.Gmina Bukowno posiada system ciep\u0142. jednak efektywno\u015b\u0107 ekon. rozwoju sieci ciep\u0142owniczej jest ograniczona niskim wsp\u00f3\u0142czynnikiem os\u00f3bkm2.Gmina Boles\u0142aw nie istnieje sie\u0107 ciep\u0142. dostarczaj\u0105ca ciep\u0142o sieciowe do odbiorc\u00f3w.4. W ramach dzia\u0142a\u0144 na rzecz podnoszenia \u015bwiad. ekol. planuje si\u0119 organizacj\u0119 event\u00f3w prom.infor. adresowanych do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w po 2 w ka\u017cdej gminie w okresie realizacji projektu. Dotyczy\u0142y b\u0119d\u0105 one: oszcz. zasob. natur., obni\u017c. niskiej emisji, popr. efekt. energetycznej. Organizacja prelekcji i konkurs\u00f3w tematycznych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z ka\u017cdej z gmin. Przewiduje si\u0119 organizacj\u0119 po m.in. 3 akcji edukacyjnych w ka\u017cdej gminie w okresie realizacji projektu. W ka\u017cdej akcji we\u017amie udzia\u0142 po ok. 20 dziecim\u0142odzie\u017cy szkolnej. Za organizacje i przeprowadzenie odpowiedzialni b\u0119d\u0105 pracownicy koordynuj\u0105cy projekt w ka\u017cdej z gmin.5. Gminy bior\u0105ce udzia\u0142 w proj. nie posiadaj\u0105 progr. os\u0142on.6. Wszystkie gminy zosta\u0142y zaklasyfikowane do podj\u0119cia dzia\u0142ania naprawczego: wprowadzenie ogranicze\u0144 w u\u017cytkowaniu instalacji na paliwa sta\u0142e wg Programu ochrony powietrza wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z 2017 r.7. Projekt zosta\u0142 wskazany w PGN dla wszystkich gmin b\u0119d\u0105cych w partnerstwie. Plany wprost odnosz\u0105 si\u0119 do zmniej. emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Ww. PGNy zosta\u0142y zaopiniowane pozytywnie przez WFO\u015aiGW lub NFO\u015aiGW i uzyska\u0142y potwierdzenie.8. Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "Wymiana przestarza\u0142ych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowoczesne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, zasilane gazem i biomas\u0105 w gminach Bukowno, Klucze i Boles\u0142aw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-14", "DOFINANSOWANIE": "745102.18", "WARTOSC": "1010398.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie \u015bwiadczenia drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych skierowanych dla biznesu A2B i obywateli A2C oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych w Gminie Bukowno.Projekt ma charakter lokalny, bo realizowany b\u0119dzie w 1 Gminie Bukowno, typy projektu: A.Zaplanowano wdro\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1OPRACOWANIE DOKUMENTACJI APLIKACYJNEJ IV kw. 2019 przeprowadzono diagnoz\u0119 sytuacyjn\u0105 i opracowano analiz\u0119 finansow\u0105, ekonomiczn\u0105, ryzyka, wykonano analiz\u0119 techniczn\u0105 i technologiczn\u0105 projektu.2URUCHOMIENIE EUS\u0141UG DLA MIESZKA\u0143C\u00d3W IV kw. 2020 IV kw. 2021 opracowanych zostanie 8 eus\u0142ug na 4 PD i 5 eus\u0142ug na 3 PD, wdro\u017cone zostan\u0105 2 systemy teleinformatyczne oraz 1 zostanie zmodernizowany.3URUCHOMIENIE SYSTEMU INFORMACJI PRZESTRZENNEJ III kw. 2021W ramach zadania wdro\u017cony zostanie 1 system teleinformatyczny, zdigitalizowane zostan\u0105 zasoby, opracowane zostanie API. W wyniku tych dzia\u0142a\u0144 opracowane zostan\u0105 2 eus\u0142ugi na 4 PD. 4URUCHOMIENIE US\u0141UGI EZAM\u00d3WIENIA IV kw. 2020 I kw. 2021W tym zadaniu uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny i uruchomiona zostanie 1 us\u0142uga. 5 ZAKUP NIEZB\u0118DNEGO SPRZ\u0118TU INFORMATYCZNEGO I OPROGRAMOWANIA III kw. 2020W zadaniu zakupiony zostanie sprz\u0119t informatyczny oraz WNiP, kt\u00f3ra warunkuj\u0105 realizacj\u0119 cel\u00f3w projektu i s\u0105 niezb\u0119dne do jego realizacji, tj. serwer 1 szt., urz\u0105dzenie NAS 1 szt., urz\u0105dzenie UTM 1 szt., prze\u0142\u0105cznik sieciowy 1 szt., centralny UPS 1 szt., centralny system antywirusowy 1 szt., zestawy komputerowe 20 szt., skaner 1 szt., czytnik kod\u00f3w kreskowych 2 szt., drukarka etykiet 1 szt.. 6 KOSZTY PO\u015aREDNIE III kw. 2020 IV kw. 2021 w ramach zadania projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany przez pracownik\u00f3w JST przy wsp\u00f3\u0142udziale doradcy technicznego us\u0142uga. Zakupiona zostanie tablica informacyjna.", "BENEFICJENT": "GMINA BUKOWNO", "TYTUL": "E-jako\u015b\u0107 \u2013 zmiany w administracji w Gminie Bukowno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "2339984.04", "WARTOSC": "2375617.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Skorygowano i uzupe\u0142niono zapisy punktu C.2.2 Obecny zapis brzmi:1. W wyniku realizacji projektu uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji CO2 o 33,49Przed realizacj\u0105 projektu emisja CO2 wynosi 3594,044 Mg CO2rok po jego realizacji wyniesie 2390,235 Mg CO2rok2. W wyniku realizacji projektu uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji py\u0142u PM10 o 96,04 oraz PM2,5 o 91,07 Przed realizacj\u0105 emisja py\u0142\u00f3w wynosi PM10: 13,132 Mgrok, PM 2,5: 5,529 MgrokPo realizacji emisja py\u0142\u00f3w wynosi PM10: 0,519Mgrok, PM 2,5: 0,493Mgrok3. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142. do lokalnych sieci ciep\u0142owniczych.Gmina Klucze posiada system ciep\u0142owniczy, ale po likwidacji kot\u0142owni zak\u0142adowej FENICE Poland Sp. z o.o. znajduj\u0105cej si\u0119 na terenie zak\u0142adu produkcyjnego VELVET CARE, wszyscy odbiorcy zmuszeni zostan\u0105 do za\u0142o\u017cenia indywidualnego ogrzewania. Operator TAURON Ciep\u0142o Sp. z o.o. zapewni\u0142 tymczasow\u0105 dostaw\u0119 ciep\u0142a do pa\u017adziernika 2017r. w postaci kontenerowej kot\u0142owni zasilanej olejem opa\u0142owym dla szko\u0142y w Kluczach i osiedla mieszkaniowego w Kluczach. System ciep\u0142owniczy w Kluczach nie b\u0119dzie rozwijany. Mieszka\u0144cy obj\u0119ci likwidowan\u0105 sieci\u0105 ciep\u0142ownicz\u0105 nie b\u0119d\u0105 brali udzia\u0142u w projekcie. Gmina Bukowno posiada system ciep\u0142owniczy, obejmuj\u0105cy jedynie cz\u0119\u015b\u0107 miasta. Odbiorcami ciep\u0142a s\u0105 domy wielorodzinne w rejonie ul. Szkolnej, Niepodleg\u0142o\u015bci, Zwyci\u0119stwa, Wyzwolenia, Nowej, budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej i mieszkania socjalne. Zgodnie z Plan zaopatrzenia w ciep\u0142o, energi\u0119 elektryczn\u0105 i paliwa gazowe dla Gminy Bukowno wynika \u017ce operator sieci ciep\u0142owniczej przeprowadzi remonty i modernizacje istniej\u0105cej sieci , i nie planuje rozwija\u0107 sieci ciep\u0142owniczej na terenie Miasta Bukowno, poniewa\u017c efektywno\u015b\u0107 ekon. rozwoju sieci ciep\u0142owniczej jest ograniczona niskim wsp\u00f3\u0142czynnikiem os\u00f3bkm2.Gmina Boles\u0142aw nie istnieje sie\u0107 ciep\u0142ownicza dostar. ciep\u0142o sieciowe do odbiorc\u00f3w.Ze wzgl\u0119du na brak miejsca ci\u0105g dalszy w punkcie Q", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "Wymiana przestarza\u0142ych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na ekologiczne kot\u0142y zasilane paliwem sta\u0142ym w gminach Bukowno, Klucze i Boles\u0142aw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-11", "DATA_START": "2019-07-11", "DOFINANSOWANIE": "571072.00", "WARTOSC": "878023.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Projekt realizowany od 1.03.2019 do 30.04.2019 na terenie gminy Bukowno, \u0142\u0105czy w sobie dwie interwencje przewidziane w SzOOP dla dzia\u0142ania 4.2 Eko Przedsi\u0119biortswa, tj zastosowania technologii efektywnych energetycznie w przedsi\u0119biorstwie oraz zastosowania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Projekt przewiduje tak\u017ce wprowadzenie inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 w przedsi\u0119biorstwie. Dzia\u0142ania zaplanowane na podstawie wyniku przeprowadzonego w czerwcu 2018 r audytu energetycznego i opisanego w nim wybranego wariantu rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. Szacowany wzrost efektywno\u015bci energetycznej to 96,39W projekcie przewidziano elementy wp\u0142ywaj\u0105ce na:oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej modernizacja linii produkcyjnej, zastosowanie czujnik\u00f3w ruchuoszcz\u0119dno\u015bci wody zastosowanie perlator\u00f3w pomagaj\u0105cych podnie\u015b\u0107 ci\u015bnienie w instalacji i stworzy\u0107 pozory mocniejszego strumieniawykorzystania instalacji OZE budowa instalacji 49,5kWProjekt polega na zakupie i uruchomieniu instalacji fotowoltaicznej o mocy 49,5 kW w tym 120 modu\u0142\u00f3w 275kW o \u0142\u0105cznej mocy 33kWp na dachu budynku i 60 paneli o mocy 275 kW o \u0142\u0105cznej mocy 16,5 kW na gruncie oraz na monta\u017cu nowych maszyn linii wytw\u00f3rczej zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 produkcji przy jednoczesnym zmniejszeniu zapotrzebowania na energi\u0119 Projekt spe\u0142nia przes\u0142anki inwestycjipocz\u0105tkowej. Instalacja b\u0119dzie mia\u0142a za zadanie produkowa\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne firmy IZO MAL z wykorzystaniem OZE pochodz\u0105cej ze s\u0142o\u0144ca z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 oddania nadwy\u017cek do sieci OSD. Szacuje si\u0119, \u017ce instalacje wytworzy ok 48,39 MWh energii elekt.rok. W konsekwencji nast\u0105pi redukcja CO2 o 42,16 ton rocznie Mga. Koszty kwalifikowane projektu wynios\u0105 713840 z\u0142 z VAT a dofinansowanie na poziomie 80 wyniesie 571072 z\u0142. Projekt charakteryzuje si\u0119 wysok\u0105 efektywno\u015bci\u0105 kosztow\u0105, wszystkie wydatki zaplanowano w spos\u00f3b racjonalny i uzasadniony w stosunku do oczekiwanych cel\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu opisanych w cz\u0119\u015bci G wniosku.", "BENEFICJENT": "IZO-MAL MARCIN JAKUBCZYK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w przedsi\u0119biorstwie IZO MAL Marcin Jakubczyk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "512457.00", "WARTOSC": "936451.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenie Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201d Sp\u00f3\u0142ka Grzanpol prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cy w\u0142\u00f3kienniczej, produkuj\u0105c nici z surowc\u00f3w natural. Maj\u0105 one zastosowanie g\u0142. w bran\u017cy spo\u017cywczej oraz w szeroko rozumianym gospodarstwie domowym. Bogate do\u015bwiadcz. Wnioskodawcy w bran\u017cy w\u0142\u00f3kienniczej oraz ch\u0119\u0107 spe\u0142nienia oczekiwa\u0144 rynku wp\u0142yn\u0119\u0142y na podj\u0119cie decyzji o skorzystaniu z us\u0142ug doradczych w zakresie opracowania nowego projektu wzorniczego dot. lin ozdobnych przeznaczonych do bran\u017cy designerskiej, tj. producent\u00f3w bi\u017cuterii, ozd\u00f3b wn\u0119trz, akcesori\u00f3w meblowych i ogrodowych, odzie\u017cy. Celem podj\u0119tych prac by\u0142o przeprowadzenie diagnozy, czyli wst\u0119pnego audytu maj\u0105cego na celu zweryfikowanie potencja\u0142u Wnioskodawcy oraz przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego. Diagnoza wykaza\u0142a, i\u017c firma posiada du\u017ce do\u015bwiadczenie w zakresie skr\u0119cania r\u00f3\u017cnego rodzaju prz\u0119dz, ale nie wykorzystuje w pe\u0142ni jego potencja\u0142u, dlatego Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na realizacj\u0119 niniejszego projektu. Przedmiotem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie do oferty Wnioskodawcy 8 nowych wzor\u00f3w lin dekoracyjnych o r\u00f3\u017cnych grubo\u015bciach w zakresie FI 12-32. Liny dekoracyjne b\u0119d\u0105 wykonane w technologii 3 zwoj\u00f3w, pozwalaj\u0105cej na uzyskanie odpow. parametr\u00f3w. Ponadto b\u0119d\u0105 one produkowane wy\u0142\u0105czne z najwy\u017cszej jako\u015bci, naturalnych surowc\u00f3w, tj. len, bawe\u0142na, juta. W trakcie realizacji projektu niezb\u0119dne b\u0119dzie przeprowadzenie syntezy wraz z analiz\u0105 oraz stworzenie rozwi\u0105za\u0144, prototypowanie i testowanie planowanego do wdro\u017cenia produktu. W zwi\u0105zku z wykonaniem wy\u017cej wymienionych zada\u0144 Wnioskodawca przeprowadzi odpowiednie...", "BENEFICJENT": "GRZANPOL ARKADIUSZ GRZANKA, JOANNA \u015aL\u0118ZAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wykonanie projektu wzorniczego celem wdro\u017cenia na rynek nowej oferty lin ozdobnych przez sp\u00f3\u0142k\u0119 Grzanpol.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "478937.46", "WARTOSC": "563455.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu-P jest: Zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji na poziomie szko\u0142y podstawowej 340uczni\u00f3w (169K, 171M) poprzez rozw\u00f3j kompetencji w zakresie kompetencji matematyczno-przyrodniczych oraz cyfrowych i indywidualne podej\u015bcie do ucznia, w okr 01.7.2017-30.6.2019 W P wsparcie jest kierowane do szko\u0142y podstawowej wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 1 w Bukownie GD stanowi\u0105 uczniowie szko\u0142y, tj. 340 uczni\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze specjalnymi potrzebami oraz uczniowie niepe\u0142nosprawno\u015bciami Os, kt otrzymaj\u0105 wsparcie b\u0119d\u0105 to w 100% mieszka\u0144cy woj. ma\u0142opolskiego Wszyscy Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ciu wsparciem w postaci zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i/lub k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 w zakresie rozwoju kompetencji matematyczno-przyrodniczych oraz kompetencji cyfrowych P zak\u0142ada szerokie wykorzystanie metody eksperymentu, realizacj\u0119 projekt\u00f3w edukacyjnych, jak r\u00f3wnie\u017c doposa\u017cenie mi\u0119dzyszkolnych pracowni komputerowych W P przewidziano realiz nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: doposa\u017cenie pracowni mi\u0119dzyszkolnych, rozwijanie kompetencji matematycznych, rozwijanie kompetencji przyrodniczych, rozwijanie kompetencji cyfrowych G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie liczba 340 uczni\u00f3w (169k i 171m), kt\u00f3rzy nab\u0119d\u0105 kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ J&C GROUP", "TYTUL": "Klucz do pot\u0119gi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "430135.04", "WARTOSC": "598860.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Przedmiotem planowanego do realizacji projektu jest przeprowadzenie prac BR ukierunkowanych na opracowanie innowacyjnego kompozytu elastomeru poliuretanowego oraz jego zastosowania poprzez stworzenie gamy prototyp\u00f3w innowacyjnych wyrob\u00f3w militarno sportowych.Wynik realizacji projektu b\u0119dzie stanowi\u0142a innowacja produktowa na poziomie krajowym. Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 dzia\u0142ania, kt\u00f3re wykaza\u0142y, \u017ce kwestia w\u0142asno\u015bci intelektualnej nie stanowi bariery dla wdro\u017cenia rezultat\u00f3w projektu.ELASTOLAB Sp. z o.o. wdro\u017cy wyniki prac BR we w\u0142asnej firmie poprzez rozpocz\u0119cie produkcji innowacyjnych element\u00f3w.Planowane do realizacji badania przemys\u0142owe obejm\u0105: badania wp\u0142ywu wielko\u015bci r\u00f3\u017cnych frakcji granulat\u00f3w na w\u0142a\u015bciwo\u015bci kompozyt\u00f3w, badania nad mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zbrojenia osnowy elastomeru poliuretanowego tkaninami balistycznymi i w\u0142a\u015bciwo\u015bciami wytworzonych pr\u00f3bek oraz demonstracj\u0119 prototyp\u00f3w z zastosowaniem in\u017cynierii odwrotnej, technologii druku 3D oraz urz\u0105dze\u0144 do zalewania wysoko oraz niskoci\u015bnieniowego w warunkach laboratoryjnych zbli\u017conych do rzeczywistych..Etap eksperymentalnych prac rozwojowych obejmie: testowanie gamy prototyp\u00f3w wyrob\u00f3w z innowacyjnego kompozytu elastomeru poliuretanowego na platformie badawczej; produkcja serii pilota\u017cowej oraz przygotowanie i poddanie prototyp\u00f3w produkt\u00f3w zg\u0142oszeniu celem ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej.Poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w projektu nast\u0105pi wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy oraz wzrost jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez ELASTOLAB.", "BENEFICJENT": "ELASTOLAB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie przez ELASTOLAB Sp. z o.o. prac B+R nad opracowaniem innowacyjnego kompozytu elastomeru poliuretanowego zbrojonego tkaninami balistycznymi w celu stworzeniagamy prototyp\u00f3w element\u00f3w przeznaczonych do bran\u017cy militarno-sportowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "390724.75", "WARTOSC": "459728.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla 5 dzieci niepe\u0142nosprawnych g\u0142\u00f3wnie ze spektrum autyzmu w Przedszkolu Terapeutycznym prowadzonym przez Wnioskodawc\u0119 w Bukownie ul. Kolejowa 30. Nast\u0105pi doposa\u017cenie dal dydaktycznych i sal do prowadzenia wsparcia terapeutycznego wraz z monta\u017cem bezpiecznej nawierzchni na placu zabaw.W stosunku do dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola 10 dzieci kontynuuj\u0105cych edukacj\u0119 oraz 5 nowo przyj\u0119tych \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 dodatkowe us\u0142ugi edukacyjne specjalistyczne, wynikaj\u0105ce z zalece\u0144 dot. niepe\u0142nosprawno\u015bci w \u0142\u0105cznym wymiarze godzinowym 960 godzin typ B projektu. Rozwijane b\u0119d\u0105 kompetencje kluczowe \u0142\u0105cznie 100 godzin zaj\u0119\u0107. Planuje si\u0119 tak\u017ce podniesienie kompetencji kadry przedszkolnej, w tym w obszarze pedagogiki specjalnej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DOBROCZYNNE \"RES SACRA MISER\" W OLKUSZU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oferty Przedszkola Terapeutycznego w Bukownie w zakresie wsparcia dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i jego rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "326794.39", "WARTOSC": "502760.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i rozbudowa obiektu filii MOK i MBP w BukownieZakres projektu obejmuje:Zadanie 1. Koszty przygotowawcze.Dzia\u0142anie 1.1. Opracowanie analizy finansowoekonomicznej.Zadanie 2. Modernizacja filii MOK i MBP w Podlesiu.Dzia\u0142anie 2.1 Roboty budowlane cz\u0119\u015bci istniej\u0105cejDzia\u0142anie 2.2 Roboty budowlane cz\u0119\u015bci dobudowywanejDzia\u0142anie 2.3 Wyposa\u017cenieDzia\u0142anie 2.4 Zagospodarowanie terenuZadanie 3. Nadz\u00f3r inwestorskiDzia\u0142anie 3.1 Inspektor nadzoru PodlesieZadanie 4. Zarz\u0105dzanie projektem i promocja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowaniaDzia\u0142anie 4.1 Zewn\u0119trzne zarz\u0105dzanie projektem i tablica informacyjnopami\u0105tkowaPrzebudowa obiektu filii MOK i Miejskiej Biblioteki Publicznej w Bukownie dzielnica Podlesie przy ul. Olkuskiej 8.Istniej\u0105cy obiekt zostanie rozbudowany o: pomieszczenie sanitariat\u00f3w na parterze ok. 30 m2 pomieszczenia na parterze dla cel\u00f3w kultury, realizowanych przez MOKBudynek b\u0119dzie termomodernizowany utrzymanie ogrzewania gazowego. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 skierowana b\u0119dzie przede wszystkim do dzieci, a skupia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na \u0142\u0105czeniu tradycji regionalnej z mo\u017cliwo\u015bciami, jakie daj\u0105 nowoczesne technologie. Mieszka\u0144cy poprzez kreatywne dzia\u0142ania kulturowe, poznawa\u0107 b\u0119d\u0105 obszar, w kt\u00f3rym \u017cyj\u0105 dotyczy\u0107 to b\u0119dzie i tradycji, i \u015brodowiska naturalnego znaczna ilo\u015b\u0107 teren\u00f3w le\u015bnych w otoczeniu Podlesia. Dzi\u0119ki zakupowi wyposa\u017cenia, mo\u017cliwe b\u0119dzie organizowanie szkole\u0144 i innych wydarze\u0144 o charakterze kulturowym.W pkt. Q ze wzgl\u0119du na brak miejsca w formularzu wniosku umieszczono zapisy dotycz\u0105ce: zestawienie zmian parametr\u00f3w u\u017cytkowych obiektu kultury; rozwi\u0105zania architektoniczne i techniczne zastosowane w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA BUKOWNO", "TYTUL": "Gruntowna modernizacja obiektu kultury przy ulicy Olkuskiej 8 w Bukownie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699411.80", "WARTOSC": "1999308.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz", "OPIS": "Celem jest powr\u00f3t b\u0105d\u017a wej\u015bcie na rynek pracy 60 kobiet lub m\u0119\u017cczyzn po okresie opieki nad dzieckiem do lat 3 z gminy i miasta Olkusz i gminy Bukowno przez zabezpieczenie opieki nad dzieckiem w formie otwartego \u017c\u0142obka w Olkuszu dla co najmniej 60 dzieci w okresie od 2 I 2017 r. do 31 XII 2018 r., trwa\u0142o\u015b\u0107 do 31 XII 2021 r. Wsparcie dla rodzic\u00f3w do 12 m-cy, przy za\u0142o\u017ceniu powrotu/wej\u015bcia na rynek pracy w czasie trwania wsparcia, nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektu. Projekt skierowany jest do os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy/wchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105cych dotychczas na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim/wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105cych, niepe\u0142nosprawnych lub posiadaj\u0105cych niepe\u0142nosprawne dziecko. W projekcie zapewniona zostanie opieka dla dzieci w wieku od 1 do 3 roku \u017cycia w postaci \u017c\u0142obka otwartego 5 dni w tygodniu przez 12h dziennie \u2013godziny dostosowane do godzin pracy rodzic\u00f3w. Plac\u00f3wka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi zgodnie ze standardami jako\u015bci opieki i wspierania rozwoju dzieci do lat 3. W adaptowanych na ten cel pomieszczeniach (ok. 300 m kw) zgodnie z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego, opartego na 8 regu\u0142ach, powstan\u0105 sale zabaw ze strefami , sala do odpoczynku, miejsce do spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w, szatnia, WC dla dzieci i personelu oraz pok\u00f3j socjalny. W pe\u0142ni wyposa\u017cona zostanie kuchnia, bezpieczny plac zabaw. Zatrudniona wykwalifikowana kadra, zakupione pomoce dydaktycznych, meble, zabawki i wyposa\u017cenie, by warunki by\u0142y jak najbardziej zbli\u017cone do domowych. Rezultat: powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy 60 os\u00f3b, kt\u00f3re pogodz\u0105 \u017cycie rodzinne z zawodowym dzi\u0119ki zapewnieniu instytucjonalnej opieki, w tym10 bezrobotnych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajdzie prac\u0119 lub za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek lub b\u0119dzie mia\u0142o status poszukuj\u0105cego pracy i 50 os\u00f3b powr\u00f3ci do pracodawcy lub wznowi dzia\u0142alno\u015b\u0107 zarobkow\u0105. Efekt-otwarty \u017c\u0142obek z 30 miejscami.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU O\u015aWIATY WYCHOWANIA I SPORTU FROWIS", "TYTUL": "Olkuskie Smerfy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2200990.80", "WARTOSC": "2589400.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz", "OPIS": "P dotyczy rozwoju opieki d\u0142ugoterminowej w dziedzinach priorytet. tj. onkologii, geriatrii, ze sczeg. uwzgl. uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i oddechowego, kostnostawowomi\u0119\u015bniowego i neurologii ze wzgl. na problemy char. dla powiatu olkuskiegona podst. diagnozy w formie zdeinstytucjonalizowanejutworzenie nowych miejsc opieki medycznej w formie DDOM Centrum Medycznego Ska\u0142ka15 miejsc dec. o wydzielniu jednostki z Centrm: Zarz\u0105dzenie Dyrektora nr 12018. P zak\u0142ada wsparcie dla os\u00f3b niesamodz zg. z def w Regulaminie konkursu i ich opiekun\u00f3w w formie DDOM, kt\u00f3ry zapewnia opiek\u0119 med. po\u0142\u0105czon\u0105 z kontynuacj\u0105 terapii i procesem usprawniania w zakresie funkcjonalnym oraz proces\u00f3w poznawczych. Zak\u0142ada si\u0119 stworzenie 15 miejsc dla os\u00f3b niesamodzielnych . W okresie realizacji projektu P us\u0142ugami obj\u0119tych zostanie w sumie min 60 os\u00f3b niesam. oraz min. 60 opiekun\u00f3w nieform. zamieszka\u0142ych na terenie Gmin Bukowno, Boles\u0142aw, Klucze, Olkusz w powiecie olkuskim, woj. ma\u0142opolskie. Udzielane wsparcie b\u0119dzie zgodne z za\u0142 15 i 16 do Regulam. Konkursu i b\u0119dzie przyczynia\u0107 si\u0119 do wprowadzeniazwi\u0119kszenia us\u0142ug \u015bw. na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. W DDOM zostanie zapewniona opieka med w war. zbli\u017conych do domowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE SKA\u0141KA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Bukownie-Centrum Medyczne Ska\u0142ka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2140633.76", "WARTOSC": "2518392.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie Gmin Boles\u0142aw, Bukowno, Olkusz, Klucze poprzez utworzenie dla 40 BO (23K, 17M) dziennego o\u015brodka opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zapewnienie im us\u0142ug opieku\u0144czo-piel\u0119gnacyjnych oraz aktywizuj\u0105co-usprawniaj\u0105cych jak r\u00f3wnie\u017c wsparcie 40 opiekun\u00f3w faktycznych/rodzin poprzez us\u0142ugi wspomagaj\u0105ce. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w gmin Boles\u0142aw, Bukowno, Olkusz, kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej podstawowej czynno\u015bci dnia codziennego oraz ich opiekun\u00f3w faktycznych. W ramach projektu planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 dzia\u0142aniami 40 os\u00f3b w tym Kobiety i M\u0119\u017cczyzn. Plac\u00f3wka b\u0119dzie oferowa\u0107 opiek\u0119 w ci\u0105gu dnia, w tym posi\u0142ki, rehabilitacj\u0119, zaj\u0119cia kulturalno- o\u015bwiatowe, terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105 grupow\u0105 i indywidualn\u0105 dla podtrzymywania kondycji psychofizycznej, psychoterapi\u0119 i wsp\u00f3lne z innymi osobami starszymi sp\u0119dzanie wolnego czasu. Wszystkie zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 pod opiek\u0105 do\u015bwiadczonych specjalist\u00f3w - pracownik\u00f3w socjalnych, terapeut\u00f3w zaj\u0119ciowych, fizykoterapeut\u00f3w. Ponadto Osoby otrzymaj\u0105 wsparcie zapewniaj\u0105ce utrzymanie optymalnego stanu psychofizycznego, podtrzymania samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci w celu przeciwdzia\u0142ania pog\u0142\u0119bienia si\u0119 dysfunkcji zwi\u0105zanych z procesem starzenia si\u0119 i/ lub niepe\u0142nosprawno\u015bci. Dodatkowo projekt zak\u0142ada wsparcie dla rodzin/opiekun\u00f3w faktycznych senior\u00f3w poprzez szkolenia, poradnictwo, informowanie, wsparcie psychologiczne.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO - HANDLOWA \"DADAK\" URSZULA MAJOCHA", "TYTUL": "\u201eSENIOR Z PASJ\u0104\u201d- dzienna opieka i aktywizacja os\u00f3b niesamodzielnych w Laskach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "224021.04", "WARTOSC": "224021.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SPORT PRODUKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Sport Produkt Sp\u00f3\u0142ka z Ograniczon\u0105 Odpowiedzialno\u015bci\u0105 - dotyczy wsparcia w zakresie utrzymania p\u0142ynno\u015bci finansowej, oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami spowodowanymi wyst\u0105pieniem epidemii COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.7}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "431194.14", "WARTOSC": "746824.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup aparatury medycznej:1. Zakup aparatu USG dla pracowni USG w Wolbromiu2. Zakup aparatu USG dla poradni ginekologicznej w Bukownie3. Zakup kolposkopu dla poradni ginekologicznej w Wolbromiu4. Zakup pistoletu wielokrotnego u\u017cytku do biopsji wraz z zestawem startowym dla poradni urologicznej w poradni w Wolbromiu5. Zakup aparatu do krioterapii do poradni ginekologicznej w Wolbromiu6. Zakup kolonoskopu dla pracowni endoskopii w Wolbromiu7. Zakup wyposa\u017cenia ambulatoryjnej rehabilitacji kardiologicznej opieka dzienna dla poradni w Wolbromiuoraz:8. Monta\u017c pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w Zarzeczu jako infrastruktura towarzysz\u0105ca9. Zakup sprz\u0119tu IT i oprogramowania dla poradni w Wolbromiu oraz fili w Zarzeczu, Bukownie, \u0141obzowie i D\u0142u\u017ccu wy\u0142\u0105cznie jako element szerszego projektuZakupiona w ramach projektu aparatura medyczna b\u0119dzie innowacyjna, energooszcz\u0119dna, bezawaryjna, ma\u0142o inwazyjna oraz wydajna, co pozwoli na przeprowadzenie koniecznych bada\u0144 u znacznie wi\u0119kszej liczby pacjent\u00f3w, w kr\u00f3tszym czasie i bez konieczno\u015bci ich powtarzania. Ponadto b\u0119dzie posiada\u0107 najwy\u017cszy standard jako\u015bci wykonywanych bada\u0144 i pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 ilo\u015b\u0107 parametr\u00f3w bada\u0144.Wnioskodawca przyj\u0105\u0142 rozwi\u0105zania zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie diagnostyki oraz rehabilitacji kardiologicznej. Planowane do wymianyzakupu wyroby medyczne charakteryzuj\u0105 optymaln\u0105 relacj\u0105 jako\u015bci do ceny. Zakup nowoczesnej aparatury medycznej odpowiada w spos\u00f3b jednoznaczny na potrzeby i problemy wskazane w pkt. C.1.Nazwa wska\u017anika:1. Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych: 1 2. Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej: 560 849,99 z\u01423. Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi Cl36: 5306144. Liczba os\u00f3b leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem: 27 000,00", "BENEFICJENT": "MIEJSKO GMINNE CENTRUM MEDYCZNE ,,WOL-MED\" SP\u00d3\u0141KA Z .O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych w Miejsko Gminnym Centrum Medycznym WOL-MED", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "118547.46", "WARTOSC": "118547.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE SKA\u0141KA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla CENTRUM MEDYCZNE SKA\u0141KA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.48}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-10", "DATA_START": "2016-07-15", "DOFINANSOWANIE": "114954.32", "WARTOSC": "234704.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu rozw\u00f3j firmy Arkop przez dalsze rozwijanie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, a w efekcie zwi\u0119kszenie udzia\u0142u przychod\u00f3w pochodz\u0105cych z eksportu. Projekt polega na opracowaniu i wdro\u017ceniu strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej kt\u00f3ra zak\u0142ada zwi\u0119kszeniem aktywno\u015bci na wybranych rynkach zagranicznych, na kt\u00f3rych przedsi\u0119biorca jest ju\u017c aktywny tj. Niemcy, Francja, Brazylia, Tajlandia i Zjednoczone Emiraty Arabskie. Planowane dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu: Udzia\u0142 w imprezach targowo wystawienniczych zorientowanych na rynki zagraniczne \u2013 wynajem, budowa i obs\u0142uga stoiska wystawienniczego (o profilu bran\u017cowym posiadaj\u0105cych charakter mi\u0119dzynarodowy). Doradztwo w zakresie opracowania strategii/planu dzielno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. Opracowanie koncepcji marki /wizerunku przedsi\u0119biorstwa na wybranym rynku zagranicznym. Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 w najwi\u0119kszych na wybranych rynkach docelowych targach bran\u017cowych: SPACE, Francja, EUROTIER, Hanower/Niemcy, AGRA ME, Dubaj/Zjednoczone Emiraty Arabskie, VIV ASIA, Tajlandia, HORTITEC 2017, Brazylia. Przedmiotem eksportu s\u0105 dodatki paszowe w tym Tlenek Cynku paszowy i Chelaty paszowe oraz nawozy w tym Chelaty na bazie EDTA i DTPA. Planowane wydatki: wynaj\u0119cie powierzchni wystawienniczej od organizatora targ\u00f3w z zabudow\u0105 standardow\u0105, zakwaterowanie 3 uczestnik\u00f3w targ\u00f3w, diety dla 3 uczestnik\u00f3w targ\u00f3w, podr\u00f3\u017c 3 uczestnik\u00f3w targ\u00f3w, wpis do katalogu targowego / op\u0142ata rejestracyjna (nie dotyczy Eurotier, AGRA ME), transport eksponat\u00f3w (nie dotyczy AGRA ME, VIV ASIA, HORTITEC), op\u0142ata marketingowa (obligatoryjna)/Marketing Pakiet/ Pakiet Wystawcy (dotyczy targ\u00f3w EUROTIER), us\u0142ugi w zakresie obs\u0142ugi technicznej powierzchni wystawienniczej (nie dotyczy AGRA ME), auma (op\u0142ata obligatoryjna) (dotyczy EUROTIER), pod\u0142\u0105czenie pr\u0105du, op\u0142ata cz\u0142onkowska (dotyczy EUROTIER), opracowanie strategii, opracowanie koncepcji marki/wizerunku przedsi\u0119biorstwa na wybranych rynkach zagranicznych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO \"ARKOP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwa szans\u0105 na rozw\u00f3j eksportu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "45953.36", "WARTOSC": "101106.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu i wdro\u017ceniu strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej firmy GRZANPOL Sp\u00f3\u0142ka jawna na rynku niemieckim i holenderskim. Zaplanowane dzia\u0142ania dotycz\u0105 udzia\u0142u w targach maj\u0105cych na celu pozyskanie klient\u00f3w i kontrahent\u00f3w zaawansowanych technologicznie sznurk\u00f3w elastycznych. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c przeprowadzenie doradztwa w zakresie strategii dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz doradztwa wizerunkowomarketingowego, oraz uzyskanie certyfikat\u00f3w potwierdzaj\u0105cych dopuszczenie produkt\u00f3w do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105. W wyniku realizacji projektu wprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zmiany w strukturze organizacyjnej firmy umo\u017cliwiacie stworzenie Dzia\u0142u eksportu.", "BENEFICJENT": "GRZANPOL ARKADIUSZ GRZANKA, JOANNA \u015aL\u0118ZAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwa GRZANPOL Sp\u00f3\u0142ka jawna na rynkach niemieckim i holenderskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216053.00", "WARTOSC": "254180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest poprawa zdrowia dzieci w wieku szkolnym nara\u017conych na progresj\u0119 wad postawy ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem wyst\u0119powania skoliozy oraz innych dysfunkcji uk\u0142adu kostnego poprzez wprowadzenie stosownej profilaktyki i rehabilitacji na terenie trzech powiat\u00f3w : krakowskiego, chrzanowskiego i olkuskiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w\u015br\u00f3d 13 powiat\u00f3w o najwy\u017cszym odsetku os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w latach 20192021. Do projektu przyst\u0105pi 6 szk\u00f3\u0142 z gminy Krzeszowice powiat Krakowski, 8 szk\u00f3\u0142 \u0142\u0105cznie z Libi\u0105\u017ca i Chrzanowa powiat chrzanowski oraz 2 szko\u0142y z Bukowna powiat olkuski. Zgodnie z Regionalnym Programem Zdrowotnym Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego do grupy docelowej projektu wytypowano dziewczynki w wieku 10 i 12 lat lat w roku 2019 rocznik 2007 i 2009, w roku 2020 rocznik 2008 i 2010, w roku 2021 rocznik 2009 i 2011 oraz ch\u0142opc\u00f3w w wieku 13 i 14 lat w roku 2019 rocznik 2005 i 2006, w roku 2020 rocznik 2007, w roku 2021rocznik 2008. , kt\u00f3re w roku badania b\u0119d\u0105 rocznikowo odpowiada\u0107 powy\u017cszym grupom wiekowym, przy uwzgl\u0119dnieniu badania tylko jednego rocznika ch\u0142opc\u00f3w w latach szkolnych 20182019. Na przestrzeni lat 20192021 wsparciem badania skriningowego zostanie obj\u0119ta grupa 2120 dzieci. Wykonanych zostanie 2357 bada\u0144.. Realizacja projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie : badania przesiewowe w kierunku wad postawy, zaj\u0119cia grupowe z zakresu gimnastyki korekcyjnej, indywidualne zaj\u0119cia rehabilitacyjne, badania radiologiczne w uzasadnionych przypadkach, prozdrowotne dzia\u0142ania edukacyjne . Celem szczeg\u00f3lny b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci wad rozwojowych postawy u 10 dzieci z zak\u0142adanej populacji w projekcie, wzrost poziomu wiedzy u co najmniej 50 dzieci uczestnicz\u0105cych w projekcie na temat wad postawy i u co najmniej 60 ich rodzic\u00f3w oraz u co najmniej 90 higienistek szkolnychpiel\u0119gniarek ze wskazanych w projekcie szk\u00f3\u0142. \u015awiadczenia zdrowotne b\u0119d\u0105 udzielane kompleksowo, z zachowaniem dogodnej dost\u0119pno\u015bci dla uczestnik\u00f3w", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI NARZ\u0104DU RUCHU KRZESZOWICE", "TYTUL": "Wykrywanie wad postawy u dzieci w wieku szkolnym na terenie powiatu krakowskiego , chrzanowskiego i olkuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "842065.08", "WARTOSC": "999128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu zaplanowanym do 31.05.2021r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna min. 44 z 55 m\u0142odych os\u00f3b (tj. 15 do 29 r.\u017c.), biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych projektem (dalej GOP, wskazanych w cz. 1.8) woj.ma\u0142opolskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON oraz osoby z kategorii NEET, przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawod. i spo\u0142ecznych, umo\u017cliwienie zdobycia kwalifikacji przez min. 70% UP i/lub do\u015bw. zawod. przez min. 80%UP bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach, wspieranie postaw przedsi\u0119biorczych u min 11UP prowadz\u0105cych do utworzenia min 11 nowych trwa\u0142ych miejsc pracy (tj. min. 11 mikroprzedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych przez min. 12 miesi\u0119cy), w ramach programu aktywizacji w oparciu o model mentoringu (PI-PWP Mentoring), przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego poziomu wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zawodowej.UP zrealizuj\u0105 program wynikaj\u0105cy z opr.dla i przy ich udziale IPD, tj. program obejmuj\u0105cy:szkolenia [24UP] i sta\u017ce [24UP] w \u015brodowisku zawodowym, podnosz\u0105ce ich kompetencje i/lub kwalifikacje zawod.szkolenia i doradztwo poszerzaj\u0105ce i ugruntowuj\u0105ce wiedz\u0119 niezb. do prowadzenia firmy [14UP], wsparcie JDI oraz wsparcie pomostowe (szkoleniowo-doradcze) [min.11UP]44 UP otrzyma opiek\u0119 i wsparcie mentora zgodnie z za\u0142.PI-PWP Mentoring [Zad.5], a na poszczeg.etapach-wsparcie doradcy zawod., po\u015brednika pracy,w przypadku sta\u017cyst\u00f3w-opiekuna praktyk, a w zakresie zale\u017cnym od ind. potrzeb UP/ON: asystenta ON, prawnika (\u015br. w\u0142asne JMM)UP kt\u00f3rzy za\u0142o\u017c\u0105 firm\u0119 - otrzymaj\u0105 wsparcie doradc\u00f3w specjalist.(anio\u0142\u00f3w biznesu).Okres realizacji projektu: 01/09/2019-31/05/2021.", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "Wystartuj z POWER-em!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1741260.51", "WARTOSC": "2852310.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Realizacja Projektu ma za zadanie rozwi\u0105zanie w okre\u015blonym stopniu problemu dotycz\u0105cego niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego na profilaktyczne badania mammograficzne (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie jest najs\u0142abiej przebadanym ze wszystkich wojew\u00f3dztw w Polsce). Wynika to m.in. z du\u017cego rozproszenia populacji (ponad po\u0142owa kobiet kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do udzia\u0142u w programie mieszka na wsi), kt\u00f3ra cz\u0119sto nie ma mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z pobliskiego stacjonarnego mammografu, braku elementarnej wiedzy dotycz\u0105cej programu oraz braku koordynacji wysy\u0142ki zaprosze\u0144 do uczestniczek programu. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119: - identyfikacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z poszczeg\u00f3lnymi gminami, wszystkich kobiet na danym obszarze obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi w zindywidualizowanej bazie danych celem dok\u0142adnego pomiaru danych statystycznych, - przygotowanie w porozumieniu z NFZ harmonogramu pobyt\u00f3w mammobus\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych gminach, - zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 mammograficznych poprzez przyjazd mammobusu z cyfrowym aparatem do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy po 5 dni w roku, - przygotowanie zaprosze\u0144, plakat\u00f3w i ulotek zach\u0119caj\u0105cych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w programie, - wysy\u0142anie zaprosze\u0144 do jak najwi\u0119kszej liczby kobiet w danej gminie co najmniej 2 razy w roku, - rozdysponowanie plakat\u00f3w oraz ulotek informacyjnych m.in do so\u0142ectw, w aptekach oraz plac\u00f3wkach religijnych, - aktywizowanie lokalnych POZ-et\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 podr\u0119cznego przewodnika dla lekarzy dotycz\u0105cego problematyki raka piersi oraz zaanga\u017cowanie piel\u0119gniarek \u015brodowiskowych do bezpo\u015bredniego kontaktu z kobietami zakwalifikowanymi do udzia\u0142u w programie, - zorganizowanie pracy call center w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji uczestniczek programu, - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z du\u017cymi zak\u0142adami pracy i organizacj\u0119 bada\u0144 mammograficznych podczas bada\u0144 okresowych, - przygotowywanie co roku analizy podsumowuj\u0105cej prace.", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Projekt zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat do populacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi prowadzonego metod\u0105 mammografii przesiewowej na terenach wiejskich i ma\u0142omiasteczkowych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1307.2306395348837, "v": "13,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1307,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 742.8003498062019, "v": "7,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 383.78750096899216, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 51.28523449612402, "v": "529,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 45.25206589147287, "v": "467,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 29.68849903100776, "v": "306,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 26.992060077519373, "v": "278,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 16.223016472868217, "v": "167,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.50925, "v": "56,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.229032945736433, "v": "43,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2054476744186047, "v": "12,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Technika", "value": 0.25818217054263565, "v": "2,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 945.5997335271315, "v": "9,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "945,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 624.7456259689923, "v": "6,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 234.53360949612403, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 41.477588178294575, "v": "428,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 34.62676162790697, "v": "357,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8.228272286821706, "v": "84,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.949794573643411, "v": "20,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.038081395348837206, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 864.2261792635659, "v": "8,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "864,23 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 497.78566182170545, "v": "5,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 438.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 136.42155620155037, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 73.53965213178294, "v": "758,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 61.311848837209304, "v": "632,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 42.87463953488373, "v": "442,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 41.024950581395345, "v": "423,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.81200484496124, "v": "90,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.4532257751937985, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 1.002639534883721, "v": "10,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 754.330480620155, "v": "7,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 146.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "754,33 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "383.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "720.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 694.0587432170541, "v": "7,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 149.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32.84033914728682, "v": "338,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 27.431398255813956, "v": "283,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 480.5457083333333, "v": "4,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "480,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 385.2813963178295, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 92.35733527131782, "v": "953,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.9069767441860463, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 439.19109011627904, "v": "4,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "439,19 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 382.35726841085267, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.462262596899226, "v": "200,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 19.44286918604651, "v": "200,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9.4690503875969, "v": "97,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8.45963953488372, "v": "87,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Handel", "value": 248.5039176356589, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 1590.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "248,50 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "29212.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20600.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 248.5039176356589, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 1590.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 206.38021511627906, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "206,38 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 85.37821027131781, "v": "881,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 31.05426550387597, "v": "320,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29.670968023255817, "v": "306,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19.523975775193794, "v": "201,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 17.393293604651163, "v": "179,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 14.857906976744186, "v": "153,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5.67941472868217, "v": "58,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.437657945736434, "v": "14,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9708333333333333, "v": "10,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.41368895348837215, "v": "4,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 164.83994282945736, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "164,84 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 80.48449612403101, "v": "830,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 67.00566860465116, "v": "691,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.186988372093023, "v": "167,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.1627897286821705, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 81.29358430232558, "v": "838,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "81,29 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 68.2671046511628, "v": "704,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13.026479651162793, "v": "134,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38.691444767441865, "v": "399,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "38,69 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 30.62315988372093, "v": "316,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4.086240310077519, "v": "42,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.054263565891473, "v": "21,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1.755813953488372, "v": "18,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.1719670542635659, "v": "1,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33.29220348837209, "v": "343,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "33,29 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26.56146124031008, "v": "274,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.8626017441860467, "v": "29,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1.930156007751938, "v": "19,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 431.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.9689922480620154, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.9689922480620154, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 20.635743217054262, "v": "212,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,64 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "61.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 20.635743217054262, "v": "212,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20.602312984496127, "v": "212,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,60 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18.544537790697678, "v": "191,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.8333333333333334, "v": "8,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.5232558139534884, "v": "5,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.3864341085271318, "v": "3,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 206.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.28510077519379845, "v": "2,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.029651162790697676, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19.65161434108527, "v": "202,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,65 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 18.915972868217054, "v": "195,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.43097868217054264, "v": "4,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.30466279069767443, "v": "3,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.76914534883721, "v": "90,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,77 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.253604651162791, "v": "43,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.19910949612403, "v": "43,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2028478682170543, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.11358333333333334, "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 7.077295542635659, "v": "73,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,08 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "61.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 7.077295542635659, "v": "73,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5.9121124031007755, "v": "61,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,91 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.9121124031007755, "v": "61,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2.9480872093023254, "v": "30,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,95 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.9480872093023254, "v": "30,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.7785697674418605, "v": "8,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,78 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "19.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1587.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.7785697674418605, "v": "8,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 0.38372093023255816, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,38 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "972.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 0.38372093023255816, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.27795251937984494, "v": "2,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,28 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.19723546511627907, "v": "2,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 448.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.08071705426356589, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.17680038759689923, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.17680038759689923, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}