{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Wolbrom", "ludnosc": 23111, "budzet": {"dochody": "111,30 mln z\u0142", "wydatki": "104,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,45 mln z\u0142", "wydatki": "2,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "5,95 mln z\u0142", "dotacje_ue": "77,12 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "30,93 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "21,76 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "1,19 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,08 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,37 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-12-19", "DOFINANSOWANIE": "19267372.47", "WARTOSC": "31144069.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "OBWODNICA WOLBROMIA od ul. Miechowskiej do ul. Skalskiej realizowana jest w podziale na dwa zadania: Zadanie 1: od ul. Brzozowskiej do ul. Miechowskiej Zadanie 2: od ul. Skalskiej do ul. BrzozowskiejZadanie 1: od ul. Brzozowskiej do ul. Miechowskiej budowa nowego przebiegu DW 783 na odcinku oko\u0142o 1,049 km, rozbudowa DW 783 na odcinku 237 mb budowa i przebudowa rond, budowa dr\u00f3g serwisowych, przebudowa, budowa i rozbi\u00f3rka zjazd\u00f3w indywidualnych i publicznych, row\u00f3w, przepust\u00f3w budowa ekran\u00f3w akustycznych, barier drogowych, przebudowa i budowa infrastruktury technicznej Podstawowe parametry uk\u0142adu drogowego: Kategoria: droga wojew\u00f3dzka Klasa techniczna: G, pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa: Vp 5060 kmh, szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu: 3,50 m, szeroko\u015b\u0107 jezdni: 7,00 m, szeroko\u015b\u0107 chodnika: 2,0 2,50 m; kategoria ruchu: KR4; dopuszczalne obci\u0105\u017cenie: 115 kNo\u015b.Zadanie 2: od ul. Skalskiej do ul. Brzozowskiej budowa dwupasowej drogi klasy G na odcinku oko\u0142o 2,663 km wraz z budow\u0105 poboczy tej drogi, budowa skrzy\u017cowa\u0144 typu ma\u0142e rondo przebudowa DW nr 794 na odcinku 97 mb i drogi gminnej nr 120587K budowa chodnik\u00f3w, budowa i przebudowa zjazd\u00f3w publicznych i indywidualnych, row\u00f3w, przepust\u00f3w budowa ekranu akustycznego, systemu odwodnienia drogi, o\u015bwietlenia ulicznego, przebudowa infrastruktury technicznejZastosowane w projekcie elementy podnosz\u0105ce bezpiecze\u0144stwo w ruchu ko\u0142owym, pieszych i rowerzyst\u00f3w standardowe i ponad standardowe: oznakowanie grubowarstwowe, chemoutwardzalne oznakowanie kraw\u0119dziowe wibroakustyczne kocie oczka typu ci\u0119\u017ckiego drogi serwisowe kostka integracyjna na przej\u015bciach dla pieszych obni\u017cony kraw\u0119\u017cnik na przej\u015bciach dla pieszychSzczeg\u00f3\u0142owa charakterystyka projektu zosta\u0142a opisana w pkt. Q", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Obwodnica Wolbromia - od ul. Miechowskiej do ul.Skalskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 833.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "15812816.28", "WARTOSC": "30717183.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Projekt jest realizowany na obszarze aglomeracji Wolbrom o wielko\u015bci 18.186 RLM. Zakres Projektu obejmuje przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Wolbromiu w zakresie zwi\u0119kszenia przepustowo\u015bci z 14.300 RLM do 18.000 RLM oraz poprawy jako\u015bci oczyszczonych \u015bciek\u00f3w szczeg\u00f3lnie w zakresie biogen\u00f3w. Dodatkowo w ramach Projektu przewidziano koszty obs\u0142ugi: nadz\u00f3r budowlany, promocja i koszty JRP.", "BENEFICJENT": "WOLBROMSKI ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W, KANALIZACJI, GOSPODARKI KOMUNALNEJ I MIESZKANIOWEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa (modernizacja) oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Wolbromiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 684.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5985676.17", "WARTOSC": "10985699.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Charakterystyka projektu: 1. Termomodernizacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Go\u0142aczewach: wymiana okien 22 szt. i drzwi 5 szt., ocieplenie budynku, ocieplenie stropodachu, przebudowa instalacji c.w.u., CO, przebudowa kot\u0142owni oraz monta\u017c 2 kot\u0142\u00f3w gazowych o \u0142\u0105cznej mocy 140 kW, monta\u017c 3 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, monta\u017c 48 szt. paneli fotowoltaicznych. 2.Termomodernizacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Wierzchowisku: wymiana okien 68 szt. i drzwi 4 szt., ocieplenie budynku, wymiana pokrycia dachowego, przebudowa instalacji c.w.u., CO, monta\u017c 5 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, monta\u017c 48 szt. paneli fotowoltaicznych 3. Termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej w \u0141obzowie: wymiana okien 22 szt., ocieplenie budynku, przebudowa instalacji c.w.u., CO, przebudowa kot\u0142owni oraz monta\u017c 2 kot\u0142\u00f3w gazowych kondensacyjnych o mocy znamionowej 45 kW ka\u017cdy, monta\u017c 2 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, monta\u017c 24 szt. paneli fotowoltaicznych 4. Termomodernizacja Gimnazjum nr 4 w Wolbromiu: wymiana okien 168 szt. i drzwi 10 szt., ocieplenie budynku, przebudowa instalacji c.w.u., CO, monta\u017c kot\u0142a gazowego kondensacyjnego o mocy 400 kW, monta\u017c 5 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, monta\u017c 48 szt. paneli fotowoltaicznych 5. Szko\u0142a Podstawowa nr 1 w Wolbromiu: wymiana okien 33 szt. i drzwi 3 szt., termomodernizacja, przebudowa instalacji c.w.u., CO, przebudowa kot\u0142owni oraz monta\u017c kot\u0142a gazowego kondensacyjnego o mocy 246 kW, monta\u017c 5 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, monta\u017c 41 szt. paneli fotowoltaicznych. 6. Szko\u0142a Podstawowa w Che\u0142mie: wymiana okien 9 szt. i drzwi 3 szt., termomodernizacja, przebudowa instalacji c.w.u., CO, monta\u017c 2 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, monta\u017c 24 szt. paneli fotowoltaicznych. 7. Szko\u0142a Podstawowa w K\u0105pielach Wielkich: wymiana okien 38 szt. i drzwi 10 szt., termomodernizacja, przebudowa instalacji c.w.u., CO, przebudowa kot\u0142owni oraz monta\u017c 2 kot\u0142\u00f3w gazowych kondensacyjnych o mocy \u0142\u0105cznej 100 kW, monta\u017c 3 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych,monta\u017c 24 szt. paneli fotowoltaicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLBROM", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Wolbrom wraz z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 258.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3930250.78", "WARTOSC": "6499505.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa drogi do Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej specjalnej Strefy Ekonomicznej Krakowskiego Parku Technologicznego w Wolbromiu i w jej obszarze. Przedmiotem niniejszej inwestycji jest budowa drogi i infrastruktury towarzysz\u0105cej w kierunek p\u00f3\u0142noc po\u0142udnie na dzia\u0142kach nr 4970568 i 4970574 obr. 0001 j.ew. 1212074 Wolbrom M oraz w kierunek wsch\u00f3d zach\u00f3d na dzia\u0142kach nr 4970568, 4970572, 4970502, 5304, 5303 obr. 0001 j.ew. 1212074 Wolbrom M oraz budowa kabla zasilaj\u0105cego o\u015bwietlenie uliczne na dz. 5304, 5303, 5302, 5301 obr. 0001 j.ew. 1212074 Wolbrom M; budowa kanalizacji opadowej z rowem odwadniaj\u0105cym drog\u0119 wraz w wykonaniem zbiornika retencyjnego na dz. nr: 4970568, 4970574, 49702, 49712, 49718 obr. 0001 j.ew. 1212074 Wolbrom M i odprowadzeniem do rowu na dz. 45966 obr. 0001 j.ew. 1212074 Wolbrom M.Projekt swoim zakresem obejmuje budow\u0119 zjazdu publicznego wraz z przebudow\u0105 drogi wojew\u00f3dzkiej na odcinku o d\u0142ugo\u015bci 177 mb w rejonie skrzy\u017cowania wykonanie poszerzenia drogi wojew\u00f3dzkiej o pas do skr\u0119tu w lewo. Odwodnienie drogi za po\u015brednictwem kanalizacji deszczowej o \u015brednicy fi 600, 400, 300. Budow\u0119 rowu przydro\u017cnego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 475,5 m, przebudow\u0119 istniej\u0105cego rowu o d\u0142ugo\u015bci 109 m, wykonanie drena\u017cu na odcinku o d\u0142ugo\u015bci 709,25 m oraz zbiornika retencyjnego. Nowo powsta\u0142a droga posiada przekr\u00f3j jednojezdniowy, dwupasowy o szeroko\u015bci pasa ruchu 3,25 m na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci 730,48 m. Wzd\u0142u\u017c jezdni zaprojektowano chodnik o szeroko\u015bci 2 m oraz o\u015bwietlenie uliczne wyposa\u017cone w nowoczesne, energooszcz\u0119dne oprawy LED.Budowa drogi do strefy ekonomicznej wp\u0142ynie znacz\u0105co na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego. Przebudowa skrzy\u017cowania z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 783 zak\u0142ada wykonanie lewoskr\u0119tu z pasem \u015brodkowym i azylami. Na ca\u0142ym odcinku zostanie wykonany chodnik dla pieszych wraz z nowoczesnym o\u015bwietleniem ulicznym wyposa\u017conym w energooszcz\u0119dne oprawy o\u015bwietleniowe.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLBROM", "TYTUL": "Budowa drogi do Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej w Wolbromiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3804250.87", "WARTOSC": "4475589.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie u 1057 uczni\u00f3w (530K, 527M) 5 szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz 4 szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych Gminy Wolbrom kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w obszarach TIK oraz matematyczno-przyrodniczych poprzez organizacje zaj\u0119\u0107 z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych z wykorzystaniem metody eksperymentu, narz\u0119dzi TIK oraz e-learningu przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z programowania, jak r\u00f3wnie\u017c podniesienie kompetencji u 64 nauczycieli (51K; 13M) w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi oraz technologii informacyjnych i komunikacyjnych, nauczania w obszarze przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pracy metod\u0105 eksperymentu w okresie 05.2017 \u2013 04.2019. Zadania: W ramach projektu przewidziano wsparcie dla nauczycieli w postaci stworzenia sieci wsp\u00f3\u0142pracy na terenie gminy Wolbrom oraz podniesienie ich kompetencji w zakresie wykorzystywania nowoczesnych metod nauczania (metoda eksperymentu) oraz narz\u0119dzi TIK. Utworzenie na terenie Gminy Wolbrom czterech mobilnych pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych (biologiczna, chemiczna, fizyczna, geograficzna), doposa\u017cenie szkolnych pracowni matematycznych oraz wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia TIK. W ramach projektu uczniowie otrzymaj\u0105 wsparcie w ramach podnoszenia kompetencji kluczowych z zakresu matematyczno- przyrodniczego oraz nauk\u0119 programowania. Wdro\u017cone zostan\u0105 skuteczne rozwi\u0105zania w zakresie rozwijania umiej\u0119tno\u015bci i zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w w obr\u0119bie nauk przyrodniczych dzi\u0119ki atrakcyjnej formie zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych prowadzonych zgodnie z \u201eModelem pracy pozalekcyjnej z wykorzystaniem nowatorskich metod pracy oraz wsp\u00f3\u0142czesnych technik informatycznych w praktyce\u201d wykorzystaniem pozytywnie zwalidowanych efekt\u00f3w innowacyjnego projektu realizowanego w ramach POKL 2007-2013. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 64os. (51K) 2. Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 951os. (476K)", "BENEFICJENT": "GMINA WOLBROM", "TYTUL": "Innowacyjna szko\u0142a - innowacyjna praca.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3544673.74", "WARTOSC": "4170204.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Projekt jest realizowany od 01.01. 2018 do 31.12.2020r. PDW powstanie przy LGD Przemsza, o zasi\u0119gu gminy Wolbrom, obejmie 180 dzieci i m\u0142odzie\u017c oraz min. 126 ich rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czowychowawczych. Celem jest poprawa spo\u0142. i emocjonalnego funkcj. dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz ich rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie PDW, kt\u00f3ra b\u0119dzie funkcjonowa\u0142a jeszcze przez okres 3 lat po zako\u0144czeniu projektu trwa\u0142o\u015b\u0107. W ramach proj. 100 dzieci przejdzie przez diagnoz\u0119 potrzeb i w oparciu o Indywidualny Plan Rozwoju otrzyma wsparcie w postaci zaj\u0119\u0107 w formie opieku\u0144czej tj. pomoc w nauce, zabaw\u0119, sport i opiek\u0119 oraz zaj\u0119cia rozwojowe od artystycznych, poprzez j\u0119zyki obce i szkolenia IT po asertywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107. Dodatkowo odb\u0119d\u0105 si\u0119 wsp\u00f3lne wyj\u015bcia i wycieczki. Zgodnie z diagnoz\u0105 potrzeb UP otrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c wsparcie w formie specjalistycznej. Dodatkowo w PDW zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni rodzice, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli uko\u0144czy\u0107 szko\u0142\u0119 rodzic\u00f3w i terapi\u0119 rodzin oraz wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 plac\u00f3wk\u0119.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"NAD BIA\u0141\u0104 PRZEMSZ\u0104\"", "TYTUL": "\u015awietlica Marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2017-11-08", "DOFINANSOWANIE": "2903877.27", "WARTOSC": "2948107.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest dofinansowanie wymiany 204 kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych, instalacj\u0119 200 kot\u0142\u00f3w gazowych, 4 kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych biomas\u0119, monta\u017c 1 kolektora s\u0142onecznego.Warunkiem udzielenia dofinansowania b\u0119dzie poddanie budynku audytowi energetycznemu, kt\u00f3ry wska\u017ce czy istnieje konieczno\u015b\u0107 poddania budynku modernizacji energetycznej. Zobowi\u0105zanie mieszka\u0144ca do spe\u0142nienia wymog\u00f3w w zakresie termomodernizacji b\u0119dzie warunkowa\u0142o wymian\u0119 nieekologicznego \u017ar\u00f3d\u0142a ogrzewania budynku.Zadania w ramach projektu: Wymiana nieekologicznego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a Dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej Organizacja systemu kontroliWsparte projekty b\u0119d\u0105 skutkowa\u0107 redukcj\u0105 CO2 co najmniej o 30 w odniesieniu do istniej\u0105cych instalacji, dojdzie do redukcji emisji py\u0142u PM10 o 99,85 i PM2,5 o 99,65.W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Nie jest mo\u017cliwe oraz nie b\u0119dzie mo\u017cliwe pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej w okresie realizacji programu, tj. do 2023 roku w zakresie opisanym w projekcie. Wnioskodawca nie posiada oraz nie planuje przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem. Gmina Wolbrom jest zaklasyfikowana do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lniony zosta\u0142 w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XLII66213 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 30.09.2013 r.;Projekt wpisuje si\u0119 w PGN dla gminy Wolbrom. W PGN nast\u0105pi\u0142a identyfikacja obszar\u00f3w problemowych, wskazanych w projekcie. Projekt obejmuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re w PGN s\u0105 opisane jako naprawcze, maj\u0105ce wp\u0142yw na popraw\u0119 warunk\u00f3w tj. likwidacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 niskiej emisji.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLBROM", "TYTUL": "Wymiana kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych w indywidualnych gospodarstwach domowych na kot\u0142y gazowe i spalaj\u0105ce biomas\u0119 na terenie Gminy Wolbrom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2331891.57", "WARTOSC": "2936245.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie kompleksowych bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych i dzia\u0142a\u0144 przedwdro\u017ceniowych nad opracowaniem wysokiej jako\u015bci innowacyjnych produkt\u00f3w z mi\u0119sa strusiego pochodz\u0105cego z Polski. W obszarze kulinarnego mi\u0119sa strusiego wyniki Prac B+R maj\u0105 wyeliminowa\u0107 problemy zidentyfikowane przez wnioskodawc\u0119 w procesie produkcyjnym, kt\u00f3re dotycz\u0105 zbyt kr\u00f3tkiego okresu trwa\u0142o\u015bci i wyst\u0119puj\u0105cych okresowo odchyle\u0144 jako\u015bciowych w postaci b\u0105belk\u00f3w gazu W obszarze mi\u0119sa drobnego i t\u0142uszczu ze strusi projekt skupi si\u0119 nad opracowaniem ekonomicznego sposobu wykorzystywania tych surowc\u00f3w do produkcji przetwor\u00f3w mi\u0119snych o du\u017cej warto\u015bci dodanej. Zaplanowali\u015bmy 4 etapy bada\u0144 przemys\u0142owych trwaj\u0105cych 32 miesi\u0105ce, 1 etap eksperymentalnych prac rozwojowych trwaj\u0105cy 7 miesi\u0119cy oraz 1 etap prac przedwdro\u017ceniowych trwaj\u0105cy 10 miesi\u0119cy. Opracowane technologie zostan\u0105 wdro\u017cone w zak\u0142adach produkcyjnych wnioskodawcy bezpo\u015brednio po zabezpieczeniu w\u0142asno\u015bci intelektualnej poprzez 1 zg\u0142oszenie patentowe europejskie (dla mi\u0119sa kulinarnego) i 4 zg\u0142oszenia patentowe polskie (dla reszty innowacji produktowych). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci naszej firmy na rynku europejskim poprzez wdro\u017cenie opracowanych rozwi\u0105za\u0144 na rynek. Strusia Kraina &amp; Mobax sp. J. jest najwi\u0119kszym producentem mi\u0119sa strusiego w Europie. 90% produkt\u00f3w firmy jest eksportowanych bezpo\u015brednio do Szwajcarii. Produktami b\u0119d\u0105cymi przedmiotem bada\u0144 przemys\u0142owych realizowanych w ramach projektu s\u0105 zainteresowani nasi odbiorcy hurtowi i detaliczni ze Szwajcarii, Niemiec, Belgii i Polski (posiadamy podpisane listy intencyjne do wgl\u0105du w siedzibie firmy).", "BENEFICJENT": "STRUSIA KRAINA & MOBAX DUDKA MOTZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie kompleksowej technologii dla produkt\u00f3w klasy premium z mi\u0119sa strusiego produkowanego w Polsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2116760.00", "WARTOSC": "6509037.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "INTERkr\u0105\u017c sp. z o.o. to wiod\u0105cy producent kr\u0105\u017cnik\u00f3w do przeno\u015bnik\u00f3w ta\u015bmowych w kraju i jeden z najwi\u0119kszych wytw\u00f3rc\u00f3w tego typu asortymentu w Europie. Projekt polega na wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac badawczych, wykonanych na zlecenie firmy przez Politechnik\u0119 Krakowsk\u0105. Wyniki te to projekt znacznie unowocze\u015bnionej wsporniki w konstrukcji tras przeno\u015bnikowych produkt aktualnie wytwarzany w sp\u00f3\u0142ce w ilo\u015bciach marginalnych 40 tys. szt. element\u00f3w w stosunku do 960 tys. szt. kr\u0105\u017cnik\u00f3w p\u0142askich, a stanowi\u0105cy doskona\u0142e uzupe\u0142nienie asortymentu firmy. W ramach realizacji projektu zostanie wdro\u017cony znacznie unowocze\u015bniony wspornik, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym zaletami dla klienta ko\u0144cowego b\u0119dzie wi\u0119ksza wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 i ni\u017csza waga produktu, przy zachowaniu wszystkich niezb\u0119dnych parametr\u00f3w wytrzyma\u0142o\u015bciowych i konstrukcyjnych, narzucanych przez klienta. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia zlikwiduje najwi\u0119ksz\u0105 barier\u0119, jaka stoi przed ka\u017cdym producentem tego typu element\u00f3w w kraju braki kadrowe. Od 2 lat na rynku pracy mo\u017cna zaobserwowa\u0107 coraz wi\u0119kszy problem z dost\u0119pno\u015bci\u0105 fachowc\u00f3w technicznych, zw\u0142aszcza spawaczy z odpowiednim do\u015bwiadczeniem i kwalifikacjami. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada pe\u0142n\u0105 automatyzacj\u0119 procesu spawania element\u00f3w, kluczowego dla wydajno\u015bci zak\u0142adu i jako\u015bci wyrob\u00f3w. Zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki po wnikliwej analizie konkurencji uzna\u0142, i\u017c wdro\u017cenie niniejszej technologii pozwoli zbudowa\u0107 barier\u0119 pomi\u0119dzy Wnioskodawc\u0105 a innymi producentami, jednocze\u015bnie zapewniaj\u0105c moce wytw\u00f3rcze, kt\u00f3re pozwol\u0105 na produkowanie element\u00f3w, co umo\u017cliwi zagospodarowanie zapotrzebowania na konstrukcje do przeno\u015bnik\u00f3w ta\u015bmowych w kraju. Jednocze\u015bnie, wytwarzany produkt jako\u015bci\u0105 odpowiada\u0142 b\u0119dzie zagranicznym wzorcom, co umo\u017cliwi zwi\u0119kszy\u0107 wolumen eksportu tego asortymentu w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "INTERKR\u0104\u017b SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dywersyfikacja asortymentu firmy INTERkr\u0105\u017c poprzez wdro\u017cenie do produkcji unowocze\u015bnionych wspornik\u00f3w do przeno\u015bnik\u00f3w ta\u015bmowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1779043.84", "WARTOSC": "1806207.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest dofinansowanie wymiany 193 starych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych, instalacj\u0119 193 nowoczesnych kot\u0142\u00f3w spalaj\u0105cych paliwa sta\u0142e, monta\u017c 1 kolektora s\u0142onecznego.Warunkiem udzielenia dofinansowania b\u0119dzie poddanie budynku audytowi energetycznemu, kt\u00f3ry wska\u017ce czy istnieje konieczno\u015b\u0107 poddania budynku modernizacji energetycznej. Zobowi\u0105zanie mieszka\u0144ca do spe\u0142nienia wymog\u00f3w w zakresie termomodernizacji b\u0119dzie warunkowa\u0142o wymian\u0119 nieekologicznego \u017ar\u00f3d\u0142a ogrzewania budynku.Zadania w ramach projektu: Wymiana nieekologicznego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a Dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej Organizacja systemu kontroliWsparte projekty b\u0119d\u0105 skutkowa\u0107 redukcj\u0105 CO2 co najmniej o 30 w odniesieniu do istniej\u0105cych instalacji, dojdzie do redukcji emisji py\u0142u PM10 o 96,27 i PM2,5 o 91,59.W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Nie jest mo\u017cliwe oraz nie b\u0119dzie mo\u017cliwe pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej w okresie realizacji programu, tj. do 2023 roku w zakresie opisanym w projekcie.Wnioskodawca nie posiada oraz nie planuje przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Gmina Wolbrom jest zaklasyfikowana do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lniony zosta\u0142 w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym Za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017 roku;Projekt wpisuje si\u0119 w PGN dla gminy Wolbrom. W PGN nast\u0105pi\u0142a identyfikacja obszar\u00f3w problemowych, wskazanych w projekcie. Projekt obejmuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re w PGN s\u0105 opisane jako naprawcze, maj\u0105ce wp\u0142yw na popraw\u0119 warunk\u00f3w tj. likwidacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 niskiej emisji.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLBROM", "TYTUL": "Wymiana kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych w indywidualnych gospodarstwach domowych na nowoczesne kot\u0142y na terenie Gminy Wolbrom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.97}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-28", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1540021.50", "WARTOSC": "1811790.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Proj. ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142. spo\u0142ecznych opieku\u0144czych dla 20os 18K niesamodzielnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem ilub wykluczeniem spo\u0142. z terenu gm. Wolbrom woj. ma\u0142opolskie w okresie IX.2019VIII.2022. GRUPA DOCELOWA PROJEKTU: 20os.18K, b\u0119d\u0105 to osoby niesamodzielne, 60, z gm. Wolbrom os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem ilub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekG\u0141\u00d3WNE ZADANIA, KT\u00d3RE B\u0118D\u0104 REALIZOWANE W RAMACH PROJEKTU: 1. Utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego w Wolbromiu dla 20os, 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego w Wolbromiu dla 20osG\u0141\u00d3WNE REZULTATY, KT\u00d3RE DZI\u0118KI REALIZACJI PROJEKTU ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE:1.Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu 20 miejsc2. Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu 20 miejsc3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y opiek\u0119 instytucjonaln\u0105 na rzecz us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie 20os 18K", "BENEFICJENT": "GMINA WOLBROM", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla senior\u00f3w z Gminy Wolbrom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-17", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "24214475.29", "WARTOSC": "39618393.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru o\u015bwi\u0119cimskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 11 134 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 55 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 25, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 710 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU O\u015aWI\u0118CIMSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2016-04-08", "DOFINANSOWANIE": "1160478.94", "WARTOSC": "1365333.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Planowane inwestycje obejmuj\u0105: W zakresie prac zasadniczych: \u2022 Digitalizacja dokument\u00f3w analogowych PZGiK. \u2022 Dostawa baz danych BDOT500 i GESUT. \u2022 Nadz\u00f3r oraz monitoring nad prawid\u0142owym wykonaniem cyfryzacji i dostaw\u0105 baz danych BDOT500 i GESUT. W zakresie e-us\u0142ug oraz towarzysz\u0105cych mechanizm\u00f3w informatycznych: \u2022 Zakup licencji oprogramowania do wdro\u017cenia e-us\u0142ug, w tym: \"Sklep geodezyjny on-line\", \"Obs\u0142uga podmiot\u00f3w zarz\u0105dzaj\u0105cych obiektami GESUT\" - wszystkie na 4-tym poziomie dojrza\u0142o\u015bci. \u2022 Integracja e-us\u0142ug z platform\u0105 ePUAP, systemem p\u0142atno\u015bci elektronicznych, publikacja e-us\u0142ug na stronach internetowych. W zakresie sprz\u0119tu informatycznego, wspomagaj\u0105cego oraz oprogramowania pomocniczego: \u2022 Modernizacja serwerowni wraz z oprogramowaniem operacyjnym. \u2022 Zakup licencji silnika bazy danych. \u2022 Zakup sprz\u0119tu oraz oprogramowania wspomagaj\u0105cego proces cyfryzacji. Ci\u0105g dalszy przeniesiono do sekcji Q.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLBROM", "TYTUL": "E-us\u0142ugi w informacji przestrzennej Gminy Wolbrom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "3888781.15", "WARTOSC": "6481546.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Cel: Podniesienie atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci obszaru pow. olkuskiego w oparciu o zasoby dziedzictwa regionalnego poprzez utworzenie orazzagospodarowanie istniej\u0105cych tras rowerowych na terenie pow. olkuskiego.Przedmiot projektu: W ramach projektu zaplanowano wytyczenie i oznakowanie tras rowerowych oraz turystycznych w tym r\u00f3wnie\u017c istniej\u0105cych, ich rozbudow\u0119, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 gmin przy tworzeniu powiatowego szlaku d\u0142ugodystansowego przy w\u0142\u0105czeniu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w procesy konsultacji przebiegu nowych szlak\u00f3w, praktycznej nauki znakowania szlak\u00f3w, stworzeniu przystank\u00f3w turystycznych oraz promocji produktu turystycznego poprzez wydanie przewodnika w formie aplikacji mobilnej. W ramach operacji m.in. przewiduje si\u0119 stworzenie trasy przebiegaj\u0105cej przez g\u0142\u00f3wne atrakcje gmin partnerskich tj. Klucze, Wolbrom i Olkusz, w tym m.in. utworzenie dw\u00f3ch p\u0119tli dooko\u0142a Zalewu Wolbromskiego kt\u00f3ra b\u0119dzie stanowi\u0107 tras\u0119 turystyczn\u0105 oraz p\u0119tli prowadz\u0105cej do tzw. R\u00f3\u017cy Wiatr\u00f3w przez teren Pustyni B\u0142\u0119dowskiej oraz wytworzenie infrastruktury towarzysz\u0105cej dla potrzeb rowerzyst\u00f3w.Projekt realizowany b\u0119dzie przez Stowarzyszenie LGD oraz partner\u00f3w Gmin\u0119 Klucze, Gmin\u0119 Olkusz oraz Gmin\u0119 Wolbrom.Zakres rzeczowyprodukty w projekcie: Powsta\u0142a trasa rowerowa po\u0142\u0105czona zostanie bezpo\u015brednio z sieci\u0105 g\u0142\u00f3wnych tras rowerowych zaprojektowanych w Koncepcji budowy zintegrowanej sieci tras rowerowych, biegowych oraz narciarskich tras biegowych w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim po\u0142\u0105czenie z tras\u0105 VeloPr\u0105dnik.Projekt zak\u0142ada wytyczenie i oznakowanie oraz zagospodarowanie \u0142\u0105cznie ok. 45,4 km zintegrowanych sieci tras rowerowych oraz trasy turystycznej p\u0119tla wok\u00f3\u0142 Zalewu Wolbromskiego.Szczeg\u00f3\u0142owy zakres przewiduje min.:wykonanie oznakowanie drogowego na odcinkach o d\u0142ugo\u015bci ok. 10,5 km,wykonanie oznakowanie turystycznego na odcinkach o d\u0142. ok. 19,65 km,wykonanie utwardzenia szlaku oraz oznakowania turystycznego na odcinkach o d\u0142. ok. 15,24 km.Ci\u0105g dalszy w pkt Q", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"NAD BIA\u0141\u0104 PRZEMSZ\u0104\"", "TYTUL": "Utworzenie p\u0119tli rowerowych oraz infrastruktury turystycznej na obszarze powiatu olkuskiego jako zintegrowanego produktu turystycznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-02-15", "DOFINANSOWANIE": "985737.40", "WARTOSC": "1656400.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Projekt polega na instalacji OZE paneli fotowoltaicznych oraz termomodernizacjiProjekt zak\u0142ada instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 oraz pompy ciep\u0142a do ogrzewania i ciep\u0142ej wody w zak\u0142adzie produkcyjnym, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w Wolbromiu. Dzi\u0119ki tej operacji firma uzyska ekologiczne i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Spowoduje to korzy\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105, dzi\u0119ki kt\u00f3rej firma b\u0119dzie mog\u0142a szybciej si\u0119 rozwija\u0107 i uzyska\u0107 dodatkowe zyski. Ponadto, firma b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 ekologiczna i w ten spos\u00f3b si\u0119 kreowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c wizerunkowo. Projekt zak\u0142ada instalacj\u0119 paneli o mocy przystosowanej do potrzeb zu\u017cycia energii w zak\u0142adzie, co wynika z przeprowadzonego audytu energetycznego oraz dotychczasowego zu\u017cycia energii. Ponadto, projekt zak\u0142ada zakup i monta\u017c pomp ciep\u0142a do ogrzewania i ciep\u0142ej wody w zak\u0142adzie.", "BENEFICJENT": "AUTOPRODUKT MARCIN CYGNAROWSKI", "TYTUL": "Eko - przedsi\u0119biorstwo AUTOPRODUKT Marcin Cygnarowski - termomodernizacja hal produkcyjnych oraz zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej oraz pomp ciep\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "854606.25", "WARTOSC": "1005456.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.09.2018 31.08.2021. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa 66 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy Wolbrom. Wyb\u00f3r Grupy Docelowej okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2017 roku poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w MOPS oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze oraz co najmniej 10 udzia\u0142 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 pracy o charakterze socjalnym, realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami w formie zlecenia zadania publicznego, realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych. . G\u0142\u00f3wny rezultat projektu efektywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozatrudnieniowa uczestnik\u00f3w projektu 56 w wymiarze spo\u0142ecznym i 22 w wymiarze zatrudnieniowym.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLBROM - MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Nowe horyzonty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "780580.61", "WARTOSC": "918330.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Celem projektu pn. Ma\u0142opolskie Talenty I i II etap edukacyjny Gmina Wolbrom jest rozw\u00f3j uzdolnie\u0144 oraz pog\u0142\u0119bienie zainteresowa\u0144 i aktywno\u015bci edukacyjnej u 384 uczni\u00f3w zdolnych szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu gminy Wolbrom w ramach kompetencji kluczowych j\u0119zyka angielskiego, nauk matematycznoprzyrodniczych, przedsi\u0119biorczo\u015bci, technologii informacyjnokomunikacyjnych, oraz kompetencji spo\u0142ecznychuczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu zaj\u0119\u0107 opartych na modelu wsparcia ucznia zdolnego, wypracowanym w projekcie innowacyjnym DiAMEnT w okresie od kwietnia 2019 do czerwca 2022 r.W ramach projektu przewidziano utworzenie Centrum Wsparcia Uczni\u00f3w Zdolnych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie Wolbrom. W ramach funkcjonowania CWUZ zaplanowano organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych przedmiotowych tj. matematycznoprzyrodniczych, j\u0119zykowych j\u0119zyk angielski, informatycznych, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz kompetencji kluczowych ponadprzedmiotowych tj. kompetencji spo\u0142ecznych i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu jest liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 345 os.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLBROM", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty \u2013 I i II etap edukacyjny- Gmina Wolbrom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "683994.22", "WARTOSC": "2460000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Parametry obiektu projektowane: - przeznaczenie obiektu / k\u0105pielisko og\u00f3lnodost\u0119pne przez okres ok. 5 miesi\u0119cy w roku/ - dwie niecki z wod\u0105: niecka pierwsza o wymiarach 25x15 m i g\u0142\u0119boko\u015bci 1,30-1,50,m , niecka druga 25x10m i g\u0142\u0119boko\u015bci 0,80m - nowe pomieszczenie techniczne z zapleczem technicznym i zbiornikami. Na stropie pomieszczenia projektuje si\u0119 taras dla cel\u00f3w rekreacyjnych. - systemu technologii uzdatniania wody basenowej - klatka schodowa dla obs\u0142ugi pomieszcze\u0144 technicznych w przyziemiu - nowe elementy basenu nale\u017cy wykonane w konstrukcji \u017celbetowej Og\u00f3lne w\u0142a\u015bciwo\u015bci funkcjonalno-u\u017cytkowe. Przebudowa p\u0142ywalni obejmuje nast\u0119puj\u0105ce roboty: a). wykonanie remontu istniej\u0105cych \u015bcian i p\u0142yty dennej k\u0105pieliska b). budowa tarasu, pomieszcze\u0144 maszynowni i zbiornik\u00f3w w g\u0142\u0119bszej cz\u0119\u015bci k\u0105pieliska, c). budowa klatki schodowej dla zej\u015bcia do cz\u0119\u015bci podziemnej, d). budowa dwupoziomowej niecki k\u0105pielowej po wschodniej stronie obiektu, e). remont istniej\u0105cej wie\u017cy, f). remont otoczenia, g). wykonanie nowej instalacji technologicznej k\u0105pieliska, h). wykonanie instalacji elektrycznej dla obs\u0142ugi instalacji technologicznej k\u0105pieliska, i). wykonanie instalacji wody i kanalizacji dla obs\u0142ugi instalacji technologicznej k\u0105pieliska j). przebudowa przy\u0142\u0105czy, k). rozbi\u00f3rka istniej\u0105cego ogrodzenia , l). rozbi\u00f3rka s\u0142upk\u00f3w startowych , W wyniku analizy zapotrzebowania turystycznego Gminy, powsta\u0142a koncepcja realizacji projektu, maj\u0105cego na celu utworzenie kompleksowego produktu turyst.-rekreacyjnego w oparciu o posiadany potencja\u0142 i walory krajobrazowe. W wyniku realizacji projektu powstanie atrakcyjna i bezp.przestrze\u0144 o charakterze og\u00f3lnodost\u0119pnym, p\u0142atnym, bez barier architekt., co umo\u017cliwi korzystanie z niej osobom niepe\u0142nospr. Planowane do realizacji zadania inwestycyjne s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 realizacji cel\u00f3w zwi\u0105zanych z rozwojem i zr\u00f3\u017cnicowaniem oferty turystycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLBROM", "TYTUL": "Modernizacja k\u0105pieliska miejskiego w Wolbromiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "679999.98", "WARTOSC": "799999.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Projekt polega na odbiorze oraz utylizacji wyrob\u00f3w azbestowych na terenie Miasta Wolbrom z 617 obiekt\u00f3w poddanych usuwaniu wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zgodnie z Programem Usuwania Azbestu oraz Wyrob\u00f3w Azbestowych dla Gminy Wolbrom. Wnioskodawca posiada zaktualizowany Program Usuwania Azbestu oraz Wyrob\u00f3w Azbestowych dla Gminy Wolbrom na lata 20172032 zgodnie z uchwa\u0142\u0105 Rady Miasta i Gminy Wolbrom nr XXXVII3772017 z dn. 29.06.2017 r.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLBROM", "TYTUL": "Kompleksowe usuwanie odpad\u00f3w azbestowych z terenu Gminy Wolbrom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "669032.45", "WARTOSC": "1316926.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Realizacja projektu p.n. Rozbudowa Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej w Wolbromiu ma na celu rozwini\u0119cie potencja\u0142u teren\u00f3w le\u017c\u0105cych Strefie Aktywno\u015bci Gospodarczej poprzez rozbudow\u0119 istniej\u0105cych sieci wody i kanalizacji sanitarnej w obr\u0119bie SAG oraz budow\u0119 nowego wodoci\u0105gu umo\u017cliwiaj\u0105cego doprowadzenie wody w wymaganych ilo\u015bciach na teren SAG.Zamierzenie inwestycyjne obejmuje: Zadanie A: Budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej o \u015brednicy 160 wykonanej z PE100 SDR11 RC PN16 o d\u0142ugo\u015bci ok 1171m, spinaj\u0105cej wodoci\u0105g dn100 zlokalizowany w poboczu ul.Zacisze na dzia\u0142ce 964 z wodoci\u0105giem fi 90 na dzia\u0142ce 4970551 po po\u0142udniowej stronie ulicy Miechowskiej na terenie istniej\u0105cej Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej. Zadanie B: Budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej o \u015brednicy 125 wykonanej z PE100 SDR11 RC PN16 o d\u0142ugo\u015bci ok 309m, w pasie drogowym na dzia\u0142ce 4970585 zlokalizowanej w centralnej cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej. Wodoci\u0105g zaczyna\u0142 si\u0119 b\u0119dzie wpi\u0119ciem do istniej\u0105cego wodoci\u0105gu fi 125 na dzia\u0142ce 4970582, a ko\u0144czy\u0142 hydrantem na dzia\u0142ce 4970585 na granicy SAG po jej zachodniej stronie. Zadanie C: Budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej dn200 o d\u0142ugo\u015bci 271m z rur kamionkowych stanowi\u0105cej przed\u0142u\u017cenie istniej\u0105cej sieci kanalizacji sanitarnej zlokalizowanej w pasie drogowym na dzia\u0142ce 4970585 w zachodniej cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej. Sie\u0107 ko\u0144czy\u0142a si\u0119 b\u0119dzie na wysoko\u015bci dzia\u0142ki 4970575. Z racji niekorzystnego ukszta\u0142towania terenu uniemo\u017cliwiaj\u0105cego grawitacyjne odprowadzenie \u015bciek\u00f3w na trasie sieci przewiduje si\u0119 budow\u0119 przepompowni \u015bciek\u00f3w.Realizacja powy\u017cszych zada\u0144 obejmuje swoim zakresem wykonanie wszelkich prac badawczych, inwentaryzacyjnych, pomiarowych, projektowych w zakresie niezb\u0119dnych bran\u017c, ziemnych, budowlanych, instalacyjnych oraz wyko\u0144czeniowych niezb\u0119dnych do zrealizowania ww inwestycji. Do przedmiotu zam\u00f3wienia nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c uzyskanie wszelkich pozwole\u0144 i uzgodnie\u0144 niezb\u0119dnych do zaprojektowania, realizacji oraz oddania obiekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLBROM", "TYTUL": "Rozbudowa strefy aktywno\u015bci gospodarczej w Wolbromiu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "431194.14", "WARTOSC": "746824.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup aparatury medycznej:1. Zakup aparatu USG dla pracowni USG w Wolbromiu2. Zakup aparatu USG dla poradni ginekologicznej w Bukownie3. Zakup kolposkopu dla poradni ginekologicznej w Wolbromiu4. Zakup pistoletu wielokrotnego u\u017cytku do biopsji wraz z zestawem startowym dla poradni urologicznej w poradni w Wolbromiu5. Zakup aparatu do krioterapii do poradni ginekologicznej w Wolbromiu6. Zakup kolonoskopu dla pracowni endoskopii w Wolbromiu7. Zakup wyposa\u017cenia ambulatoryjnej rehabilitacji kardiologicznej opieka dzienna dla poradni w Wolbromiuoraz:8. Monta\u017c pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w Zarzeczu jako infrastruktura towarzysz\u0105ca9. Zakup sprz\u0119tu IT i oprogramowania dla poradni w Wolbromiu oraz fili w Zarzeczu, Bukownie, \u0141obzowie i D\u0142u\u017ccu wy\u0142\u0105cznie jako element szerszego projektuZakupiona w ramach projektu aparatura medyczna b\u0119dzie innowacyjna, energooszcz\u0119dna, bezawaryjna, ma\u0142o inwazyjna oraz wydajna, co pozwoli na przeprowadzenie koniecznych bada\u0144 u znacznie wi\u0119kszej liczby pacjent\u00f3w, w kr\u00f3tszym czasie i bez konieczno\u015bci ich powtarzania. Ponadto b\u0119dzie posiada\u0107 najwy\u017cszy standard jako\u015bci wykonywanych bada\u0144 i pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 ilo\u015b\u0107 parametr\u00f3w bada\u0144.Wnioskodawca przyj\u0105\u0142 rozwi\u0105zania zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie diagnostyki oraz rehabilitacji kardiologicznej. Planowane do wymianyzakupu wyroby medyczne charakteryzuj\u0105 optymaln\u0105 relacj\u0105 jako\u015bci do ceny. Zakup nowoczesnej aparatury medycznej odpowiada w spos\u00f3b jednoznaczny na potrzeby i problemy wskazane w pkt. C.1.Nazwa wska\u017anika:1. Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych: 1 2. Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej: 560 849,99 z\u01423. Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi Cl36: 5306144. Liczba os\u00f3b leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem: 27 000,00", "BENEFICJENT": "MIEJSKO GMINNE CENTRUM MEDYCZNE ,,WOL-MED\" SP\u00d3\u0141KA Z .O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych w Miejsko Gminnym Centrum Medycznym WOL-MED", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "548755.00", "WARTOSC": "1465914.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Przedmiotowy projekt dotyczy pozyskania proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych od wyspecjalizowanej Instytucji Otoczenia Biznesu (dalej IOB) maj\u0105cych na celu wsparcie procesu wdro\u017cenia w przedsi\u0119biorstwie LINOSZCZEL Sp. z o.o. innowacji technologicznej procesowej. Wdro\u017cenie innowacji procesowej doprowadzi do automatyzacji i optymalizacji proces\u00f3w biznesowych zachodz\u0105cych w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. Innowacja procesowa b\u0119dzie oparta na technologii zintegrowanego systemu informatycznego dopasowanego do proces\u00f3w biznesowych firmy Wnioskodawcy. Poprzez analiz\u0119 proces\u00f3w biznesowych zdefiniowany zostanie szczeg\u00f3\u0142owy zakres implementacji systemu umo\u017cliwiaj\u0105cy rozwi\u0105zanie problem\u00f3w przedsi\u0119biorstwa. W oparciu o wykonane analizy zostan\u0105 opracowane funkcjonalno\u015bci systemu, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci firmy Wnioskodawcy. W efekcie implementacji innowacji procesowej nast\u0105pi zmiana w zakresie metod wytw\u00f3rczych, zautomatyzowane zostan\u0105 relacje z dostawcami i odbiorcami, zoptymalizowana zostanie dystrybucja, nast\u0105pi redukcja poziomu reklamacji oraz poprawie ulegnie jako\u015b\u0107 pracy. W ramach projektu dokonany zostanie zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (sprz\u0119t komputerowy) oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych (licencji oraz wdro\u017cenia) w ramach inwestycji pocz\u0105tkowej zwi\u0105zanych z wdra\u017can\u0105 innowacj\u0105 technologiczn\u0105. Ponadto, Wnioskodawca wdro\u017cy innowacje nietechnologiczne: organizacyjn\u0105 i marketingow\u0105.", "BENEFICJENT": "LINOSZCZEL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Skorzystanie z proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych celem automatyzacji i optymalizacji proces\u00f3w biznesowych przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "257505.23", "WARTOSC": "303585.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 16 os\u00f3b 15K,1M, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 i chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107 lub wej\u015b\u0107 na rynek pracy oraz utrzyma\u0107 zatrudnienie poprzez utworzenie i bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 16 miejsc w Klubie Dzieci\u0119cym w Gminie Wolbrom woj. ma\u0142opolskie w okresie 01.09.2019 do 30.09.2020.Grupa docelowa to 16 os\u00f3b 15K,1M, w tym 7 os. 6K,1M pracuj\u0105cych i 9 os. 9K bezrobotnych lub biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Wolbrom na ter. woj. ma\u0142opolskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego.Zadania realizowane w projekcie:1. Utworzenie 16 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Gminie Wolbrom remont i wyposa\u017cenieOkres realizacji od 01.09.2019 do 31.12.2019.2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 16 nowo utworzonych miejscOkres realizacji od 01.01.2020 do 30.09.2020.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostanie utworzony klub dzieci\u0119cy na 16 miejsc na terenie Gminy Wolbrom, co pozytywnie wp\u0142ynie na dost\u0119pno\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie Gminy. Przyczyni si\u0119 to do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, kt\u00f3re musia\u0142y rezygnowa\u0107 z \u017cycia zawodowego na rzecz opieki nad dzieckiem do lat 3.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniemwychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu 6os.Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu 8os.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLBROM", "TYTUL": "Rozw\u00f3j opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie Gminy Wolbrom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNY \"INTERSZCZEL\" HALINA \u0141AZARCZYK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla przedsi\u0119biorstwa Zak\u0142ad Produkcyjny \"INTERSZCZEL\" Halina \u0141azarczyk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "252662.50", "WARTOSC": "297250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie nowego niepublicznego \u017c\u0142obka czynnego min. 10 godzin dziennie na terenie miasta Wolbromia oferuj\u0105cego 15 miejsc dla dzieci, w tym r\u00f3wnie\u017c dla 2 dzieci niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 15 osoby powracaj\u0105cewchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym zamieszkuj\u0105ce na terenie woj. Ma\u0142opolskiego w rozumieniu Kodeksu cywilnego. Cel projektu: U\u0142atwienie min.15 rodzicom z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego pogodzenia pracy zawodowej z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi w tym dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi, w okresie maksymalnie 9 miesi\u0119cy od momentu przyst\u0105pienia do projektu, poprzez zapewnienie dzieciom miejsca w niedrogim, profesjonalnym \u017c\u0142obku z autorskim programem rozwoju ruchowego, rehabilitacji dzieci niepe\u0142nosprawnych i integracji spo\u0142ecznej. Zadania: G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie 15, Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 315Czas trwania projektu: 01.10.2017 31.12.2018 6 mcy prace przygotowawcze, 9 mcy wsparcie funkcjonowania \u017c\u0142obkaProjekt spe\u0142nia wszystkie wymogi okre\u015blone w dokumentacji konkursowej, kryteria dost\u0119pu i specyficzne kryteria wst\u0119pne. Jest zgodny ze standardem min. w zakresie r\u00f3wno\u015bci szans. Projekt spe\u0142nia Standard us\u0142ug projektu realizowanego w ramach Dzia\u0142ania 8.5 Wsparcie na rzecz \u0142\u0105czenia \u017cycia zawodowego z prywatnym w ramach PO woj. ma\u0142opolskiego na lata 20142020. Kryteria dodatkowe: 1 Tworzy nowe miejsca \u017c\u0142obkowe 15 miejsc 2 na terenie, gdzie sytuacja w zakresie miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 jest umiarkowanie z\u0142a Wolbrom 3 wpisuje si\u0119 w projekt Gminnego Programu Rewitalizacji Wolbromia jako dzia\u0142ania uzupe\u0142niaj\u0105ce poprzez przeciwdzia\u0142anie bezrobociu oraz aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KAZIMIERZ POPIEL MISTRZOWIE ZABAWY", "TYTUL": "Aktywni rodzice, szcz\u0119\u015bliwe i zdrowe dzieci\u2013 utworzenie \u017c\u0142obka integracyjnego w Wolbromiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2018-11-02", "DOFINANSOWANIE": "237150.00", "WARTOSC": "343170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie us\u0142ugi badawczo-rozwojowej dla przedsi\u0119biorstwa Linoszczel sp. z o. o., polegaj\u0105cej na opracowaniu znacz\u0105co ulepszonego wyrobu- uszczelki. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 opracowane przez jednostk\u0119 naukow\u0105 innowacyjne mieszanki kauczukowe z nanonape\u0142niaczami w postaci wielo\u015bciennych nanorurek w\u0119glowych (MWCNT). Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0107 dzia\u0142ania zwi\u0105zane z analiz\u0105 sk\u0142adu wzorcowych mieszanek kauczukowych, zaprojektowaniem i wykonaniem 3 partii nowoopracowanych mieszanek oraz ich testowaniem przez zewn\u0119trznych u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych. Podsumowanie przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie raport okre\u015blaj\u0105cy: wyniki przebadanych pr\u00f3bek, receptury nowoopracowanych mieszanek, sugerowane typy urz\u0105dze\u0144 do produkcji mieszanek docelowych oraz ocen\u0119 przydatno\u015bci otrzymanych rozwi\u0105za\u0144 produktowych. Rezultatem projektu b\u0119dzie znacz\u0105co ulepszony produkt w postaci uszczelki. Realizacja oraz wyniki prac B+R umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie do produkcji oraz sprzeda\u017cy ulepszonego produktu. Wprowadzona innowacja produktowa w postaci znacz\u0105co ulepszonego wyrobu pod wzgl\u0119dem w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizycznych wp\u0142ynie pozytywnie na konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa. Sprzeda\u017c ulepszonego produktu b\u0119dzie mo\u017cliwa w bran\u017cy szyb laminowanych, samochodowej b\u0105d\u017a zabud\u00f3w pojazd\u00f3w samochodowych.", "BENEFICJENT": "LINOSZCZEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie ulepszonego produktu w wyniku realizacji prac badawczo-rozwojowych obejmuj\u0105cych stworzenie innowacyjnych mieszanek kauczukowych z nanonape\u0142niaczami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.26}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-08", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "200000.00", "WARTOSC": "414765.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest opracowanie i pe\u0142ne wdro\u017cenie Strategii Dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowej (SDM) firmy Fagumit Sp. z o.o. W fazie przedwdro\u017ceniowej zostanie zakupiona us\u0142uga doradcza w zakresie profesjonalnego opracowania SDM. W fazie wdro\u017ceniowej, w celu rozszerzenia swojej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej na wybranych rynkach zagranicznych, tj. Francji, Ukrainy i Rumunii, Firma zamierza podj\u0105\u0107 intensywne dzia\u0142ania promuj\u0105ce swoje produkty na tych\u017ce rynkach. W tym celu, w ramach projektu, Firma zakupi us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 w zakresie opracowania koncepcji marki Przedsi\u0119biorstwa na wybranych rynkach zagranicznych oraz we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy w imprezach targowo-wystawienniczych zorientowanych na rynki zagraniczne. S\u0105 nimi: BELAGRO (Mi\u0144sk, Bia\u0142oru\u015b)- 7-11.06.2016 r.; INTERNATIONAL TECHNICAL FAIR (Plovdiv, Bu\u0142garia)- 26.09-01.10.2016 r.; BUCHAREST INTERNATIONAL TECHNICAL FAIR (Bukareszt, Rumunia)- 12-15.10.2016 r.; SIAL (Pary\u017c, Francja)- 16-20.10.2016 r.; INDAGRA (Bukareszt, Rumunia)- 2-6.11.2016 r.; MIDEST (Pary\u017c, Francja)- 6-9.12.2016 r.; AGROTECH (Kielce,Polska)- 17-19.03.2017 r.; GASSHOW (Warszawa, Polska)- 7-8.04.2017 r. HANNOVER MESSE (Hannover, Niemcy)- 24-28.04.2017 r.", "BENEFICJENT": "FABRYKA W\u0118\u017bY GUMOWYCH I TWORZYW SZTUCZNYCH \"FAGUMIT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Strategii Dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowej w Fabryce W\u0119\u017cy Gumowych i Tworzyw Sztucznych Fagumit Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "163755.88", "WARTOSC": "193043.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Celem projektu utworzenie 8 nowych miejsc przedszkolnych w przedszkolu w Chrz\u0105stowicach oraz rozszerzenie oferty dodatkowej dla 25 dzieci (13 Dz; 12 Ch) wychowank\u00f3w przedszkola oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji 3 nauczycielek OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym w okresie 08.2017-09.2018. Projekt odpowiada na potrzeby przeprowadzonej w I kwartale 2017r. diagnozy i jest skierowany do grup odbiorc\u00f3w 25 przedszkolak\u00f3w (13K/12M) OWP w Chrz\u0105stowicach oraz 3 nauczycielek/przedszkolanek. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi utworzenie 8 nowych miejsc przedszkolnych oraz dostosowanie infrastruktury do potrzeb edukacji przedszkolnej w OWP w Chrz\u0105stowicach, tj. adaptacja budynku oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. Nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c rozszerzenie oferty dodatkowej OWP w Chrz\u0105stowicach poprzez wprowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych indywidualne potrzeby dzieci (logopedia, sensoryka) oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia dzieci w wieku przedszkolnym ( zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne, angielski). Trzy nauczycielki otrzymaj\u0105 wsparcie na rzecz doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji nauczycieli OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy nauczycieli z rodzicami. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 8 szt Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 25 dzieci (13K/12M)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CHRZ\u0104STOWICE RAZEM", "TYTUL": "Edukacja przedszkolna u Krasnoludk\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "135850.00", "WARTOSC": "284457.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest opracowanie i pe\u0142ne wdro\u017cenie Strategii Dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowej SDM firmy PRAWTECH. W fazie przedwdro\u017ceniowej zosta\u0142a zakupiona us\u0142uga doradcza w zakresie profesjonalnego opracowania SDM. W fazie wdro\u017ceniowej, w celu rozszerzenia swojej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Firma zamierza podj\u0105\u0107 intensywne dzia\u0142ania promuj\u0105ce swoje produkty na rynkach docelowych. W tym celu, w ramach projektu, Firma zakupi us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 w zakresie opracowania koncepcji marki Przedsi\u0119biorstwa na wybranych rynkach zagranicznych oraz we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy w nast\u0119puj\u0105cych imprezach targowowystawienniczychzorientowanych na rynki zagraniczne: AfricaBuild Lagos, Nigeria, 0608 marca 2018 r.; Instalacje Pozna\u0144, Polska, 2326 kwietnia 2018 r.; Install Fest Kij\u00f3w, Ukraina, 2628 kwietnia 2018 r.; ISH Frankfurt n. Menem, Niemcy, 1115 marca 2019 r.; Install Fest Kij\u00f3w, Ukraina, kwiecie\u0144 2019 r.; The Big 5 Dubaj, ZEA, listopad 2019 r..", "BENEFICJENT": "PRAWTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Strategii Dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowej w PRAWTECH Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7749750.00", "WARTOSC": "10356000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiot:1Bud. systemu bezpiecze\u0144stwa danych przetwarzanych w jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego, w tym:rozbudowa sieci VPN o narz\u0119dzia zabezpieczaj\u0105ce dane przetwarzane w tej sieci,wydziel. nowego pomiesz. Serwer. KW PSP,2 Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w oprogram. do stworz. chmury z narz\u0119dz. typu exchang, sharepoint, SQL Server ;3 System Videokonferencji na linii KW PSP KPM PSP woj. ma\u0142opolskiego;4 Rozbudowa Centrum Przetwarzania Danych wraz z uruchomieniem chmury prywatnej;5 Integracja stosowanych system\u00f3w i ujednolicenie oprogramowania do dzia\u0142a\u0144 administracyjnych we wszystkich jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego: aplikacja do prognozowania i wyznacz. stref ska\u017ce\u0144 w przypadku awarii w zak\u0142ad. du\u017cego i zwi\u0119kszonego ryzyka powstania awarii przemys\u0142., oprogramowania do prowadzenia ewid. zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 kontr.rozpozn., jednolitego oprogramowania finansowoksi\u0119gowego., jednolitego oprogramowania kadrowop\u0142acowego,zintegrowanego systemu ewidencji sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku rzeczowego,zintegrowanego systemu ewidencji pojazd\u00f3w, sprz\u0119tu silnikowego i specjalnegoRealizacja ww. dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi wdro\u017cenie standard\u00f3w cyfrowego urz\u0119du. Systemy b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y EPUAP.4 Zwi\u0119ksz. kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci kadry administracyjnej PSP w zakresie obs\u0142ugi wdro\u017c. system\u00f3w.5 Implementacja eus\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3. Efekty:1w 20 jednostkach zostan\u0105 wdro\u017cone nowoczesne narz\u0119dzia i systemy teleinformatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce dokonanie tzw. awansu cyfrowego,22300 pracownik\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 z ww. narz\u0119dzi i systemu realizuj\u0105c zadania s\u0142u\u017cb. dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. woj. ma\u0142opolskiego,3zostanie uruchom. 1 nowoczesny zintegrowany system teleinformatyczny.Wszystkie zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z wymaganiami dot. interoperac. wynikaj\u0105cymi z Rozp. RM z dnia 12.04.2012. 4zmodernizowane zostanie 1 pomieszczenie serwerowni.Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142\u0105czniku", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ", "TYTUL": "Na stra\u017cy danych \u2013 cyfryzacja proces\u00f3w realizowanych w jednostkach PSP woj. Ma\u0142opolskiego wraz z budow\u0105 systemu bezpiecze\u0144stwa danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "706146.93", "WARTOSC": "837858.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 (3025K,20M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat, z woj. ma\u0142opolskiegoniezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 6% os. niepe\u0142nosprawnych i 100%zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie - poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy (doradztwo zawod. i po\u015brednictwo pracy) kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (100% os. obj\u0119tych szkol. zawod.), nabyciem do\u015bwiadczenia zawodowego (20 os. poprzez sta\u017ce zawod.-12K;8M); dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. -w\u0142\u0105cznie z przygotowaniem do prowadzenia dz. gosp. i uzupe\u0142nieniem luk kompetencyjnych w postaci bon\u00f3w szkoleniowych (10os-6K;4M) zgodnie z rozpoznanymi w ramach pr. PI-PWN \"Nowe mo\u017cliwo\u015bci we wspieraniu przedsi\u0119biorczo\u015bci\".Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rezultatami (realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu dla projektu za\u0142o\u017conym w Planie dzia\u0142ania dla konkursu na dany rok/lata) poprzez:1. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy dzi\u0119ki zaoferowaniu im wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz dodatk\u00f3w na zasiedlenie,umo\u017cliwiaj\u0105cych przekwalifikowanie si\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do mobilno\u015bci zawodowej i geograficznej);2. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc pracy dla os\u00f3b z grup defaworyzowanych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet dzi\u0119ki zastosowaniu dedykowanych tym grupom dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych;3. wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w regionie dzi\u0119ki organizacji szkole\u0144 w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w;4. wzmocnieniu motywacji i orientacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia dzi\u0119ki organizacji poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy5. przyznanie dofinansowanie i wsparcia doradczo-szkoleniowego na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz zastosowaniu zwalidowanych rozwi\u0105za\u0144 projektu innowacyjnego PO KL", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c z POWERem wkracza na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-27", "DATA_START": "2020-07-27", "DOFINANSOWANIE": "60782.50", "WARTOSC": "126188.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej, kt\u00f3ra zosta\u0142a opracowana przez pracownik\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki. Przedmiotem umi\u0119dzynarodowienia b\u0119d\u0105 produkty charakteryzuj\u0105ce si\u0119 innowacyjno\u015bci\u0105, co najmniej w skali kraju: talerze gumowe bumpery brak element\u00f3w metalowych EWMET jest jedyn\u0105 firm\u0105 na \u015bwiecie, kt\u00f3ra produkuje talerze w ten spos\u00f3b, 100 recyklingu, absorbcja d\u017awi\u0119ku, brak typowego zapachu gumy i bardzo du\u017ca wytrzyma\u0142o\u015b\u0107, pod\u0142ogi gumowe w rolce taki spos\u00f3b wykonania oferuje w Polsce jedynie Wnioskodawca. kostka gumowa BEHATON z dodatkiem element\u00f3w fluorescencyjnych, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 stosowane np. jako bezpieczne \u015bcie\u017cki rowerowe nas\u0142oneczniona przez ca\u0142y dzie\u0144 b\u0119dzie oddawa\u0107 \u015bwiat\u0142o przez ca\u0142\u0105 nocZgodnie z opracowan\u0105 dokumentacj\u0105 konieczne b\u0119dzie podj\u0119cie szeregu dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 na osi\u0105gniecie zak\u0142adanych efekt\u00f3w ekonomicznych i jako\u015bciowych. Niezb\u0119dny b\u0119dzie udzia\u0142 w wybranych imprezach targowych, co pozwoli Wnioskodawcy dotrze\u0107 do nowych kontrahent\u00f3w, zwi\u0119kszy\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 marki na wybranych rynkach Europy, kt\u00f3re ju\u017c s\u0105 przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 obs\u0142ugiwane oraz zaistnie\u0107 na wymagaj\u0105cym rynku niemieckim i w\u0142oskim.Podj\u0119te dzia\u0142ania pozwol\u0105 na eliminacj\u0119 dotychczasowych barier wynikaj\u0105cych z braku sprecyzowanego planu dzia\u0142ania oraz prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na wymierne efekty w postaci nowych kontrakt\u00f3w i wzrostu przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy. Realizacja projektu wpisze si\u0119 w zapotrzebowanie generowane przez rynek, a uzyskane dofinansowanie zwi\u0119kszy zdolno\u015b\u0107 inwestycyjn\u0105 Wnioskodawcy i zagwarantuje stabilno\u015b\u0107 finansow\u0105, co umo\u017cliwi dalszy dynamiczny rozw\u00f3j i osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w biznesowych Sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "F. H. P. U. EWMET ZBIGNIEW ZAR\u0118BA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Firmy EWMET na rynkach europejskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "842065.08", "WARTOSC": "999128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu zaplanowanym do 31.05.2021r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna min. 44 z 55 m\u0142odych os\u00f3b (tj. 15 do 29 r.\u017c.), biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych projektem (dalej GOP, wskazanych w cz. 1.8) woj.ma\u0142opolskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON oraz osoby z kategorii NEET, przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawod. i spo\u0142ecznych, umo\u017cliwienie zdobycia kwalifikacji przez min. 70% UP i/lub do\u015bw. zawod. przez min. 80%UP bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach, wspieranie postaw przedsi\u0119biorczych u min 14UP prowadz\u0105cych do utworzenia min 10 nowych trwa\u0142ych miejsc pracy (tj. min. 10 mikroprzedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych przez min. 12 miesi\u0119cy), w ramach programu aktywizacji w oparciu o model mentoringu (PI-PWP Mentoring), przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego poziomu wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zawodowej.UP zrealizuj\u0105 program wynikaj\u0105cy z opr.dla i przy ich udziale IPD, tj. program obejmuj\u0105cy: szkolenia [24UP] i sta\u017ce [24UP] w \u015brodowisku zawodowym, podnosz\u0105ce ich kompetencje i/lub kwalifikacje zawod. szkolenia i doradztwo poszerzaj\u0105ce i ugruntowuj\u0105ce wiedz\u0119 niezb. do prowadzenia firmy [14UP], wsparcie JDI oraz wsparcie pomostowe (szkoleniowo-doradcze) [min.10UP] 45 UP otrzyma opiek\u0119 i wsparcie mentora zgodnie z za\u0142.PI-PWP Mentoring [Zad.5], a na poszczeg.etapach-wsparcie doradcy zawod., po\u015brednika pracy,w przypadku sta\u017cyst\u00f3w-opiekuna praktyk, a w zakresie zale\u017cnym od ind. potrzeb UP/ON: asystenta ON, prawnika (\u015br. w\u0142asne JMM) UP kt\u00f3rzy za\u0142o\u017c\u0105 firm\u0119 - otrzymaj\u0105 wsparcie doradc\u00f3w specjalist.(anio\u0142\u00f3w biznesu).Okres realizacji projektu: 01/09/2019-31/05/2021.", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "Z POWERem - WSPARCIE NA STARCIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1741260.51", "WARTOSC": "2852310.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Realizacja Projektu ma za zadanie rozwi\u0105zanie w okre\u015blonym stopniu problemu dotycz\u0105cego niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego na profilaktyczne badania mammograficzne (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie jest najs\u0142abiej przebadanym ze wszystkich wojew\u00f3dztw w Polsce). Wynika to m.in. z du\u017cego rozproszenia populacji (ponad po\u0142owa kobiet kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do udzia\u0142u w programie mieszka na wsi), kt\u00f3ra cz\u0119sto nie ma mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z pobliskiego stacjonarnego mammografu, braku elementarnej wiedzy dotycz\u0105cej programu oraz braku koordynacji wysy\u0142ki zaprosze\u0144 do uczestniczek programu. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119: - identyfikacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z poszczeg\u00f3lnymi gminami, wszystkich kobiet na danym obszarze obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi w zindywidualizowanej bazie danych celem dok\u0142adnego pomiaru danych statystycznych, - przygotowanie w porozumieniu z NFZ harmonogramu pobyt\u00f3w mammobus\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych gminach, - zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 mammograficznych poprzez przyjazd mammobusu z cyfrowym aparatem do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy po 5 dni w roku, - przygotowanie zaprosze\u0144, plakat\u00f3w i ulotek zach\u0119caj\u0105cych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w programie, - wysy\u0142anie zaprosze\u0144 do jak najwi\u0119kszej liczby kobiet w danej gminie co najmniej 2 razy w roku, - rozdysponowanie plakat\u00f3w oraz ulotek informacyjnych m.in do so\u0142ectw, w aptekach oraz plac\u00f3wkach religijnych, - aktywizowanie lokalnych POZ-et\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 podr\u0119cznego przewodnika dla lekarzy dotycz\u0105cego problematyki raka piersi oraz zaanga\u017cowanie piel\u0119gniarek \u015brodowiskowych do bezpo\u015bredniego kontaktu z kobietami zakwalifikowanymi do udzia\u0142u w programie, - zorganizowanie pracy call center w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji uczestniczek programu, - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z du\u017cymi zak\u0142adami pracy i organizacj\u0119 bada\u0144 mammograficznych podczas bada\u0144 okresowych, - przygotowywanie co roku analizy podsumowuj\u0105cej prace.", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Projekt zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat do populacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi prowadzonego metod\u0105 mammografii przesiewowej na terenach wiejskich i ma\u0142omiasteczkowych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "837060.00", "WARTOSC": "2050967.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Wszystkie planowane wydarzenia maj\u0105 charakter bezp\u0142atny. Zaplanowano po 2 koncerty w godzinach dopo\u0142udniowych w ka\u017cdym mie\u015bcie. Dzieci zostan\u0105 zaproszone do prawdziwych sal przygotowanych do aran\u017cacji symfonicznych. Hostessy b\u0119d\u0105 rozdawa\u0142y wszystkim dzieciom programy, ekologiczne ksi\u0105\u017ceczki z grami, rebusami o tematyce ekologicznej i wiedzy muzycznej. Nast\u0119pnie zostanie zaprezentowany program artystyczny. Najlepsz\u0105 drog\u0105 do poszerzenia percepcji \u015bwiata najm\u0142odszych odbiorc\u00f3w jest w tym przypadku wprowadzenie element\u00f3w zabawy. Na scenie pojawi si\u0119 Orkiestra Akademii Beethovenowskiej, a towarzyszy\u0107 b\u0119dzie jej bajkowo przebrany aktor i soli\u015bci. Projekt k\u0142adzie bowiem nacisk na interakcj\u0119. Podczas wykonywania muzycznych aran\u017cacji, bohaterowie z bajek, wskazywa\u0107 b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 multimedialnych animacji zagro\u017cony sw\u00f3j \u015bwiat ale i spos\u00f3b na zachowanie m\u0142odego cz\u0142owieka, kt\u00f3ry pomo\u017ce im rozwi\u0105za\u0107 problemy. Prowadz\u0105cy koncert aktor przebrany w bajkowy str\u00f3j b\u0119dzie zaprasza\u0142 m\u0142od\u0105 publiczno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnej zabawy, schodzi\u0142 ze sceny i przeprowadza\u0142 interaktywne zabawy o tematyce muzycznej i ekologicznej w\u015br\u00f3d dzieci, kt\u00f3re przestan\u0105 by\u0107 biernymi uczestnikami wydarzenia a stan\u0105 si\u0119 jego wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcami. Ponadto dyrygent wraz z konferansjerem za pomoc\u0105 swoich opowie\u015bci u\u015bwiadomi\u0105 najm\u0142odszym, jak wa\u017cne jest w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie energii na w\u0142a\u015bciwe zachowania w \u017cyciu ka\u017cdego z nas. Dzieci poprzez wsp\u00f3\u0142uczestnictwo w orkiestrowych wykonaniach bajek znanych i lubianych, b\u0119d\u0105 mog\u0142y wcieli\u0107 si\u0119 w rol\u0119 bajkowych bohater\u00f3w i w inny spos\u00f3b spojrze\u0107 na codzienn\u0105 ochron\u0119 ich najbli\u017cszego \u015brodowiska. Aspekt edukacyjny projektu widoczny na ka\u017cdym poziomie jego realizacji uatrakcyjnia wysokiej jako\u015bci koncert symfoniczny dla dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i kontynuacj\u0119 wypracowanego kontaktu z m\u0142odym widzem zapewni atrakcyjny portal multimedialny, zawieraj\u0105cy szereg gier i zagadek dla milusi\u0144skich. Projekt dotrze do 14 tys dzieci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIELECKI ART", "TYTUL": "Bajkowe Melodie - \"Na morza dnie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-24", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "464500.00", "WARTOSC": "1044805.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "\u201eWsp\u00f3lny Front\u201d to najwi\u0119kszy interdyscyplinarny projekt kulturalny realizowany w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim bazuj\u0105cy na najlepszych \u015bwiatowych do\u015bwiadczeniach edukacyjnych takich jak projekt edukacji muzycznej Roberty Guaspari, dla dzieci z nowojorskiego Harlemu czy taneczny, realizowany przez Simona Rattla i Filharmoni\u0119 Berli\u0144sk\u0105 dla dzieci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z tego miasta. Projekt realizuj\u0105 wybitne autorytety r\u00f3\u017cnych dziedzin sztuki, we wsp\u00f3\u0142uczestnictwie dzieci z ma\u0142ych miast i wsi. Jego nast\u0119pstwem jest r\u00f3wnie\u017c wykszta\u0142cenie nowej kadry kultury w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach, a tak\u017ce odkrywanie zapomnianych i nieznanych dzie\u0142 muzycznych Polskiego Dziedzictwa Narodowego w kontek\u015bcie bada\u0144 etnograficznych. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105: - 5 miesi\u0119czne warsztaty muzyczne dla instrumentalist\u00f3w, wokalist\u00f3w i ch\u00f3rzyst\u00f3w - 5 miesi\u0119czne warsztaty z r\u0119kodzie\u0142a artystycznego opartego na kulturze ludowej - 8 miesi\u0119czne warsztaty z ta\u0144ca wsp\u00f3\u0142czesnego - 8 miesi\u0119czne warsztaty filmowe ( operatorstwo i obr\u00f3bka filmowa) - 10 miesi\u0119czne warsztaty animacji ponadto: - nagranie audiowizualne opery F.Nowowiejskiego \"Legenda Ba\u0142tyku\" bezp\u0142atnie udost\u0119pnione szeroko poj\u0119temu odbiorcy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ARTYSTYCZNA KAMENY AGNIESZKA SKOTNICZNA", "TYTUL": "Wsp\u00f3lny Front", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "29,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.79, "v_pc": "1260,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "17,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.77}, {"name": "Przedszkola", "v": "4,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.5}, {"name": "Gimnazja", "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "770,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "700,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "408,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "173,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "150,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "45,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Technika", "v": "3,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "1,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "26,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.2, "v_pc": "1143,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "17,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "6,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.44}, {"name": "NIEZNANY_03", "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 516.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "888,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "363,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "112,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "92,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "59,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 355.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "8,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.04, "v_pc": "364,89 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "37.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "6,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.16}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "852,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "334,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "319,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "283,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "210,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Starostwa powiatowe", "v": "8,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "7,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.52, "v_pc": "341,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.68}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.95}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "843,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "v": "439,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.57}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "58,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 668.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "27,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "6,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.58, "v_pc": "298,79 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "22.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.77}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.86}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "828,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "783,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.34}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "652,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "326,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "234,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 439.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "151,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "141,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "63,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "17,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "v": "0,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "6,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.56, "v_pc": "297,69 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.12}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.29}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "219,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "207,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "105,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.53}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "72,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "v": "9,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "6,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 389.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.46, "v_pc": "293,35 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "5,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 874.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "703,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 981.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.37}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "345,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.1}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07, "v_pc": "139,69 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "44.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.82}, {"name": "Biblioteki", "v": "528,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.36}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "139,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 350.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "16,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96, "v_pc": "134,42 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "3.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "164.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.81}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "v": "417,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "73,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "47,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "31,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 501.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "v": "2,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2, "v_pc": "100,01 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "184.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.59}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "v": "677,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.33}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "584,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.26}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "18,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "726,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "31,45 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "145.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "726,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "725,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "31,39 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "659,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "66,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.15}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "702,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "30,41 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "702,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "550,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "23,83 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "449,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.65}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "v": "50,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.23}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "15,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "14,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "v": "9,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "v": "8,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "447,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "19,36 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "447,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "373,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "16,16 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "240,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "68,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.41}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "44,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "19,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.34}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "204,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,84 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "98,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.34}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "97,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.83}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "4,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "3,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}]}, {"name": "Turystyka", "v": "10,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,47 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "10,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "79.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}