{"gmina": "Boles\u0142aw", "typ_gminy": "gmina wiejska Boles\u0142aw", "kod_gus": "011212404012", "kod_gus_podregionu": "011212300000", "eurostat": "PL21A", "ludnosc": 7750, "budzet": {"dochody": "56,39 mln z\u0142", "wydatki": "50,66 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 36275756.87000001, "dane1": 33568107.16, "dane2": 33568107.16, "dane3": 2707649.710000016}, {"label": "2017", "dane0": 36576025.0, "dane1": 36134874.589999996, "dane2": 36134874.589999996, "dane3": 441150.4100000039}, {"label": "2018", "dane0": 41300497.06, "dane1": 44578080.66999999, "dane2": 41300497.06, "dane4": 3277583.6099999845}, {"label": "2019", "dane0": 47224328.48999998, "dane1": 43899923.72999999, "dane2": 43899923.72999999, "dane3": 3324404.7599999905}, {"label": "2020", "dane0": 56387872.73, "dane1": 50659702.86999997, "dane2": 50659702.86999997, "dane3": 5728169.860000029}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6278129.46, "dane1": 11727766.379999997}, {"label": "2017", "dane0": 6158763.1899999995, "dane1": 12247678.84}, {"label": "2018", "dane0": 6553563.41, "dane1": 12462834.259999998}, {"label": "2019", "dane0": 6843091.0, "dane1": 12970121.039999995}, {"label": "2020", "dane0": 6708154.8, "dane1": 12966698.690000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,48 mln z\u0142", "wydatki": "1,83 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 85.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7076497100000156}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7076497100000156}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4411504100000039}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4411504100000039}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.2775836099999847}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.2775836099999847}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.3244047599999904}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.3244047599999904}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 5.728169860000029}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 5.728169860000029}], "dochod_ue": "808,33 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,18 mln z\u0142", "gmina_pc": "2475.0 z\u0142", "powiat": "10,37 mln z\u0142", "powiat_pc": "1338.2 z\u0142", "wojewodztwo": "7,30 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "289,38 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "629,36 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6708154.8, "wydatki": 12966698.690000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5769000.00", "WARTOSC": "13400000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowej, opracowanej przez Wnioskodawc\u0119 w ramach prowadzonych prac badawczo-rozwojowych, technologii wytwarzania rur preizolowanych z warstw\u0105 grzewcz\u0105, w kt\u00f3rej sk\u0142ad wchodz\u0105 nanorurki w\u0119glowe. Wdro\u017cenie projektu b\u0119dzie polega\u0142o na utworzeniu autorskiego, opracowanego przez zak\u0142ad Ingremio Peszel ci\u0105gu technologicznego, na bazie urz\u0105dze\u0144 i maszyn zakupionych w trakcie realizacji projektu. Tym samym zostanie wdro\u017cona technologia zawarta w zg\u0142oszeniu patentowym pt. \"Spos\u00f3b wytwarzania rur preizolowanych z tworzyw sztucznych z warstw\u0105 grzewcz\u0105\". Wnioskodawca, we wsp\u00f3\u0142pracy z firm\u0105 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 syntez\u0105 nanozwi\u0105zk\u00f3w, prowadzi\u0142 badania nad popraw\u0105 energooszcz\u0119dno\u015bci i d\u0142ugowieczno\u015bci rur preizolowanych, poszukuj\u0105c ich optymalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bci: mniejszej energoch\u0142onno\u015bci i r\u00f3wnomiernego ogrzewaniu rury ni\u017csz\u0105 temperatur\u0105. Wyniki bada\u0144 i testy przeprowadzone na prototypach rur gwarantuj\u0105 znacznie lepsze parametry w zakresie wytrzyma\u0142o\u015bci i wydajno\u015bci rur w stosunku do produkt\u00f3w dost\u0119pnych na rynku. Istot\u0105 nowej technologii jest zastosowanie w procesie produkcji urz\u0105dzenia do nak\u0142adania elektrod i warstwy grzewczej na rurach medialnych b\u0119d\u0105cego autorskim, nie spotykanym wcze\u015bniej rozwi\u0105zaniem. Urz\u0105dzenie ma na celu nanoszenie parzystej liczby elektrod na uprzednio wyt\u0142oczon\u0105 rur\u0119 medialn\u0105. Realizacja projektu umo\u017cliwi rozpocz\u0119cie produkcji i sprzeda\u017cy wysoce unikalnego, innowacyjnego w skali \u015bwiata produktu: rur preizolowanych z tworzyw sztucznych z warstw\u0105 grzewcz\u0105 wykonan\u0105 z jedno i wielo\u015bciennych nanorurek. Produkt b\u0119dzie efektem przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku.", "BENEFICJENT": "ZBIGNIEW KOTULSKI ZAK\u0141AD PRZETW\u00d3RSTWA TWORZYW SZTUCZNYCH INGREMIO-PESZEL", "TYTUL": "Spos\u00f3b wytwarzania rur preizolowanych z tworzyw sztucznych z warstw\u0105 grzewcz\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 744.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3934173.77", "WARTOSC": "6431141.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wypracowanie metody produkcji kana\u0142\u00f3w wentylacyjnych o trwa\u0142ych cechach antygrzybiczych i antybakteryjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych bezpieczne ich u\u017cytkowanie, co mo\u017ce si\u0119 znacz\u0105co przyczyni\u0107 do powstrzymania rozwoju czynnik\u00f3w chorobotw\u00f3rczych i alergennych. Zak\u0142adane rozwi\u0105zanie zak\u0142ada wykorzystanie bezpiecznych dla ludzi, innowacyjnych \u015brodk\u00f3w na bazie nanocz\u0105steczek metali i ich zwi\u0105zk\u00f3w, bez konieczno\u015bci stosowania agresywnych \u015brodk\u00f3w chemicznych do dezynfekcji uk\u0142ad\u00f3w wentylacyjnych. W roli nape\u0142niaczy aktywnych mikrobiologicznie do bada\u0144 u\u017cyte zostan\u0105: nanocz\u0105steczki metalicznego srebra, nanocz\u0105steczki metalicznej miedzi, nanocz\u0105steczki tlenku cynku. Zastosowanie tego rodzaju substancji aktywnych pozwala uzyska\u0107 szeroki zakres aktywno\u015bci mikrobiologicznej obejmuj\u0105cej grzyby, bakterie i potencjalnie inne grupy organizm\u00f3w. Stosowanie kilku sk\u0142adnik\u00f3w aktywnych redukuje do minimum ryzyko wyst\u0105pienia odporno\u015bci na zastosowany biocyd. Ponadto stosowanie substancji o odmiennych parametrach chemicznych (zwi\u0105zki srebra, miedzi, tlenku cynku) niweluje ryzyko wyst\u0119powania odporno\u015bci krzy\u017cowej, kt\u00f3ra ogranicza aktywno\u015b\u0107 ca\u0142ych grup \u015brodk\u00f3w aktywnych mikrobiologicznie (np. beta-laktamy, czwartorz\u0119dowe zwi\u0105zki amoniowe itp Realizacja g\u0142\u00f3wnego celem projektu nast\u0105pi poprzez uzyskanie ochrony mikrobiologicznej kana\u0142\u00f3w wentylacyjnych na poziomie minimum 50% redukcji mikroorganizm\u00f3w w te\u015bcie 24 godzinnym (ISO 22196:2011). Taki poziom skuteczno\u015bci w ocenie mikrobiolog\u00f3w gwarantuje bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkowania systemu wentylacyjnego w kontek\u015bcie ochrony biologicznej. Zak\u0142ada si\u0119 ochron\u0119 mikrobiologiczn\u0105 przeciwko nast\u0119puj\u0105cym rodzajom grzyb\u00f3w: 1. Aspergillus brasiliensis; 2. Candida albicans; 3. Saccharomyces cerevisiae; 4. Penicillium expansum; oraz nast\u0119puj\u0105cym szczepom bakterii: 1. Escherichia coli 2. Staphylococcus aureus 3. Legionella pneumophila; 4. Pseudomonas aeruginosa; 5. Salmonella enterica subsp. Enterica.", "BENEFICJENT": "ZBIGNIEW KOTULSKI ZAK\u0141AD PRZETW\u00d3RSTWA TWORZYW SZTUCZNYCH INGREMIO - PESZEL", "TYTUL": "Projekt badawczy: Antygrzybicze i antybakteryjne kana\u0142y wentylacyjne drugiej generacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 507.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3080082.29", "WARTOSC": "3623626.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych skierowanych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy na terenie Gminy Boles\u0142aw poprzez utworzenie 30 nowych miejsc opieki i wychowania w ramach plac\u00f3wek wsparcia dziennego PWD z kt\u00f3rych skorzysta \u0142\u0105cznie 180 dziecim\u0142odzie\u017cy.Grupa docelowa: dzieci i m\u0142odzie\u017c w wielu do lat18 lat ich rodziny oraz nowopowsta\u0142a plac\u00f3wka wsparcia dziennego.G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu, Zadanie 1 Dostosowanie budynku do pe\u0142nienia funkcji PWD, Zadanie 2 Rekrutacja, opracowanie i aktualizacja IPW, Zadanie 3 Zapewnienie dzia\u0142alno\u015bci PWD w formie opieku\u0144czej oraz w formie specjalistycznej, a tak\u017ce kursy szkolenia dla kadry nauczycielskiej Zadanie 4 Wsparcie rodzinyG\u0142\u00f3wne rezultaty utworzenie 30 miejsc opieki i wychowania w nowej PWD w Boles\u0142awiu.Uruchomienie wsparcia w postaci us\u0142ug pomocy w opiece i wychowaniu dziecka na terenie Gminy Boles\u0142aw.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"NAD BIA\u0141\u0104 PRZEMSZ\u0104\"", "TYTUL": "Plac\u00f3wka wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Boles\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 397.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-06", "DOFINANSOWANIE": "19392722.06", "WARTOSC": "28059476.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 zakup 23 autobus\u00f3w o \u0142\u0105cznej pojemno\u015bci 1869 miejsc dostosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych m.in. uk\u0142ad przykl\u0119ku, pochylnia dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich i wydzielone stanowisko z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 umocowania w\u00f3zka, por\u0119cze u\u0142atwiaj\u0105ce wej\u015bcie osobom o ograniczonej sprawno\u015bci ruchowej, przycisk sygnalizuj\u0105cy ch\u0119\u0107 u\u017cycia pochylni umieszczony na zewn\u0105trz pojazdu. Tabor wyposa\u017cony b\u0119dzie w system informacji akustycznej wewn\u0119trznejzewn\u0119trznej, zliczania potok\u00f3w pasa\u017cerskich, biletomaty. Komfort i bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cnych zapewni\u0105:system monitoringu wizyjnego 3 kamery wewn\u0105trz pojazdu, 2 na zewn\u0105trz, nagrania przechowywane 7 dni umo\u017cliwiaj\u0105cy rejestracj\u0119 zagro\u017ce\u0144, identyfikacj\u0119 os\u00f3b stwarzaj\u0105cych zagro\u017cenie, poszerzaj\u0105cy pole obserwacji pojazdu przez kierowc\u0119nowoczesny system \u0142\u0105czno\u015bci satelitarna lokalizacja pojazdu modu\u0142 GPS na bie\u017c\u0105co wskazuj\u0105ca po\u0142o\u017cenie pojazdu istotna w przypadku wyst\u0105pienia kolizjiwypadku, a w po\u0142\u0105czeniu z systemem kiedyprzyjedzie.pl dostarczaj\u0105ca informacji o realizacji kurs\u00f3w w czasie rzeczywistympoprawa widoczno\u015bci poprzez lepsze o\u015bwietlenie wn\u0119trza pojazd\u00f3w 100 w technologii LEDurz\u0105dzenia zwi\u0119kszaj\u0105ce widoczno\u015b\u0107 w nocy: pe\u0142nowymiarowe pod\u015bwietlane tablice LED m.in. kierunkowa bocznatylnarozwi\u0105zania infrastrukturalne: system kamer IP na placu autobusowym w Olkuszu, na kt\u00f3rym dochodzi\u0142o do akt\u00f3w wandalizmu umo\u017cliwi prowadzenie nadzoru i podj\u0119cie szybkiej interwencji.W ramach projektu zakupione b\u0119dzie oprogramowanie do odczytu danych z systemu liczenia pasa\u017cer\u00f3w, 11 kamer, tablica na placu przy ul. Ko\u015bciuszki i po\u0142\u0105czenie online dyspozytorniabiuro Zwi\u0105zku. Zakupiony sprz\u0119t pozwoli na monitoring odjazd\u00f3wprzyjazd\u00f3w taboru w czasie rzeczywistym i zarz\u0105dzanie prac\u0105 przewozow\u0105.Szczeg\u00f3\u0142owy opis zada\u0144 patrz pkt. C.2.3.Projekt sk\u0142oni mieszka\u0144c\u00f3w Gmin do korzystania ze \u015brodk\u00f3w transportu zbiorowego, kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na przestarza\u0142y tabor i zaplecze preferuj\u0105 samoch\u00f3d i generuj\u0105 nisk\u0105 emisj\u0119.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK KOMUNALNY GMIN \u201eKOMUNIKACJA MI\u0118DZYGMINNA\u201d W OLKUSZU", "TYTUL": "Obni\u017cenie emisyjno\u015bci Gmin Olkusz, Boles\u0142aw, Bukowno, Klucze poprzez wykorzystanie niskoemisyjnego transportu miejskiego i organizacj\u0119 zbiorowego transportu publicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "764670.05", "WARTOSC": "900451.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy od stycznia 2019 do grudnia 2021 roku.Celem g\u0142\u00f3wny projektu: kompleksowa aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa lub tylko spo\u0142eczna 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy Boles\u0142aw w okresie 36 miesi\u0119cy realizacji projektu klient\u00f3w systemu pomocy spo\u0142ecznej.Wyb\u00f3r Grupy Docelowej okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2017 poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w GOPS oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 kompleksowych us\u0142ug z zakresu aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 pracy o charakterze socjalnym na rzecz klient\u00f3w GOPS, realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami w formie zlecenia zadania publicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA BOLES\u0141AW - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W BOLES\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywny Boles\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-12-21", "DOFINANSOWANIE": "674612.78", "WARTOSC": "1056574.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw", "OPIS": "Przedmiotowym projektem obj\u0119te s\u0105 dwa obiekty zabytkowe \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 parku podworskiego, usytuowanego przy dworze w Boles\u0142awiu oraz dworek w Krzykawce. Oba obiekty wpisane s\u0105 do Rejestru Zabytk\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego: -dw\u00f3r ul. G\u0142\u00f3wna 55, A-1297/83 z 10.08.1983 (Kat) [A-684/M] -Krzykawka gm. Boles\u0142aw \u2013 zesp\u00f3\u0142 dworski: dw\u00f3r, ogr\u00f3d z sadem, za\u0142o\u017cenie gospodarcze z budynkiem folwarcznym, A-1222/76 z 09.11.1976 (Kat). Oba dwory obj\u0119te s\u0105 ochron\u0105 wraz z zespo\u0142ami parkowymi i budynkami gospodarczymi. W zakres projektu wchodzi realizacja dw\u00f3ch g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 inwestycyjnych: -II etap zagospodarowania parku dworskiego w Boles\u0142awiu; -remont dachu (gontu drewnianego) dworku w Krzykawce. 1) II etap zagospodarowania parku dworskiego w Boles\u0142awiu: Zadanie obejmuje wykonanie alejek , placu zabaw, ma\u0142ej architektury (\u0142aweczki, kosze na \u015bmieci), ogrodzenia, o\u015bwietlenia terenu oraz obsadzenie zieleni. W jego zakres wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1.1) Zagospodarowanie zieleni \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 projektowanych nasadze\u0144 uzupe\u0142nia ju\u017c istniej\u0105cy uk\u0142ad zieleni, cz\u0119\u015b\u0107 natomiast przywraca jednolity i reprezentacyjny charakter, tak istotny dla budynk\u00f3w dworskich tego okresu; 1.2) Instalacje elektryczne \u2013 w parku istnieje cz\u0119\u015bciowe o\u015bwietlenie, projekt obejmuje dobudow\u0119 16 lamp o\u015bwietlenia parkowego zgodnie z planem zagospodarowania terenu; 1.3) Roboty rozbi\u00f3rkowe \u2013 rozbi\u00f3rka i naprawa istniej\u0105cej nawierzchni, 1.4) Wykonanie alejek \u2013 projektuje si\u0119 alejki z nawierzchni\u0105 z grysu porfirowego, przebieg alejek uwzgl\u0119dnia za\u0142o\u017con\u0105 gospodark\u0119 drzewostanem. Ponadto, zaplanowano monta\u017c koszy na \u015bmieci i \u0142awek w zatoczkach, 1.5) Plac zabaw \u2013 Projektowany plac zabaw usytuowany b\u0119dzie w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci parku, w miejscu dawnego boiska asfaltowego , kt\u00f3re zostanie zdemontowane, 1.6) Ogrodzenie - projektuje si\u0119 ogrodzenie metalowe, ocynkowane, malowane proszkowo na kolor czarny mat, 1.7) Nadz\u00f3r inwestorski i konserwatorski. 2) Remont dachu (gontu drewnianego) dworku w Krzykawce: 2.1) Roboty budowlan", "BENEFICJENT": "GMINA BOLES\u0141AW", "TYTUL": "II etap zagospodarowania parku dworskiego w Boles\u0142awiu oraz remont dachu dworku w Krzykawce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "603081.54", "WARTOSC": "709507.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy od stycznia 2016 do grudnia 2018 roku. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 48 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy Boles\u0142aw. Wyb\u00f3r Grupy Docelowej -okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2015 roku poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w GOPS oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze oraz co najmniej 10% udzia\u0142 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacji aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 pracy o charakterze socjalnym, realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami. W ramach projektu utworzony zostanie KIS kt\u00f3ry b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 w ramach struktury organizacyjnej GOPS. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu \u2013 efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa uczestnik\u00f3w projektu - 56 % w wymiarze spo\u0142ecznym i 22% w wymiarze zatrudnieniowym.", "BENEFICJENT": "GMINA BOLES\u0141AW - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W BOLES\u0141AWIU", "TYTUL": "Aktywny Boles\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "2504645.86", "WARTOSC": "2542743.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "1. W wyniku real. proj. uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji CO2 o 62,72.Przed real. proj. emisja CO2 wynosi 1975,339 Mgrok po jego realizacji wyniesie 736,421 Mgrok.2. W wyniku real. proj. uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji py\u0142u PM10 99,72 oraz PM2,5 99,34.Przed real. emisja py\u0142\u00f3w wynosi PM10: 7,218 Mgrok, PM 2,5: 3,039 Mgrok.Po real. emisja py\u0142\u00f3w wynosi PM10: 0,02 Mgrok, PM 2,5: 0,02 Mgrok.3. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142.Gmina Klucze posiada system ciep\u0142.Gmina Bukowno posiada system ciep\u0142. jednak efektywno\u015b\u0107 ekon. rozwoju sieci ciep\u0142owniczej jest ograniczona niskim wsp\u00f3\u0142czynnikiem os\u00f3bkm2.Gmina Boles\u0142aw nie istnieje sie\u0107 ciep\u0142. dostarczaj\u0105ca ciep\u0142o sieciowe do odbiorc\u00f3w.4. W ramach dzia\u0142a\u0144 na rzecz podnoszenia \u015bwiad. ekol. planuje si\u0119 organizacj\u0119 event\u00f3w prom.infor. adresowanych do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w po 2 w ka\u017cdej gminie w okresie realizacji projektu. Dotyczy\u0142y b\u0119d\u0105 one: oszcz. zasob. natur., obni\u017c. niskiej emisji, popr. efekt. energetycznej. Organizacja prelekcji i konkurs\u00f3w tematycznych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z ka\u017cdej z gmin. Przewiduje si\u0119 organizacj\u0119 po m.in. 3 akcji edukacyjnych w ka\u017cdej gminie w okresie realizacji projektu. W ka\u017cdej akcji we\u017amie udzia\u0142 po ok. 20 dziecim\u0142odzie\u017cy szkolnej. Za organizacje i przeprowadzenie odpowiedzialni b\u0119d\u0105 pracownicy koordynuj\u0105cy projekt w ka\u017cdej z gmin.5. Gminy bior\u0105ce udzia\u0142 w proj. nie posiadaj\u0105 progr. os\u0142on.6. Wszystkie gminy zosta\u0142y zaklasyfikowane do podj\u0119cia dzia\u0142ania naprawczego: wprowadzenie ogranicze\u0144 w u\u017cytkowaniu instalacji na paliwa sta\u0142e wg Programu ochrony powietrza wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z 2017 r.7. Projekt zosta\u0142 wskazany w PGN dla wszystkich gmin b\u0119d\u0105cych w partnerstwie. Plany wprost odnosz\u0105 si\u0119 do zmniej. emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Ww. PGNy zosta\u0142y zaopiniowane pozytywnie przez WFO\u015aiGW lub NFO\u015aiGW i uzyska\u0142y potwierdzenie.8. Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "Wymiana przestarza\u0142ych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowoczesne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, zasilane gazem i biomas\u0105 w gminach Bukowno, Klucze i Boles\u0142aw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "2339984.04", "WARTOSC": "2375617.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Skorygowano i uzupe\u0142niono zapisy punktu C.2.2 Obecny zapis brzmi:1. W wyniku realizacji projektu uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji CO2 o 33,49Przed realizacj\u0105 projektu emisja CO2 wynosi 3594,044 Mg CO2rok po jego realizacji wyniesie 2390,235 Mg CO2rok2. W wyniku realizacji projektu uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji py\u0142u PM10 o 96,04 oraz PM2,5 o 91,07 Przed realizacj\u0105 emisja py\u0142\u00f3w wynosi PM10: 13,132 Mgrok, PM 2,5: 5,529 MgrokPo realizacji emisja py\u0142\u00f3w wynosi PM10: 0,519Mgrok, PM 2,5: 0,493Mgrok3. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142. do lokalnych sieci ciep\u0142owniczych.Gmina Klucze posiada system ciep\u0142owniczy, ale po likwidacji kot\u0142owni zak\u0142adowej FENICE Poland Sp. z o.o. znajduj\u0105cej si\u0119 na terenie zak\u0142adu produkcyjnego VELVET CARE, wszyscy odbiorcy zmuszeni zostan\u0105 do za\u0142o\u017cenia indywidualnego ogrzewania. Operator TAURON Ciep\u0142o Sp. z o.o. zapewni\u0142 tymczasow\u0105 dostaw\u0119 ciep\u0142a do pa\u017adziernika 2017r. w postaci kontenerowej kot\u0142owni zasilanej olejem opa\u0142owym dla szko\u0142y w Kluczach i osiedla mieszkaniowego w Kluczach. System ciep\u0142owniczy w Kluczach nie b\u0119dzie rozwijany. Mieszka\u0144cy obj\u0119ci likwidowan\u0105 sieci\u0105 ciep\u0142ownicz\u0105 nie b\u0119d\u0105 brali udzia\u0142u w projekcie. Gmina Bukowno posiada system ciep\u0142owniczy, obejmuj\u0105cy jedynie cz\u0119\u015b\u0107 miasta. Odbiorcami ciep\u0142a s\u0105 domy wielorodzinne w rejonie ul. Szkolnej, Niepodleg\u0142o\u015bci, Zwyci\u0119stwa, Wyzwolenia, Nowej, budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej i mieszkania socjalne. Zgodnie z Plan zaopatrzenia w ciep\u0142o, energi\u0119 elektryczn\u0105 i paliwa gazowe dla Gminy Bukowno wynika \u017ce operator sieci ciep\u0142owniczej przeprowadzi remonty i modernizacje istniej\u0105cej sieci , i nie planuje rozwija\u0107 sieci ciep\u0142owniczej na terenie Miasta Bukowno, poniewa\u017c efektywno\u015b\u0107 ekon. rozwoju sieci ciep\u0142owniczej jest ograniczona niskim wsp\u00f3\u0142czynnikiem os\u00f3bkm2.Gmina Boles\u0142aw nie istnieje sie\u0107 ciep\u0142ownicza dostar. ciep\u0142o sieciowe do odbiorc\u00f3w.Ze wzgl\u0119du na brak miejsca ci\u0105g dalszy w punkcie Q", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "Wymiana przestarza\u0142ych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na ekologiczne kot\u0142y zasilane paliwem sta\u0142ym w gminach Bukowno, Klucze i Boles\u0142aw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "439531.81", "WARTOSC": "517096.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci u 301 uczni\u00f3w (143dz/158ch\u0142) 2 szk\u00f3\u0142 podstawowych (Krzykawa, Boles\u0142aw) i 2 gimnazj\u00f3w (Krzykawa, Boles\u0142aw) z Gminy Boles\u0142aw, kt\u00f3re w 2015 r. osi\u0105gn\u0119\u0142y wyniki edukacyjne ni\u017csze od \u015brednich dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych tych szk\u00f3\u0142 dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji 31 n-li (28K/3M) oraz wyposa\u017ceniu szk\u00f3\u0142 w nowoczesne pomoce dydaktyczne, do 31.07.2018r. Zaplanowany zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb zakres zada\u0144 wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 2 dla Priorytetu Inwestycyjnego 10i RPO WM 2014-2020 poprzez: 1. realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych (dla uczni\u00f3w zagro\u017conych przedwczesnym wypadni\u0119ciem z systemu o\u015bwiaty) oraz rozwijaj\u0105cych (dla uczni\u00f3w uzdolnionych) w zakresie informatyki oraz przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych; 2. realizacj\u0119 szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje nauczycieli w zakresie wykorzystywania metod eksperymentu naukowego w edukacji oraz w zakresie korzystania z nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych w edukacji; 3. doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 maj\u0105ce na celu tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego oraz zwi\u0119kszenie cz\u0119stotliwo\u015bci wykorzystania TIK. Efektem realizacji powy\u017cszych zada\u0144 b\u0119dzie poprawa wynik\u00f3w nauczania oraz przygotowanie uczni\u00f3w do kolejnych etap\u00f3w uczenia i w konsekwencji lepszej adaptacyjno\u015bci na rynku pracy. Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania, cel projektu oraz zakres wsparcia wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w szko\u0142ach i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy. Ponadto wszystkie przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem proj., a skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych w okresie 12 miesi\u0119cy przed realizacj\u0105 proj. nie ulegnie zmniejszeniu.", "BENEFICJENT": "GMINA BOLES\u0141AW", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych w Gminie Boles\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "217763.34", "WARTOSC": "217763.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "L-TRANS LOGISTICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Kapita\u0142 obrotowy na utrzymanie p\u0142ynno\u015bci przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2200990.80", "WARTOSC": "2589400.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz", "OPIS": "P dotyczy rozwoju opieki d\u0142ugoterminowej w dziedzinach priorytet. tj. onkologii, geriatrii, ze sczeg. uwzgl. uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i oddechowego, kostnostawowomi\u0119\u015bniowego i neurologii ze wzgl. na problemy char. dla powiatu olkuskiegona podst. diagnozy w formie zdeinstytucjonalizowanejutworzenie nowych miejsc opieki medycznej w formie DDOM Centrum Medycznego Ska\u0142ka15 miejsc dec. o wydzielniu jednostki z Centrm: Zarz\u0105dzenie Dyrektora nr 12018. P zak\u0142ada wsparcie dla os\u00f3b niesamodz zg. z def w Regulaminie konkursu i ich opiekun\u00f3w w formie DDOM, kt\u00f3ry zapewnia opiek\u0119 med. po\u0142\u0105czon\u0105 z kontynuacj\u0105 terapii i procesem usprawniania w zakresie funkcjonalnym oraz proces\u00f3w poznawczych. Zak\u0142ada si\u0119 stworzenie 15 miejsc dla os\u00f3b niesamodzielnych . W okresie realizacji projektu P us\u0142ugami obj\u0119tych zostanie w sumie min 60 os\u00f3b niesam. oraz min. 60 opiekun\u00f3w nieform. zamieszka\u0142ych na terenie Gmin Bukowno, Boles\u0142aw, Klucze, Olkusz w powiecie olkuskim, woj. ma\u0142opolskie. Udzielane wsparcie b\u0119dzie zgodne z za\u0142 15 i 16 do Regulam. Konkursu i b\u0119dzie przyczynia\u0107 si\u0119 do wprowadzeniazwi\u0119kszenia us\u0142ug \u015bw. na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. W DDOM zostanie zapewniona opieka med w war. zbli\u017conych do domowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE SKA\u0141KA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Bukownie-Centrum Medyczne Ska\u0142ka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2140633.76", "WARTOSC": "2518392.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie Gmin Boles\u0142aw, Bukowno, Olkusz, Klucze poprzez utworzenie dla 40 BO (23K, 17M) dziennego o\u015brodka opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zapewnienie im us\u0142ug opieku\u0144czo-piel\u0119gnacyjnych oraz aktywizuj\u0105co-usprawniaj\u0105cych jak r\u00f3wnie\u017c wsparcie 40 opiekun\u00f3w faktycznych/rodzin poprzez us\u0142ugi wspomagaj\u0105ce. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w gmin Boles\u0142aw, Bukowno, Olkusz, kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej podstawowej czynno\u015bci dnia codziennego oraz ich opiekun\u00f3w faktycznych. W ramach projektu planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 dzia\u0142aniami 40 os\u00f3b w tym Kobiety i M\u0119\u017cczyzn. Plac\u00f3wka b\u0119dzie oferowa\u0107 opiek\u0119 w ci\u0105gu dnia, w tym posi\u0142ki, rehabilitacj\u0119, zaj\u0119cia kulturalno- o\u015bwiatowe, terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105 grupow\u0105 i indywidualn\u0105 dla podtrzymywania kondycji psychofizycznej, psychoterapi\u0119 i wsp\u00f3lne z innymi osobami starszymi sp\u0119dzanie wolnego czasu. Wszystkie zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 pod opiek\u0105 do\u015bwiadczonych specjalist\u00f3w - pracownik\u00f3w socjalnych, terapeut\u00f3w zaj\u0119ciowych, fizykoterapeut\u00f3w. Ponadto Osoby otrzymaj\u0105 wsparcie zapewniaj\u0105ce utrzymanie optymalnego stanu psychofizycznego, podtrzymania samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci w celu przeciwdzia\u0142ania pog\u0142\u0119bienia si\u0119 dysfunkcji zwi\u0105zanych z procesem starzenia si\u0119 i/ lub niepe\u0142nosprawno\u015bci. Dodatkowo projekt zak\u0142ada wsparcie dla rodzin/opiekun\u00f3w faktycznych senior\u00f3w poprzez szkolenia, poradnictwo, informowanie, wsparcie psychologiczne.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO - HANDLOWA \"DADAK\" URSZULA MAJOCHA", "TYTUL": "\u201eSENIOR Z PASJ\u0104\u201d- dzienna opieka i aktywizacja os\u00f3b niesamodzielnych w Laskach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "141055.24", "WARTOSC": "363093.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa czysto\u015bci powietrza w Gminie Boles\u0142aw poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej i redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 wprowadzanych do atmosfery. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w. Cele te zosta\u0142y okre\u015blone nast\u0119puj\u0105co: 1. Efektywne wykorzystanie energii cieplnej. 2. Obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania obiektu. 3. Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Przedmiot projektu/inwestycji: A. Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Gminy. Polegaj\u0105ca na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych (568,165 m2) i stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 u\u017cytkow\u0105 (382,124m2) oraz wymianie 2 okien poddasza. Maj\u0105ca na celu zmniejszenie zapotrzebowania budynku na energi\u0119 ciepln\u0105. 1. Roboty towarzysz\u0105ce - wymiana obr\u00f3bek blacharskich, rynien, rur spustowych wraz z ich przesuni\u0119ciem. 2. Wymiana odgromu. 3. Stolarka okienna poddasza - wymiana 2 starych okien na nowe. 4. Odgrzybienie i naprawy tynk\u00f3w - lokalne naprawy konieczne przed wykonaniem ocieplenia \u015bcian budynku. 5. Przerobienie krat okiennych. 6. Elewacja - ocieplenie \u015bcian powy\u017cej terenu - ca\u0142y budynek. 7. Ocieplenie stropu. B. Modernizacja kot\u0142owni w budynku. Dostosowanie mocy i modernizacja \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a do nowego zapotrzebowania na ciep\u0142o po termomodernizacji. 1. Roboty demonta\u017cowe i monta\u017cowe. 3. Roboty antykorozyjne rur. 4. Izolacja termiczna. 5. Roboty towarzysz\u0105ce. 6. Instalacja gazu. 7. Instalacje elektryczne w kot\u0142owni. C. Wymiana instalacji c.o. w tym 46 szt. grzejnik\u00f3w - przystosowanie instalacji do pracy z kot\u0142em kondensacyjnym. Projekt cechuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1. % warto\u015b\u0107 poprawy efektywno\u015bci energetycznej: 60,09% 2. W projekcie zastosowano licznik ciep\u0142a; 3. Audyt energetyczny budynku wskazuje na konieczno\u015b\u0107 zastosowania zawor\u00f3w termostatycznych i regulacyjnych; 4. % warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2: 55,55%; 5. % warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w (PM 10 i PM 2,5): 63,3", "BENEFICJENT": "GMINA BOLES\u0141AW", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku Urz\u0119du Gminy Boles\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2296602.86", "WARTOSC": "2701885.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt ma na celu odtworzenie, wzmocnienie i utrzymanie odpowiednich warunk\u00f3w siedliskowych dla zachowania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci muraw galmanowych (6130 - Violetea calaminariae) na utworzonych w regionie \u015bl\u0105sko-krakowskim obszarach Natura 2000 oraz w miejscach wyst\u0119powania cennych fragment\u00f3w muraw galmanowych - dot\u0105d nie obj\u0119tych \u017cadn\u0105 form\u0105 ochrony. Ponadto, w ramach projektu zostanie podj\u0119ta pr\u00f3ba wprowadzenia sasanki otwartej Pulsatilla patens na historyczne stanowisko w Jaworznie.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u015aL\u0104SKI W KATOWICACH", "TYTUL": "Dobre praktyki dla wzmacniania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci i aktywnej ochrony muraw galmanowych rejonu \u015bl\u0105sko-krakowskiego BioGalmany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "73170.73", "WARTOSC": "99999.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw", "OPIS": "W wyniku realizacji us\u0142ugi przez Wydzia\u0142 Technologii \u017bywno\u015bci Uniwersytetu Rolniczego powstanie w pe\u0142ni skuteczna linia past warzywnych charakteryzuj\u0105ca si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym sk\u0142adem wzbogaconym w witamin\u0119 B12, kwasy t\u0142uszczowe omega 3 lub b\u0142onnik pokarmowy. Produkt b\u0119dzie mia\u0142 zastosowanie w diecie wegetaria\u0144skiej, wega\u0144skiej, jak i b\u0119dzie cz\u0119\u015bci\u0105 diet uzupe\u0142niaj\u0105cych organizm w suplementy pochodzenia naturalnego. Powsta\u0142y wyr\u00f3b b\u0119dzie wytwarzany w ilo\u015bciach zale\u017cnych od zainteresowania konsument\u00f3w oraz mo\u017cliwo\u015bci produkcyjnych Wnioskodawcy.Badanie doprowadzi do opracowania kilku receptur, z kt\u00f3rych wybranych zostanie kilka najlepszych przekazanych nast\u0119pnie do dalszych analiz. Us\u0142uga powinna sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 badawczych: Opracowanie skutecznej metody utrwalania past umo\u017cliwiaj\u0105cej zachowanie jak najlepszej jako\u015bci produkt\u00f3w. Ocena skuteczno\u015bci utrwalania na podstawie analiz mikrobiologicznych przeprowadzonych bezpo\u015brednio po produkcji, w 7, 14 i 21 dniu po produkcji oraz w przypadku metody utrwalania termicznego apertyzacji r\u00f3wnie\u017c po 3 i 6 miesi\u0105cach przechowywania. Analiza sk\u0142adu chemicznego past, a w szczeg\u00f3lno\u015bci kwas\u00f3w t\u0142uszczowych i b\u0142onnika pokarmowego. Analiza zawarto\u015bci witamin, w szczeg\u00f3lno\u015bci B12. Analiza w\u0142a\u015bciwo\u015bci przeciwutleniaj\u0105cych wyprodukowanych past. Ocena konsumencka przeprowadzona przez co najmniej 100 os\u00f3b.Wykonawca opracuje i przeka\u017ce Wnioskodawcy raport z us\u0142ug BR.W rezultacie zrealizowanej us\u0142ugi BR Wnioskodawca b\u0119dzie w stanie rozpocz\u0105\u0107 produkcj\u0119, a tak\u017ce sprzeda\u017c innowacyjnego produktu, powi\u0119kszaj\u0105c tym samym swoj\u0105 ofert\u0119 produktow\u0105.", "BENEFICJENT": "VIOLETTA ST\u0104PEL", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej dla firmy Violetta St\u0105pel obejmuj\u0105cej opracowanie znacz\u0105co ulepszonej technologii wzbogaconych past warzywnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155721.52", "WARTOSC": "1365792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 244 nauczycieli (243K,1M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 3390 uczni\u00f3w (1668K,1722M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. ma\u0142opolskiego, na terenie 9gmin wiejskich i 11 miejsko-wiejskich (NUTS3 o\u015bwi\u0119cimski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2020 r. W ramach P. 60 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.07.2018-31.07.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresienauki nauczania programowania w formie stacjonarnej oraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli i uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "842065.08", "WARTOSC": "999128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu zaplanowanym do 31.05.2021r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna min. 44 z 55 m\u0142odych os\u00f3b (tj. 15 do 29 r.\u017c.), biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych projektem (dalej GOP, wskazanych w cz. 1.8) woj.ma\u0142opolskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON oraz osoby z kategorii NEET, przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawod. i spo\u0142ecznych, umo\u017cliwienie zdobycia kwalifikacji przez min. 70% UP i/lub do\u015bw. zawod. przez min. 80%UP bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach, wspieranie postaw przedsi\u0119biorczych u min 11UP prowadz\u0105cych do utworzenia min 11 nowych trwa\u0142ych miejsc pracy (tj. min. 11 mikroprzedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych przez min. 12 miesi\u0119cy), w ramach programu aktywizacji w oparciu o model mentoringu (PI-PWP Mentoring), przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego poziomu wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zawodowej.UP zrealizuj\u0105 program wynikaj\u0105cy z opr.dla i przy ich udziale IPD, tj. program obejmuj\u0105cy:szkolenia [24UP] i sta\u017ce [24UP] w \u015brodowisku zawodowym, podnosz\u0105ce ich kompetencje i/lub kwalifikacje zawod.szkolenia i doradztwo poszerzaj\u0105ce i ugruntowuj\u0105ce wiedz\u0119 niezb. do prowadzenia firmy [14UP], wsparcie JDI oraz wsparcie pomostowe (szkoleniowo-doradcze) [min.11UP]44 UP otrzyma opiek\u0119 i wsparcie mentora zgodnie z za\u0142.PI-PWP Mentoring [Zad.5], a na poszczeg.etapach-wsparcie doradcy zawod., po\u015brednika pracy,w przypadku sta\u017cyst\u00f3w-opiekuna praktyk, a w zakresie zale\u017cnym od ind. potrzeb UP/ON: asystenta ON, prawnika (\u015br. w\u0142asne JMM)UP kt\u00f3rzy za\u0142o\u017c\u0105 firm\u0119 - otrzymaj\u0105 wsparcie doradc\u00f3w specjalist.(anio\u0142\u00f3w biznesu).Okres realizacji projektu: 01/09/2019-31/05/2021.", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "Wystartuj z POWER-em!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1741260.51", "WARTOSC": "2852310.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Realizacja Projektu ma za zadanie rozwi\u0105zanie w okre\u015blonym stopniu problemu dotycz\u0105cego niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego na profilaktyczne badania mammograficzne (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie jest najs\u0142abiej przebadanym ze wszystkich wojew\u00f3dztw w Polsce). Wynika to m.in. z du\u017cego rozproszenia populacji (ponad po\u0142owa kobiet kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do udzia\u0142u w programie mieszka na wsi), kt\u00f3ra cz\u0119sto nie ma mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z pobliskiego stacjonarnego mammografu, braku elementarnej wiedzy dotycz\u0105cej programu oraz braku koordynacji wysy\u0142ki zaprosze\u0144 do uczestniczek programu. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119: - identyfikacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z poszczeg\u00f3lnymi gminami, wszystkich kobiet na danym obszarze obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi w zindywidualizowanej bazie danych celem dok\u0142adnego pomiaru danych statystycznych, - przygotowanie w porozumieniu z NFZ harmonogramu pobyt\u00f3w mammobus\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych gminach, - zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 mammograficznych poprzez przyjazd mammobusu z cyfrowym aparatem do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy po 5 dni w roku, - przygotowanie zaprosze\u0144, plakat\u00f3w i ulotek zach\u0119caj\u0105cych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w programie, - wysy\u0142anie zaprosze\u0144 do jak najwi\u0119kszej liczby kobiet w danej gminie co najmniej 2 razy w roku, - rozdysponowanie plakat\u00f3w oraz ulotek informacyjnych m.in do so\u0142ectw, w aptekach oraz plac\u00f3wkach religijnych, - aktywizowanie lokalnych POZ-et\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 podr\u0119cznego przewodnika dla lekarzy dotycz\u0105cego problematyki raka piersi oraz zaanga\u017cowanie piel\u0119gniarek \u015brodowiskowych do bezpo\u015bredniego kontaktu z kobietami zakwalifikowanymi do udzia\u0142u w programie, - zorganizowanie pracy call center w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji uczestniczek programu, - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z du\u017cymi zak\u0142adami pracy i organizacj\u0119 bada\u0144 mammograficznych podczas bada\u0144 okresowych, - przygotowywanie co roku analizy podsumowuj\u0105cej prace.", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Projekt zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat do populacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi prowadzonego metod\u0105 mammografii przesiewowej na terenach wiejskich i ma\u0142omiasteczkowych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2369239.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1813329.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1537060.4200000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1004149.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 715842.2400000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 597497.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 536791.62}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 527292.19}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 421810.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 258055.63}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 197352.07}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 176781.27000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 124412.85}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 121658.87}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 114438.63}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 103322.21}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 95964.63}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 95892.02}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 75662.94}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 71732.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 70460.28}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 69267.91}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66098.05}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 63269.079999999994}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 59959.68}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 52579.95}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50915.72}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 48093.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47486.340000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43288.48}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 23964.21}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 22539.53}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 22412.37}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15951.98}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14985.36}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11484.189999999999}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11294.170000000002}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9652.66}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 8396.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7546.58}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6366.48}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5743.47}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5544.389999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5496.29}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4989.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4180.639999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3265.7}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3200.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3134.29}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2275.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1808.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1178.12}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 391.45}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 139.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6.22}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1588277.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1200000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 535000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 121035.77}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 68000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16221.54}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 10000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4225.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2299114.98}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 121857.88}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2697232.55}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 444503.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 152320.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 96596.83}, {"name": "Biblioteki", "value": 88799.13}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 45443.74}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 41262.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35886.850000000006}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 31758.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25181.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 14974.68}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 12300.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5227.5}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7049227.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3260678.4099999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 2332605.7600000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1023543.2400000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 801798.13}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 523375.54000000004}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 500687.68}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 423640.14999999997}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 276319.02}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 188547.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 167936.9}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 92203.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 70883.26000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 59685.01}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 56762.560000000005}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 52322.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41963.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31725.95}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15475.380000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14991.74}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 14433.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9723.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6954.780000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4785.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4500.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3515.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2660.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 681.95}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 421.88}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7453851.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1840945.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 375715.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 264000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 182658.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 168418.16}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 154987.83}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 101309.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 84385.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52700.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25959.18}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 25100.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20565.5}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15991.71}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15913.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10658.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9120.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7779.71}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2075.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1737.7}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1577.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 490.32}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 457.26}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 335.45}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 59.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 42137.52}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8269.66}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 897.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 457.07}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 35.21}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 64718.57}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 95608.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74970.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9598.57}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3247.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9191.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6399.04}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4190.799999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11931.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9184.77}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42659.29}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19616.42}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12404.47}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 370399.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 262525.49}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31272.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 258955.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8840.3}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6577597.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2152553.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 774652.4400000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 669451.0599999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 524141.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 283887.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 146976.76}, {"name": "Rodzina", "value": 143642.67000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 106107.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 75956.56999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 75662.94}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 69267.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 58934.689999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57782.65000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 23964.21}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6559.5599999999995}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1737000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1588277.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 131035.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 68000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4225.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4221.54}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2299114.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 121857.88}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2721195.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 596823.9299999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 96596.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 94026.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 45443.74}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 41262.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 31758.21}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26898.58}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 25181.41}, {"name": "Rodzina", "value": 12300.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10060181.510000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3876256.9499999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1090298.9400000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 824228.29}, {"name": "Rodzina", "value": 581314.3899999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 423640.14999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70883.26000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46749.159999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36225.95}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16095.569999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3515.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2660.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9559132.43}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 471787.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 450773.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 251607.13}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41872.78}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27650.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20565.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12236.01}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 59.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42137.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8269.66}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 897.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 457.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 35.21}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 64718.57}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 95608.74}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 74970.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9598.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3247.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9191.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6399.04}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4190.799999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 21115.77}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20100.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 42659.29}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19616.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12404.47}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 370399.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 262525.49}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 31272.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 258955.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8840.3}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12966698.690000005, "v": "12,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.59, "v_pc": "1673,12 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8580233.730000002, "v": "8,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 3253868.9400000004, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.09}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 679544.7799999999, "v": "679,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 188541.76, "v": "188,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 114438.63, "v": "114,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 71732.8, "v": "71,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 52579.95, "v": "52,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15758.099999999999, "v": "15,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10864395.809999995, "v": "10,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.44, "v_pc": "1401,86 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "136.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "164.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5268494.95, "v": "5,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.49}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2369239.0, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1827762.9400000002, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 551766.3, "v": "551,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.07}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 460654.25, "v": "460,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143574.84, "v": "143,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 117168.94999999997, "v": "117,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 103322.21, "v": "103,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 22412.37, "v": "22,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10296389.489999998, "v": "10,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.32, "v_pc": "1328,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "15.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7518160.91, "v": "7,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2039145.67, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.8}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 348914.15, "v": "348,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 326950.7099999999, "v": "326,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.17}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 48093.44, "v": "48,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14985.36, "v": "14,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 139.25, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4934309.939999998, "v": "4,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.74, "v_pc": "636,69 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3905925.73, "v": "3,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.15}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 619760.03, "v": "619,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 190957.69000000003, "v": "190,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 92203.0, "v": "92,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60651.15, "v": "60,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47486.340000000004, "v": "47,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17326.0, "v": "17,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4452796.160000001, "v": "4,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.78, "v_pc": "574,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2299114.98, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 162.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.63}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1594643.48, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.81}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 421810.63, "v": "421,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.47}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 137227.07, "v": "137,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.08}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2274783.3700000006, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49, "v_pc": "293,52 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "28.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1695665.8499999999, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 191843.53, "v": "191,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.43}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 166918.83, "v": "166,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 101309.0, "v": "101,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66098.05, "v": "66,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15951.98, "v": "15,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15475.380000000001, "v": "15,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9554.18, "v": "9,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7785.93, "v": "7,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4180.639999999999, "v": "4,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1892621.3199999998, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.73, "v_pc": "244,21 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "1.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1253575.72, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.23}, {"name": "Biblioteki", "value": 623799.13, "v": "623,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.95}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7743.47, "v": "7,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7503.0, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 811723.22, "v": "811,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 222.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6, "v_pc": "104,74 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 585906.9299999999, "v": "585,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 222.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 225816.28999999998, "v": "225,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 222.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.81}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 783664.2999999999, "v": "783,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54, "v_pc": "101,12 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "30.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 609821.25, "v": "609,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.81}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 126444.47, "v": "126,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 710.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26898.58, "v": "26,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.43}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 489477.13999999996, "v": "489,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96, "v_pc": "63,16 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "61.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 473563.54, "v": "473,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.74}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15913.6, "v": "15,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 181458.96, "v": "181,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "23,41 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "74.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "111.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 181458.96, "v": "181,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 172259.77000000002, "v": "172,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "22,23 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 172259.77000000002, "v": "172,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 150492.46, "v": "150,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "19,42 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "62.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 127928.55, "v": "127,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14167.71, "v": "14,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 585.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.41}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 8396.2, "v": "8,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 106107.03, "v": "106,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "13,69 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102972.74, "v": "102,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.04}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3134.29, "v": "3,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 98233.6, "v": "98,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "12,68 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 75014.43, "v": "75,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.36}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15794.170000000002, "v": "15,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.07}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4225.0, "v": "4,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.3}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3200.0, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 69267.91, "v": "69,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "8,94 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "52.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 69267.91, "v": "69,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 64718.57, "v": "64,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "8,35 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "80.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 64718.57, "v": "64,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50305.130000000005, "v": "50,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,49 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 45081.73, "v": "45,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 89.61}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3623.3999999999996, "v": "3,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.2}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1600.0, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}