{"gmina": "Klucze", "typ_gminy": "gmina wiejska Klucze", "kod_gus": "011212312042", "kod_gus_podregionu": "011212300000", "eurostat": "PL21A", "ludnosc": 15131, "budzet": {"dochody": "72,73 mln z\u0142", "wydatki": "71,33 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 52330356.04999998, "dane1": 49018559.66999998, "dane2": 49018559.66999998, "dane3": 3311796.3800000027}, {"label": "2017", "dane0": 57518458.82, "dane1": 57503333.79000004, "dane2": 57503333.79000004, "dane3": 15125.02999996394}, {"label": "2018", "dane0": 72533227.50000004, "dane1": 71993360.18999995, "dane2": 71993360.18999995, "dane3": 539867.3100000918}, {"label": "2019", "dane0": 72728783.23000002, "dane1": 71330350.42000006, "dane2": 71330350.42000006, "dane3": 1398432.8099999577}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12789763.68, "dane1": 19003632.049999993}, {"label": "2017", "dane0": 13490676.440000001, "dane1": 19915532.17000001}, {"label": "2018", "dane0": 14332368.94, "dane1": 21276242.100000005}, {"label": "2019", "dane0": 14344173.239999998, "dane1": 21684616.540000014}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,71 mln z\u0142", "wydatki": "1,88 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 33.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 41.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.3117963800000028}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.3117963800000028}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.01512502999996394}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.01512502999996394}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5398673100000918}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5398673100000918}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3984328099999577}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3984328099999577}], "dochod_ue": "3,82 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "40,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "2664.5 z\u0142", "powiat": "20,25 mln z\u0142", "powiat_pc": "1338.2 z\u0142", "wojewodztwo": "14,25 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "899,70 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,72 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "30,92 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 14344173.239999998, "wydatki": 21684616.540000014}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2016-03-23", "DOFINANSOWANIE": "4035976.66", "WARTOSC": "6568159.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Przedmiotem zadania b\u0119dzie stworzenie Centrum Wsparcia i Terapii Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych i Ich Rodzin. Plac\u00f3wka b\u0119dzie mie\u015bci\u0107 si\u0119 w istniej\u0105cym budynku po Zespole Szk\u00f3\u0142 w Kluczach. Centrum b\u0119dzie mia\u0142o na celu zapewnienie wielospecjalistycznej opieki dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych lub wykazuj\u0105cych dysfunkcje w rozwoju psychoruchowym i spo\u0142ecznym, od chwili urodzenia a\u017c do p\u00f3\u017anej staro\u015bci. Obecnie nie istnieje tego typu plac\u00f3wka. Zaprojektowano przebudow\u0119 przedmiotowego obiektu wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania budynku na cele plac\u00f3wki pobytu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Program funkcjonalno przestrzenny zlokalizowany zosta\u0142 na 3 kondygnacjach piwnice, parter, pi\u0119tro, przy czym na pi\u0119trze cz\u0119\u015b\u0107 dot. mieszka\u0144 wspomaganych zosta\u0142a wy\u0142\u0105czona z koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu. Doj\u015bcie z zewn\u0105trz budynku na dodatkowym poziomie, a w celu pokonania ww. poziom\u00f3w zaprojektowano dwa d\u017awigi osobowe obs\u0142uguj\u0105ce wszystkie kondygnacje. W celu umo\u017cliwienia dost\u0119pu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zaprojektowano przebudow\u0119 g\u0142\u00f3wnego wej\u015bcia oraz podniesienie poziomu tarasu wej\u015bciowego, przebudow\u0119 schod\u00f3w wej\u015bciowych i budow\u0119 pochylni. Przebudowane b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wej\u015bcie budynku od strony ogrodu, gdzie zaplanowano podniesienie poziomu terenu pochylnie terenowe oraz schody. Na parterze b\u0119dzie si\u0119 mie\u015bci\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 gabinetowa, admin., pracownie terapeutyczne, sale wielofunkcyjne, zaplecze higien. sanit. i techn.. W piwnicach b\u0119dzie si\u0119 znajdowa\u0142o zaplecze gastronomiczne, a tak\u017ce sale terapeutyczne oraz zaplecze higieniczno sanitarne, socjalne i techniczne. Wykonane zostanie zagospodarowanie terenu doj\u015bcia, dojazdy, place manewrowe oraz miejsca postojowe. Powierzchnia zabudowy: 1 261 m2, Powierzchnia utwardzona 2 719,92 m2 Powierzchnia biologicznie czynna 731,69 m2", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W WOLBROMIU", "TYTUL": "Centrum Wsparcia i Terapii Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych i Ich Rodzin w Kluczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 266.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "3741023.53", "WARTOSC": "5780420.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Przedmiot projektu Pa\u0142ac Dietl\u00f3w z 1905 w Kluczach, wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w nieruchomych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego pod numerem: A1234M decyzj\u0105 z 14.10.2010 r.Zadania w projekcie:Zad.1 Dzia\u0142ania przygotowawczeDz.12: Oprac. analizy finans.ekon. oraz dokumentacji techn. i proj.Zad.2 Modernizacja Dworku DietlaDz.1. Prace budowlane: wymiana konstrukcji dachu i jego poszycia, strop\u00f3w, budowa nowej i wzmocnienia ist. klatki schod., wykon. szybu i wyposa\u017c. w wind\u0119, instal. podno\u015bnika dla niepe\u0142nosprawnych z poziomu terenu na parter, zmiana uk\u0142adu pomieszcze\u0144 wyburzenie \u015bciany, bud. zaplecza sanitarnosocjalnego parter pi\u0119tro, adapt. pom. na poddaszu na pokoje go\u015bcinne z w\u0119z\u0142ami sanit. i og\u00f3lnodost\u0119pn\u0105 sal\u0105 wypoczynkow\u0105.Dz.2. Prace konserwatorskie m.in. konserwacja tynk\u00f3w i element\u00f3w drewnianych na zewn\u0105trz obiektu, stolarki okiennej i drzwiowej, element\u00f3w drewnianych i metalowych wewn\u0105trz, faset i rozet, posadzki, pieca kaflowego, szaf wn\u0119kowychDz. 3.6. Roboty instalacyjne: instalacje C.O. z kot\u0142owni\u0105, elektryczne, p.po\u017c., gazowe, wodkan.Dz.7. Wyposa\u017cenieurz\u0105dzenia do \u0107wicze\u0144 ruchowychDz.8. Wyposa\u017cenie sali coworkingowejZad.3 Przygotowanie sta\u0142ej ekspozycji dziedzictwo dworku i historia rodu Dietl\u00f3w, w tym: Dz. 12 Oprac. scenariusza ekspozycji, przygot. eksponat\u00f3w oraz zakup gablot do ich prezentacjiZad.4 Nadzory: Dz.13: autorski; konserwatorski; inwestorskiZad.5 Zarz\u0105dzanie projektem i promocja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowaniaPARAMETRY G\u0141\u00d3WNE obiektu przed i po realizacji projektuPow. zabudowy: przed 365 m2, po bz.Pow. ca\u0142kowita kond. nadz: przed 1 106,70 m2, po bz. Pow. ca\u0142kowita z piwnicami: przed 1 305,73 m2, po bz.Pow. wewn.: przed 984,05 m2, po bz.Pow. u\u017cytkowa: przed 554,23 m2 poddasze, po 678,51 m2Pow. gospodarcza: przed 288,82 m2 poddasze, po 125,84 m2Kubatura brutto: przed 3 750 m3 lukarny, po 3 790 m3Liczba kondygnacji: przed 2 u\u017cytkowe strych i piwnice, po 3 u\u017cytkowepiwnice", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "Adaptacja Dworku Dietla do nowych funkcji spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 247.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-06", "DOFINANSOWANIE": "19392722.06", "WARTOSC": "28059476.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 zakup 23 autobus\u00f3w o \u0142\u0105cznej pojemno\u015bci 1869 miejsc dostosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych m.in. uk\u0142ad przykl\u0119ku, pochylnia dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich i wydzielone stanowisko z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 umocowania w\u00f3zka, por\u0119cze u\u0142atwiaj\u0105ce wej\u015bcie osobom o ograniczonej sprawno\u015bci ruchowej, przycisk sygnalizuj\u0105cy ch\u0119\u0107 u\u017cycia pochylni umieszczony na zewn\u0105trz pojazdu. Tabor wyposa\u017cony b\u0119dzie w system informacji akustycznej wewn\u0119trznejzewn\u0119trznej, zliczania potok\u00f3w pasa\u017cerskich, biletomaty. Komfort i bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cnych zapewni\u0105:system monitoringu wizyjnego 3 kamery wewn\u0105trz pojazdu, 2 na zewn\u0105trz, nagrania przechowywane 7 dni umo\u017cliwiaj\u0105cy rejestracj\u0119 zagro\u017ce\u0144, identyfikacj\u0119 os\u00f3b stwarzaj\u0105cych zagro\u017cenie, poszerzaj\u0105cy pole obserwacji pojazdu przez kierowc\u0119nowoczesny system \u0142\u0105czno\u015bci satelitarna lokalizacja pojazdu modu\u0142 GPS na bie\u017c\u0105co wskazuj\u0105ca po\u0142o\u017cenie pojazdu istotna w przypadku wyst\u0105pienia kolizjiwypadku, a w po\u0142\u0105czeniu z systemem kiedyprzyjedzie.pl dostarczaj\u0105ca informacji o realizacji kurs\u00f3w w czasie rzeczywistympoprawa widoczno\u015bci poprzez lepsze o\u015bwietlenie wn\u0119trza pojazd\u00f3w 100 w technologii LEDurz\u0105dzenia zwi\u0119kszaj\u0105ce widoczno\u015b\u0107 w nocy: pe\u0142nowymiarowe pod\u015bwietlane tablice LED m.in. kierunkowa bocznatylnarozwi\u0105zania infrastrukturalne: system kamer IP na placu autobusowym w Olkuszu, na kt\u00f3rym dochodzi\u0142o do akt\u00f3w wandalizmu umo\u017cliwi prowadzenie nadzoru i podj\u0119cie szybkiej interwencji.W ramach projektu zakupione b\u0119dzie oprogramowanie do odczytu danych z systemu liczenia pasa\u017cer\u00f3w, 11 kamer, tablica na placu przy ul. Ko\u015bciuszki i po\u0142\u0105czenie online dyspozytorniabiuro Zwi\u0105zku. Zakupiony sprz\u0119t pozwoli na monitoring odjazd\u00f3wprzyjazd\u00f3w taboru w czasie rzeczywistym i zarz\u0105dzanie prac\u0105 przewozow\u0105.Szczeg\u00f3\u0142owy opis zada\u0144 patrz pkt. C.2.3.Projekt sk\u0142oni mieszka\u0144c\u00f3w Gmin do korzystania ze \u015brodk\u00f3w transportu zbiorowego, kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na przestarza\u0142y tabor i zaplecze preferuj\u0105 samoch\u00f3d i generuj\u0105 nisk\u0105 emisj\u0119.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK KOMUNALNY GMIN \u201eKOMUNIKACJA MI\u0118DZYGMINNA\u201d W OLKUSZU", "TYTUL": "Obni\u017cenie emisyjno\u015bci Gmin Olkusz, Boles\u0142aw, Bukowno, Klucze poprzez wykorzystanie niskoemisyjnego transportu miejskiego i organizacj\u0119 zbiorowego transportu publicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2479516.50", "WARTOSC": "2917078.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie Gminy Klucze poprzez utworzenie dla 36UP ok.21K,15M dziennego o\u015brodka opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych w Kluczach, zapewnienie im us\u0142ug opieku\u0144czopiel\u0119gnacyjnych oraz aktywizuj\u0105cousprawniaj\u0105cych, jak r\u00f3wnie\u017c wsparcie 36 opiekun\u00f3w faktycznychrodzin poprzez us\u0142ugi wspomagaj\u0105ce. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Klucze kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek 60, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej podstawowej czynno\u015bci dnia codziennego oraz ich opiekun\u00f3w faktycznych. Plac\u00f3wka b\u0119dzie oferowa\u0107 opiek\u0119 w ci\u0105gu dnia, w tym posi\u0142ki, rehabilitacj\u0119, zaj\u0119cia kulturalnoo\u015bwiatowe, terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105 grupow\u0105 i indywidualn\u0105 dla podtrzymywania kondycji psychofizycznej, psychoterapi\u0119 i wsp\u00f3lne z innymi osobami starszymi oraz wolontariuszami sp\u0119dzanie wolnego czasu. Wszystkie zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 pod opiek\u0105 do\u015bwiadczonych specjalist\u00f3w m.in. opiekun\u00f3w, asystent\u00f3w, terapeut\u00f3w zaj\u0119ciowych, fizykoterapeut\u00f3w. Ponadto Osoby otrzymaj\u0105 wsparcie zapewniaj\u0105ce utrzymanie optymalnego stanu psychofizycznego, podtrzymania samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci w celu przeciwdzia\u0142ania pog\u0142\u0119bienia si\u0119 dysfunkcji zwi\u0105zanych z procesem starzenia si\u0119 i lub niepe\u0142nosprawno\u015bci. Dodatkowo projekt zak\u0142ada wsparcie dla rodzinopiekun\u00f3w faktycznych senior\u00f3w poprzez warsztaty poradnictwo specjalistyczneprawne, medyczne, psychologiczne, spo\u0142eczne, instytucjonalne, itp. w zale\u017cno\u015bci od potrzeb.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA OPOKA", "TYTUL": "O\u015brodek dziennej opieki i aktywizacji os\u00f3b niesamodzielnych w Kluczach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1989554.98", "WARTOSC": "2945633.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "W projekcie przewidziano:1. Koszty przygotowawcze analiza finansowa i projekt budowl.2. Modernizacja budynku Starej Gminy w Kluczach ul. Rabszty\u0144ska 3 przebudowa, nadbudowa i zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku przy ul. Rabszty\u0144skiej 3 w Kluczach w projekcie uwzgl\u0119dnione m.in.: dobudowana klatka schodowa w zast\u0119pie drewnianych schod\u00f3w przeznaczonych do rozbi\u00f3rki, winda dla os. niepe\u0142nosprawnych w zwi\u0105zku z przeznaczeniem dom dla os. niesamodzielnych, termoizolacja dachu i przegr\u00f3d budowl., modernizacja stolarki okiennej i drzwiowej dla ograniczenia koszt\u00f3w u\u017cytkowania i ze wzgl\u0119d\u00f3w \u015brodowiskowych, taras pod dachem wyj\u015bcie od p\u00f3\u0142nocy z pomieszcze\u0144 domu dziennej opieki miejsce wypoczynku i rekreacji, W przyziemiu pomieszczenia techniczne i sale coworkingowe konieczne obni\u017cenie poziomu posadzki 173,9 m2 Na parterze \u017c\u0142obek pomieszczenia umo\u017cliw. przyj\u0119cie 27 dzieci pow. 257,55 m2 3 sale pobytu dzieci dla 6,9, 12 dzieci, Na pi\u0119trze dzienny o\u015brodek dla senior\u00f3w na 30 os. 187 m2. Elewacje ozdobione elementami drewnianymi, jako odwo\u0142anie do historycznego charakteru. Taras zaprojektowano jako nawi\u0105zuj\u0105cy stylem do Dworku Dietla,Uk\u0142ad pomieszcze\u0144 prosty powierzchnie kwadratowe lub prostok\u0105tne uk\u0142ad pomieszcze\u0144 bezpieczny dla os\u00f3b pod opiek\u0105, 3. Modernizacja parku w Kluczach cz\u0119\u015b\u0107 nie obj\u0119ta innymi projektami projektem realizowanym z PROWModernizacja placu przy Dworku Dietla i Starej Gminie p\u0142yty granitowe poprawa estetyki i bezpiecz 1137 m2cd punkt Q", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "Dostosowanie budynku \"Starej Gminy\" do potrzeb spo\u0142ecznych wraz z modernizacj\u0105 parku w Kluczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1764738.42", "WARTOSC": "2076162.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 445 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Gminy Klucze poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych szk\u00f3\u0142 i sprz\u0119t TIK oraz wzrost kompetencji 80 nauczycieli szk\u00f3\u0142 w zakresie kompetencji cyfrowych oraz nauczania metod\u0105 eksperymentu w okresie 24 mc realizacji proj na terenie Gminy Klucze. Projekt realizowany 24 mc w okresie od 1.06.2017 do 31.05.2019 r. zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Metoda eksperymentu w praktyce zaj\u0119\u0107 SP Gminy Klucze, Wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych SP Gminy Klucze, Metoda eksperymentu w praktyce zaj\u0119\u0107 SG Gminy Klucze, Wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych SG Gminy Klucze, Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 Gminy Klucze w sprz\u0119t TIK, Kszta\u0142cenie kadr dydaktycznych Gminy Klucze.", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "Klucze do sukcesu- rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Gminy Klucze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1721558.41", "WARTOSC": "4131664.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie kanalizacji sanitarnej wraz z wymian\u0105 sieci wodoci\u0105gowej. Inwestycja obejmuje miejscowo\u015b\u0107 Klucze. Kolektory zbiorcze biegn\u0105 w s\u0105siedztwie zabudowy mieszkalnej jedno i wielorodzinnej, pod drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105, powiatow\u0105 oraz gminn\u0105 o nawierzchni utwardzonej asfaltowej oraz cz\u0119\u015bciowo przez dzia\u0142ki prywatne. Przebudowywana sie\u0107 wodoci\u0105gowa cz\u0119\u015bciowo przebiega po istniej\u0105cym \u015bladzie, jednak\u017ce w znacznej cz\u0119\u015bci zosta\u0142a przeniesiona z dzia\u0142ek prywatnych w drog\u0119 lub jej pobocze. Budowa nowej sieci kanalizacji sanitarnej oraz wymiana istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej planowana jest w rejonie nast\u0119puj\u0105cych ulic: Pocztowa, Miodowa, \u0141\u0105czna, Go\u0142\u0119bia, Kr\u00f3tka, Kr\u0119ta oraz Szkolna.Zakres prac inwestycyjnych kszta\u0142tuje si\u0119 w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b:1. Budowa kanalizacji sanitarnej o ca\u0142kowitej d\u0142ugo\u015bci 1,347 km: Kana\u0142y grawitacyjne z rur PP DN200 1,166 km Kana\u0142y grawitacyjne z rur PVC DN160 0,181 kmNa ci\u0105gach g\u0142\u00f3wnych zaprojektowano studzienki prefabrykowane \u017celbetowe DN1200, DN1000. Na kolektorach bocznych zaprojektowano studnie z PP o \u015brednicy DN800 oraz DN6002. Przebudowa przewod\u00f3w wodoci\u0105gowych o ca\u0142kowitej d\u0142ugo\u015bci 2,469 km: Przebudowa sieci wodoci\u0105gowej DN160, DN110, DN80, DN63 1,446 km Budowa przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych od sieci do granicy DN40 0,378 km Budowa przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych od granicy DN40 0,645 km3. Odtworzenia nawierzchni dr\u00f3g na d\u0142ugo\u015bci 1,308 km powierzchnia 5682 m24. Tymczasowa Organizacja Ruchu na ww. ulicach podczas prowadzenia prac.5. Nadz\u00f3r inwestorski nad realizacj\u01056. Promocja projektu7. Doradztwo zwi\u0105zane z realizacja projektuW ramach projektu do sieci kanalizacyjnej zostanie pod\u0142\u0105czonych 75 budynk\u00f3w. Ilo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych b\u0119dzie wynosi\u0142a 57 szt.Infrastruktura wodoci\u0105gowa jest realizowana w ramach projektu kompleksowego. Gospodarka \u015bciekowa na terenie aglomeracji Klucze nie zosta\u0142a w pe\u0142ni uregulowana. Obecny stopie\u0144 skanalizowania aglomeracji wynosi 81", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przebudow\u0105 sieci wodoci\u0105gowej na terenie miejscowo\u015bci Klucze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-11-30", "DOFINANSOWANIE": "1664809.88", "WARTOSC": "1974799.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Projekt polega na: A. Czynnej ochronie siedlisk muraw napiaskowych 2330, 6120, B. Budowie bufora ekologicznego - wioski pustynnej Zaprojektowano uk\u0142ad element\u00f3w ma\u0142ej architektury, stanowi\u0105cych kontynuacj\u0119 zamierze\u0144 zawartych w ramach dzia\u0142a\u0144 programu Life Plus, zrealizowanego przez Wnioskodawc\u0119 Kontynuacja polega\u0107 b\u0119dzie na: 1.Po\u0142\u0105czeniu ju\u017c zrealizowanych element\u00f3w z projektowanymi. Obok istniej\u0105cej a\u017curowej altany obok kt\u00f3rej stanie nowa projektowana wraz z dwoma tarasami widokowymi, dostosowanymi dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. 2.Realizacji element\u00f3w ma\u0142ej architektury \u015bci\u015ble wg zrealizowanych element\u00f3w projektu Life Plus tj: altany, tarasy widokowe, \u0142awki, tablice stoj\u0105ce i panelowe. Pozosta\u0142e sk\u0142adowe zagospodarowania tj. pomosty, podest, molo, \u0142awki \u0142amane zostan\u0105 wykonane na podstawie zrealizowanych obiekt\u00f3w niekubaturowych, zaadoptowane na potrzeby projektowanego uk\u0142adu na planie sze\u015bciok\u0105ta foremnego. Celem takich dzia\u0142a\u0144 jest stworzenie sp\u00f3jnej estetycznej i zorganizowanej przestrzeni na chronionym terenie Pustyni B\u0142\u0119dowskiej. Stworzona kompozycja zagospodarowania terenu zosta\u0142a podzielona na 3 niezale\u017cne zespo\u0142y do kt\u00f3rych zapewniono dost\u0119p dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez pochylnie montowane do taras\u00f3w widokowych. - Zesp\u00f3\u0142 2 altan z dwoma podestami z pochylniami dla niepe\u0142nosprawnych \u2013 po\u0142\u0105czenie z jedn\u0105 z istniej\u0105cych altan. - Zesp\u00f3\u0142 3 altan po\u0142\u0105czonych pomostem w kszta\u0142cie litery U, uk\u0142ad kt\u00f3rych tworzy wewn\u0119trzne patio. - Zesp\u00f3\u0142 6 altan stanowi\u0105cy centraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 zagospodarowania oparty na planie sze\u015bciok\u0105ta foremnego z wewn\u0119trznym dwupoziomowym podestem, \u0142awkami i odchodz\u0105cym od niego molo. Od zewn\u0119trznej strony altan znajduj\u0105 si\u0119 pomosty \u2013 tzw. suche \u015bcie\u017cki spacerowe po\u0142\u0105czone z tarasami widokowymi dostosowanymi dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zastosowano w projekcie lokalne zasoby materia\u0142owe, lokalne wykonawstwo oraz lokalny transport. 3.Zagospodarowanie \u2013 droga le\u015bna dojazdowa.", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "Ochrona cennego przyrodniczo obszaru Pustyni B\u0142\u0119dowskiej oraz jego promocja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166181584.93", "WARTOSC": "205137801.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Koncepcja realizacji Projektu zak\u0142ada:1. utworzenie i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnej platformy na poziomie regionalnym, umo\u017cliwiaj\u0105cej przetwarzanie i przesy\u0142anie danych medycznych pomi\u0119dzy jednostkami medycznymi w regionie, zawieraj\u0105cej regionalne repozytorium dokumentacji medycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przechowywanie i wymian\u0119 EDM zgodnie z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cymi standardami i rekomendacjami w zakresie interoperacyjno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa implementowanymi w oparciu o profile integracyjne IHE przy zapewnieniu zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym porz\u0105dkiem prawnym metod autoryzacji udost\u0119pnianej elektronicznej dokumentacji medycznej czego nie zapewnia projekt pilota\u017cowy;2. rozw\u00f3j MSIM o wybrane dodatkowe funkcjonalno\u015bcieus\u0142ugi:1 dost\u0119p pacjent\u00f3w do danych medycznych,2 wymiana EDM w tym m. in: udost\u0119pnianie, wyszukiwanie i pobieranie dokument\u00f3w pomi\u0119dzy podmiotami leczniczymi Partnerami Projektu,3 erejestracja regionalna;3. po\u0142\u0105czenie MSIM z og\u00f3lnokrajow\u0105 platform\u0105 P1 w budowie;4. integracj\u0119 z innymi krajowymi przedsi\u0119wzi\u0119ciami w obszarach eZdrowia oraz krajowej infrastruktury zaufania;5. zapewnienie \u015brodk\u00f3w technicznych niezb\u0119dnych dla wymiany danych z innymi platformami regionalnymi;6. przy\u0142\u0105czenie do MSIM kolejnych podmiot\u00f3w leczniczych, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte umowy o partnerstwie. Projekt przewiduje inwestycje w poszczeg\u00f3lnych podmiotach leczniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu skuteczne pod\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w do MSIM i zapewnienie technicznych mo\u017cliwo\u015bci do wytwarzania i wymiany EDM oraz wykorzystywania eus\u0142ug dost\u0119pnych w Systemie. W toku realizacji Projektu, m.in. w oparciu o praktyczn\u0105 weryfikacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144, przygotowywane analizy i opracowania, weryfikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci i warunki przy\u0142\u0105czenia do MSIM innych typ\u00f3w podmiot\u00f3w udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tym m.in. POZ, AOS, ZOL, laboratori\u00f3w diagnostycznych i szpitali prywatnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski System Informacji Medycznej (MSIM)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1563788.21", "WARTOSC": "1839750.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Proj.: \"O\u015brodek \"ZACISZE\" - dzienne wsparcie dla niesamodzielnych senior\u00f3w 60+ z terenu gminy Klucze\", b\u0119dzie realizowany w okresie 01.08.17- 31.12.19. B\u0119dzie si\u0119 mie\u015bci\u0142 w Jaroszowcu, ul. Le\u015bna 1, 32-310 Klucze i b\u0119dzie to pierwszy tego typu o\u015brodek na terenie Gm. Wsparciem w ramach proj. zostanie obj\u0119tych 90 os. (51K 39M) powy\u017cej 60 r.\u017c., w tym 15 os. (9K i6M) ch. na zespo\u0142y ot\u0119pienne. Celem realizacji proj. jest zapewnienie dziennej opieki oraz aktywizacji os. starszych, poprzez stworzenie kompleksowego O\u015brodka dla senior\u00f3w 60+. O\u015brodek b\u0119dzie realizowa\u0142 us\u0142ugi piel\u0119gnacyjno- opieku\u0144cze, w tym dow\u00f3z BO z domu do O\u015brodka i z O\u015brodka do domu, pomoc w przygotowaniu posi\u0142k\u00f3w oraz zapewni opiek\u0119 higieniczn\u0105. Drugim rodzajem wsparcia b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywizuj\u0105co- usprawniaj\u0105ce, obejmuj\u0105ce: arteterapi\u0119, muzykoterapi\u0119, biblioterapi\u0119, choreoterapi\u0119, terapi\u0119 kulinarn\u0105, reminiscencyjn\u0105, informatyczn\u0105, rozrywkow\u0105, ergoterapi\u0119, oraz terapi\u0119 ruchowo-fizjoterapeutyczn\u0105. Ponadto, w ramach tego rodzaju us\u0142ug organizowana b\u0119dzie aran\u017cacja obchod\u00f3w \u015bwi\u0105t i uroczysto\u015bci, a tak\u017ce jednodniowe wyjazdy turystyczno- krajoznawcze. Trzecim rodzajem wsparcia realizowanym w O\u015brodku b\u0119d\u0105 us\u0142ugi wspomagaj\u0105ce, polegaj\u0105ce na wsparciu psychologicznym (indywidualnym i gr.), wsparciu doradczo- informacyjnym dla opiekun\u00f3w niesamodzielnych os. starszych oraz na pomocy w za\u0142atwianiu spraw \u017cycia codz. Rezultatami proj. b\u0119d\u0105: polepszenie funkcjonowania oraz osi\u0105gni\u0119cie optymalnego poziomu sam. i aktywno\u015bci u 60 os. starszych (34K26M).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZEGO ,,KLUCZ\"", "TYTUL": "O\u015brodek \"ZACISZE\" - dzienne wsparcie dla niesamodzielnych senior\u00f3w 60+ z terenu gminy Klucze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1534837.06", "WARTOSC": "1805690.66", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Klucze. Ma na celu zapewnienie wsparcia dla 25 os\u00f3b niesamodzielnych powy\u017cej 60 roku \u017cycia i jego realizacja b\u0119dzie polega\u0142a na prowadzeniu Dziennego Domu Senior w celu zapewnienia wsparcia dla os\u00f3b starszych, rozumianego jako forma p\u00f3\u0142stacjonarnej pomocy \u015brodowiskowej, kt\u00f3ra ma s\u0142u\u017cy\u0107 utrzymaniu osoby starszej jak najd\u0142u\u017cej w jej dotychczasowym \u015brodowisku, pom\u00f3c jej w zachowaniu aktywno\u015bci psychofizycznej, spo\u0142ecznej i kulturalnej. Dodatkowo, dost\u0119pno\u015b\u0107 do Dziennego Domu Senior to podniesienie jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz senior\u00f3w poprzez rozw\u00f3j infrastruktury dla os\u00f3b starszych w Gminie Klucze. Projekt realizowany b\u0119dzie w dotychczas prowadzonej plac\u00f3wce zlokalizowanej w miejscowo\u015bci Chech\u0142o przy ul. Le\u015bnej, w miejscu og\u00f3lnodost\u0119pnym dla senior\u00f3w i pozbawionej barier funkcjonalnych. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug opieku\u0144czopiel\u0119gnacyjnych, aktywizuj\u0105cousprawniaj\u0105cych oraz us\u0142ug wspomagaj\u0105cych. Proponowana oferta zapewni osobom starszym, niesamodzielnym godne sp\u0119dzanie czasu wolnego, mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozostania w swoim dotychczasowym \u015brodowisku, poprawi jako\u015b\u0107 i poziom \u017cycia, pozwoli na wsparcie rodzin, kt\u00f3re nie maj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki ca\u0142odobowej, a jednocze\u015bnie chc\u0105 zapewni\u0107 swoim bliskim kompleksow\u0105 opiek\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE - O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W KLUCZACH", "TYTUL": "Zapewnienie funkcjonowania Dziennego Domu \"Senior+\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1343829.60", "WARTOSC": "1580976.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest poprawa spo\u0142ecznego i emocjonalnego funkcjonowania dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku do 18 r. \u017cycia oraz ich rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w poprzez utworzenie plac\u00f3wki w formie specjalist. w okresie 1.IV. 2019 31.III. 2021. Projekt obejmuje utworzenie plac\u00f3wki spec. dla 60 wychowank\u00f3w, w kt\u00f3rej organizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia socjoterapeutyczne, terapeutyczne m.in. Snoezelen, biblioterapia, integracja sensoryczna, korekcyjne, kompensacyjne oraz logoped. oraz realizowane b\u0119d\u0105 indyw. programy korekcyjne, psychokorekcyjne i psychoprofilaktyczne. W plac\u00f3wce utworzonych zostanie 60 miejsc. W ramach ww. typu zapewnione b\u0119dzie co najmniej:a praca z dzieckiem prowadzona w oparciu o indyw. plan wsparcia, oprac. z uwzgl\u0119d. diagnozy sytuacji problemowej, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb dziecka oraz jego rodziny;b r\u00f3wnoleg\u0142a praca z dzieckiem oraz rodzicamiopiekunami kontakty telef. i indywid., spotkania grupowe, uroczysto\u015bci okoliczn;c sta\u0142a wsp\u00f3\u0142praca z plac\u00f3wkami o\u015bw., podmiotami lecznicz. oraz innymi instytucjami istotnymi z punktu widzenia wsparcia dzieci i rodzin diagnozowanie dziecka, rozwi\u0105zywanie pojawiaj\u0105cych si\u0119 problem\u00f3w, realizacja w\u0142a\u015bciwej opieki i pomocy w nauce poprzez kontakty z nauczycielami, pedagogiem szkolnym, asystentem rodziny, piel\u0119gniark\u0105 itp;d funkcjonowanie plac\u00f3wki w spos\u00f3b adekwatny do potrzeb dzieci i rodzin godz otwarcia wg potrzeb rodzic\u00f3w i dzieciWsparcie dla rodziny w postaci pomocy w opiece i wychowaniu dzieci w formie PWD odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 9 czerwca 2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Nowo utworzona Plac\u00f3wka b\u0119dzie stanowi\u0142a uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez G. Klucze w zakresie wsparcia rodziny w formie PWD typu opieku\u0144czego. Ostatecznymi odbiorcami wsparcia w ramach projektu s\u0105:dzieci i m\u0142odzie\u017c do 18 r.\u017c. oraz ich rodziny.", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "Centrum Do\u015bwiadczania \u015awiata - utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie specjalistycznej w Kluczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1328697.49", "WARTOSC": "3646221.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Inwestycja polega na przeprowadzeniu prac termomodernizacyjnych, modernizacji system\u00f3w grzewczych, zastosowaniu OZE (fotowoltaika, pompy ciep\u0142a) oraz modernizacji system\u00f3w o\u015bwietleniowych. Przedszkole w Jaroszowcu: ocieplenie stropodachu, \u015bcian zewn., wymiana starych okien i drzwi, modernizacja systemu grzewczego - monta\u017c kondensacyjnej kot\u0142owni gazowej, wymiana inst. c.o. z grzejnikami, zaworami termostatycznymi, modernizacja instalacji c.w.u - pod\u0142\u0105czenie do nowoczesnej kondensacyjnej kot\u0142owni gazowej wyposa\u017conej w zasobnik c.w.u., wymiana starej instalacji rozprowadzaj\u0105cej; wymiana cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego o\u015bwietlenia na LED; monta\u017c fotowoltaiki. Szko\u0142a Podstawowa w Rodakach: Ocieplenie stropu, \u015bcian zewn., wymiana starych okien i drzwi, modernizacja systemu grzewczego - monta\u017c kondensacyjnej kot\u0142owni gazowej, wymiana inst. c.o. z grzejnikami, zaworami termostatycznymi; modernizacja instalacji c.w.u \u2013 monta\u017c pompy ciep\u0142a, wymiana starej instalacji rozprowadzaj\u0105cej; wymiana cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego o\u015bwietlenia na LED; monta\u017c fotowoltaiki. Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w Bydlinie: Ocieplenie dach\u00f3w i strop\u00f3w, \u015bcian zewn., wymiana starych okien i drzwi, modernizacja systemu grzewczego - monta\u017c nowej, kondensacyjnej kot\u0142owni gazowej, wymiana instalacji c.o. z grzejnikami, zaworami termostatycznymi, modernizacja instalacji c.w.u \u2013 monta\u017c pompy ciep\u0142a, wymiana starej instalacji rozprowadzaj\u0105cej; wymiana o\u015bwietlenia na LED; monta\u017c fotowoltaiki. W przypadku ka\u017cdego budynku kot\u0142ownie s\u0105 wyposa\u017cone w obowi\u0105zkowe urz\u0105dzenia do rozliczania ciep\u0142a - c.o i c.w.u (gazomierze). Taki stan zostanie zachowany po realizacji inwestycji modernizacji kot\u0142owni (w zakresie c.o. i c.w.u). Liczniki ch\u0142odu nie wyst\u0119puj\u0105 ze wzgl\u0119du na niewyst\u0119powanie w obiektach system\u00f3w ch\u0142odzenia. W przypadku pomp ciep\u0142a i system\u00f3w fotowoltaicznych zostan\u0105 zainstalowane systemy opomiarowania. Energia elektryczna uzyskana z paneli PV zostanie wykorzystana wy\u0142\u0105cznie na potrzeby budynk\u00f3w. CD w punkcie Q", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w o\u015bwiatowych Gminy Klucze poprzez termomodernizacj\u0119, wymian\u0119 o\u015bwietlenia i monta\u017c paneli PV.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "2504645.86", "WARTOSC": "2542743.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "1. W wyniku real. proj. uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji CO2 o 62,72.Przed real. proj. emisja CO2 wynosi 1975,339 Mgrok po jego realizacji wyniesie 736,421 Mgrok.2. W wyniku real. proj. uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji py\u0142u PM10 99,72 oraz PM2,5 99,34.Przed real. emisja py\u0142\u00f3w wynosi PM10: 7,218 Mgrok, PM 2,5: 3,039 Mgrok.Po real. emisja py\u0142\u00f3w wynosi PM10: 0,02 Mgrok, PM 2,5: 0,02 Mgrok.3. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142.Gmina Klucze posiada system ciep\u0142.Gmina Bukowno posiada system ciep\u0142. jednak efektywno\u015b\u0107 ekon. rozwoju sieci ciep\u0142owniczej jest ograniczona niskim wsp\u00f3\u0142czynnikiem os\u00f3bkm2.Gmina Boles\u0142aw nie istnieje sie\u0107 ciep\u0142. dostarczaj\u0105ca ciep\u0142o sieciowe do odbiorc\u00f3w.4. W ramach dzia\u0142a\u0144 na rzecz podnoszenia \u015bwiad. ekol. planuje si\u0119 organizacj\u0119 event\u00f3w prom.infor. adresowanych do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w po 2 w ka\u017cdej gminie w okresie realizacji projektu. Dotyczy\u0142y b\u0119d\u0105 one: oszcz. zasob. natur., obni\u017c. niskiej emisji, popr. efekt. energetycznej. Organizacja prelekcji i konkurs\u00f3w tematycznych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z ka\u017cdej z gmin. Przewiduje si\u0119 organizacj\u0119 po m.in. 3 akcji edukacyjnych w ka\u017cdej gminie w okresie realizacji projektu. W ka\u017cdej akcji we\u017amie udzia\u0142 po ok. 20 dziecim\u0142odzie\u017cy szkolnej. Za organizacje i przeprowadzenie odpowiedzialni b\u0119d\u0105 pracownicy koordynuj\u0105cy projekt w ka\u017cdej z gmin.5. Gminy bior\u0105ce udzia\u0142 w proj. nie posiadaj\u0105 progr. os\u0142on.6. Wszystkie gminy zosta\u0142y zaklasyfikowane do podj\u0119cia dzia\u0142ania naprawczego: wprowadzenie ogranicze\u0144 w u\u017cytkowaniu instalacji na paliwa sta\u0142e wg Programu ochrony powietrza wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z 2017 r.7. Projekt zosta\u0142 wskazany w PGN dla wszystkich gmin b\u0119d\u0105cych w partnerstwie. Plany wprost odnosz\u0105 si\u0119 do zmniej. emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Ww. PGNy zosta\u0142y zaopiniowane pozytywnie przez WFO\u015aiGW lub NFO\u015aiGW i uzyska\u0142y potwierdzenie.8. Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "Wymiana przestarza\u0142ych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowoczesne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, zasilane gazem i biomas\u0105 w gminach Bukowno, Klucze i Boles\u0142aw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "2339984.04", "WARTOSC": "2375617.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Skorygowano i uzupe\u0142niono zapisy punktu C.2.2 Obecny zapis brzmi:1. W wyniku realizacji projektu uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji CO2 o 33,49Przed realizacj\u0105 projektu emisja CO2 wynosi 3594,044 Mg CO2rok po jego realizacji wyniesie 2390,235 Mg CO2rok2. W wyniku realizacji projektu uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji py\u0142u PM10 o 96,04 oraz PM2,5 o 91,07 Przed realizacj\u0105 emisja py\u0142\u00f3w wynosi PM10: 13,132 Mgrok, PM 2,5: 5,529 MgrokPo realizacji emisja py\u0142\u00f3w wynosi PM10: 0,519Mgrok, PM 2,5: 0,493Mgrok3. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142. do lokalnych sieci ciep\u0142owniczych.Gmina Klucze posiada system ciep\u0142owniczy, ale po likwidacji kot\u0142owni zak\u0142adowej FENICE Poland Sp. z o.o. znajduj\u0105cej si\u0119 na terenie zak\u0142adu produkcyjnego VELVET CARE, wszyscy odbiorcy zmuszeni zostan\u0105 do za\u0142o\u017cenia indywidualnego ogrzewania. Operator TAURON Ciep\u0142o Sp. z o.o. zapewni\u0142 tymczasow\u0105 dostaw\u0119 ciep\u0142a do pa\u017adziernika 2017r. w postaci kontenerowej kot\u0142owni zasilanej olejem opa\u0142owym dla szko\u0142y w Kluczach i osiedla mieszkaniowego w Kluczach. System ciep\u0142owniczy w Kluczach nie b\u0119dzie rozwijany. Mieszka\u0144cy obj\u0119ci likwidowan\u0105 sieci\u0105 ciep\u0142ownicz\u0105 nie b\u0119d\u0105 brali udzia\u0142u w projekcie. Gmina Bukowno posiada system ciep\u0142owniczy, obejmuj\u0105cy jedynie cz\u0119\u015b\u0107 miasta. Odbiorcami ciep\u0142a s\u0105 domy wielorodzinne w rejonie ul. Szkolnej, Niepodleg\u0142o\u015bci, Zwyci\u0119stwa, Wyzwolenia, Nowej, budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej i mieszkania socjalne. Zgodnie z Plan zaopatrzenia w ciep\u0142o, energi\u0119 elektryczn\u0105 i paliwa gazowe dla Gminy Bukowno wynika \u017ce operator sieci ciep\u0142owniczej przeprowadzi remonty i modernizacje istniej\u0105cej sieci , i nie planuje rozwija\u0107 sieci ciep\u0142owniczej na terenie Miasta Bukowno, poniewa\u017c efektywno\u015b\u0107 ekon. rozwoju sieci ciep\u0142owniczej jest ograniczona niskim wsp\u00f3\u0142czynnikiem os\u00f3bkm2.Gmina Boles\u0142aw nie istnieje sie\u0107 ciep\u0142ownicza dostar. ciep\u0142o sieciowe do odbiorc\u00f3w.Ze wzgl\u0119du na brak miejsca ci\u0105g dalszy w punkcie Q", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "Wymiana przestarza\u0142ych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na ekologiczne kot\u0142y zasilane paliwem sta\u0142ym w gminach Bukowno, Klucze i Boles\u0142aw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-08-05", "DOFINANSOWANIE": "990909.65", "WARTOSC": "1325509.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie \u015bwiadczenia drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych skierowanych dla biznesu A2B i obywateli A2C oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych w Gminie Klucze.Projekt ma charakter lokalny, bo realizowany b\u0119dzie w 1 Gminie Klucze, typy projektu: A.Zaplanowano wdro\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1OPRACOWANIE ANALIZY FINANSOWOEKONOMICZNEJ III kw. 2019. przeprowadzono diagnoz\u0119 sytuacyjn\u0105 i opracowano analiz\u0119 finansow\u0105, ekonomiczn\u0105, ryzyka, wykonano analiz\u0119 techniczn\u0105 i technologiczn\u0105 projektu.2URUCHOMIENIE EUS\u0141UG DLA MIESZKA\u0143C\u00d3W IV kw. 20IV kw. 21 opracowanych zostanie 8 eus\u0142ug na 4 PD i 7 eus\u0142ug na 3 PD, wdro\u017cone zostan\u0105 2 systemy teleinformatyczne oraz 1 zostanie zmodernizowany, zostanie zmodernizowana strona WWW dostosowanie do WCAG, zostanie zintegrowany EOD z systemem dziedzinowym.3URUCHOMIENIE SYSTEMU INFORMACJI PRZESTRZENNEJ I kw.21II kw. 21W ramach zadania wdro\u017cony zostanie 1 system teleinformatyczny, zdigitalizowane zostan\u0105 zasoby, opracowane zostanie API. W wyniku tych dzia\u0142a\u0144 opracowane zostan\u0105 2 eus\u0142ugi na 4 PD.4URUCHOMIENIE US\u0141UGI EZAM\u00d3WIENIA IV kw.20I kw. 21W tym zadaniu uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny i uruchomiona zostanie 1 us\u0142uga.5 ZAKUP NIEZB\u0118DNEGO SPRZ\u0118TU INFORMATYCZNEGO I OPROGRAMOWANIA III kw.20W zadaniu zakupiony zostanie sprz\u0119t informatyczny oraz WNiP, kt\u00f3ry warunkuj\u0105 realizacj\u0119 cel\u00f3w projektu i s\u0105 niezb\u0119dne do jego realizacji, tj. zostanie zakupiony serwer, urz\u0105dzenie NAS, prze\u0142\u0105cznik sieciowy 4 szt., zestaw komputerowy 30 szt., komputer przeno\u015bny 2 szt., a tak\u017ce oprogramowanie biurowe30 szt..6 KOSZTY PO\u015aREDNIE III kw. 20IV kw.21 w ramach zadania projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany przez pracownik\u00f3w JST przy wsp\u00f3\u0142udziale doradcy technicznego us\u0142uga. Zakupiona zostanie tablica informacyjna.", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "E-us\u0142ugi publiczne w Urz\u0119dzie Gminy Klucze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-17", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "24214475.29", "WARTOSC": "39618393.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru o\u015bwi\u0119cimskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 11 134 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 55 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 25, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 710 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU O\u015aWI\u0118CIMSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-12", "DATA_START": "2019-07-12", "DOFINANSOWANIE": "875763.22", "WARTOSC": "1373007.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej firmy Produ,kcyjno Handlowo Us\u0142ugowej Renata W\u00f3jcik poprzez modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 i zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w budynku zlokalizowanym w miejscowo\u015bci Chech\u0142o przy ul. Kluczewskiej 1, w kt\u00f3rym firma prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 handlowo us\u0142ugow\u0105.Projekt zak\u0142ada m.in. kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku w zakresie ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych , dachu i \u015bcian piwnic tego budynku, wymian\u0119 60 okien, wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych, zmian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na pomp\u0119 ciep\u0142a powietrze woda wraz z modernizacj\u0105 instalacji c.o., uruchomienie instalacji fotowoltaicznej o mocy 30,8 kw celem zaspokojenia w\u0142asnych potrzeb w zakresie energii elektrycznej, modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia i wprowadzenie perlator\u00f3w zapewniaj\u0105cych oszcz\u0119dno\u015bci w zu\u017cyciu wody do 15.Planowana inwestycja jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby firmy, a jej zakres jest adekwatny do zakresu najbardziej optymalnego wariantu modernizacji energetycznej rozpatrywanego przez audytora energetycznego na etapie planowania inwestycji.Wnioskodawca zak\u0142ada wyb\u00f3r podwykonawc\u00f3w, kt\u00f3rzy w mo\u017cliwie najwi\u0119kszym stopniu zapewni\u0105 kompleksow\u0105 terminow\u0105 i zgodn\u0105 z za\u0142o\u017ceniami projektu realizacj\u0119 planowanej inwestycji.W wyniku realizacji projektu w tak zaplanowanym kszta\u0142cie nast\u0105pi ograniczenie koszt\u00f3w eksploatacji budynku w kt\u00f3rym prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy i zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE. Realizacja planowanej inwestycji przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej w projekcie na poziomie 59,2 . Nowopowsta\u0142a instalacja fotowoltaiczna wyprodukuje 30,218 MWherok energii elektrycznej co w 100 b\u0119dzie wykorzystywane na potrzeby energetyczne budynku w ramach kt\u00f3rego realizowana b\u0119dzie inwestycja i w oko\u0142o 30 zaspokoi potrzeby energetyczne przedsi\u0119biorstwa. Nowouruchomiona pompa ciep\u0142a wyprodukuje \u0142\u0105cznie 15,90 MWhtrok energii cieplnej zaspokajaj\u0105cej potrzeby budynku.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO- HANDLOWO - US\u0141UGOWA W\u00d3JCIK RENATA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku handlowo-us\u0142ugowego z zapleczem mieszkalno - restauracyjnym w miejscowo\u015bci Chech\u0142o, z uwzgl\u0119dnieniem zastosowania rozwi\u0105za\u0144 OZE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-12-26", "DOFINANSOWANIE": "798756.00", "WARTOSC": "2189400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Projekt przewiduje zast\u0105pienie produkcji ciep\u0142a z kot\u0142a olejowego produkcj\u0105 ciep\u0142a i energii elektrycznej w wysokosprawnym uk\u0142adzie kogeneracyjnym, opartym na silniku gazowym o maksymalnej mocy elektrycznej 245 kWe i maksymalnej mocy cieplnej 358 kWt (603 kW mocy ca\u0142kowitej jednostki kogeneracyjnej). Uk\u0142ad wysokosprawnej kogeneracji przy za\u0142o\u017ceniu 5960 godzin pracy w ci\u0105gu roku b\u0119dzie produkowa\u0142 rocznie 8,9 TJ ciep\u0142a oraz 1698 MWh energii elektrycznej. Zu\u017cycie gazu ziemnego wyniesie 468 tys. m3 rocznie (przy za\u0142o\u017ceniu warto\u015bci opa\u0142owej na poziomie 36,0 MJ/m3). W zainstalowanym uk\u0142adzie wysokosprawnej kogeneracji gazowej produkowane b\u0119d\u0105 energia cieplna i energia elektryczna w skojarzeniu.", "BENEFICJENT": "VEOLIA PO\u0141UDNIE", "TYTUL": "Budowa agregatu wysokosprawnej kogeneracji o mocy 358 kWt oraz 245 kWe w ramach kot\u0142owni w Kluczach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "754840.86", "WARTOSC": "888048.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Projekt realizowany jest na terenie Gminy Klucze. Ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 75 mieszka\u0144c\u00f3w gminy korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Projekt oferuje szeroki wachlarz wsparcia dla jego uczestnik\u00f3w. Konkretne formy pomocy zostan\u0105 ustalone w przeprowadzonej dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu indywidualnej diagnozie potrzeb i potencja\u0142\u00f3w. B\u0119dzie to kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa lub tylko spo\u0142eczna. Projekt realizowany jest przez Klub Integracji Spo\u0142ecznej dzia\u0142aj\u0105cy w strukturach O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Kluczach, w ramach aktywizacji zawodowej prowadzonej przez KIS dopuszcza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zlecenia przeprowadzenia kurs\u00f3w zawodowych firmom zewn\u0119trznym. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce dzia\u0142ania w ramach projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych uczestnik\u00f3w projektu, zmiany ich postawy z biernej na proaktywn\u0105, zmiany wizerunku w \u015brodowisku, a tak\u017ce nabycia umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie w trudnych sytuacjach i w obowi\u0105zkach dnia codziennego. Spowoduj\u0105 r\u00f3wnie\u017c usamodzielnienie ekonomiczne cz\u0119\u015bci uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE - O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W KLUCZACH", "TYTUL": "\"Perspektywa na jutro - aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Klucze zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "3888781.15", "WARTOSC": "6481546.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom", "OPIS": "Cel: Podniesienie atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci obszaru pow. olkuskiego w oparciu o zasoby dziedzictwa regionalnego poprzez utworzenie orazzagospodarowanie istniej\u0105cych tras rowerowych na terenie pow. olkuskiego.Przedmiot projektu: W ramach projektu zaplanowano wytyczenie i oznakowanie tras rowerowych oraz turystycznych w tym r\u00f3wnie\u017c istniej\u0105cych, ich rozbudow\u0119, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 gmin przy tworzeniu powiatowego szlaku d\u0142ugodystansowego przy w\u0142\u0105czeniu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w procesy konsultacji przebiegu nowych szlak\u00f3w, praktycznej nauki znakowania szlak\u00f3w, stworzeniu przystank\u00f3w turystycznych oraz promocji produktu turystycznego poprzez wydanie przewodnika w formie aplikacji mobilnej. W ramach operacji m.in. przewiduje si\u0119 stworzenie trasy przebiegaj\u0105cej przez g\u0142\u00f3wne atrakcje gmin partnerskich tj. Klucze, Wolbrom i Olkusz, w tym m.in. utworzenie dw\u00f3ch p\u0119tli dooko\u0142a Zalewu Wolbromskiego kt\u00f3ra b\u0119dzie stanowi\u0107 tras\u0119 turystyczn\u0105 oraz p\u0119tli prowadz\u0105cej do tzw. R\u00f3\u017cy Wiatr\u00f3w przez teren Pustyni B\u0142\u0119dowskiej oraz wytworzenie infrastruktury towarzysz\u0105cej dla potrzeb rowerzyst\u00f3w.Projekt realizowany b\u0119dzie przez Stowarzyszenie LGD oraz partner\u00f3w Gmin\u0119 Klucze, Gmin\u0119 Olkusz oraz Gmin\u0119 Wolbrom.Zakres rzeczowyprodukty w projekcie: Powsta\u0142a trasa rowerowa po\u0142\u0105czona zostanie bezpo\u015brednio z sieci\u0105 g\u0142\u00f3wnych tras rowerowych zaprojektowanych w Koncepcji budowy zintegrowanej sieci tras rowerowych, biegowych oraz narciarskich tras biegowych w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim po\u0142\u0105czenie z tras\u0105 VeloPr\u0105dnik.Projekt zak\u0142ada wytyczenie i oznakowanie oraz zagospodarowanie \u0142\u0105cznie ok. 45,4 km zintegrowanych sieci tras rowerowych oraz trasy turystycznej p\u0119tla wok\u00f3\u0142 Zalewu Wolbromskiego.Szczeg\u00f3\u0142owy zakres przewiduje min.:wykonanie oznakowanie drogowego na odcinkach o d\u0142ugo\u015bci ok. 10,5 km,wykonanie oznakowanie turystycznego na odcinkach o d\u0142. ok. 19,65 km,wykonanie utwardzenia szlaku oraz oznakowania turystycznego na odcinkach o d\u0142. ok. 15,24 km.Ci\u0105g dalszy w pkt Q", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"NAD BIA\u0141\u0104 PRZEMSZ\u0104\"", "TYTUL": "Utworzenie p\u0119tli rowerowych oraz infrastruktury turystycznej na obszarze powiatu olkuskiego jako zintegrowanego produktu turystycznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2200990.80", "WARTOSC": "2589400.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz", "OPIS": "P dotyczy rozwoju opieki d\u0142ugoterminowej w dziedzinach priorytet. tj. onkologii, geriatrii, ze sczeg. uwzgl. uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i oddechowego, kostnostawowomi\u0119\u015bniowego i neurologii ze wzgl. na problemy char. dla powiatu olkuskiegona podst. diagnozy w formie zdeinstytucjonalizowanejutworzenie nowych miejsc opieki medycznej w formie DDOM Centrum Medycznego Ska\u0142ka15 miejsc dec. o wydzielniu jednostki z Centrm: Zarz\u0105dzenie Dyrektora nr 12018. P zak\u0142ada wsparcie dla os\u00f3b niesamodz zg. z def w Regulaminie konkursu i ich opiekun\u00f3w w formie DDOM, kt\u00f3ry zapewnia opiek\u0119 med. po\u0142\u0105czon\u0105 z kontynuacj\u0105 terapii i procesem usprawniania w zakresie funkcjonalnym oraz proces\u00f3w poznawczych. Zak\u0142ada si\u0119 stworzenie 15 miejsc dla os\u00f3b niesamodzielnych . W okresie realizacji projektu P us\u0142ugami obj\u0119tych zostanie w sumie min 60 os\u00f3b niesam. oraz min. 60 opiekun\u00f3w nieform. zamieszka\u0142ych na terenie Gmin Bukowno, Boles\u0142aw, Klucze, Olkusz w powiecie olkuskim, woj. ma\u0142opolskie. Udzielane wsparcie b\u0119dzie zgodne z za\u0142 15 i 16 do Regulam. Konkursu i b\u0119dzie przyczynia\u0107 si\u0119 do wprowadzeniazwi\u0119kszenia us\u0142ug \u015bw. na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. W DDOM zostanie zapewniona opieka med w war. zbli\u017conych do domowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE SKA\u0141KA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Bukownie-Centrum Medyczne Ska\u0142ka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2140633.76", "WARTOSC": "2518392.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie Gmin Boles\u0142aw, Bukowno, Olkusz, Klucze poprzez utworzenie dla 40 BO (23K, 17M) dziennego o\u015brodka opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zapewnienie im us\u0142ug opieku\u0144czo-piel\u0119gnacyjnych oraz aktywizuj\u0105co-usprawniaj\u0105cych jak r\u00f3wnie\u017c wsparcie 40 opiekun\u00f3w faktycznych/rodzin poprzez us\u0142ugi wspomagaj\u0105ce. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w gmin Boles\u0142aw, Bukowno, Olkusz, kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej podstawowej czynno\u015bci dnia codziennego oraz ich opiekun\u00f3w faktycznych. W ramach projektu planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 dzia\u0142aniami 40 os\u00f3b w tym Kobiety i M\u0119\u017cczyzn. Plac\u00f3wka b\u0119dzie oferowa\u0107 opiek\u0119 w ci\u0105gu dnia, w tym posi\u0142ki, rehabilitacj\u0119, zaj\u0119cia kulturalno- o\u015bwiatowe, terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105 grupow\u0105 i indywidualn\u0105 dla podtrzymywania kondycji psychofizycznej, psychoterapi\u0119 i wsp\u00f3lne z innymi osobami starszymi sp\u0119dzanie wolnego czasu. Wszystkie zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 pod opiek\u0105 do\u015bwiadczonych specjalist\u00f3w - pracownik\u00f3w socjalnych, terapeut\u00f3w zaj\u0119ciowych, fizykoterapeut\u00f3w. Ponadto Osoby otrzymaj\u0105 wsparcie zapewniaj\u0105ce utrzymanie optymalnego stanu psychofizycznego, podtrzymania samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci w celu przeciwdzia\u0142ania pog\u0142\u0119bienia si\u0119 dysfunkcji zwi\u0105zanych z procesem starzenia si\u0119 i/ lub niepe\u0142nosprawno\u015bci. Dodatkowo projekt zak\u0142ada wsparcie dla rodzin/opiekun\u00f3w faktycznych senior\u00f3w poprzez szkolenia, poradnictwo, informowanie, wsparcie psychologiczne.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO - HANDLOWA \"DADAK\" URSZULA MAJOCHA", "TYTUL": "\u201eSENIOR Z PASJ\u0104\u201d- dzienna opieka i aktywizacja os\u00f3b niesamodzielnych w Laskach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-23", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "387900.00", "WARTOSC": "646500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Celem projektu jest rozwini\u0119cie eksportu P.P.H.U. Ewa Baranik Sp. J. w wyniku uczestnictwa w bran\u017cowym programie promocji mody do roku 2022. Planowany jest rozw\u00f3j eksportu poprzez wej\u015bcie na nowe rynki eksportowe, na kt\u00f3rych firma do tej pory nie by\u0142a jeszcze obecna (USA - rynek perspektywiczny, Francja, W\u0142ochy) oraz na rynkach, gdzie firma ju\u017c dzia\u0142a (Niemcy, Rosja - rynek perspektywiczny). W celi realizacji projektu firma wytypowa\u0142a pewien zakres dzia\u0142a\u0144. Przede wszystkim, aby skutecznie zrealizowa\u0107 projekt, firma we\u017amie udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych imprezach targowych w charakterze wystawcy: - Kind + Jugend, wrzesie\u0144 2019, Kolonia, Niemcy - CJF, wrzesie\u0144 2019, Moskwa, Rosja - Pitti Immagine Bimbo, stycze\u0144 2020, Florencja, W\u0142ochy - Playtime Paris, stycze\u0144 2020, Pary\u017c, Francja - Kids' Time, luty 2020, Kielce, Polska - Targi Mody Pozna\u0144, marzec 2020, Pozna\u0144, Polska - Playtime Paris, czerwiec/lipiec 2020, Pary\u017c, Francja - Playtime New York, sierpie\u0144 2020, Nowy Jork, USA - Kind + Jugend, wrzesie\u0144 2020, Kolonia, Niemcy Obecno\u015b\u0107 na targach w Polsce ma wesprze\u0107 dzia\u0142ania eksportowe na czterech planowanych rynkach zagranicznych. Ponadto firma skorzysta z nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - Us\u0142uga doradcza na rynek: USA - Dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne - materia\u0142y informacyjno-promocyjne Wybrany program bran\u017cowy wnioskodawcy: IX MODA POLSKA. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi notowanie, a nast\u0119pnie wzrost przychodu z nowych rynk\u00f3w eksportowych oraz pozyskanie na sta\u0142e partner\u00f3w biznesowych. To b\u0119d\u0105 najistotniejsze korzy\u015bci dla wnioskodawcy, kt\u00f3rego projekt realizuje za\u0142o\u017cenia Go to Brand, jak i POIR 2014-2020. Projekt zostanie sfinansowany przez firm\u0119 z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci (40%) oraz program GTB (60%).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE EWA BARANIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Internacjonalizacja firmy P.P.H.U. Ewa Baranik Sp. J. w wyniku realizacji bran\u017cowego programu promocji Moda Polska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-13", "DOFINANSOWANIE": "343228.75", "WARTOSC": "403878.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 27 os\u00f3b z terenu Gminy Klucze wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu opieki nad ma\u0142ymi dzie\u0107mi, w wyniku utworzenia 27 miejsc opieki w \u017c\u0142obku. Utworzenie \u017c\u0142obka stworzy dogodne warunki godzenia r\u00f3l rodzinnych i zawodowych uczestnikom projektu oraz zapewni r\u00f3wno\u015b\u0107 kobiet i m\u0119\u017cczyzn w dost\u0119pie do zatrudnienia i rozwoju kariery. Utworzonych zostanie 27 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017c\u0142obku, zakupione zostanie wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obka oraz pomoce do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czowychowawczych, edukacyjnych, rozwojowych. Zapewnione zostanie bie\u017c\u0105ce funkcjonowania w okresie od 01.03.2020 do 31.08.2021 w nowo utworzonej plac\u00f3wce. Po zako\u0144czeniu proj. zapewniona zostanie jego trwa\u0142o\u015b\u0107 w okresie co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia realizacji projektu. Trwa\u0142o\u015b\u0107 ta jest rozumiana jest jako gotowo\u015b\u0107 podmiotu do \u015bwiadczenia us\u0142ug w ramach utworzonych i dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w projekcie miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Finansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka prowadzone b\u0119dzie z bud\u017cetu Gminy Klucze. Gmina b\u0119dzie si\u0119 ubiega\u0107 o dofinansowanie w kolejnych latach ze \u015brodk\u00f3w Maluch na funkcjonowanie miejsc opieki. po ustaniu finansowania EFS a tak\u017ce zwi\u0119kszy \u015brodki w bud\u017cecie Gminy przeznaczone na ten cel.", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka w Gminie Klucze szans\u0105 na powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej rodzica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "292237.73", "WARTOSC": "346746.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "OPS w Kluczach stanie si\u0119 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 pomocy spo\u0142ecznej, w kt\u00f3rej w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi\u0142o oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych.Grupa docelowa: O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w KluczachG\u0142\u00f3wne zadania: 1. Przygotowanie OPS do zmiany funkcjonowania.2. Wdra\u017canie w OPS nowego modelu funkcjonowania.3. Monitoring realizacji wdro\u017conego modelu i oddzielenia zada\u0144 administracyjnych od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA KLUCZE/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Nowy wymiar pracy O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Kluczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "235933.43", "WARTOSC": "277568.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Projekt skierowany jest do pracownik\u00f3w oraz kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej firmy ELLOGIC GRZEGORZ KULAWIK. Firma ma swoj\u0105 siedzib\u0119 w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, w powiecie olkuskim. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wsparcie pracodawcy oraz pracownik\u00f3w maj\u0105ce na celu odci\u0105\u017cenie zdrowia os\u00f3b pracuj\u0105cych poprzez popraw\u0119 warunk\u00f3w w szczeg\u00f3lno\u015bci pracownik\u00f3w 50.Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowili pracownicy firmy, kt\u00f3rzy kwalifikuj\u0105 si\u0119 do jednej z grup: Pracownicy zatrudnieni w szczeg\u00f3lnych warunkach przy pracach wymienionych w za\u0142. 13 do regulaminu konkursu, przez okres co najmniej 6 mcy przed data udzielenia wsparcia w projekcie;Pracownicy 50 ;Pracownicy, kt\u00f3rzy nie znajduj\u0105 si\u0119 w \u017cadnej z powy\u017cszych kategorii, ale do\u015bwiadczaj\u0105 obci\u0105\u017ce\u0144 zdrowotnych na stanowisku pracy.\u0141\u0105cznie projekt b\u0119dzie skierowany do 25 os\u00f3b w tym 5 os\u00f3b 50stanowi to 20. G\u0142\u00f3wnymi wska\u017anikami b\u0119dzie:Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem min. 20Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prace lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie min. 52Termin realizacji projektu: 05.2018 do 09.2019", "BENEFICJENT": "EL-LOGIC GRZEGORZ KULAWIK", "TYTUL": "EL-LOGIC Grzegorz Kulawik - program przekwalifikowania pracownik\u00f3w i wsparcie dla pracodawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "234880.95", "WARTOSC": "234880.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE EWA BARANIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla P.P.H.U. Ewa Baranik Sp. J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "706146.93", "WARTOSC": "837858.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 (3025K,20M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat, z woj. ma\u0142opolskiegoniezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 6% os. niepe\u0142nosprawnych i 100%zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie - poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy (doradztwo zawod. i po\u015brednictwo pracy) kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (100% os. obj\u0119tych szkol. zawod.), nabyciem do\u015bwiadczenia zawodowego (20 os. poprzez sta\u017ce zawod.-12K;8M); dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. -w\u0142\u0105cznie z przygotowaniem do prowadzenia dz. gosp. i uzupe\u0142nieniem luk kompetencyjnych w postaci bon\u00f3w szkoleniowych (10os-6K;4M) zgodnie z rozpoznanymi w ramach pr. PI-PWN \"Nowe mo\u017cliwo\u015bci we wspieraniu przedsi\u0119biorczo\u015bci\".Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rezultatami (realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu dla projektu za\u0142o\u017conym w Planie dzia\u0142ania dla konkursu na dany rok/lata) poprzez:1. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy dzi\u0119ki zaoferowaniu im wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz dodatk\u00f3w na zasiedlenie,umo\u017cliwiaj\u0105cych przekwalifikowanie si\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do mobilno\u015bci zawodowej i geograficznej);2. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc pracy dla os\u00f3b z grup defaworyzowanych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet dzi\u0119ki zastosowaniu dedykowanych tym grupom dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych;3. wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w regionie dzi\u0119ki organizacji szkole\u0144 w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w;4. wzmocnieniu motywacji i orientacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia dzi\u0119ki organizacji poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy5. przyznanie dofinansowanie i wsparcia doradczo-szkoleniowego na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz zastosowaniu zwalidowanych rozwi\u0105za\u0144 projektu innowacyjnego PO KL", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c z POWERem wkracza na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "65936.69", "WARTOSC": "3475109.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii \u015bredniego napi\u0119cia 15 kV polegaj\u0105ca na wymianie przewod\u00f3w i kabli oraz budowie nowych kontenerowych i s\u0142upowych stacji transformatorowych SNnN i linii \u015bwiat\u0142owodowej. Zmodernizowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c linie kablowe i napowietrzne nN 0,4 kV w\u0142\u0105czaj\u0105ce now\u0105 infrastruktur\u0119 w istniej\u0105ce sieci nN 0,4 kV. Nowa infrastruktura zostanie w\u0142\u0105czona w sie\u0107 SN i sie\u0107 rozdzielcz\u0105 nN. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznej oraz zdolno\u015b\u0107 do przy\u0142\u0105czania nowych mocy OZE. Zapewnione zostanie r\u00f3wnie\u017c prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE w rozproszeniu. Wymianie podlega\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015b\u0107 infrastruktury towarzysz\u0105cej np. s\u0142upy.Zad. przewidziane w projekcie polegaj\u0105 na wymianie niedostosowanej infrastruktury elektroenergetycznej do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144, na infrastruktur\u0119 nowej generacji. Proj. wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y przygotowane w 2016 roku. S\u0105 wi\u0119c zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie co po\u015bwiadczaj\u0105 o\u015bwiadczenia projektant\u00f3w. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechne w tego typu zadaniach, poniewa\u017c przedstawiaj\u0105 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.W wyniku realizacji Projektu zapewnione zostanie prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE dzia\u0142aj\u0105cych w rozproszeniu, co wype\u0142nia cele dzia\u0142. 4.1.2 zgodnie z reg. konkursu. Zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci co pozwoli na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci przy\u0142\u0105czeniowych i da dodatkowy potencja\u0142 do przy\u0142\u0105czenia 10 szt. instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy 2018 kW.Na terenie gmin obj\u0119tych projektem nie ma jednostek OZE, kt\u00f3re nie zosta\u0142y przy\u0142\u0105czone do sieci, a wyniku realizacji projektu uzyskaj\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107. Spodziewany jest jednak szybki wzrost liczby nowych jednostek OZE przy\u0142\u0105czanych do sieci. Szczeg\u00f3\u0142owy opis potwierdzaj\u0105cy t\u0119 tez\u0119 znajduje si\u0119 w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci napowietrznej SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE w miejscowo\u015bciach Rodaki, Chech\u0142o i Ska\u0142bania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155721.52", "WARTOSC": "1365792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 244 nauczycieli (243K,1M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 3390 uczni\u00f3w (1668K,1722M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. ma\u0142opolskiego, na terenie 9gmin wiejskich i 11 miejsko-wiejskich (NUTS3 o\u015bwi\u0119cimski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2020 r. W ramach P. 60 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.07.2018-31.07.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresienauki nauczania programowania w formie stacjonarnej oraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli i uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "842065.08", "WARTOSC": "999128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu zaplanowanym do 31.05.2021r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna min. 44 z 55 m\u0142odych os\u00f3b (tj. 15 do 29 r.\u017c.), biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych projektem (dalej GOP, wskazanych w cz. 1.8) woj.ma\u0142opolskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON oraz osoby z kategorii NEET, przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawod. i spo\u0142ecznych, umo\u017cliwienie zdobycia kwalifikacji przez min. 70% UP i/lub do\u015bw. zawod. przez min. 80%UP bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach, wspieranie postaw przedsi\u0119biorczych u min 11UP prowadz\u0105cych do utworzenia min 11 nowych trwa\u0142ych miejsc pracy (tj. min. 11 mikroprzedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych przez min. 12 miesi\u0119cy), w ramach programu aktywizacji w oparciu o model mentoringu (PI-PWP Mentoring), przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego poziomu wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zawodowej.UP zrealizuj\u0105 program wynikaj\u0105cy z opr.dla i przy ich udziale IPD, tj. program obejmuj\u0105cy:szkolenia [24UP] i sta\u017ce [24UP] w \u015brodowisku zawodowym, podnosz\u0105ce ich kompetencje i/lub kwalifikacje zawod.szkolenia i doradztwo poszerzaj\u0105ce i ugruntowuj\u0105ce wiedz\u0119 niezb. do prowadzenia firmy [14UP], wsparcie JDI oraz wsparcie pomostowe (szkoleniowo-doradcze) [min.11UP]44 UP otrzyma opiek\u0119 i wsparcie mentora zgodnie z za\u0142.PI-PWP Mentoring [Zad.5], a na poszczeg.etapach-wsparcie doradcy zawod., po\u015brednika pracy,w przypadku sta\u017cyst\u00f3w-opiekuna praktyk, a w zakresie zale\u017cnym od ind. potrzeb UP/ON: asystenta ON, prawnika (\u015br. w\u0142asne JMM)UP kt\u00f3rzy za\u0142o\u017c\u0105 firm\u0119 - otrzymaj\u0105 wsparcie doradc\u00f3w specjalist.(anio\u0142\u00f3w biznesu).Okres realizacji projektu: 01/09/2019-31/05/2021.", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "Wystartuj z POWER-em!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1741260.51", "WARTOSC": "2852310.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Realizacja Projektu ma za zadanie rozwi\u0105zanie w okre\u015blonym stopniu problemu dotycz\u0105cego niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego na profilaktyczne badania mammograficzne (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie jest najs\u0142abiej przebadanym ze wszystkich wojew\u00f3dztw w Polsce). Wynika to m.in. z du\u017cego rozproszenia populacji (ponad po\u0142owa kobiet kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do udzia\u0142u w programie mieszka na wsi), kt\u00f3ra cz\u0119sto nie ma mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z pobliskiego stacjonarnego mammografu, braku elementarnej wiedzy dotycz\u0105cej programu oraz braku koordynacji wysy\u0142ki zaprosze\u0144 do uczestniczek programu. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119: - identyfikacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z poszczeg\u00f3lnymi gminami, wszystkich kobiet na danym obszarze obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi w zindywidualizowanej bazie danych celem dok\u0142adnego pomiaru danych statystycznych, - przygotowanie w porozumieniu z NFZ harmonogramu pobyt\u00f3w mammobus\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych gminach, - zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 mammograficznych poprzez przyjazd mammobusu z cyfrowym aparatem do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy po 5 dni w roku, - przygotowanie zaprosze\u0144, plakat\u00f3w i ulotek zach\u0119caj\u0105cych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w programie, - wysy\u0142anie zaprosze\u0144 do jak najwi\u0119kszej liczby kobiet w danej gminie co najmniej 2 razy w roku, - rozdysponowanie plakat\u00f3w oraz ulotek informacyjnych m.in do so\u0142ectw, w aptekach oraz plac\u00f3wkach religijnych, - aktywizowanie lokalnych POZ-et\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 podr\u0119cznego przewodnika dla lekarzy dotycz\u0105cego problematyki raka piersi oraz zaanga\u017cowanie piel\u0119gniarek \u015brodowiskowych do bezpo\u015bredniego kontaktu z kobietami zakwalifikowanymi do udzia\u0142u w programie, - zorganizowanie pracy call center w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji uczestniczek programu, - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z du\u017cymi zak\u0142adami pracy i organizacj\u0119 bada\u0144 mammograficznych podczas bada\u0144 okresowych, - przygotowywanie co roku analizy podsumowuj\u0105cej prace.", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Projekt zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat do populacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi prowadzonego metod\u0105 mammografii przesiewowej na terenach wiejskich i ma\u0142omiasteczkowych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1886181.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1721807.6300000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1595210.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 993458.6399999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 954814.8500000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 836333.9700000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 626720.62}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 457087.6}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 455707.01}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 367908.53}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 282238.62}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 263395.32}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 212196.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 146292.54}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 142125.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 140556.83000000002}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 132599.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 122421.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 114992.54}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 103352.97999999998}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 102381.11}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 92509.95}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 79608.17}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 71633.33}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 62366.96000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 57046.170000000006}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 55859.32}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 51526.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 43582.51}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 39354.97}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 39291.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 31920.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 26946.96}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 21104.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16826.499999999996}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15744.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 14411.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14302.62}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13293.91}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 13122.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12967.259999999998}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 12511.11}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12381.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11869.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10788.2}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 10296.380000000001}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 9449.980000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8414.24}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8261.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5000.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 3960.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3110.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2600.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2412.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1767.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1580.1000000000001}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1400.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1074.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 920.95}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 623.42}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 110.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6.31}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 840505.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 767784.44}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 737995.64}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 659898.17}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 435638.51}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 341440.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 183697.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 134820.66999999998}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 110436.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 95830.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 61459.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 39800.0}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 27751.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 15000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13960.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1474.68}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2516967.31}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 361515.9}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 165631.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 138788.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25414.719999999998}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 13743.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1355290.07}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 389869.18}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 254995.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 127558.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4499.28}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2651.99}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10643171.209999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 3597806.86}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2916058.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1463040.2000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 675634.6900000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 543726.6799999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 543427.3300000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 511271.91}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 417842.56}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 408596.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 391710.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 296883.38}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 288866.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 178365.59}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 159523.46}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 139568.61}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 132142.91}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 122395.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 94527.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 76231.73000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 68660.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58160.69}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14607.24}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11183.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7200.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 6000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2514.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1900.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1845.09}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1728.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1419.9}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1234.34}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1782000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1247968.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 742359.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 310000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 223412.2}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 186407.78}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 145000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 90000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 75650.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 60000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47209.05}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 36000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25215.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8490.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 7016.1}, {"name": "Technika", "value": 6560.36}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 1400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 343412.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 45000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14080.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8600.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10998043.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3697010.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 656348.21}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 559069.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 525306.67}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 486884.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 186772.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 163641.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 143625.69}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 102415.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 93184.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83752.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 70616.62}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 41650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 41300.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34600.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 28000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20799.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8790.38}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8479.41}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7083.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4366.13}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3041.18}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1823.19}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1618.93}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1471.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 948.21}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 300.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 75.83}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 204098.7}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 331763.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 154572.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28680.88}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 19727.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33740.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 14057.05}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5349.58}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 237420.73000000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66909.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80658.81999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12480.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60393.16}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 235.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16625.81}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44.02}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 496422.4}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4233737.67}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3254283.4699999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1272040.3300000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1151501.6199999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 562218.74}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 501257.55999999994}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 367908.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 314656.19}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 204728.66999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 185115.87}, {"name": "Rodzina", "value": 183031.75}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 153703.43}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 68756.17000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 39354.97}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 39026.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19655.409999999996}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 3960.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rodzina", "value": 936335.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 921693.35}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 912716.3400000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 659898.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 343039.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 247197.79}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 192032.34}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 162395.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 61748.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28960.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1474.68}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2878483.21}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 165631.4}, {"name": "Rodzina", "value": 138788.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21262.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13743.62}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4152.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1745159.25}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 254995.06}, {"name": "Rodzina", "value": 127558.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2651.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2501.47}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1997.81}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15959170.759999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4108456.7299999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1741035.6600000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 850196.1300000001}, {"name": "Rodzina", "value": 787787.05}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 122395.31}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 97041.23}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58160.69}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27210.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21468.550000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1845.09}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1728.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 749.0000000000001}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2132000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1434375.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1016771.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 145000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 90000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 82210.96}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 67016.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32424.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8490.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 343412.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 45000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14080.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15221979.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1342080.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 897654.8699999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 247875.77}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 137498.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 82950.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34600.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6380.02}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 204098.7}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 273568.29}, {"name": "Rodzina", "value": 174299.88999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 58195.24999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 28680.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28019.0}, {"name": "Rodzina", "value": 14057.05}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5721.210000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5349.58}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 142589.81}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 94830.92000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 66909.49}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 62699.57}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 17959.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12480.06}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 60393.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 235.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16625.81}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 44.02}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 496422.4}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21684616.540000014, "v": "21,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.4, "v_pc": "1433,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13199661.18, "v": "13,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 4825541.79, "v": "4,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 911882.49, "v": "911,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 866126.9800000001, "v": "866,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 736764.3399999999, "v": "736,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 543940.11, "v": "543,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 180853.41999999998, "v": "180,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 146292.54, "v": "146,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 102381.11, "v": "102,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 92978.89, "v": "92,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 71633.33, "v": "71,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Technika", "value": 6560.36, "v": "6,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 17673837.540000007, "v": "17,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.77, "v_pc": "1168,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11144488.95, "v": "11,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4010720.1300000004, "v": "4,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1227740.98, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.94}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 860232.5900000001, "v": "860,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.86}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 370093.35, "v": "370,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 43582.51, "v": "43,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15744.69, "v": "15,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1234.34, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 315.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7873087.470000001, "v": "7,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 141.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.03, "v_pc": "520,33 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "107.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "197.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4307895.890000001, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 1718.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.71}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2874825.42, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 380366.16, "v": "380,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.83}, {"name": "Biblioteki", "value": 310000.0, "v": "310,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.93}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5770250.280000001, "v": "5,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.08, "v_pc": "381,35 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1867769.2100000002, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.36}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 742359.0, "v": "742,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.86}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 626720.62, "v": "626,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 572191.12, "v": "572,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 489484.94, "v": "489,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.48}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 386486.0, "v": "386,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1896.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 299798.89, "v": "299,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 262532.2, "v": "262,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 212561.0, "v": "212,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 149318.59, "v": "149,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 93190.98, "v": "93,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 51526.45, "v": "51,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 16311.28, "v": "16,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5629772.829999998, "v": "5,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.89, "v_pc": "372,07 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3879352.58, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 659891.5200000001, "v": "659,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 399659.11000000004, "v": "399,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 371976.93999999994, "v": "371,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 176935.85, "v": "176,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 140556.83000000002, "v": "140,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 1400.0, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5013221.58, "v": "5,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.02, "v_pc": "331,32 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1881331.09, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 971154.6400000001, "v": "971,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.37}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 638255.75, "v": "638,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 529319.1000000001, "v": "529,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.55}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 524236.72000000003, "v": "524,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.45}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 251996.06, "v": "252,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 167340.34, "v": "167,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.33}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 39291.5, "v": "39,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 10296.380000000001, "v": "10,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2703337.78, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78, "v_pc": "178,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1247968.0, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.16}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1116985.77, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.31}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 198918.88999999998, "v": "198,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.35}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 94355.04, "v": "94,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.49}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 45110.08, "v": "45,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1345101.22, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88, "v_pc": "88,90 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "31.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 737995.64, "v": "738,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 54.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 555844.71, "v": "555,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.32}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 26946.96, "v": "26,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14313.91, "v": "14,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 622797.8400000001, "v": "622,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87, "v_pc": "41,16 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 448377.57999999996, "v": "448,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 172652.29, "v": "172,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.72}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1767.97, "v": "1,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 607782.21, "v": "607,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85, "v_pc": "40,17 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 335840.45999999996, "v": "335,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.25}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 154623.42, "v": "154,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.44}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 117318.33, "v": "117,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.3}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 502732.24, "v": "502,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7, "v_pc": "33,23 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 438890.6, "v": "438,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.3}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 63841.64000000001, "v": "63,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.69}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 413596.74, "v": "413,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "27,33 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 150582.74, "v": "150,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.4}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 132599.0, "v": "132,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 102415.0, "v": "102,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 28000.0, "v": "28,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.76}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 367908.53, "v": "367,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "24,31 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 367908.53, "v": "367,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 303284.49000000005, "v": "303,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "20,04 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 303284.49000000005, "v": "303,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 241413.50000000003, "v": "241,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "15,95 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 211573.19999999998, "v": "211,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12200.0, "v": "12,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 248.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.05}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 7016.1, "v": "7,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5624.2, "v": "5,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.07}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 239265.31, "v": "239,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "15,81 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 198182.34, "v": "198,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 251.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.82}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 41082.97, "v": "41,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.17}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 204098.7, "v": "204,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "13,49 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "75.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 204098.7, "v": "204,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 129815.62000000001, "v": "129,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,58 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 64518.310000000005, "v": "64,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.69}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 60897.310000000005, "v": "60,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.91}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1400.0, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 3960.0, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,26 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "89.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "632.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 3960.0, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}