{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Brzeszcze", "kod_gus": "011212313000", "kod_gus_podregionu": "011212300000", "podregion_eurostat": "PL21A", "ludnosc": 21486, "budzet": {"dochody": "107,78 mln z\u0142", "wydatki": "109,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,97 mln z\u0142", "wydatki": "3,54 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 49.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 9.780508089999973}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 9.780508089999973}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 10.522329689999983}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 10.522329689999983}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -14.328998249999941}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -14.328998249999941}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3673722500000447}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3673722500000447}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "112,80 mln z\u0142", "gmina_pc": "5249.8 z\u0142", "powiat": "21,40 mln z\u0142", "powiat_pc": "995.7 z\u0142", "wojewodztwo": "20,23 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "68,24 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,41 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "361,84 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2016-09-02", "DOFINANSOWANIE": "686518646.97", "WARTOSC": "1006237345.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest usprawnienie prowadzenia ruchu w ci\u0105gu linii 93, dostosowanie linii kolejowej do wymog\u00f3w interoperacyjno\u015bci transeuropejskiego systemu kolejowego wchodz\u0105cej w sk\u0142ad transeuropejskiej sieci transportowej (TEN-T), przy czym: \u2022 na odcinku Trzebinia \u2013 O\u015bwi\u0119cim, to jest na odcinku linii nr 93 od km 0,700 do km 24,053 (tor nr 1) i do km 24,017 (tor nr 2) przewiduje si\u0119 prace modernizacyjne zak\u0142adaj\u0105ce niewielkie korekty uk\u0142adu torowego, przebudow\u0119 sieci trakcyjnej oraz urz\u0105dze\u0144 srk i infrastruktury technicznej pozosta\u0142ych bran\u017c wraz z przebudow\u0105 obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych. \u2022 na odcinku O\u015bwi\u0119cim \u2013 Czechowice Dziedzice, to jest na odcinku linii nr 93 od km 24,053 (tor nr 1) oraz od km 24,017 (tor nr 2) do km 44,950 przewiduje si\u0119 prace rehabilitacyjne maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w konstrukcyjnych linii kolejowej wraz z wprowadzeniem nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. \u2022 na stacji O\u015bwi\u0119cim przewiduje si\u0119 korekt\u0119 uk\u0142adu torowego z dostosowaniem urz\u0105dze\u0144 srk i infrastruktury technicznej pozosta\u0142ych bran\u017c. W ramach Projektu przewiduje si\u0119: \u2022 modernizacj\u0119 3 stacji i 7 przystank\u00f3w osobowych; \u2022 przebudow\u0119 8 most\u00f3w i 17 wiadukt\u00f3w; \u2022 przebudow\u0119 3 przej\u015b\u0107 dla pieszych. \u2022 wykup grunt\u00f3w, niezb\u0119dnych dla przebudowy wiadukt\u00f3w drogowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 93 na odcinku Trzebinia \u2013 O\u015bwi\u0119cim \u2013 Czechowice Dziedzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2730.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2014-10-01", "DOFINANSOWANIE": "27758303.97", "WARTOSC": "54050360.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze", "OPIS": "Zakres projektu: - Przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Brzeszczach (cz\u0119\u015bci mechanicznej, biologicznej i osadowej), ze zmniejszeniem przepustowo\u015bci z 27 000 do 26 000 RLM; - Budowa kanalizacji sanitarnej 14,78 km (pod\u0142\u0105czenie 1452 RLM); - Budowa kanalizacji deszczowej 1,95 km.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZESZCZE", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej i modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gminie Brzeszcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1291.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "17093000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze", "OPIS": "Projekt dotyczy inwestycji technologicznej, polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu w\u0142asnej nowej technologii (zakupionej od Instytutu Metali Nie\u017celaznych w Gliwicach wynik\u00f3w prac badawczych p.t.\"Opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 innowacyjnej technologii cynkowania zanurzeniowego wyrob\u00f3w stalowych metod\u0105 jednostkow\u0105 w nowopowstaj\u0105cej cynkowni HYDROSTAL w Brzeszczach\") oraz uruchomieniu na jej podstawie wytwarzania znacz\u0105co ulepszonych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej towar\u00f3w (cynkowanych kojc\u00f3w dla zwierz\u0105t, kszta\u0142townik\u00f3w oraz ogrodze\u0144) i us\u0142ug cynkowania. Realizacja projektu pozwoli na: - planowane wdro\u017cenie zakupionej przed z\u0142o\u017ceniem wniosku pracy badawczej od Instytutu Metali Nie\u017celaznych - w postaci wynik\u00f3w prac rozwojowych - sprawozdanie nr 7707/18, kod pracy 1416012008) - rozpocz\u0119cie wytwarzania w oparciu o now\u0105 technologi\u0119 innowacyjnych wyrob\u00f3w w postaci kszta\u0142townik\u00f3w, kojc\u00f3w i ogrodze\u0144 stalowych o unikalnej pow\u0142oce cynkowej i us\u0142ug cynkowania innowacyjn\u0105 metod\u0105 oraz w spos\u00f3b nowatorski w stosunku do istniej\u0105cych ocynkowni w Polsce). - Wzmacnianie konkurencyjno\u015bci sektora M\u015aP, do kt\u00f3rego nale\u017cy nasza sp\u00f3\u0142ka, poprzez zaoferowanie (dzi\u0119ki wdro\u017ceniu technologii), produktu jednocze\u015bnie korzystniejszego cenowo (z uwagi na zmniejszenie zu\u017cycia cynku, skr\u00f3cenie czasu np. przygotowania powierzchni wsadu oraz znacz\u0105co odbiegaj\u0105cego jako\u015bci\u0105 od innych producent\u00f3w (nadlewy i tzw. sople cynku, nieci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 pow\u0142oki cynku na panelach, wyst\u0119powanie grubszej ni\u017c normalnie pow\u0142oki cynkowej, z grudkami i zaciekami cynku, sklejanie si\u0119 paneli oraz pozostawienie na powierzchni paneli i w ich wn\u0119trzu pozosta\u0142o\u015bci popio\u0142\u00f3w cynkowych).", "BENEFICJENT": "HYDROSTAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjna technologia cynkowania zanurzeniowego wyrob\u00f3w stalowych w nowopowstaj\u0105cej cynkowni HYDROSTAL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 279.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-11-24", "DOFINANSOWANIE": "4978699.41", "WARTOSC": "7204470.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze", "OPIS": "Inwestor w ramach zadania planuje budow\u0119 instalacji stabilizacji tlenowej odpad\u00f3w 191212 w technologii reaktor\u00f3w \u017celbetonowych wraz z hal\u0105 oraz wewn\u0119trznymi instalacjami, budow\u0119 teren\u00f3w utwardzonych wraz z odwodnieniem i zmian\u0105 ukszta\u0142towania terenu, a tak\u017ce budow\u0119 zbiornika p.po\u017c na terenie Brzeszczach przy ul. Granicznej 48 na dzia\u0142kach Nr 249755, 2666, 249130, 2664, 2665. Ze wzgl\u0119du na brak w tym rejonie kanalizacji sanitarnej i deszczowej, \u015bcieki i wody opadowe b\u0119d\u0105 zagospodarowane przez inwestora w w\u0142asnym zakresie. Budynek hali usytuowano r\u00f3wnolegle do granicy zachodniej w odleg\u0142o\u015bci 1,00m. Dojazd do dzia\u0142ek inwestycyjnych odbywa si\u0119 z drogi publicznej ul. Granicznej poprzez istniej\u0105cy zjazd publiczny i do planowanej hali b\u0119dzie prowadzi\u0142 wewn\u0119trzn\u0105 drog\u0105 dojazdow\u0105. Tereny utwardzoneplace manewrowe zaprojektowano z betonu asfaltowego natomiast chodniki i opaski chodnikowe zaprojektowano z kostki brukowej. Obok hali od strony po\u0142udniowej zaprojektowano kontener steruj\u0105cy w kt\u00f3rym zlokalizowana b\u0119dzie automatyka do obs\u0142ugi instalacji reaktor\u00f3w. Od strony po\u0142udniowej i cz\u0119\u015bciowo wschodniej zaprojektowano ziele\u0144 izolacyjn\u0105 kt\u00f3r\u0105 nale\u017cy nasadzi\u0107 przy projektowanym ogrodzeniu. Ogrodzenie b\u0119dzie wykonane z siatki plecionej na s\u0142upkach stalowych. Od strony p\u00f3\u0142nocnej hali zaprojektowano biofiltr oraz dwa zbiorniki na wody deszczowe.W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 tak\u017ce budow\u0119 przy\u0142\u0105cza energii elektrycznej, kt\u00f3re b\u0119dzie wykonane wg. odr\u0119bnego opracowania. Na skrzy\u017cowaniach projektowanych instalacji, a tak\u017ce pod drog\u0105 na sieciach nale\u017cy u\u0142o\u017cy\u0107 rury ochronnedotyczy instalacji elektrycznej. Ilo\u015b\u0107 maksymalna kompostowanych odpad\u00f3w b\u0119dzie wynosi\u0107 oko\u0142o 20000 Mgrok.Planuje si\u0119 wykonanie zada\u0144:1. Opracowanie dokumentacji projektowej2. Budowa instalacji stabilizacji tlenowej odpad\u00f3w biodegradowalnych w technologii reaktor\u00f3w betonowych3. Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu do poprawnego dzia\u0142ania instalacji4. Promocja projektu5. Nadz\u00f3r inwestorski6. Koszty po\u015brednie", "BENEFICJENT": "AGENCJA KOMUNALNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa instalacji stabilizacji tlenowej odpad\u00f3w ulegaj\u0105cych biodegradacji w technologii reaktor\u00f3w betonowych na terenie Zak\u0142adu Gospodarki Odpadami w Brzeszczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 231.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "37672284.99", "WARTOSC": "44320335.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest poprawa stanu ekologicznego w\u00f3d odcink\u00f3w rzek Wis\u0142y, So\u0142y i Skawy. w ramach projektu zostanie przywr\u00f3cona sp\u00f3jno\u015b\u0107 sieci obszar\u00f3w Natura 2000 oraz odtworzone zostan\u0105 historyczne korytarze ekologiczne \u0142\u0105cz\u0105ce Wis\u0142\u0119 z rzekami So\u0142\u0105 i Skaw\u0105. Strategiczny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji g\u0142\u00f3wnego dzia\u0142ania inwestycyjnego projektu obejmuj\u0105cego udro\u017cnienie 9 barier hydrotechnicznych zlokalizowanych na odcinku rzeki Wis\u0142y pomi\u0119dzy uj\u015bciem So\u0142y i Skawy, odcinku Skawy od zapory \u015awinna Por\u0119ba do jej uj\u015bcia oraz na odcinku So\u0142y od zapory w Cza\u0144cu do uj\u015bcia.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Odtworzenie ci\u0105g\u0142o\u015bci ekologicznej Wis\u0142y i dolnych odcink\u00f3w rzek So\u0142y i Skawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "17935000.00", "WARTOSC": "25953000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje dwa typy inwestycji:1 zakup ekologicznego taboru autobusowego,2 wdro\u017cenie systemu s\u0142u\u017c\u0105cego organizacji i koordynacji rozk\u0142ad\u00f3w jazdy, w tym uruchomienie kompleksowej i interaktywnej informacji pasa\u017cerskiej.W ramach inwestycji zostanie zakupiony nast\u0119puj\u0105cy tabor: Autobus do 7,5 m MINI 1 szt Autobus 9m MIDI 4 szt. Autobus 10 m MIDI 8 szt. Autobus hybrydowy 12 m MAXI 7 szt.Zakupowane autobusy b\u0119d\u0105 przyjazne dla wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych dzi\u0119ki brakowi stopni wej\u015bciowych autobusy niskopod\u0142ogowe. Autobusy ponadto b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone m.in. w klimatyzacj\u0119, informacyjne tablice \u015bwietlne 3 zewn\u0119trzne i 1 wewn\u0119trzna oraz monitor, informacj\u0119 g\u0142osow\u0105, monitoring, oznakowanie przycisk\u00f3w wewn\u0105trz autobusu j\u0119zykiem Braillea, WiFi oraz gniazda USB umo\u017cliwiaj\u0105ce \u0142adowanie telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych. Szczeg\u00f3\u0142owe parametry poszczeg\u00f3lnych typ\u00f3w autobus\u00f3w zosta\u0142y zaprezentowane w polu C.2.3.W celu pozyskania przez Miejski Zak\u0142ad Komunikacji sp. z o.o. w O\u015bwi\u0119cimiu informacji , kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 wykorzystane przy zdefiniowaniu szczeg\u00f3\u0142owego opisu projektu oraz szacunkowych koszt\u00f3w zakupu taboru w dniach 12 grudnia 2016 r. do 05 stycznia 2017 r. przeprowadzono dialog techniczny. Wdro\u017cenie systemu s\u0142u\u017c\u0105cego organizacji i koordynacji rozk\u0142ad\u00f3w jazdy, w tym uruchomienie kompleksowej i interaktywnej informacji pasa\u017cerskiej obejmuje: Zakup i instalacja program\u00f3w i sprz\u0119tu komputerowego, Wyposa\u017cenie dotychczasowego taboru w autokomputery, Doposa\u017cenie przystank\u00f3w w rozk\u0142ady jazdy z kodem QR, Przebudow\u0119 strony internetowej z rozwini\u0119ciem funkcjonalno\u015bci skierowanych dla u\u017cytkownika.Szczeg\u00f3\u0142owy opis systemu s\u0142u\u017c\u0105cego organizacji i koordynacji rozk\u0142ad\u00f3w jazdy, w tym uruchomienie kompleksowej i interaktywnej informacji pasa\u017cerskiej przedstawiono w polu C.2.3", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD KOMUNIKACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci transportu publicznego w O\u015bwi\u0119cimiu poprzez zakup ekologicznych autobus\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2710292.69", "WARTOSC": "4716762.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze", "OPIS": "Projekt w spos\u00f3b kompleksowy przewiduje termomodernizacj\u0119 9 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Brzeszcze. W przypadku 4 obiekt\u00f3w nast\u0105pi wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. W ka\u017cdym z obiekt\u00f3w zostanie wymienione o\u015bwietlenie na energooszcz\u0119dne. Planuje si\u0119 przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Opracowanie dokumentacji projektowej. 2. Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej - prace inwestycyjne. 3. Us\u0142uga inspektora nadzoru. 4. Promocja projektu. Ze wzgl\u0119du na szeroko\u015b\u0107 zadania poszczeg\u00f3lne parametry opisano w punkcie C.2.3. Po realizacji projektu nast\u0105pi zostanie poprawa efektywno\u015bci energetycznej w przypadku cieplnej o 85,50%, natomiast elektrycznej o 51,42%. Redukcja CO2 nast\u0105pi o 74,17%. PM 10 i PM 2,5 zostan\u0105 obni\u017cone o 71,06%. Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej w poszczeg\u00f3lnych budynkach b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce: 1. Dom Ludowy \u2013 OSP Brzeszcze-B\u00f3r: 78,69%, 2. Dom Ludowy w Wilczkowicach: 92,00%, 3. OSP Brzeszcze: 80,00%, 4. OSP Jawiszowice: 89,00% 5. \u015awietlica osiedlowa: 77,93%, 6. LKS Jawiszowice \"Pomowiec\": 79,10%, 7. Budynek \"So\u0142tys\u00f3wki\": 78,00%, 8. O\u015brodek zdrowia: 81,62%, 9. OPS Brzeszcze: 74,00%. We wszystkich budynkach (tam gdzie odpowiednia aparatura do tej pory nie zosta\u0142a zainstalowana) zostan\u0105 zastosowane urz\u0105dzenia aktywnie utrzymuj\u0105ce zadan\u0105 temperatur\u0119 (termostaty) lub regulatory r\u00f3\u017cnicy ci\u015bnie\u0144 (zawory podpionowe). Projekt spe\u0142nia Warunek ex-ante Dyrektywy 2010/31/UE - w zakresie spe\u0142nienia wymaga\u0144 w przypadku wymiany indywidualnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142o opalane paliwem gazowym lub biomas\u0105, mo\u017cliwe jest wsparcie tylko takich budynk\u00f3w, w kt\u00f3rych wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a przeprowadza si\u0119 jednocze\u015bnie termomodernizacj\u0119 (rozumian\u0105 jako poprawa izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych w celu zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119) lub taka modernizacja zosta\u0142a ju\u017c wykonana. W ramach projektu przewiduje si\u0119 wykonanie termomodernizacji, zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 do wniosku dokumentacj\u0105 projektow\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZESZCZE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Brzeszcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1545275.14", "WARTOSC": "3789286.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wytyczenie, oznakowanie i wypromowanie sieci tras rowerowych w Gminie Brzeszcze. Wytyczone trasy s\u0105 komplementarne w stosunku do prowadz\u0105cej przez teren Gminy Wi\u015blanej Trasy Rowerowej, a tak\u017ce stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 jej rozwini\u0119cie. Trasa sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch, \u0142\u0105cz\u0105cych si\u0119 odcink\u00f3w, oznaczonych roboczo B1 oraz B2.Projektowana trasa spe\u0142nia opisane w Podr\u0119czniku do projektowania tras rowerowych wymagania odno\u015bnie podstawowych parametr\u00f3w technicznych, a wszystkie odcinki trasy rowerowej zgodnie z Podr\u0119cznikiem maj\u0105 charakter szlaku rowerowego i s\u0105 prowadzone po istniej\u0105cych ci\u0105gach komunikacyjnych tj. drogach publicznych, drogach niepublicznych wewn\u0119trznych oraz wa\u0142ach przeciwpowodziowych. W zwi\u0105zku z tym szeroko\u015b\u0107 b\u0119dzie zgodna z szeroko\u015bci\u0105 danego ci\u0105gu komunikacyjnego i ustalono, i\u017c b\u0119dzie nie mniejsza ni\u017c 3,0 m. Dla odcink\u00f3w prowadzonych po drogach asfaltowych przewiduje si\u0119 w zale\u017cno\u015bci od stanu drogi pozostawienie nawierzchni w stanie istniej\u0105cym lub remont. Dla odcink\u00f3w dr\u00f3g nieutwardzonych lub wykonanych z p\u0142yt betonowych prowadzonych poza obszarami Natura 2000 przewiduje si\u0119 wykonanie nowej nawierzchni asfaltowej. Dla odcink\u00f3w prowadzonych w terenach Natura 2000 przewiduje si\u0119 nawierzchni\u0119 z kruszywa lub pozostawienia istniej\u0105cych nawierzchni bitumicznych. Na wa\u0142ach trasa prowadzona b\u0119dzie po istniej\u0105cej nawierzchni.W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Modernizacja dr\u00f3g2. Oznakowanie trasy rowerowej3. Elementy ma\u0142ej architektury4. Dokumentacja projektowa5. Obs\u0142uga kontraktuW ramach realizacji projektu uzyskane zostan\u0105 poni\u017csze produkty oraz rezultaty: D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych 13,9 km Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne 2540 odwiedzinyrokPrzyj\u0119te rozwi\u0105zania w projekcie odpowiadaj\u0105 potrzebom i problemom zdiagnozowanym w cz\u0119\u015bci C.1. niniejszego wniosku o dofinansowanie", "BENEFICJENT": "GMINA BRZESZCZE", "TYTUL": "Brzeszcze na rowerze - wytyczenie, oznakowanie oraz wypromowanie trasy rowerowej na terenie Gminy Brzeszcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "740234.73", "WARTOSC": "752527.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana starych urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w wraz z wykonaniem instalacji w budynkach niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania. W ramach realizacji projektu przewiduje si\u0119 udzielenie dofinansowania do wymiany kot\u0142\u00f3w grzewczych w 82 budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Brzeszcze.G\u0142\u00f3wnymi kategoriami koszt\u00f3w w projekcie b\u0119d\u0105 koszty inwestycyjne ponoszone w zwi\u0105zku z wymian\u0105 urz\u0105dze\u0144 grzewczych zakup oraz monta\u017c na w\u0119giel kamienny, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 wymagania klasy 5 wed\u0142ug normy PNEN 3035:2012 oraz koszty ewentualnego wykonania wewn\u0119trznych instalacji niezb\u0119dnych do w\u0142a\u015bciwego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania. Ponadto w ramach projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania edukacyjnou\u015bwiadamiaj\u0105ce mieszka\u0144com w zakresie ochrony \u015brodowiska realizacji zapis\u00f3w wynikaj\u0105cych z obowi\u0105zuj\u0105cych program\u00f3w ochrony \u015brodowiska.W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacje trzech nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1. Wymiana piec\u00f3w na paliwa sta\u0142e.2. Dzia\u0142ania edukacyjne podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w.3. Promocja projektu.Dzi\u0119ki realizacji projektu zredukuje si\u0119 CO2 o co najmniej 30 w odniesieniu do istniej\u0105cych instalacji. Wsparcie b\u0119dzie uwarunkowane zapewnieniem odpowiedniej efektywno\u015bci energetycznej w budynku. Budynki obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymogi dotycz\u0105ce energoch\u0142onno\u015bci, zawarte w SzOOP.Przyj\u0119te rozwi\u0105zania techniczne w projekcie potwierdzaj\u0105 zastosowanie urz\u0105dze\u0144 najwy\u017cszej klasy, co zapewnia satysfakcjonuj\u0105c\u0105 sprawno\u015b\u0107, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 i po\u017c\u0105dany efekt ekologiczny. Przyj\u0119ty bud\u017cet w na wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny i jednoznacznie odpowiada na zdiagnozowane potrzeby i problemy.Wsparcie b\u0119dzie uwarunkowane wykonaniem w budynku inwestycji zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 i ograniczaj\u0105cych zapotrzebowanie na energi\u0119, czyli przeprowadzenie procesu modernizacji energetycznej oraz likwidacja starego kot\u0142a.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZESZCZE", "TYTUL": "\u201eEko-Brzeszcze. Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji na terenie Gminy Brzeszcze \u2013 dofinansowanie wymiany kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "645086.50", "WARTOSC": "758932.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze", "OPIS": "Projekt realizowany przez O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Brzeszczach ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Projekt realizowany jest na terenie gminy Brzeszcze i zak\u0142ada, \u017ce wsparciem zostanie obj\u0119tych 85 os\u00f3b, w tym 10 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W projekcie zaplanowano szerok\u0105 gam\u0119 wsparcia dla uczestnik\u00f3w, w zale\u017cno\u015bci od indywidualnej diagnozy, mo\u017ce to by\u0107 kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno -zawodowa lub tylko spo\u0142eczna. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c skierowanie uczestnik\u00f3w do Klubu Integracji Spo\u0142ecznej dzia\u0142aj\u0105cym w strukturze o\u015brodka dzi\u0119ki , kt\u00f3remu mo\u017cliwa b\u0119dzie aktywizacja zawodowa, bez zlecania us\u0142ug na zewn\u0105trz.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZESZCZE/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W BRZESZCZACH", "TYTUL": "\"Wiem wi\u0119cej - potrafi\u0119 wi\u0119cej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "3426612.96", "WARTOSC": "4716446.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt pn. Zakup bezemisyjnego taboru do obs\u0142ugi transportu miejskiego wraz z monta\u017cem tablic informacji pasa\u017cerskiej na terenie miasta O\u015bwi\u0119cim jest kompleksowym przedsi\u0119wzi\u0119ciem maj\u0105cym na celu zwi\u0119kszenie roli transportu miejskiego jako alternatywnego \u015brodka transportu przyjaznego podr\u00f3\u017cnym i \u015brodowisku. Projekt realizowany jest w partnerstwie pomi\u0119dzy Miejskim Zak\u0142adem Komunikacji Sp. z. o. o. w O\u015bwi\u0119cimiu lider, a Miastem O\u015bwi\u0119cim partner na terenie miasta O\u015bwi\u0119cim. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada zakup 1 nowoczesnego autobusu elektrycznego o pojemno\u015bci co najmniej 75 os\u00f3b przystosowanego do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z infrastruktur\u0105 do \u0142adowania, modernizacj\u0119 11 kluczowych przystank\u00f3w komunikacji miejskiej poprzez monta\u017c elektronicznych tablic informacji pasa\u017cerskiej oraz wyposa\u017cenie 3 przystank\u00f3w w stacjonarne biletomaty. Projekt zak\u0142ada szereg usprawnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza. Ponadto projekt w znacz\u0105cy spos\u00f3b poprawi bezpiecze\u0144stwo i komfort podr\u00f3\u017cnych poprzez: monitoring wizyjny z funkcj\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 nagrywanie w trybie alarmowym, specjalistyczne o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne poprawiaj\u0105ce widoczno\u015b\u0107 dla kierowcy oraz widoczno\u015b\u0107 autobusu dla innych u\u017cytkownik\u00f3w drogi, o\u015bwietlenie wewn\u0119trzne poprawiaj\u0105ce komfort oraz jako\u015bci zapisu monitoringu, system zapowiedzi g\u0142osowych wewn\u0105trz i na zewn\u0105trz, ergonomiczne siedzenia, w tym wyznaczone miejsca dla os\u00f3b starszych, z dzieckiem i niepe\u0142nosprawnych, platformy umo\u017cliwiaj\u0105ce korzystanie z autobusu przez osoby niepe\u0142nosprawne i z w\u00f3zkiem dzieci\u0119cym, bezstopniowe wej\u015bcie do autobusu, klimatyzacja, przyciski stop na \u017c\u0105danie z oznaczeniem w alfabecie Braillea, bezprzewodowe WiFi, gniazda USB.Szczeg\u00f3\u0142owe parametry techniczne i rozwi\u0105zania poprawiaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo i komfort komunikacji miejskiej wskazane zosta\u0142y w om\u00f3wieniu poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 oraz w analizie specyficznej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD KOMUNIKACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup bezemisyjnego taboru do obs\u0142ugi transportu miejskiego wraz z monta\u017cem tablic informacji pasa\u017cerskiej na terenie miasta O\u015bwi\u0119cim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "330289.83", "WARTOSC": "330289.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SORTEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 na obrotowy dla Sortex Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2017-01-10", "DOFINANSOWANIE": "306830.98", "WARTOSC": "495751.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze", "OPIS": "Projekt jest zorientowany na realizacj\u0119 e-us\u0142ug publicznych. W ramach projektu zostan\u0105 wdro\u017cone nowe rozwi\u0105zania IT s\u0142u\u017c\u0105ce cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 powszechnie wykorzystywane. W ramach projektu zakupione zostanie oprogramowanie dla wdro\u017cenia 8 e-us\u0142ug, oprogramowanie b\u0119dzie tworzy\u0142o jeden jednolity system informatyczny, w sk\u0142ad kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 wchodzi\u0142y: 1. Gminny Portal Us\u0142ug Publicznych 2. Modu\u0142 elektronicznego obiegu dokument\u00f3w, 3. Modu\u0142y poszczeg\u00f3lnych e-Us\u0142ug (modu\u0142 podatk\u00f3w lokalnych, modu\u0142 gospodarki odpadami, modu\u0142 ewidencyjny) Zakupione oprogramowanie w ramach przedmiotowego konkursu b\u0119dzie zintegrowane z obecnie u\u017cytkowanym systemem informatycznym funkcjonuj\u0105cym w gminie. W ramach projektu b\u0119d\u0105 udost\u0119pnione 4 e-us\u0142ugi o udowodnionym poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5 (personalizacja). Bezpo\u015brednim wynikiem projektu b\u0119dzie udost\u0119pnienie nast\u0119puj\u0105cych elektronicznych us\u0142ug publicznych: \u2022 Elektroniczna obs\u0142uga podatku od nieruchomo\u015bci, rolny, le\u015bny os\u00f3b fizycznych (A2C/A2B) \u2013 poziom 5 \u2022 Elektroniczna obs\u0142uga podatku od nieruchomo\u015bci, rolny, le\u015bny os\u00f3b prawnych (A2B) \u2013 poziom 5 \u2022 Elektroniczna obs\u0142uga podatku od \u015brodk\u00f3w transportowych (A2B/A2C) \u2013 poziom 5 \u2022 Elektroniczna obs\u0142uga zobowi\u0105zania z tytu\u0142u wywozu odpad\u00f3w komunalnych (A2C / A2B) \u2013 poziom 5 \u2022 Informacje o mieniu gminy (wyszukiwarka) (A2C / A2B) \u2013 poziom 1 \u2022 Informacje bud\u017cetowe: dochody bud\u017cetu wg klasyfikacji: plan i wykonanie, wydatki bud\u017cetu wg klasyfikacji: plan i wykonanie (A2C / A2B) \u2013 poziom 1 \u2022 Stan spraw os\u00f3b fizycznych i prawnych - udost\u0119pnienie informacji dotycz\u0105cych: np. znaku sprawy, przewidywanego terminu zako\u0144czenia, osoby prowadz\u0105cej (A2C / A2B) \u2013 poziom 1 \u2022 Udost\u0119pnienie informacji o korespondencji np. data wp\u0142ywu, znak sprawy, nr korespondencji (A2C / A2B) \u2013 poziom 1 W ramach projektu zakupiona r\u00f3wnie\u017c zostanie infrastruktura sprz\u0119towa w postaci: Serwer -2 szt., Firewall-1 szt., Archiwizacja-1 szt., Zasilacz UPS-1 szt., Stacje robocze-4 szt.,", "BENEFICJENT": "GMINA BRZESZCZE", "TYTUL": "E-Brzeszcze - wdro\u017cenie nowych e-us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w z terenu gminy Brzeszcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-01", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "255000.00", "WARTOSC": "300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze", "OPIS": "Celem proj. jest u\u0142atwienie 15 osobom z terenu gminy Brzeszcze sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do znalezienia miejsca na rynku pracy lub powrotu do pracy w okresie VIII.2018 -VII.2019. Grup\u0105 doc. proj. jest 15 os\u00f3b zam. gmin\u0119 Brzeszcze, opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, bezrobotnych lub biernych zawodowo, w tym przebyw. na urlopie wychow. lub pracuj. na urlop. rodziciel.W ramach proj. stworzonych zostanie 15 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie klubu dzieci\u0119cego. Zak\u0142adamy remont i adaptacje miejsca w kt\u00f3rym zlokalizowany zostanie klub dzieci\u0119cy, zakup wyposa\u017cenia i pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107, przygotowanie placu zabaw oraz wsparcie uczestnik\u00f3wuczestniczek poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czo wychowawczych w nowo powsta\u0142ym klubie dzieci\u0119cym przez okres 12 miesi\u0119cy. W rezultacie projektu powstanie 15 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, 11 os\u00f3b znajdzie prac\u0119 lub podejmie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia, 4 osoby powr\u00f3c\u0105 do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniemwychowaniem dziecka. Planowane formy opieki klub dzieci\u0119cy s\u0105 zgodne ze standardami okre\u015blonymi w ustawie z dnia 4 lutego 2011 roku o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz z rozporz\u0105dzeniem z dnia 10 lipca 2014 w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych spe\u0142nimy wszystkie wymagania zwi\u0105zane z prawem. Sala posiada wymiar 40 m2, a zgodnie z ustaw\u0105 na 15 dzieci musi przypa\u015b\u0107 conajmniej 36 m2 16 m2 na max. pierwsze 5 dzieci plus 2m2 na ka\u017cde nast\u0119pne. Lokal spe\u0142ni wszystkie wymagania okre\u015blone w przepisach techniczno budowlanych oraz przepisach o ochronie przeciwpo\u017carowej. Zatrudnimy 3 opiekunkiopiekun\u00f3w do 15 dzieci, co wed\u0142ug ustawy pozwala r\u00f3wnie\u017c sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi 1 opiekun nad max. 5 dzieci gdy w gr. s\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne kt\u00f3re b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag. ustaw. Zapewnimy mo\u017cliwo\u015b\u0107 hig. spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w i zapewnimy miejsce na odpoczynek. Utrzymanie funkcj.miejsc opieki zak\u0142ad jest na min 3 lata po za", "BENEFICJENT": "KOBIELUSZ JANINA RESTAURACJA \"CENTRUM\"", "TYTUL": "Klub dzieci\u0119cy \"Osesek\" drog\u0105 do Twojej aktywno\u015bci zawodowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "227428.66", "WARTOSC": "230998.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dofinansowanie wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w 15 budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Brzeszcze. Zak\u0142ada si\u0119 wymian\u0119 starych urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e ogrzewaj\u0105cych budynki mieszkalne na terenie gminy na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105ce paliwa gazowe.Przewiduje si\u0119 realizacje trzech nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a Dzia\u0142ania edukacyjnePromocja projektu Dzi\u0119ki realizacji projektu zredukuje si\u0119 CO2 o co najmniej 30 w odniesieniu do istniej\u0105cych instalacji. Wsparcie b\u0119dzie uwarunkowane zapewnieniem odpowiedniej efektywno\u015bci energetycznej w budynku. Budynki obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymogi dot. energoch\u0142onno\u015bci, zawarte w SzOOP. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania techniczne potwierdzaj\u0105 zastosowanie urz\u0105dze\u0144 najwy\u017cszej klasy, co zapewnia satysfakcjonuj\u0105c\u0105 sprawno\u015b\u0107, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 i po\u017c\u0105dany efekt ekologiczny. Przyj\u0119ty bud\u017cet przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny i jednoznacznie odpowiada na zdiagnozowane problemy Wsparcie b\u0119dzie uwarunkowane wykonaniem w budynku inwestycji zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 i ograniczaj\u0105cych zapotrzebowanie na energi\u0119, czyli przeprowadzenie procesu modernizacji energetycznej oraz likwidacji starego kot\u0142a. Kolejnym aspektem w projekcie b\u0119dzie przekazanie mieszka\u0144com informacji nt. szkodliwo\u015bci u\u017cytkowania nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Ma to nast\u0105pi\u0107 za pomoc\u0105 planowanej kampanii informacyjnopromocyjnej w celu podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w. Bezpo\u015brednimi odbiorcami dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Brzeszcze. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 dy\u017cur\u00f3w ekodoradcy oraz opracowanie i druk folder\u00f3w informacyjnych. Dzia\u0142ania te obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 tematyk\u0119 dot. poprawy efektywno\u015bci energetycznej, oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych oraz wp\u0142ywu nadmiernej niskiej emisji i sposoby jej ograniczania.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZESZCZE", "TYTUL": "\u201eEko-Brzeszcze. Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji na terenie Gminy Brzeszcze \u2013 dofinansowanie wymiany kot\u0142\u00f3w gazowych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-10-27", "DOFINANSOWANIE": "8743485.89", "WARTOSC": "15573975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Wi\u015blana Trasa Rowerowa to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Wis\u0142y. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to oko\u0142o 220 km, natomiast przedmiotowy projekt obejmuje odcinek II Wi\u015blanej Trasy Rowerowej o d\u0142ugo\u015bci ok 87 km zlokalizowany w zachodniej i centralnej Ma\u0142opolsce. WTR wytyczona zosta\u0142a wzd\u0142u\u017c rzeki Wis\u0142y na odcinku od gminy Brzeszcze do gminy Skawina wraz z \u0142\u0105cznikiem do Opactwa w Ty\u0144cu. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci 2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa w wi\u0119kszo\u015bci wykorzystuje wa\u0142y rzeki Wis\u0142y jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ca\u0142kowicie ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Obszar w otoczeniu \u015bcie\u017cki charakteryzuje si\u0119 wyst\u0119powaniem \u0142agodnych wzniesie\u0144 i p\u0142askich obni\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z dolinami rzecznymi i starorzeczami. Odcinek od m. Brzeszcze do m. Skawina przechodzi\u0107 b\u0119dzie przez 4 powiaty.Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostan\u0105 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w,a oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 1 Wi\u015blana Trasa Rowerowa (WTR) - odcinek 2: Brzeszcze - Skawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "134566.47", "WARTOSC": "158313.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Gminie Brzeszcze w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim. Celem projektu jest zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji podstawowej dla 143 uczni\u00f3w (78dz i 65ch) z dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 w Gminie Brzeszcze: Szko\u0142y Podstawowej w Zespole Szkolno-Przedszkolnym nr 1 im. Wandy Chotomskiej w Przecieszynie i Szko\u0142y Podstawowej im. Ewy Szelburg-Zarembiny w Zespole Szkolno-Przedszkolnym nr 3 w Skidziniu poprzez zwi\u0119kszenie oferty nauczania w zakresie kompetencji kluczowych z matematyki, przyrody i informatyki dla 103 dzieci (56dz, 47ch) oraz poprzez pomoc stypendialn\u0105 dla 40 dzieci (22dz, 18ch) z zakresu kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw potrzebnych na rynku pracy, z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, zw\u0142aszcza ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w terminie od 1 wrze\u015bnia 2017 do 30 czerwca 2018. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych z matematyki, rozwijaj\u0105cych z przyrody i z informatyki. Udzielona zostanie pomoc stypendialna z j.angielskiego, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, kompetencji spo\u0142ecznych. Rezultatami b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakresach obj\u0119tych projektem, potrzebnych na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZESZCZE", "TYTUL": "Aktywny Ucze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "85000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na zakupie us\u0142ugi badawczorozwojowej.Prace badawcze b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu opracowanie technologii monta\u017cu zespo\u0142u Retainer assembly. Prace badawcze b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y badania z zakresu in\u017cynierii materia\u0142owej, m.in. w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych, budowy stanowisk badawczych do procesu monta\u017cu oraz przeprowadzenie pr\u00f3b w warunkach rzeczywistych. Przedmiotem projektu jest pier\u015bcie\u0144 washer o grubo\u015bci 1.04 0,13 mm i \u015brednicy 17,86 0,13 26,54 0,13 mm, kt\u00f3ry nale\u017cy prze\u0142o\u017cy\u0107 przez gwint 162A \u015brednica zewn\u0119trzna gwintu 18,9 0.1 w detalu retainer i nast\u0119pnie zacisn\u0105\u0107 suwliwie na \u015brednicy 16,76 0.05 0.08 z max luzem 0.013 mm. W przedstawionym projekcie mamy do czynienia z nietypow\u0105 sytuacj\u0105, bowiem nale\u017cy zamontowa\u0107 pier\u015bcie\u0144 o \u015brednicy wewn\u0119trznej 17.86 przemieszczaj\u0105c go przez przedmiot o \u015brednicy 18.9 Pierwotne rozwa\u017cania, aby wykona\u0107 tak\u0105 operacj\u0119 monta\u017cow\u0105 podgrzewaj\u0105c pier\u015bcie\u0144 tak, \u017ceby jego rozmiary uleg\u0142y powi\u0119kszeniu w wyniku dylacji termicznej, za\u015b cz\u0119\u015b\u0107 drug\u0105 ozi\u0119biaj\u0105c, aby zmniejszy\u0107 jej wymiary okaza\u0142y si\u0119 ca\u0142kowicie nierealne mi\u0119dzy innymi z uwagi na koszty oprzyrz\u0105dowania oraz samego procesu monta\u017cu. Konieczne sta\u0142o si\u0119 poszukiwanie nowej, innowacyjnej metody monta\u017cu z zastosowaniem podw\u00f3jnej deformacji plastycznej. Warunkiem zasadniczym jest dotrzymanie wymaganej dok\u0142adno\u015bci i tolerancji. Dla realizacji planowanego procesu monta\u017cu konieczne jest opracowanie specjalnego oprzyrz\u0105dowania z nadzorowaniem si\u0142y nacisku oraz zakresu deformacji. Tego typu oprzyrz\u0105dowanie technologiczne nie jest dost\u0119pne w ofertach producent\u00f3w krajowych i zagranicznych.", "BENEFICJENT": "STAWOWY PIOTR ZAK\u0141AD WYROB\u00d3W METALOWYCH PRODUKCYJNO REMONTOWY \"PROREST\" ZOFIA, PIOTR STAWOWY", "TYTUL": "Zakup us\u0142ug badawczo-rozwojowych w zakresie wprowadzenia nowych inowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w firmie PROREST.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "311185.00", "WARTOSC": "366100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "Wykaz skr\u00f3t\u00f3w: BZ bierni zawod. GD-grupa docel. K-kobiety M-m\u0119\u017cczy\u017ani OB-os.bezrob. ON-osoby niepe\u0142nospr. OZ-osoby zale\u017cne P- projekt R-rekrut.UG-urz\u0105d gminy UP-uczestnicy proj Celem g\u0142\u00f3wn. P jest aktywizacja zawodowa 25 os.bez pracy (OB i BZ) w wieku 50 (100% UP) w tym 23 K i 2 M zamieszkuj\u0105cych teren 4 gmin wiejsk. pow.o\u015bwi\u0119cimsk. i 1 gminy wiejsk.pow.wadowickiego (100% UP to mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, gdzie wysoko\u015b\u0107 st.bezrob.przekracza \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolsk.), przez realizacj\u0119 kompleksowego i zindywidualizow. wsparcia w okresie 01.09.2018-30.09.2019. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 3 ON i 3 os.opiek. si\u0119 OZ (w tym dzie\u0107mi do lat 7). Projekt pozwoli UP zdoby\u0107 kwalifikacje zawod. i spo\u0142. ,kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne i po\u017c\u0105dane na rynku pracy(w tym lokaln.i region.), co zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na zdobycie zatrudnienia i pozwoli na osi\u0105gn. wska\u017an. efektywn. zawod.na poziomie min. 36 UP. Wsparcie w P jest dostosow. do specyf. potrzeb GD, obejmuje r\u00f3\u017cne zindywidualizow. formy wsparcia narz\u0119dzia aktywizac. w tym sesje motywac. z psycholog. dla os. potrzebuj.i skierowanych przez doradc\u0119 klienta; szkolenia zawod.i sta\u017ce rodzaj szkolenia stanowisk.na sta\u017cu dobrany do potrzeb i mo\u017cliw. ka\u017cdego UP osobno; szkol.i poradnictwo dla os.opiekuj.si\u0119 os.zale\u017cnymi; opiekun do os.zale\u017cn.i asystent do os.niepe\u0142nospr.dla potrzebuj.UP. Wszystkie przewidziane w proj.formy wsparcia to: 1.identyfikacja indywidualnych potrzeb UP,2. sesje motywac.z psycholog.,3.warszt.z rynku pracy, 4.po\u015brednictwo pracy.,5.szkol.zawod.6.sta\u017ce, a dodatk.: opieka do os.zale\u017cn.i asystent dla ON. Rezultaty P: podj\u0119cie zatrud.przez min.36% UP, aktywiz. zawod. i spo\u0142. os. bez pracy, w wieku 50+, niepe\u0142nospr., opiek.si\u0119 os. zale\u017cnymi, w wi\u0119kszo\u015bci kobiet, zwi\u0119kszenie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikac. i kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych UP. P jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, r\u00f3wno\u015bci szans KiM i r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji (r\u00f3wnie\u017c zapewnia pe\u0142n\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 dla ON).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA SO\u0141Y\"", "TYTUL": "50+aktywno\u015b\u0107 = SUKCES!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155721.52", "WARTOSC": "1365792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 244 nauczycieli (243K,1M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 3390 uczni\u00f3w (1668K,1722M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. ma\u0142opolskiego, na terenie 9gmin wiejskich i 11 miejsko-wiejskich (NUTS3 o\u015bwi\u0119cimski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2020 r. W ramach P. 60 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.07.2018-31.07.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresienauki nauczania programowania w formie stacjonarnej oraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli i uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-15", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "400781.96", "WARTOSC": "472281.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Celem proj. jest u\u0142atwienie 25 os. z terenu gminy Brzeszcze sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zmierz. do znalezienia miejsca na rynku pracy, powrotu do pracy oraz pozostania na rynku pracy w okresie 09.2019 12.2020. Grup\u0105 doc. pro. jest 25 os\u00f3b zam., pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Brzeszcze, opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, bezrobotnych lub biernych zawodowo, w tym przeby. na urlopie wychow. lub pracuj\u0105cych w tym przeby. na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim.W ramach proj. stworzonych zostanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka \u017b. Zak\u0142adamy remont i adapt. miejsca w kt\u00f3rym zlokalizowany zostanie \u017b, zakup wypos. i pomocy do prow. zaj\u0119\u0107, przygo. placu zabaw oraz wsparcie uczest. poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug opiek. wychow. w \u017b przez okres 8 miesi\u0119cy. W rezultacie projektu powstanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, 17 os\u00f3b znajdzie prac\u0119 lub podejmie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia, 8 os\u00f3b powr\u00f3ci do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z uro.wycho. dziecka lub utrzyma zatrudnienie. Planowane formy opieki s\u0105 zgodne ze stand. okre\u015blonymi w ustawie z dnia 4 lutego 2011 roku o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz z rozporz\u0105dzeniem z dnia 10 lipca 2014 w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych oraz aktami zmieniaj\u0105cymi spe\u0142nimy wszystkie wymagania zwi\u0105zane z prawem. Sala posiada wymiar 66,5 m2, co pozwala na opiek\u0119 nad 25 dzie\u0107mi. Lokal spe\u0142ni wszystkie wymagania okre\u015blone w przepisach. Zatrudnimy 4 opiekunkiopiekun\u00f3w co pozwoli r\u00f3wnie\u017c sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi. Zapewnimy mo\u017cliwo\u015b\u0107 hig. spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w i zapewnimy miejsce na odpoczynek. Informujemy, \u017ce utrzymanie funkcj. miejsc opieki nad dzie\u0107mi po ustaniu dofinansowania z EFS zak\u0142adane jest na minimum 3 lata od zako\u0144. real. proj. Wsp. w zakresie tworzenia nowych miejsc opieki gwarantuje zwi\u0119ksz. prow. przez nas miejsc o 25 szt. Deklarujemy utrzy trwa\u0142o\u015bci projektu przynaj. 2 lata od ustania fina.", "BENEFICJENT": "KOBIELUSZ JANINA RESTAURACJA \"CENTRUM\"", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Osesek\" wspiera Tw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1906925.96", "WARTOSC": "2243442.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie:1.digitalizacji obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do SAD na terenie Ma\u0142opolski 20 obiekt\u00f3w, w tym 8 z listy UNESCO, polegaj\u0105ce na kompleksowym ich przetworzeniu na form\u0119 cyfrow\u0105 poprzez wykonanie zaawansowanych modeli tr\u00f3jwymiarowych obiekt\u00f3w i ich wn\u0119trz, wyposa\u017cenia malarstwo, rze\u017aba, zdobnictwo.Dla zbudowania modeli 3D zak\u0142ada si\u0119 wykorzystanie technologii laserowego skanowania budynk\u00f3w o wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci, g\u0119sto\u015bci i dok\u0142adno\u015bci, kt\u00f3ra dostarczy danych w postaci tzw. chmury punkt\u00f3w oraz ich po\u0142\u0105czenie z dokumentacj\u0105 fotograficzn\u0105 wysokiej jako\u015bci i dok\u0142adno\u015bci. Technika polegaj\u0105ca na kompilacji dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w danych da w efekcie znacznie bardziej dok\u0142adny model ni\u017c przy zastosowaniu wy\u0142\u0105cznie jednej z nich.2.prac zwi\u0105zanych z tworzeniem i rozwijaniem platform dystrybucji tre\u015bci cyfrowych, s\u0142u\u017c\u0105cych udost\u0119pnianiu zasob\u00f3w cyfrowych w spos\u00f3b otwarty i zapewniaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich ponownego wykorzystania oraz wytworzenia na ich podstawie nowych us\u0142ug cyfrowych. Udost\u0119pnienie przybierze form\u0119 dedykowanej platformy webowej oraz aplikacji mobilnej oraz wirtualnej rzeczywisto\u015bci VR.Do budowy dedykowanych aplikacji wykorzystane zostan\u0105 najnowsze technologie informatyczne HTML5 i CSS dla rozwi\u0105zania webowego. Aplikacje mobilne opracowane zostan\u0105 w technologii natywnej dla dw\u00f3ch najpopularniejszych system\u00f3w operacyjnych: IOS w j\u0119zyku Objective C oraz Android w Java. W aplikacjach implementowana b\u0119dzie audiodeskrypcja oraz audioguide dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, technologia geolokalizacji.Projekt ma charakter regionalny, poniewa\u017c b\u0119dzie realizowany na obszarze wszystkich subregion\u00f3w w Ma\u0142opolsce gdzie zlokalizowane s\u0105 planowane do digitalizacji obiekty.W ramach projektu podzielony b\u0119dzie na zadania: 1.Digitalizacja obiekt\u00f3w architektury drewnianej2.Opracowanie narz\u0119dzi i aplikacji do udost\u0119pnienia cyfrowych zasob\u00f3w 3.Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Cyfrowe udost\u0119pnienie obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do Szlaku Architektury Drewnianej w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "392167.92", "WARTOSC": "784335.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest organizacja cyklu koncert\u00f3w i widowisk muzycznych w zabytkowych wn\u0119trzach obiekt\u00f3w architektury drewnianej w Ma\u0142opolsce b\u0105d\u017a w plenerach bezpo\u015brednio przy obiektach. Festiwal \u201eMuzyka Zakl\u0119ta w Drewnie\u201d ma na celu promowanie pi\u0119kna utwor\u00f3w polskich kompozytor\u00f3w oraz tw\u00f3rczo\u015bci artyst\u00f3w \u015bwiatowych, tworz\u0105cych w r\u00f3\u017cnych stuleciach. Podczas spotka\u0144 uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli podziwia\u0107 r\u00f3\u017cnych artyst\u00f3w, poznawa\u0107 muzyk\u0119 dawn\u0105, cz\u0119sto wykonywan\u0105 za pomoc\u0105 kopii zabytkowych instrument\u00f3w, muzyk\u0119 najs\u0142awniejszych kompozytor\u00f3w \u015bwiatowych, a tak\u017ce tych zapomnianych, kt\u00f3rych dorobek wart jest pokazania oraz bardziej wsp\u00f3\u0142czesne brzmienia. Koncerty poprzez element edukacyjny wzbogac\u0105 wiedz\u0119 o stylach gry, epokach muzycznych, r\u00f3\u017cnorakich instrumentach. Cykl koncert\u00f3w to zetkni\u0119cie z muzyk\u0105 r\u00f3\u017cnych kultur, \u015brodowisk i wyzna\u0144. Wszystkie koncerty odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w drewnianych obiektach lub plenerowo bezpo\u015brednio przy obiektach na SAD, w wi\u0119kszo\u015bci w miejscach odleg\u0142ych od wielkich miast, co sprawi \u017ce koncert stanie si\u0119 wydarzeniem wyj\u0105tkowym i umo\u017cliwi uczestnictwo zr\u00f3\u017cnicowanemu odbiorcy. Udzia\u0142 w koncertach b\u0119dzie bezp\u0142atny. Zakres rzeczowy: 1.Organizacj\u0119 i przeprowadzenie 42 koncert\u00f3w w ramach 3 rocznych edycji Festiwalu, w tym zaanga\u017cowanie artyst\u00f3w i wykonawc\u00f3w, osoby prowadz\u0105cej, zapewnienie nag\u0142o\u015bnienia. 2.Realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych - wykonanie i dystrybucja materia\u0142\u00f3w promocyjnych oraz opracowanie dedykowanej strony internetowej. W projekcie za\u0142o\u017cono rejestracj\u0119 cz\u0119\u015bci koncert\u00f3w. Materia\u0142 udost\u0119pniany i wykorzystywany b\u0119dzie do popularyzacji Festiwalu. W projekcie za\u0142o\u017cono transmisj\u0119 na \u017cywo cz\u0119\u015bci koncert\u00f3w na dedykowanej stronie internetowej (streaming), celem umo\u017cliwienia uczestnictwa osobom, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie mog\u0105 osobi\u015bcie wybra\u0107 si\u0119 na koncert. Strona internetowa b\u0119dzie dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (zwi\u0119kszenie wielko\u015bci tekstu, zwi\u0119kszenie kontrastu, dostosowanie do program\u00f3w braillowskich i czytaj\u0105cych).", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Festiwal Muzyka Zakl\u0119ta w Drewnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1341.4249818486464, "v": "28,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.4, "v_pc": "1341,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 660.7562263799684, "v": "14,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 411.1831527506283, "v": "8,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.65}, {"name": "Gimnazja", "value": 89.07665410034443, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 71.95706320394676, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 115.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.36}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 33.67563715908033, "v": "723,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 26.422255422135343, "v": "567,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 22.56039374476403, "v": "484,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10.3434133854603, "v": "222,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.629224611374848, "v": "142,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.1507577026901235, "v": "132,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.6702033882528156, "v": "57,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1051.6948236060691, "v": "22,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.7, "v_pc": "1051,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "19.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 758.6400856371589, "v": "16,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 238.93389044028666, "v": "5,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.62325188494834, "v": "894,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 7.938545564553663, "v": "170,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.2069850134971607, "v": "68,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.2523703807130224, "v": "26,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0996946849111049, "v": "2,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 436.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 978.0608624220419, "v": "21,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.25, "v_pc": "978,06 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 452.70409196686217, "v": "9,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 209.6099878990971, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.43}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 164.96973889974868, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.86}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 48.4809606255236, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.95}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 38.20176533556734, "v": "820,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 35.73457972633342, "v": "767,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.49773666573583, "v": "375,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5.938099227403891, "v": "127,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4.048481802103695, "v": "86,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.8754202736665735, "v": "18,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 381.4630182444383, "v": "8,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.5, "v_pc": "381,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "65.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 177.80349343758726, "v": "3,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.61}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 85.3045033975612, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50.48877036209625, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 441.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.23}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 49.466567997765985, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.96}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 8.89024853392907, "v": "191,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5.793107604952062, "v": "124,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.51}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 3.7163269105464023, "v": "79,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 340.93262449967415, "v": "7,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.71, "v_pc": "340,93 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "41.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 290.1637806013218, "v": "6,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.1}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24.453477613329618, "v": "525,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.17}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13.942311272456486, "v": "299,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.882590989481523, "v": "147,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.7499301870985757, "v": "59,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2.7405338359862235, "v": "58,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 284.9249087778088, "v": "6,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 1996.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6, "v_pc": "284,92 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 274.8044489434981, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 2720.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10.120459834310715, "v": "217,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 162.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 221.2166294331193, "v": "4,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.35, "v_pc": "221,22 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 189.66240016755097, "v": "4,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.73}, {"name": "Biblioteki", "value": 26.63715908033138, "v": "572,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.115211765800987, "v": "88,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.8018584194359117, "v": "17,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 212.3931257563064, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.18, "v_pc": "212,39 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82.01683375221072, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.682747370380714, "v": "551,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.09}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21.72393372428558, "v": "466,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.22}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20.883536256166806, "v": "448,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.83}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19.030856371590804, "v": "408,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.96}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12.78661128176487, "v": "274,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.02}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 12.339642557944709, "v": "265,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 8.917814390766079, "v": "191,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4.874723075491017, "v": "104,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3.1152587731546126, "v": "66,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.021168202550498, "v": "21,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 90.59239551335753, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.78, "v_pc": "90,59 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "56.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 90.59239551335753, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47.64288094573212, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93, "v_pc": "47,64 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33.18168621427906, "v": "712,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.64}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9.371137950293214, "v": "201,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.586702969375407, "v": "77,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.52}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1.224721213813646, "v": "26,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.27863259797077167, "v": "5,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.58}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 40.45283766173323, "v": "869,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "40,45 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "25.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 40.45283766173323, "v": "869,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 22.225660895466817, "v": "477,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "22,23 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 21.23899422880015, "v": "456,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.56}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.9866666666666667, "v": "21,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 21.152227496974774, "v": "454,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 304.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41, "v_pc": "21,15 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.20845108442707, "v": "412,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 481.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.81}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 1.6289676998976077, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.7}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.31480871265009774, "v": "6,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19.894628129945087, "v": "427,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "19,89 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19.12342827887927, "v": "410,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.12}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 0.34850600390952247, "v": "7,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.22805547798566508, "v": "4,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.19463836917062274, "v": "4,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18.28750628316113, "v": "392,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "18,29 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "61.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 15.465707902820439, "v": "332,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.56}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.821798380340687, "v": "60,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.43}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.353859722610073, "v": "136,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.0695783300753976, "v": "65,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.31}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.0592944242762727, "v": "65,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.14}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19240807967979148, "v": "4,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.03257888857860933, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1.158915572931211, "v": "24,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,16 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1.158915572931211, "v": "24,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.02179326072791585, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.02179326072791585, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}