{"gmina": "K\u0119ty", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska K\u0119ty", "kod_gus": "011212313043", "kod_gus_powiatu": "011212313000", "kod_gus_podregionu": "011212300000", "podregion_eurostat": "PL21A", "ludnosc": "34'340", "budzet": {"dochody": "145,31 mln z\u0142", "wydatki": "142,98 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 110526615.86999996, "dane1": 110714325.30999996, "dane2": 110526615.86999996, "dane4": 187709.43999999762}, {"label": "2017", "dane0": 120250715.74000001, "dane1": 124454743.41000004, "dane2": 120250715.74000001, "dane4": 4204027.670000032}, {"label": "2018", "dane0": 131638348.05999999, "dane1": 131889506.87999998, "dane2": 131638348.05999999, "dane4": 251158.81999999285}, {"label": "2019", "dane0": 145309837.32000002, "dane1": 142979704.1799999, "dane2": 142979704.1799999, "dane3": 2330133.1400001347}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26129743.029999997, "dane1": 40830310.84999997}, {"label": "2017", "dane0": 26706132.250000004, "dane1": 43999825.080000006}, {"label": "2018", "dane0": 27555303.42, "dane1": 48648954.94}, {"label": "2019", "dane0": 29452608.91, "dane1": 48648057.430000015}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,80 mln z\u0142", "wydatki": "6,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 48.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 45.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.18770943999999762}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.18770943999999762}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.204027670000031}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.204027670000031}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.25115881999999284}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.25115881999999284}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.3301331400001346}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.3301331400001346}], "dochod_ue": "1,85 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "116,26 mln z\u0142", "gmina_pc": "3385.4 z\u0142", "powiat": "34,20 mln z\u0142", "powiat_pc": "995.7 z\u0142", "wojewodztwo": "32,34 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "498,55 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,08 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "177,47 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 29452608.91, "wydatki": 48648057.430000015}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "25760981.25", "WARTOSC": "37663745.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 14,3 km wraz z przepompowaniami \u015bciek\u00f3w oraz modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w K\u0119tach, w tym budow\u0119 instalacji do wytwarzania biogazu z osad\u00f3w \u015bciekowych. W wyniku realizacji projektu wzro\u015bnie liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z kanalizacji sanitarnej o 1015.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uzupe\u0142nienie niedobor\u00f3w systemu \u015bciekowego w Aglomeracji K\u0119ty poprzez budow\u0119 kanalizacji sanitarnej w Bulowicach oraz rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w K\u0119tach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 750.17}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "25693381.31", "WARTOSC": "63878443.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Zgary s\u0105 g\u0142\u00f3wnym poprodukcyjnym odpadem sta\u0142ym powstaj\u0105cym w procesie otrzymywania lub recyklingu aluminium i jego stop\u00f3w. Ich sk\u0142ad zale\u017cy g\u0142\u00f3wnie od gatunku wytwarzanego stopu aluminium oraz zastosowanej technologii topienia, rafinacji i ochrony stopu przed utlenieniem. Dost\u0119pne sposoby ich recyklingu skupiaj\u0105 si\u0119 na uzyskaniu mo\u017cliwie wysokiego poziomu odzysku soli technologicznej oraz zawartych cz\u0119\u015bci metalicznych. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 zgar\u00f3w solnych jest przyjmowana do przetworzenia przez wyspecjalizowane firmy z Europy Zachodniej, kt\u00f3re dokonuj\u0105 ich recyklingu dzi\u0119ki w\u0142asnym, chronionym technologiom. Pozosta\u0142o\u015b\u0107 gromadzi si\u0119 zazwyczaj na sk\u0142adowiskach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozwi\u0105zanie problemu recyklingu poaluminiowych zgar\u00f3w solnych, b\u0119d\u0105cych odpadem niebezpiecznym poprzez odzysk surowc\u00f3w w tym soli pokryciowej i metali oraz znalezienie komercyjnego wykorzystania pozosta\u0142ych w procesie tlenk\u00f3w Al. Ze wzgl\u0119du na rezultaty projektu w postaci innowacji procesowej, rynek docelowy rezultat\u00f3w projektu nale\u017cy zdefiniowa\u0107 jako rynek producent\u00f3w wt\u00f3rnych aluminiowych stop\u00f3w odlewniczych oraz docelowych konsument\u00f3w tlenk\u00f3w aluminium. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach sze\u015bciu etap\u00f3w, z czego jeden stanowi\u0105 badania przemys\u0142owe, za\u015b pi\u0119\u0107 prace rozwojowe. Projekt realizowany b\u0119dzie przez zesp\u00f3\u0142 specjalist\u00f3w z bran\u017cy metali nie\u017celaznych oraz recyklingu, a tak\u017ce zaanga\u017cowanych w proces badawczy podwykonawc\u00f3w: Instytut Metali Nie\u017celaznych w Gliwicach oraz Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza im. St. Staszica w Krakowie.[...]", "BENEFICJENT": "T+S SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Technologia recyklingu zgar\u00f3w solnych powsta\u0142ych w procesie produkcji aluminiowych, wt\u00f3rnych stop\u00f3w odlewniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 748.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-12-20", "DOFINANSOWANIE": "28436664.15", "WARTOSC": "34383474.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zadanie polegaj\u0105ce na opracowaniu dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem zgody w\u0142a\u015bciwego organu na prowadzenie rob\u00f3t w oparciu o obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy oraz wykonanie rob\u00f3t budowlanych.Roboty budowlane obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 realizowane w oparciu o dwa zadaniaetapy:ZadanieEtap I obejmuje: rozbudow\u0119 DW 948, jako drogi klasy G, jednojezdniowej, 2pasowej i przebudow\u0119budow\u0119 chodnik\u00f3w oraz ci\u0105g\u00f3w pieszo rowerowych, przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 z drogami bocznymi na ronda, wzmocnienie skarp nasyp\u00f3w drogowych, przebudow\u0119 przepust\u00f3w oraz oczyszczenie odmulenie pozosta\u0142ych przepust\u00f3w, budow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego oraz przebudow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich na ciekach krzy\u017cuj\u0105cych si\u0119 z DW 948. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w, w tym przebudowa skrzy\u017cowa\u0144, obj\u0119tych rozbudow\u0105 wynosi oko\u0142o 5,8 km. rozbudow\u0119 DW 949, jako drogi klasy G, jednojezdniowej, 2pasowej i poszerzenie jezdni, wzmocnienie skarp nasyp\u00f3w drogowych, przebudow\u0119 przepust\u00f3w przebudow\u0119 drogi bocznej oraz przebudow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich na ciekach krzy\u017cuj\u0105cych si\u0119 z DW 949, budow\u0119rozbudow\u0119 odwodnienia drogi. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka obj\u0119tego rozbudow\u0105 wynosi oko\u0142o 1,3 km. ZadanieEtap II obejmuje: budow\u0119 nowego obiektu mostowego w ci\u0105gu DW 949 wraz z dojazdami, budow\u0119przebudow\u0119 przepust\u00f3w oraz zjazd\u00f3w, przebudow\u0119 ok. 0,6 km drogi DW 949 o parametrach okre\u015blonych w PFU oraz koncepcji i spe\u0142niaj\u0105cymi wymagania parametr\u00f3w drogi klasy G, o konstrukcji nawierzchni odpowiadaj\u0105cej 20letniemu okresowi eksploatacji, prawid\u0142owego odwodnienia oraz rozwi\u0105zania obs\u0142ugi komunikacyjnej przyleg\u0142ego terenu w zakresie ruchu ko\u0142owego i pieszego. Ponadto w zakresie inwestycji planowana jest przebudowa skrzy\u017cowania DW 949 z DW 948 w m. \u0141\u0119ki wraz z odcinkiem drogi DW 949 obejmuj\u0105ca budow\u0119 pasa do prawoskr\u0119tu na DW 949 i pasa w\u0142\u0105czenia do DW 948.Z uwagi na ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 znak\u00f3w w polu C.2.2. dodatkowe informacje zawarto w pkt Q.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 948 O\u015bwi\u0119cim-K\u0119ty i DW 949 Brzeszcze - Osiek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 348.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8062940.19", "WARTOSC": "11485587.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie stworzenie modelu funkcjonowania inteligentnego i zautomatyzowanego sklepu spo\u017cywczego opieraj\u0105cego si\u0119 o innowacyjn\u0105 technologi\u0119 automatycznej sprzeda\u017cy detalicznej o konstrukcji modu\u0142owej. W wyniku projektu przewiduje si\u0119 opracowanie sklep\u00f3w o r\u00f3\u017cnym przeznaczeniu:- sklep zewn\u0119trzny wolnostoj\u0105cy w 2 r\u00f3\u017cnych wielko\u015bciach, - sklep wewn\u0119trzny dedykowany do ustawienia w istniej\u0105cych budynkach np. galeriach handlowych w 2 r\u00f3\u017cnych wielko\u015bciach,- sklep z dodatkow\u0105 funkcj\u0105 sprzeda\u017cy alkoholu. Klient korzystaj\u0105cy z opracowanych sklep\u00f3w b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zakupi\u0107 towar na ekranie zamontowanym na panelu przednim sklepu, poprzez aplikacj\u0119 mobiln\u0105 lub przez stron\u0119 internetow\u0105. Po dokonaniu zam\u00f3wienia i uiszczeniu nale\u017cno\u015bci robot skompletuje zam\u00f3wienie i przeka\u017ce je klientowi. Dzi\u0119ki realizacji projektu w spos\u00f3b zdecydowany zostanie zautomatyzowany proces handlu detalicznego, a dodatkowym efektem b\u0119dzie obni\u017cenie koszt\u00f3w dystrybucji i mo\u017cliwo\u015b\u0107 realnej konkurencji z najwi\u0119kszymi sieciami handlowymi. Grup\u0105 odbiorc\u00f3w rezultatu projektu, czyli zautomatyzowanego sklepu spo\u017cywczego b\u0119d\u0105 konsumenci z teren\u00f3w, gdzie w za\u0142o\u017ceniu b\u0119d\u0105 rozstawiane opracowane w ramach projektu sklepy, tj.: mieszka\u0144cy osiedli mieszkaniowych, mieszka\u0144cy ma\u0142ych miast i miasteczek, pracownicy teren\u00f3w centr\u00f3w biznesowych i stref biurowych. B\u0119d\u0105 to osoby ceni\u0105ce sobie zakupy dokonywane samodzielnie, bez asysty sprzedawcy, a tym samym szanuj\u0105ce sw\u00f3j czas.Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "DELFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie przez &bdquo;DELFIN Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa&rdquo; inteligentnej technologii zautomatyzowanej sprzeda\u017cy detalicznej o konstrukcji modu\u0142owej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5980923.60", "WARTOSC": "7967294.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). G\u0142\u00f3wnym celem projektu, realizowanym poprzez przeprowadzenie prac B+R umo\u017cliwiaj\u0105cych opracowanie nowych technologii analizy materia\u0142u do wykorzystania w celu sortowania i separacji metalicznych surowc\u00f3w mineralnych, jest wzrost innowacyjno\u015bci oraz konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki Comex Polska. W ramach projektu opracowany zostanie inteligentny system analizy, identyfikacji i sortowania rud metali oparty na analizie rentgenowskiej XRT oraz nowy system wielopasmowej analizy materia\u0142u w podczerwieni SWIR i \u015bwietle widzialnym, polegaj\u0105cy na zaawansowanych modelach interpretuj\u0105cych rodzaj analizowanego materia\u0142u. Obydwa opracowane systemy (rentgenowski i optyczny wraz z podczerwieni\u0105), zostan\u0105 po\u0142\u0105czone w ca\u0142o\u015b\u0107 jako jeden logiczny system analizy, identyfikacji i separacji, integruj\u0105cy dost\u0119pne sygna\u0142y jako zaawansowany inteligentny uk\u0142ad hybrydowy. Pozwoli to na pomiary nie tylko rodzaju materia\u0142u, ale r\u00f3wnie\u017c struktury i tekstury cz\u0105stek zar\u00f3wno na ich powierzchni jak i w ich wn\u0119trzu, oraz pozwoli na osi\u0105gniecie wysokiej przepustowo\u015bci dla analizowanego materia\u0142u. Produkt, kt\u00f3ry b\u0119dzie rezultatem projektu stanowi nowo\u015b\u0107 w skali polskiego rynku oraz w skali \u015bwiatowej. Zastosowanie urz\u0105dze\u0144 wyposa\u017conych w opracowane systemy mo\u017ce zdecydowanie wp\u0142yn\u0105\u0107 na popraw\u0119 warunk\u00f3w \u015brodowiska naturalnego, poprzez zredukowanie zu\u017cycia wody, zmniejszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w g\u00f3rniczych i obni\u017cenie energoch\u0142onno\u015bci proces\u00f3w przer\u00f3bczych, a co za tym idzie, obni\u017cenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. G\u0142\u00f3wnym rezultatem niniejszego projektu stanie si\u0119 zatem wprowadzenie na rynek nowych inteligentnych i selektywnych system\u00f3w rozpoznawania i identyfikacji minera\u0142\u00f3w dla potrzeb ich separacji i wzbogacania.", "BENEFICJENT": "COMEX POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inteligentne i selektywne systemy rozpoznawania i identyfikacji minera\u0142\u00f3w dla potrzeb ich separacji i wzbogacania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "37672284.99", "WARTOSC": "44320335.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest poprawa stanu ekologicznego w\u00f3d odcink\u00f3w rzek Wis\u0142y, So\u0142y i Skawy. w ramach projektu zostanie przywr\u00f3cona sp\u00f3jno\u015b\u0107 sieci obszar\u00f3w Natura 2000 oraz odtworzone zostan\u0105 historyczne korytarze ekologiczne \u0142\u0105cz\u0105ce Wis\u0142\u0119 z rzekami So\u0142\u0105 i Skaw\u0105. Strategiczny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji g\u0142\u00f3wnego dzia\u0142ania inwestycyjnego projektu obejmuj\u0105cego udro\u017cnienie 9 barier hydrotechnicznych zlokalizowanych na odcinku rzeki Wis\u0142y pomi\u0119dzy uj\u015bciem So\u0142y i Skawy, odcinku Skawy od zapory \u015awinna Por\u0119ba do jej uj\u015bcia oraz na odcinku So\u0142y od zapory w Cza\u0144cu do uj\u015bcia.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Odtworzenie ci\u0105g\u0142o\u015bci ekologicznej Wis\u0142y i dolnych odcink\u00f3w rzek So\u0142y i Skawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.23}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6204609.89", "WARTOSC": "15016241.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie i wdro\u017cenie zautomatyzowanego systemu logistycznego dla w\u0142asnej sieci dystrybucyjnej z zapleczem magazynowym. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem badawczym jest zminimalizowane ilo\u015bci pracy potrzebnej do prowadzenia proces\u00f3w odbioru i redystrybucji dostaw do sklep\u00f3w stacjonarnych, przy jak najwi\u0119kszym stopniu wykorzystania powierzchni magazynu. W wyniku projektu przewiduje si\u0119 opracowanie dw\u00f3ch osobnych technologii i systemu \u0142\u0105cz\u0105cego je w jedn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 z obecnie u\u017cywanymi rozwi\u0105zaniami:1. Automatyczny magazyn palet wysokie sk\u0142adowanie produkt\u00f3w uk\u0142adanych przez centralny robot podawczy, pe\u0142ni\u0105cy jednocze\u015bnie rol\u0119 ch\u0142odni.2. Automatyczn\u0105 sortownie opakowa\u0144 zbiorczych karton\u00f3w zapewniaj\u0105cych ci\u0105g logistyczny od przyjmowania i katalogowania karton\u00f3w przez przechowywanie ich w optymalnych warunkach po kolekcjonowanie zam\u00f3wie\u0144. Cz\u0119\u015bci\u0105 systemu b\u0119dzie opracowany dedykowany system transportowy, dostosowany do przewozu precyzyjnie wyliczonych zam\u00f3wie\u0144 do pojedynczych punkt\u00f3w ko\u0144cowych.3. System sterowania i algorytmy odpowiedzialne za zbieranie i analiz\u0119 informacji od sklep\u00f3w stacjonarnych, dostawc\u00f3w, kierowc\u00f3w i pozosta\u0142ych cz\u0119\u015bci systemu. Nast\u0119pnie wydawanie sygna\u0142\u00f3w sterowania do poszczeg\u00f3lnych cz\u0119\u015bci technologii przy zapewnieniu p\u0142ynno\u015bci przep\u0142ywu danych i ich bezpieczne przechowywanie.Dzi\u0119ki realizacji projektu w spos\u00f3b zdecydowany zostanie zautomatyzowany proces logistyczny dla handlu detalicznego, a dodatkowym efektem b\u0119dzie obni\u017cenie koszt\u00f3w dystrybucji i mo\u017cliwo\u015b\u0107 realnej konkurencji z najwi\u0119kszymi sieciami handlowymi. Opracowana technologia przyczyni si\u0119 do znacznej poprawy konkurencyjno\u015bci firmy, a tak\u017ce z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 ma szans\u0119 zrewolucjonizowa\u0107 proces handlu detalicznego w Polsce i w Europie.", "BENEFICJENT": "DELFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie przez DELFIN Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa technologii automatycznego modu\u0142owego magazynu towaru i kompletacji dostaw dla regionalnych handlowych sieci dystrybucyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3314574.51", "WARTOSC": "8728456.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Piekarnia Piskorek od 78 lat dzia\u0142a na rynku regionalnym dostarczaj\u0105 wysokiej jako\u015bci wyroby piekarnicze i cukiernicze. Wieloletnie do\u015bwiadczenie, oraz potrzeby zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku piekarskiego w Polsce sta\u0142y si\u0119 inspiracj\u0105 do stworzenia nowej, innowacyjnej technologii, kt\u00f3ra pozwoli na modernizacj\u0119 produkcji oraz wzrost konkurencyjno\u015bci firmy. Efektem projektu b\u0119dzie innowacyjna uniwersalna technologia produkcji pieczywa na naturalnym spontanicznym zakwasie oparta o autorsk\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105, pozwalaj\u0105ca na zautomatyzowan\u0105 produkcj\u0119 pieczywa, oraz wyrob\u00f3w cukierniczych na zakwasach pszennym i \u017cytnim na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105. Wdro\u017cenie opracowanej technologii b\u0119dzie wymaga\u0142o poniesienia nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych w postaci przebudowy starej, oraz budowy nowej hali produkcyjnej \u015bci\u015ble przylegaj\u0105cej/po\u0142\u0105czonej ze starym zak\u0142adem, zakupu maszyn produkcyjnych kt\u00f3re stworz\u0105 ci\u0105g technologiczny na kt\u00f3re sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105: 1. Ch\u0142odnia, komora do rozrostu zakwasu oraz ch\u0142odnia zespolona do stabilizacji surowca-3 szt., 2. System do kontroli receptur-2 szt. 3. Urz\u0105dzenie do zaparzania m\u0105ki-2 szt. 4. Sch\u0142adzacz + dozownik-mieszacz wody-1 szt. 5. Wytwornica p\u0142atk\u00f3w lodowych-1 szt. 6. W\u00f3zek + komplet blaszek do w\u00f3zka-15 szt. 7. Kasle do bu\u0142ek- 3000 szt. 8. Szok\u00f3wka do stabilizacji bu\u0142ek-1 szt. 9. Ch\u0142odnio-garownie do prowadzenia ciasta z magazynem-4 szt. 10. Garownie do bu\u0142ek-2 szt. 11. Piece wsadowe i obrotowe-6 szt. 12. Flow Pac do pakowania bu\u0142ek-1 szt. 13. Ch\u0142odnia do stabilizacji produktu przed wysy\u0142k\u0105-1 szt. 14. Myjka do mycia kasli-1 szt. Ca\u0142o\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w wynosi 8 786 406,33 z\u0142 netto. W celu realizacji tak sformu\u0142owanego planu rozwojowego przedsi\u0119biorstwo zamierza skorzysta\u0107 z zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania w postaci kredytu technologicznego w wysoko\u015bci 5 842 692,91 z\u0142. Zakup wyszczeg\u00f3lnionych element\u00f3w jest warunkiem koniecznym wdro\u017cenia zaprojektowanego w trakcie prac B+R procesu produkcyjnego, oraz rozpocz\u0119cia produkcji za\u0142o\u017conego asortymentu.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA PISKOREK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii przemys\u0142owej zautomatyzowanej produkcji pieczywa i innych wyrob\u00f3w, na naturalnym zakwasie spontanicznym, o cechach \u017cywno\u015bci probiotycznej i funkcjonalnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "6813664.26", "WARTOSC": "8537174.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Planowane inwestycje obejmuj\u0105: W zakresie prac zasadniczych: \u2022 Digitalizacja dokument\u00f3w analogowych PZGiK dla Powiatu O\u015bwi\u0119cimskiego wraz z nadzorem (dotyczy Wnioskodawcy oraz Operatora). \u2022 Dostawa bazy BDOT oraz inicjalnej bazy GESUT dla Powiatu O\u015bwi\u0119cimskiego bez miasta i gminy K\u0119ty wraz z nadzorem. \u2022 Weryfikacja i poprawa jako\u015bci istniej\u0105cej bazy GESUT dla Miasta i Gminy K\u0119ty wraz z nadzorem. \u2022 Weryfikacja i poprawa jako\u015bci bazy EGIB dla K\u0119t - obszar wiejski z wy\u0142\u0105czeniem obr\u0119bu Bielany wraz z nadzorem. \u2022 Weryfikacja i poprawa jako\u015bci bazy EGIB dla Powiatu O\u015bwi\u0119cimskiego bez K\u0119t - obszar wiejski wraz z nadzorem. W zakresie e-us\u0142ug: \u2022 Zakup licencji oprogramowania e-us\u0142ug wraz ze szkoleniami i opiek\u0105 serwisow\u0105 posprzeda\u017cow\u0105 dla Wnioskodawcy i Operatora, w tym: - \"Sklep geodezyjny on-line\", poziom dojrz. 4, nowa e-us\u0142uga, - \"Obs\u0142uga geodet\u00f3w\", poziom dojrz. 5, podniesienie poziomu dojrza\u0142o\u015bci istniej\u0105cej e-us\u0142ugi Portal Geodety, - \"Obs\u0142uga rzeczoznawc\u00f3w maj\u0105tkowych\", poziom dojrz. 5, nowa e-us\u0142uga, - \"Obs\u0142uga podmiot\u00f3w zarz\u0105dzaj\u0105cych obiektami GESUT\", poziom dojrz. 3, nowa e-us\u0142uga, - \"Obs\u0142uga inwestor\u00f3w i projektant\u00f3w\", poziom dojrz. 4, nowa e-us\u0142uga. - szkolenia w zakresie wdra\u017canych e-us\u0142ug dla Wnioskodawcy i Operatora. Opis funkcjonalno\u015bci i charakterystyka wdra\u017canych e-us\u0142ug zosta\u0142y opisane w Za\u0142\u0105czniku nr 4 do wniosku - wyci\u0105g z dokumentacji technicznej. W zakresie towarzysz\u0105cych mech. informatycznych (Wnioskodawca): Integracja z platform\u0105 ePUAP, Integracja z systemem p\u0142atno\u015bci elektronicznych, Przebudowa strony internetowej Wydzia\u0142u Geodezji, Integracja z SOD, program Program do zdalnego dost\u0119pu, mechanizm automatycznej archiwizacji bazy danych, podpis elektroniczny (szt. 12). W zakresie towarzysz\u0105cych mech. informatycznych (Operator): Integracja z platform\u0105 ePUAP, Przebudowa strony internetowej Wydzia\u0142u Geodezji, Integracja z SOD. Ci\u0105g dalszy przeniesiono do sekcji Q", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI", "TYTUL": "E us\u0142ugi w informacji przestrzennej Powiatu O\u015bwi\u0119cimskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2415309.92", "WARTOSC": "5474767.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Wnioskowany projekt dotyczy adaptacji i remontu kapitalnego obiektu kamienicy przy ulicy Rynek 13 w K\u0119tach wykonanie izolacji pionowych i poziomych \u015bcian piwnicznych, osuszenie piwnic, wzmocnienie element\u00f3w konstrukcyjnych, adaptacja pomieszcze\u0144 do planowanych funkcji, wymiana stolarki okiennej, wykonanie termomodernizacji, wykonanie instalacji wewn\u0119trznych, wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 obiektu. Zakres prac obejmuje: przebudow\u0119 wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania i zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania budynku nr 13 przy Rynku w K\u0119tach na budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej: Europejskie Centrum Informacji oraz rozbi\u00f3rk\u0119 zabudowa\u0144 wzd\u0142u\u017c ul. Krakowskiej i zabudowa\u0144 gospodarczych w obr\u0119bie nieruchomo\u015bci Rynek 13 w K\u0119tach na dzia\u0142kach o numerach: 5023, 5024, 50546, 5026, 5025, lokalizacja inwestycji: miasto K\u0119ty, obr\u0119b K\u0119ty Stare Miasto, nadanie nieruchomo\u015bci spo\u0142ecznie u\u017cytecznych funkcji z pomieszcze\u0144 przeznaczonych na potrzeby siedziby Muzeum im. Aleksandra K\u0142osi\u0144skiego w K\u0119tach i lokalu gastronomicznego na pomieszczenie zwi\u0105zane z wypo\u017cyczalni\u0105 multimedi\u00f3w, pomieszczenie po\u015bwi\u0119cone pami\u0119ci \u015bw. Jana Kantego, pomieszczenia dla Redakcji K\u0119czanina oraz pomieszczenia dla organizacji spo\u0142ecznych, zmiany niekt\u00f3rych zaprojektowanych instalacji wewn\u0119trznych, monta\u017cu wewn\u0119trznej platformy pionowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Projekt jest uj\u0119ty w wykazie program\u00f3w rewitalizacji gmin wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego b\u0119d\u0105cym Za\u0142\u0105cznikiem nr 1 do regulaminu prowadzenia wykazu program\u00f3w rewitalizacji gmin wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Wpisany zosta\u0142 w dniu 16.05.2017.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0118TY", "TYTUL": "Zmiana sposobu u\u017cytkowania kamienicy przy Rynek 13 w K\u0119tach poprzez nadanie jej spo\u0142ecznie u\u017cytecznych funkcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-17", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "24214475.29", "WARTOSC": "39618393.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru o\u015bwi\u0119cimskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 11 134 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 55 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 25, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 710 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU O\u015aWI\u0118CIMSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1911501.25", "WARTOSC": "2248825.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Projekt Rozw\u00f3j Centrum Kszta\u0142cenia Doros\u0142ych w K\u0119tach umo\u017cliwi\u0107 ma zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Centrum Kszta\u0142cenia Doros\u0142ych w K\u0119tach poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Dzia\u0142ania w ramach projektu obejm\u0105 co najmniej 100 uczni\u00f3w szko\u0142y 52K 48M oraz 8 cz\u0142onk\u00f3w kadry dydaktycznej 5K 3M w okresie od 1.01.2020 do 31.12.2022.Dzia\u0142ania ramach projektu obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105:1. Doposa\u017cenie sal lekcyjnych do zaj\u0119\u0107 z: masa\u017cu, fizjoterapii, farmacji, opieki medycznej oraz sali komputerowej2. Podniesienie kompetencji dydaktycznych i merytorycznych kadry szkoleniowej3. Realizacja dodatkowych sta\u017cy u pracodawc\u00f3w przez uczni\u00f3w szko\u0142y4. Uruchomienie Punktu Informacji i Kariery PIK zapewniaj\u0105cego profesjonalne doradztwo zawodowoedukacyjne5. Umo\u017cliwienie udzia\u0142u w dodatkowych interdyscyplinarnych kursach i szkole\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 na dynamiczny start na rynku pracyDzia\u0142ania podj\u0119te w ramach projektu s\u0105 sp\u00f3jne z zatwierdzon\u0105 strategi\u0105 rozwoju Centrum Kszta\u0142cenia Doros\u0142ych w K\u0119tach.", "BENEFICJENT": "OCZKO MARIA CENTRUM KSZTA\u0141CENIA DOROS\u0141YCH", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Centrum Kszta\u0142cenia Doros\u0142ych w K\u0119tach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1769955.98", "WARTOSC": "2723009.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania rewitalizacyjne dzi\u0119ki, kt\u00f3rym zostanie stworzona wielofunkcyjna przestrze\u0144 przede wszystkim dla mieszka\u0144c\u00f3w podobszaru Nowe Miasto jak i ca\u0142ej Gminy K\u0119ty w kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 mogli zwi\u0119ksza\u0107 swoj\u0105 aktywno\u015bci fizyczn\u0105. Stworzenie przestrzeni rekreacyjnosportowej wp\u0142ynie pozytywnie na lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107. Przyczyni si\u0119 do kszta\u0142towania pozytywnych postaw spo\u0142ecznych, zach\u0119ci g\u0142\u00f3wnie ale nie tylko m\u0142odzie\u017c do aktywno\u015bci fizycznej, stworzy dla pracuj\u0105cej grupy mieszka\u0144c\u00f3w miejsce do aktywnego sp\u0119dzania czasu wolnego. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane:Rozbi\u00f3rki, korytowanie pod nawierzchnie.Budowa nawierzchni kompleksu sportowego:Wyposa\u017cenie kompleksu sportowego dla: boiska wielofunkcyjnego pow. 693,5 m2, kt\u00f3re b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142o funkcj\u0119: boiska do koszyk\u00f3wki 608 m2, do siatk\u00f3wki 360 m2, do tenisa ziemnego 667,4 m2, bie\u017cni 1495,55 m2, skoczni w dal 107.5 m2, skoczni wzwy\u017c 24 m2, boisko do siatk\u00f3wki pla\u017cowej 468 m2, rzutni do pchni\u0119cia kul\u0105 91,21 m2, monta\u017c \u0142awek \u017celiwnych bez opar\u0107 z siedziskami z drewna.Monta\u017c pi\u0142kochwyt\u00f3w:Odwodnienie kompleksu sportowego:Instalacja elektryczna o\u015bwietleniowa:Kompleks zosta\u0142 zaprojektowany w taki spos\u00f3b by mog\u0142y z niego korzysta\u0107 r\u00f3wnie\u017c osoby niepe\u0142nosprawne.Na potrzeby projektu zosta\u0142a wykonana nast\u0119puj\u0105ca dokumentacja:1Kosztorys inwestorski wraz z specyfikacj\u0105 techniczn\u0105 wykonania i odbioru rob\u00f3t budowlanych grudzie\u0144 2011r.2Projekt budowlany listopad 2011r. 3Projekt budowlany odwodnienia kompleksu sportowego listopad 2011r.4Projekt budowlany cz\u0119\u015b\u0107 elektryczna listopad 2011r.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie budowy tego typu kompleks\u00f3w, przewidziane rozwi\u0105zania techniczne i technologiczne s\u0105 innowacyjne oraz energooszcz\u0119dne. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania spos\u00f3b jednoznaczny odpowiadaj\u0105 na zidentyfikowane problemy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI", "TYTUL": "Rewitalizacja przez sport \u2013 rozbudowa kompleksu sportowego przy Powiatowym Zespole Nr 10 Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno-Elektrycznych im. Miko\u0142aja Kopernika w K\u0119tach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1582691.88", "WARTOSC": "1606800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 110 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na biomas\u0119 5 i paliwa gazowe 105. Zamontowane nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano spotkania z mieszka\u0144cami, piknik ekologiczny oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci w Zakopanem. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 64,08, PM10 o 99,77 oraz PM2,5 o 99,46.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 1536,08 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rokPM10: 5,61 MgrokPM2,5 2,36 MgrokPo realizacji projektu:CO2: 551,84 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rokPM10: 0,01 MgrokPM2,5: 0,01 MgrokProjekt b\u0119dzie realizowany na terenie gminy zakwalifikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Przedmiotowy projekt zosta\u0142 wskazany w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy K\u0119ty, kt\u00f3ra stanowi za\u0142\u0105cznik do Uchwa\u0142y Nr XXX2932017 Rady Miejskiej w K\u0119tach z dnia 31 marca 2017 r. za\u0142\u0105cznik nr 2 do PGN. W PGN wskazano, i\u017c przekroczone zosta\u0142y roczne st\u0119\u017cenia PM10 i PM2,5 w 2013 r., za\u015b g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em emisji niskiej s\u0105 kot\u0142ownie lokalne m.in. na terenach mieszkaniowych, w wi\u0119kszo\u015bci opalane w\u0119glem kamiennym. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie wymiana starych kot\u0142\u00f3w wykorzystuj\u0105cych paliwo sta\u0142e na nowoczesne kot\u0142y na biomas\u0119 lub gaz s\u0105 sp\u00f3jne z dzia\u0142aniami naprawczymi okre\u015blonymi w PGN punkt 9.4., KET07.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0118TY", "TYTUL": "GMINA K\u0118TY. Czyste powietrze - NASZA wsp\u00f3lna sprawa. Likwidacja \u017ar\u00f3de\u0142 ogrzewania na paliwa sta\u0142e w indywidualnych gospodarstwach domowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1526897.96", "WARTOSC": "1550150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 165 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na paliwa sta\u0142e. Zamontowane nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano spotkania z mieszka\u0144cami, piknik ekologiczny oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 30,15, PM10 o 95,83 oraz PM2,5 o 90,59.Przed realizacj\u0105 projektu: CO2: 2392,301 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rok; PM10: 8,741 Mgrok; PM2,5: 3,680 MgrokPo realizacji projektu: CO2: 1670,932 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rok; PM10: 0,363 Mgrok; PM2,5: 0,345 MgrokProjekt b\u0119dzie realizowany na terenie gminy zakwalifikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie Ochrony Powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przedmiotowy projekt zosta\u0142 wskazany w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy K\u0119ty, kt\u00f3ry stanowi za\u0142\u0105cznik do Uchwa\u0142y Nr XVII1372016 Rady Miejskiej w K\u0119tach z dnia 29.01.2016r. za\u0142\u0105cznik nr 2 do PGN. W PGN wskazano, i\u017c przekroczone zosta\u0142y roczne st\u0119\u017cenia PM10 i PM2,5 w 2013r., za\u015b g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em emisji niskiej s\u0105 kot\u0142ownie lokalne m.in. na terenach mieszkaniowych, w wi\u0119kszo\u015bci opalane w\u0119glem kamiennym. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie wymiana starych kot\u0142\u00f3w wykorzystuj\u0105cych paliwo sta\u0142e na nowoczesne kot\u0142y na paliwa sta\u0142e s\u0105 sp\u00f3jne z dzia\u0142aniami naprawczymi okre\u015blonymi w PGN punkt 9.4., KET07.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0118TY", "TYTUL": "GMINA K\u0118TY. Czyste powietrze - NASZA wsp\u00f3lna sprawa. Modernizacja \u017ar\u00f3de\u0142 ogrzewania na paliwa sta\u0142e w indywidualnych gospodarstwach domowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1474140.23", "WARTOSC": "2776732.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku UG K\u0119ty, adres: Rynek 7: Zad.1: Roboty budowlane - g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku Zad.2: Nadz\u00f3r inwestorski Zad.3: Promocja projektu Dzia\u0142ania opisano w pkt C.2.3 WoD. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika z niskiej efektyw. en. budynku, zakres prac jest zgodny z audytem energ. Realizacja projektu w opis. zakr. pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu. Projekt jest uj\u0119ty w wykazie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 uzg. dla danego subregionu, zatwierdzonym uchwa\u0142\u0105 forum subreg. i uchwa\u0142\u0105 Zarz\u0105du Woj. Ma\u0142opolskiego. Projekt jest zgodny z zapisami RPO WM oraz SzOOP RPO WM w obr\u0119bie 4 Osi priorytetowej, poddz. 4.3.2. SPECYFICZNE WARUNKI WST\u0118PNE % warto\u015b\u0107 poprawy efektyw. en.: 69,83% na podst.en.ko\u0144cowej W projekcie zast. zosta\u0142y obowi\u0105zkowe urz\u0105dzenia do rozliczania ciep\u0142a: licznik gazu. Przewidziano monta\u017c urz\u0105dze\u0144: zawory podpionowe oraz zawory termostatyczne na ka\u017cdym kaloryferze. % warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2: 58,90 % % warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w (PM 10 i PM 2,5): 75,94% Zaplanowano wym.\u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na nowy kocio\u0142 gazowy (moc nomin. 80/60st. 43-130 kW, znormalizowany wsp. spraw. 40/30st. wynosi 109%, ci\u015b. rob. min/max to 5/1 bar, poj. wodna 110l, waga netto 261kg). Kocio\u0142 b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 obow. od ko\u0144ca 2020r. min. poziomem ef.en. i normami emisji zaniecz., kt\u00f3re zosta\u0142y okr. w \u015brodkach wykon. do Dyrektywy 2009/125/WE z 21.10.2009r. Budynek nie jest przy\u0142\u0105czony do sieci ciep\u0142. Przedsi\u0119w. jest zgodne z planem rozwoju sieci ciep\u0142ow. (brak mo\u017cliwo\u015bci pod\u0142. bud. do sieci ciep\u0142. do 2023). Osi\u0105gni\u0119te zostanie znaczne zwi\u0119ksz. efektyw. en.oraz zmniejszenie emisji CO2, PM 10 oraz PM2,5. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do przeciwdz. ub\u00f3stwu en. przez zwi\u0119kszenie efektyw.en. bud. u\u017cyt. publ. w wyniku docieplenia przegr\u00f3d bud., wymian\u0119 inst.CO oraz monta\u017c o\u015bwiet. LED. Planowana wymiana indywid. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a skutkuje redukcj\u0105 CO2 o co najmniej 30%. Brak pomocy pub.w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0118TY", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku Urz\u0119du Gminy K\u0119ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1419000.00", "WARTOSC": "3392340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Rosn\u0105cy w ostatnim okresie popyt na systemy regulacji w uk\u0142adach ogrzewania pod\u0142ogowego na rynku krajowym oraz ch\u0119\u0107 zdobycia nowych rynk\u00f3w zbytu w krajach Unii Europejskiej sprawi\u0142y, \u017ce jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych potrzeb Wnioskodawcy jest konieczno\u015b\u0107 wdra\u017cania coraz bardziej innowacyjnych element\u00f3w system\u00f3w ogrzewania pod\u0142ogowego b\u0119d\u0105cych wynikiem wdro\u017cenia wzor\u00f3w u\u017cytkowych obj\u0119tych prawem ochronnym. W tym celu Wnioskodawca opracowa\u0142 i otrzyma\u0142 \u015bwiadectwo ochronne na wz\u00f3r u\u017cytkowy nr 68480 przep\u0142ywomierza do regulacji czynnika grzewczego stosowanego w uk\u0142adach centralnego ogrzewania pod\u0142ogowego. Aby jednak by\u0142o mo\u017cliwe wdro\u017cenie innowacyjnego przep\u0142ywomierza nale\u017cy zakupi\u0107 najnowszej generacji park maszynowy oraz zwi\u0119kszy\u0107 powierzchni\u0119 produkcyjn\u0105. Wdro\u017cenie innowacyjnego przep\u0142ywomierza pozwoli firmie wzmocni\u0107 pozycj\u0119 na rynku krajowym, zwi\u0119kszaj\u0105c udzia\u0142 w rynku system\u00f3w ogrzewania pod\u0142ogowego z obecnych 5 do 10. Projekt pozytywnie b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, a tak\u017ce b\u0119dzie pozytywnie wp\u0142ywa\u0142 na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j oraz ochron\u0119 i popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego.Projekt wp\u0142ynie, poprzez zastosowanie innowacyjnych maszyn i urz\u0105dze\u0144, na obni\u017cenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci.Z kolei zastosowanie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie ogrzewania, instalacji elektrycznej w powsta\u0142ej hali produkcyjnej pozwoli na ni\u017csz\u0105 eksploatacj\u0119 obiektu w stosunku do obecnie u\u017cytkowanych. Wybudowana w ramach projektu powierzchnia produkcyjna wyposa\u017cona zostanie w najnowszej generacji urz\u0105dzenia obr\u00f3bcze, tj: automat tokarski sterowany numerycznie z g\u0142owic\u0105 frezujac\u0105 3D, dwa automaty tokarskie sterowane numerycznie automat tokarski dwusuportowy sterowany numerycznie obrabiark\u0119 zadaniow\u0105 do obr\u00f3bki listew rozdzielaczy Celem projektu b\u0119dzie tak\u017ce zatrudnienie trzech os\u00f3b na stanowiskach Operatora obrabiarki CNC.", "BENEFICJENT": "\"FINISH A\" ANNA DRYJAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Efektywne podniesienie jako\u015bci systemu regulacji w uk\u0142adach centralnego ogrzewania pod\u0142ogowego poprzez wdro\u017cenie innowacyjnego przep\u0142ywomierza magnetycznego chronionego wzorem u\u017cytkowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-03-29", "DOFINANSOWANIE": "982396.00", "WARTOSC": "1499945.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa istniej\u0105cego Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w K\u0119tach na ulicy Mickiewicza 8 poprzez jego powi\u0119kszenie i doposa\u017cenie zgodnie z obecnym i wchodz\u0105cym od 01 lipca 2017 r. porz\u0105dkiem prawnym. Obecnie plac jest ogrodzony, zamykany. Punkt czynny od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godz. 7:00 18:00. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na dzia\u0142kach nr 47877, 47878.Celem realizacji inwestycji jest dostosowanie obiektu do norm i przepis\u00f3w dotycz\u0105cych segregacji odpad\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci dostosowanie obiektu do wchodz\u0105cych w \u017cycie w dniu 1 lipca 2017r. przepis\u00f3w dotycz\u0105cych przyjmowania i segregacji odpad\u00f3w. Rozbudowany PSZOK ma zapewni\u0107 odbi\u00f3r od w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci wi\u0119kszej ilo\u015bci odpad\u00f3w wysegregowanych celem ich selektywnego zagospodarowania w ramach odzysku lubi recyklingu. Przez \u0142atwy dost\u0119p dla mieszka\u0144c\u00f3w i projektowan\u0105 infrastruktur\u0119, a tak\u017ce kampani\u0119 edukacyjn\u0105 mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli w godzinach pracy PSZOK odda\u0107 szerok\u0105 gam\u0119 odpad\u00f3w do przystosowanych do tego pojemnik\u00f3w i kontener\u00f3w.W ramach przedmiotowej inwestycji powstanie punkt napraw oraz miejsce przyj\u0119cia rzeczy do ponownego u\u017cycia. W ramach projektu wyszczeg\u00f3lniono 6 zada\u0144, w tym:1. Przygotowanie projektu2. Roboty budowlane3. Wyposa\u017cenie podstawowe4. Wyposa\u017cenie dodatkowe5. Nadz\u00f3r6. Promocja projektu.Wska\u017aniki produktu:Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych1 sztukaWska\u017aniki rezultatu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w 16304 os\u00f3b.W ramach projektu zatrudniony zostanie dodatkowo 1 pracownik, do kt\u00f3rego obowi\u0105zk\u00f3w b\u0119dzie nale\u017ca\u0142o przyjmowanie odpad\u00f3w do PSZOK, pomoc w roz\u0142adunku, umieszczanie odpad\u00f3w w odpowiednich pojemnikach, miejscach do tego przeznaczonych oraz ich ewidencja.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE \"KOMAX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa PSZOK w Gminie K\u0119ty dla obszaru Miasta K\u0119ty z dzielnic\u0105 K\u0119ty Podlesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2016-08-23", "DOFINANSOWANIE": "955655.40", "WARTOSC": "1678672.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku Powiatowego Zespo\u0142u Nr 10 Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno-Elektrycznych w K\u0119tach. Zakres prac nie wymaga pozwolenia na budow\u0119 ani uzyskania zmiany sposobu u\u017cytkowania. Planuje si\u0119 wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku g\u0142\u00f3wnego, sali gimnastycznej oraz szatni sali gimnastycznej izolacj\u0105 termiczn\u0105 styropianem mocowanym do \u015bcian na zaprawie klejowej i ko\u0142kach rozporowych wraz z wymian\u0105 parapet\u00f3w, - ocieplenie \u015bcian podziemia budynku g\u0142\u00f3wnego szko\u0142y przylegaj\u0105cych do gruntu, - docieplenie stropodachu nad przewi\u0105zk\u0105 pomi\u0119dzy budynkiem g\u0142\u00f3wnym szko\u0142y a sal\u0105 gimnastyczn\u0105, - wykonanie rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych (malarskie, licowanie \u015bcian), - wykonanie remontu instalacji odwadniaj\u0105cej i odgromowej, - wykonanie remontu istniej\u0105cych zadasze\u0144, - wykonanie remontu schod\u00f3w i podest\u00f3w, - wymian\u0119 drewnianych drzwi na nowe o profilu aluminiowym, - monta\u017c na grzejnikach zawor\u00f3w z g\u0142owic\u0105 termostatyczn\u0105, - monta\u017c na pionach zawor\u00f3w r\u00f3wnowa\u017c\u0105cych, - monta\u017c wodooszcz\u0119dnych perlator\u00f3w w bateriach umywalkowych oraz s\u0142uchawek prysznicowych w miejscach natrysku. W budynkach zastosowane s\u0105 ju\u017c urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do rozliczania ciep\u0142a (indywidualne liczniki ciep\u0142a). Natomiast ze wzgl\u0119du na brak klimatyzacji w budynkach nie ma konieczno\u015bci monta\u017cu licznik\u00f3w ch\u0142odu. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi 60,22% wzrost efektywno\u015bci energetycznej (oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej) w stosunku do stanu przed realizacj\u0105 projektu. Projekt i audyt energetyczny obejmuje monta\u017c urz\u0105dze\u0144 utrzymuj\u0105cych zadan\u0105 temperatur\u0119 poprzez aktywne dzia\u0142anie (termostaty) oraz regulatory r\u00f3\u017cnicy ci\u015bnie\u0144 (zawory podpionowe). Realizacja projektu spowoduje redukcj\u0119 emisji CO2 o 57,3% zgodnie z Metodyk\u0105 (rozdzia\u0142 4.1 Emisja gaz\u00f3w cieplarnianych). W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi obni\u017cenie emisji py\u0142\u00f3w 60,2% tj. 104,32 kg/rok emisji py\u0142u PM10 jak i 98,83 kg/rok emisji py\u0142u PM2,5 zgodnie z Metodyk\u0105 (rozdzia\u0142 4.2.Emisja py\u0142\u00f3w).", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szko\u0142y Powiatowego Zespo\u0142u Nr 10 Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno-Elektrycznych w K\u0119tach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "924952.42", "WARTOSC": "4525061.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Zadanie polega na: \u2022 przebudowie istniej\u0105cego zjazdu z drogi pow. nr 1823K ul. Legion\u00f3w w K\u0119tach, w zakresie budowy miejsc postojowych wraz z przebudow\u0105 istniej\u0105cego chodnika w istniej\u0105cym pasie drogowym drogi pow. ul. Legion\u00f3w i ul. Sobieskiego oraz przebudowie teren\u00f3w rekreacyjnych i budowie urz\u0105dze\u0144 technicznych s\u0142u\u017c\u0105cych ich odwodnieniu \u2022 budowie budynku zaplecza szatniowo-sanitarnego boisk na terenach us\u0142ug rekreacyjnych przy ul. Legion\u00f3w i ul. Jana III Sobieskiego, boisk do tenisa, koszyk\u00f3wki, siatk\u00f3wki, 13 miejsc parkingowych, nowego uk\u0142adu \u015bcie\u017cek i dr\u00f3g na terenach inwestycji, si\u0142owni na \u015bwie\u017cym powietrzu i widowni na usypanym kopcu \u2022 wykonaniu przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego i przy\u0142\u0105cza kanalizacji sanitarnej do projektowanego budynku zaplecza techniczno-sanitarnego. \u2022 wykonaniu instalacji elektrycznej wewn\u0119trznej projektowanego budynku zaplecza techniczno-sanitarnego \u2022 demonta\u017cu istniej\u0105cego uk\u0142adu pomiarowego oraz o\u015bwietlenia terenu kort\u00f3w tenisowych \u2022 wykonaniu nowego przy\u0142\u0105cza elektroenergetycznego oraz uk\u0142adu pomiarowego dla zasilania obiekt\u00f3w na terenie kort\u00f3w. \u2022 wykonaniu wewn. linii zasilaj\u0105cej z projektowanego uk\u0142adu pomiarowego wolnostoj\u0105cego do projektowanej tablicy rozdzielczej TR w projektowanym budynku na terenie kort\u00f3w \u2022 wykonaniu zasilania oraz tablicy zasilania i sterowania o\u015bwietleniem zewn. terenu kort\u00f3w. \u2022 wykonaniu o\u015bwietlenia zewn. terenu kort\u00f3w. \u2022 u\u0142o\u017ceniu kanalizacji rurowej dla pod\u0142\u0105czenia linii \u015bwiat\u0142owodowej od istniej\u0105cego s\u0142upa linii nN i sieci \u015bwiat\u0142owodowej do projektowanego budynku \u2022 zabudowie 2 kamer monitoringu terenu wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci internetowej przes\u0142ania danych do systemu monitoringu SM w K\u0119tach. \u2022 zabezpieczenie istniej\u0105cej sieci teletechnicznej rur\u0105 ochronn\u0105 regulacji wysoko\u015bciowej studni rewizyjnej istniej\u0105cej sieci teletechnicznej. \u2022 wykonaniu elem. ma\u0142ej architektury, tj. \u0142awek, koszy na \u015bmieci, ogrodzenia, pi\u0142kochwyt\u00f3w, trybuny, \u2022 wycinka drzew i nasadzenia rekompensuj\u0105ce \u2022 rozbi\u00f3rce wiaty.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0118TY", "TYTUL": "Przebudowa teren\u00f3w rekreacyjnych przy ul. Sobieskiego w K\u0119tach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-03-29", "DOFINANSOWANIE": "729397.75", "WARTOSC": "1055481.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wyposa\u017cenie istniej\u0105cego Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w K\u0119tach na ulicy K\u0119ckie G\u00f3ry P\u00f3\u0142nocne poprzez jego doposa\u017cenie zgodnie z obecnym i wchodz\u0105cym od 01 lipca 2017 r. porz\u0105dkiem prawnym w odpowiednie pojemniki, kontenery i sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy prac\u0119 PSZOK. Obecnie plac jest ogrodzony, zamykany. Punkt czynny od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godz. 7:00 18:00. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na dzia\u0142kach nr 192230, 5381.Celem realizacji inwestycji jest dostosowanie obiektu do norm i przepis\u00f3w dotycz\u0105cych segregacji odpad\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci dostosowanie obiektu do wchodz\u0105cych w \u017cycie w dniu 1 lipca 2017r. przepis\u00f3w dotycz\u0105cych przyjmowania i segregacji odpad\u00f3w. Rozbudowany PSZOK ma zapewni\u0107 odbi\u00f3r od w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci wi\u0119kszej ilo\u015bci odpad\u00f3w wysegregowanych celem ich selektywnego zagospodarowania w ramach odzysku lubi recyklingu. Przez \u0142atwy dost\u0119p dla mieszka\u0144c\u00f3w i posiadan\u0105 infrastruktur\u0119, a tak\u017ce kampani\u0119 edukacyjn\u0105 mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli w godzinach pracy PSZOK odda\u0107 szerok\u0105 gam\u0119 odpad\u00f3w do przystosowanych do tego pojemnik\u00f3w i kontener\u00f3w.W ramach przedmiotowej inwestycji powstanie punkt napraw oraz miejsce przyj\u0119cia rzeczy do ponownego u\u017cycia. W ramach projektu wyszczeg\u00f3lniono 4 zadania, w tym:1. Przygotowanie projektu2. Wyposa\u017cenie podstawowe3. Wyposa\u017cenie dodatkowe4. Promocja projektu.Wska\u017aniki produktu:Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych1 sztukaWska\u017aniki rezultatu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w 13843 os\u00f3b.W ramach projektu zatrudniony zostanie dodatkowo 1 pracownik, do kt\u00f3rego obowi\u0105zk\u00f3w b\u0119dzie nale\u017ca\u0142o przyjmowanie odpad\u00f3w do PSZOK, pomoc w roz\u0142adunku, umieszczanie odpad\u00f3w w odpowiednich pojemnikach, miejscach do tego przeznaczonych oraz ich ewidencja.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE \"KOMAX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa PSZOK w Gminie K\u0119ty dla obszaru so\u0142ectw: Bielany, Bulowice, Malec, Nowa Wie\u015b, \u0141\u0119ki i Witkowice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2017-03-20", "DOFINANSOWANIE": "600000.00", "WARTOSC": "1107952.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotowy projekt obejmuje dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez uczestnictwo w bran\u017cowym programie promocji: \"Cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych\". Udzia\u0142 w targach pozwoli promowa\u0107 produkty Wnioskodawcy na rynku mi\u0119dzynarodowym oraz dotrze\u0107 do nowych grup odbiorc\u00f3w. Zakres przedmiotowego projektu obejmuje pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z uczestnictwem w targach (m. in. rezerwacja miejsca wystawowego, organizacja stoiska targowego, koszty zwi\u0105zane z dojazdem i zakwaterowaniem personelu, przygotowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych).", "BENEFICJENT": "G\u00d3RECKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "355134.85", "WARTOSC": "421375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w GOPS w K\u0119tach. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie GOPS w K\u0119tach oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania GOPS w K\u0119tach, wdro\u017cenie w GOPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie od 1.05.2019r. do 31.05.2020r. Planuje si\u0119, i\u017c w strukturze GOPS w K\u0119tach zostan\u0105 wyodr\u0119bnione:1) Stanowisko ds. pierwszego kontaktu 2 osoby2) Zesp\u00f3\u0142 ds. pracy socjalnej - 3 osoby3) Stanowisko ds. us\u0142ug - 2 osoby4) Zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 - 3 osobyDzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku O\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105, rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny, praca z rodzin\u0105, w tym m.in. konsultacje i poradnictwo specjalistyczne i inne. Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w GOPS, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy 7 pracownik\u00f3w w celu podniesienia ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0118TY/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPOLECZNEJ W K\u0118TACH", "TYTUL": "Zmieniamy siebie czyli profesjonalizacja pomocy spo\u0142ecznej w gminie K\u0119ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "324896.13", "WARTOSC": "324896.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PAKO LORENTE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA PAKO LORENTE SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-06-18", "DOFINANSOWANIE": "266799.38", "WARTOSC": "381142.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem realizacji przedmiotowego projektu jest skuteczne zapobieganie potencjalnym zagro\u017ceniom powodziowym i ograniczanie ich skutk\u00f3w oraz skuteczne poszukiwanie os\u00f3b.W celu usprawnienia akcji ratowniczych w ramach przedmiotowego projektu planuje si\u0119 zakup trapezowej zapory przeciwpowodziowej, \u0142odzi aluminiowej p\u0142askodennej, dozowarki materia\u0142\u00f3w sypkich i granulowanych, dron i kamery termowizyjnejZakupiony sprz\u0119t zostanie podzielony pomi\u0119dzy trzy jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej z terenu Gminy K\u0119ty: OSP K\u0119ty OSP K\u0119ty Podlesie OSP Bielany OSP K\u0119ty, sprz\u0119t przechowywany: ul.Adama Mickiewicza 10, 32650 K\u0119ty kamera termowizyjnej 1 szt. dron 1 szt. dozowarka materia\u0142\u00f3w sypkich i granulowanych 1 szt. trapezowa zapora przeciwpowodziowa 10 szt., szkolenia z obs\u0142ugi drona. OSP K\u0119ty Podlesie, sprz\u0119t przechowywany: ul. Partyzant\u00f3w 27, 32650 K\u0119ty \u0142\u00f3d\u017a aluminiowa p\u0142askodenna 1 szt.OSP Bielany, sprz\u0119t przechowywany: Pl. \u015awi\u0119tego Macieja 1, Bielany, 32651 Nowa Wie\u015b trapezowa zapora przeciwpowodziowa 10 szt.Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem innowacyjnym pod wzgl\u0119dem technologicznym, gdy\u017c zakupione sprz\u0119ty b\u0119d\u0105 najnowszymi, aktualnie dost\u0119pnymi, wykorzystuj\u0105cymi najlepsze systemy przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom. Zasi\u0119g oddzia\u0142ywania przedmiotowego projektu b\u0119dzie regionalny. Zakup specjalistycznego sprz\u0119tu przyczyni si\u0119 do poprawy bezpiecze\u0144stwa nie tylko na terenie Gminy K\u0119ty czy Powiatu o\u015bwi\u0119cimskiego, lecz tak\u017ce na terenie wojew\u00f3dztwa jak i innych region\u00f3w w kraju. Wyposa\u017cenie OSP Kety a w szczeg\u00f3lno\u015bci Grupy Poszukiwawczo Ratowniczej to wa\u017cny element w budowaniu systemu poszukiwania os\u00f3b zaginionych.Trapezowa zapora przeciwpowodziowa:Trapezowa zapora przeciwpowodziowa o wys. min. 0,8m i d\u0142. 10mb, z fartuchem wzd\u0142u\u017c zapory oko\u0142o 1,5m, z ko\u0142nierzem uszczelniaj\u0105cym, dwa r\u0119kawy wylewowe, wlot STORZ 75, max. ochrona do wys. s\u0142upa wody min. 0,65m. \u0141\u00f3d\u017a aluminiowa p\u0142askodenna: Podstawowe dane techniczne: \u0141\u00f3d\u017a aluminiowa: wymiary 2 x", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0118TY", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej z terenu Gminy K\u0119ty w sprz\u0119t do usuwania skutk\u00f3w katastrof", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "256573.77", "WARTOSC": "256573.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY URZ\u0104DZE\u0143 PRZEMYS\u0141OWYCH ZAM K\u0118TY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ZAM K\u0118TY SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest firma DELFIN Sp. z o.o. sp. k., kt\u00f3ra posiada w\u0142asn\u0105 sie\u0107 sklep\u00f3w spo\u017cywczych DELFIN. Firma jest tak\u017ce franczyzodawc\u0105 i umo\u017cliwia do\u0142\u0105czenie do sieci sklep\u00f3w innym podmiotom. Rosn\u0105ce potrzeby rynku i konkurencja wymusi\u0142y na Wnioskodawcy podj\u0119cie krok\u00f3w maj\u0105cych na celu wzmocnienie pozycji na rynku. Wnioskodawca pragnie rozwija\u0107 swoj\u0105 sie\u0107 franczyzow\u0105 i podnie\u015b\u0107 poziom \u015bwiadczonych us\u0142ug. Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi BR zwi\u0105zanej z opracowaniem innowacyjnego projektu wzorniczego wyposa\u017cenia sieci sklep\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cego stworzenie koncepcji modelowego sklepu spo\u017cywczego o charakterze regionalnym. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce opracowane prototypy swoim wzornictwem umo\u017cliwi\u0105 stworzenie sp\u00f3jnych i przemy\u015blanych pod wzgl\u0119dem logistycznym przestrzeni handlowych. Opracowane prototypy pozwol\u0105 na odpowiednie rozmieszczenie i zaprezentowanie produkt\u00f3w, oraz stworzenie \u015bcie\u017cki zakupowej klienta, co pozwoli na usprawnienie procesu zakupowego i podniesienie jako\u015bci us\u0142ug. W zwi\u0105zku histori\u0105 i lokalizacj\u0105 sklep\u00f3w sieci, zak\u0142ada si\u0119, \u017ce wzornictwo b\u0119dzie nawi\u0105zywa\u0107 do kultury i dziedzictwa Wilamowic. Us\u0142uga sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 badawczych: 1.Analiza rozwi\u0105za\u0144 technicznych i materia\u0142owych.2.Opracowanie projektu koncepcji modelowego sklepu, w tym:zaprojektowanie \u015bcie\u017cki klienta ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem stref produktowych dedykowanych artyku\u0142om \u015bwie\u017cym mi\u0119so i w\u0119dliny, sery, pieczywo, warzywa i owocezaprojektowanie wizualizacji i oznacze\u0144 prototyp\u00f3w mebli i wyposa\u017cenia rega\u0142y, w\u00f3zki sklepowe, lod\u00f3wki, ch\u0142odnie zaprojektowanie prototypu kaseton\u00f3w i prototypu witrynyOpracowane prototypy swoim wzornictwem powinny umo\u017cliwia\u0107 wykorzystanie w dowolnej gabarytowo plac\u00f3wce handlowej. Prototypy powinny by\u0107 opracowane zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi normami sanitarnymi i przepisami BHP.3.Przygotowanie wst\u0119pnej dokumentacji wzorniczej.4.Modelowanie wst\u0119pne.5.Badania uzyskanych prototyp\u00f3w.6.Wykonanie finalnej dokumentacji wzorniczej.", "BENEFICJENT": "DELFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi B+R przez Delfin Sp. z o.o. Sp. k. dot. opracowania projektu wzorniczego prototyp\u00f3w wyposa\u017cenia sieci sklep\u00f3w, w celu stworzenia modelowego sklepu spo\u017cywczego o charakterze regionalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "311185.00", "WARTOSC": "366100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "Wykaz skr\u00f3t\u00f3w: BZ bierni zawod. GD-grupa docel. K-kobiety M-m\u0119\u017cczy\u017ani OB-os.bezrob. ON-osoby niepe\u0142nospr. OZ-osoby zale\u017cne P- projekt R-rekrut.UG-urz\u0105d gminy UP-uczestnicy proj Celem g\u0142\u00f3wn. P jest aktywizacja zawodowa 25 os.bez pracy (OB i BZ) w wieku 50 (100% UP) w tym 23 K i 2 M zamieszkuj\u0105cych teren 4 gmin wiejsk. pow.o\u015bwi\u0119cimsk. i 1 gminy wiejsk.pow.wadowickiego (100% UP to mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, gdzie wysoko\u015b\u0107 st.bezrob.przekracza \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolsk.), przez realizacj\u0119 kompleksowego i zindywidualizow. wsparcia w okresie 01.09.2018-30.09.2019. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 3 ON i 3 os.opiek. si\u0119 OZ (w tym dzie\u0107mi do lat 7). Projekt pozwoli UP zdoby\u0107 kwalifikacje zawod. i spo\u0142. ,kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne i po\u017c\u0105dane na rynku pracy(w tym lokaln.i region.), co zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na zdobycie zatrudnienia i pozwoli na osi\u0105gn. wska\u017an. efektywn. zawod.na poziomie min. 36 UP. Wsparcie w P jest dostosow. do specyf. potrzeb GD, obejmuje r\u00f3\u017cne zindywidualizow. formy wsparcia narz\u0119dzia aktywizac. w tym sesje motywac. z psycholog. dla os. potrzebuj.i skierowanych przez doradc\u0119 klienta; szkolenia zawod.i sta\u017ce rodzaj szkolenia stanowisk.na sta\u017cu dobrany do potrzeb i mo\u017cliw. ka\u017cdego UP osobno; szkol.i poradnictwo dla os.opiekuj.si\u0119 os.zale\u017cnymi; opiekun do os.zale\u017cn.i asystent do os.niepe\u0142nospr.dla potrzebuj.UP. Wszystkie przewidziane w proj.formy wsparcia to: 1.identyfikacja indywidualnych potrzeb UP,2. sesje motywac.z psycholog.,3.warszt.z rynku pracy, 4.po\u015brednictwo pracy.,5.szkol.zawod.6.sta\u017ce, a dodatk.: opieka do os.zale\u017cn.i asystent dla ON. Rezultaty P: podj\u0119cie zatrud.przez min.36% UP, aktywiz. zawod. i spo\u0142. os. bez pracy, w wieku 50+, niepe\u0142nospr., opiek.si\u0119 os. zale\u017cnymi, w wi\u0119kszo\u015bci kobiet, zwi\u0119kszenie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikac. i kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych UP. P jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, r\u00f3wno\u015bci szans KiM i r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji (r\u00f3wnie\u017c zapewnia pe\u0142n\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 dla ON).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA SO\u0141Y\"", "TYTUL": "50+aktywno\u015b\u0107 = SUKCES!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155721.52", "WARTOSC": "1365792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 244 nauczycieli (243K,1M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 3390 uczni\u00f3w (1668K,1722M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. ma\u0142opolskiego, na terenie 9gmin wiejskich i 11 miejsko-wiejskich (NUTS3 o\u015bwi\u0119cimski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2020 r. W ramach P. 60 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.07.2018-31.07.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresienauki nauczania programowania w formie stacjonarnej oraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli i uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "90000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Realizacja projektu jest wynikiem plan\u00f3w rozwojowych firmy Kurek, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 konieczno\u015b\u0107 dywersyfikacji \u017ar\u00f3de\u0142 przychod\u00f3w firmy w wyniku wdra\u017cania kolejnych innowacyjnych produkt\u00f3w.Analiza potrzeb zg\u0142aszanych przez odbiorc\u00f3w docelowych wykaza\u0142a, i\u017c oferta produktowa firmy nie zawiera przesuwnych bram wjazdowych cechuj\u0105cych si\u0119 odpowiedni\u0105 no\u015bno\u015bci\u0105 i trwa\u0142o\u015bci\u0105 konstrukcji, wymagan\u0105 przez klient\u00f3w.W celu opracowania, a nast\u0119pnie wdro\u017cenia na rynek innowacyjnego wyrobu, odpowiadaj\u0105cego potrzebom zg\u0142aszanym przez odbiorc\u00f3w, firma planuje w ramach niniejszego projektu zakup us\u0142ugi w zakresie opracowania projektu wzorniczego przesuwnej bramy wjazdowej podzespo\u0142\u00f3w przesuwnej bramy wjazdowej o udoskonalonych parametrach u\u017cytkowych, jezdnych, wytrzyma\u0142o\u015bciowych i trwa\u0142o\u015bciowych korozyjnych. Wykonawc\u0105 us\u0142ugi b\u0119dzie Politechnika Rzeszowska, Katedra Konstrukcji Budowlanych, Wydzia\u0142 Budownictwa In\u017cynierii \u015arodowiska i Architektury.Odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby klient\u00f3w b\u0119dzie nowy produkt opracowany w ramach niniejszego projektu, w postaci przesuwnej bramy wjazdowej o udoskonalonych parametrach u\u017cytkowych, jezdnych, wytrzyma\u0142o\u015bciowych i trwa\u0142o\u015bciowych korozyjnych. Zaspokoi on potrzeb\u0119 klient\u00f3w odno\u015bnie wyrob\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 wykonania, trwa\u0142o\u015bci\u0105 oraz sztywno\u015bci\u0105 konstrukcji.Analiza oferty najwa\u017cniejszych firm konkurencyjnych dzia\u0142aj\u0105cych na rynku polskim Wi\u015bniowski, Polbram, tousek Ges.m.b.H, wykaza\u0142a, i\u017c planowany opracowania produkt charakteryzowa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie innowacyjno\u015bci\u0105 minimum w skali rynku polskiego.", "BENEFICJENT": "KUREK SZYMON \"KUREK\"", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi wzorniczej w zakresie wykonania projektu przesuwnej bramy wjazdowej o udoskonalonych parametrach u\u017cytkowych, jezdnych, wytrzyma\u0142o\u015bciowych i trwa\u0142o\u015bciowych w firmie Kurek Szymon \"Kurek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-15", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "400781.96", "WARTOSC": "472281.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Celem proj. jest u\u0142atwienie 25 os. z terenu gminy Brzeszcze sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zmierz. do znalezienia miejsca na rynku pracy, powrotu do pracy oraz pozostania na rynku pracy w okresie 09.2019 12.2020. Grup\u0105 doc. pro. jest 25 os\u00f3b zam., pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Brzeszcze, opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, bezrobotnych lub biernych zawodowo, w tym przeby. na urlopie wychow. lub pracuj\u0105cych w tym przeby. na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim.W ramach proj. stworzonych zostanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka \u017b. Zak\u0142adamy remont i adapt. miejsca w kt\u00f3rym zlokalizowany zostanie \u017b, zakup wypos. i pomocy do prow. zaj\u0119\u0107, przygo. placu zabaw oraz wsparcie uczest. poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug opiek. wychow. w \u017b przez okres 8 miesi\u0119cy. W rezultacie projektu powstanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, 17 os\u00f3b znajdzie prac\u0119 lub podejmie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia, 8 os\u00f3b powr\u00f3ci do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z uro.wycho. dziecka lub utrzyma zatrudnienie. Planowane formy opieki s\u0105 zgodne ze stand. okre\u015blonymi w ustawie z dnia 4 lutego 2011 roku o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz z rozporz\u0105dzeniem z dnia 10 lipca 2014 w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych oraz aktami zmieniaj\u0105cymi spe\u0142nimy wszystkie wymagania zwi\u0105zane z prawem. Sala posiada wymiar 66,5 m2, co pozwala na opiek\u0119 nad 25 dzie\u0107mi. Lokal spe\u0142ni wszystkie wymagania okre\u015blone w przepisach. Zatrudnimy 4 opiekunkiopiekun\u00f3w co pozwoli r\u00f3wnie\u017c sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi. Zapewnimy mo\u017cliwo\u015b\u0107 hig. spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w i zapewnimy miejsce na odpoczynek. Informujemy, \u017ce utrzymanie funkcj. miejsc opieki nad dzie\u0107mi po ustaniu dofinansowania z EFS zak\u0142adane jest na minimum 3 lata od zako\u0144. real. proj. Wsp. w zakresie tworzenia nowych miejsc opieki gwarantuje zwi\u0119ksz. prow. przez nas miejsc o 25 szt. Deklarujemy utrzy trwa\u0142o\u015bci projektu przynaj. 2 lata od ustania fina.", "BENEFICJENT": "KOBIELUSZ JANINA RESTAURACJA \"CENTRUM\"", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Osesek\" wspiera Tw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "85606.16", "WARTOSC": "193283.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Przedsi\u0119biorstwa, opracowanej na zlecenie Wnioskodawcy przez firm\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 w terminie 09.10.201730.10.2017 wydatek dotycz\u0105cy opracowania Strategii stanowi koszt kwalifikowany w Projekcie.Celem podstawowym Wnioskodawcy jest zwi\u0119kszenie jego aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej poprzez wdro\u017cenie Strategii mi\u0119dzynarodowej dzia\u0142alno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa, a tym samym rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy oferty us\u0142ugowej na nowy rynek zagraniczny rynek Finlandii. Przedsi\u0119biorstwo nie by\u0142o dotychczas obecne na rynku fi\u0144skim i po raz pierwszy wejdzie na ten rynek z ofert\u0105 us\u0142ug produkcji kontraktowej wysoko wyspecjalizowanych komponent\u00f3w miedzianych. Oferta kierowana b\u0119dzie do nast\u0119puj\u0105cych odbiorc\u00f3w producent\u00f3w okre\u015blonych urz\u0105dze\u0144 m.in. rozdzielni elektrycznych, paneli kontrolnych, szaf sterowniczych, system\u00f3w podtrzymuj\u0105cych napi\u0119cie i transformator\u00f3w, dzia\u0142aj\u0105cych w szczeg\u00f3lno\u015bci w przemys\u0142ach: elektroenergetycznym, odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, elektromobilnym, lotniczym, kosmicznym. W okresie 01.12.2017 r. 31.12.2018 r. wdro\u017cone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania zadania w Projekcie zarekomendowane w Strategii: udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 2 imprezach targowowystawienniczych organizowanych w Niemczech w 2018 r. ENERGY, WINDENERGY, zakup us\u0142ug doradczych dotycz\u0105cych okre\u015blenia potencjalnych partner\u00f3w handlowych na rynku docelowym Finlandii; zakup us\u0142ug doradczych dotycz\u0105cych opracowania koncepcji markiwizerunku Przedsi\u0119biorstwa pod k\u0105tem rynku docelowego Finlandii.Cele szczeg\u00f3\u0142owe Sp\u00f3\u0142ki w odniesieniu do rynku docelowego Finlandii w ci\u0105gu roku po zako\u0144czeniu Projektu, to: nawi\u0105zanie 19 kontakt\u00f3w biznesowych, podpisanie 1 kontraktu handlowego, osi\u0105gni\u0119cie 190000 z\u0142 przychodu ze sprzeda\u017cy na wskazany rynek zwrot nak\u0142ad\u00f3w netto w Projekcie ju\u017c w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu Projektu.Celem Sp\u00f3\u0142ki jest tak\u017ce zwi\u0119kszenie udzia\u0142u eksportu w przychodach og\u00f3\u0142em do poziomu 59 w 2021 r.", "BENEFICJENT": "ELECTRIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Firmy ELECTRIS Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka komandytowa poprzez wej\u015bcie na rynek docelowy Finlandii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "85000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest us\u0142uga badawczo-rozwojowa polegaj\u0105ca na opracowaniu piekarskich kultur starterowych przeznaczonych do produkcji pieczywa na zakwasie o udokumentowanych walorach prozdrowotnych na podstawie zakwasu prowadzonego w Piekarni Piskorek od pocz\u0105tku istnienia zak\u0142adu, tj. od 1938 r. Zakres prowadzonych bada\u0144 b\u0119dzie obejmowa\u0142 w szczeg\u00f3lno\u015bci: - identyfikacj\u0119 czystych kultur bakterii fermentacji mlekowej wyizolowanych ze spontanicznie fermentuj\u0105cych zakwas\u00f3w (pszennego i \u017cytniego), - badanie ich aktywno\u015bci metabolicznej w monokulturach i kulturach mieszanych (zdolno\u015b\u0107 wzrostu oraz aktywno\u015b\u0107 kwasz\u0105ca), - okre\u015blenie liczebno\u015bci drobnoustroj\u00f3w (bakterie mlekowe i dro\u017cd\u017ce) i zmian kwasowo\u015bci og\u00f3lnej i lotnej w przebiegu procesu kierowanej fermentacji zakwas\u00f3w, - badanie wp\u0142ywu parametr\u00f3w suszenia konwekcyjnego (temperatura, czas, grubo\u015b\u0107 warstwy) na skuteczno\u015b\u0107 suszenia i aktywno\u015b\u0107 mikroflory zakwasu oraz sprawdzenie potencjalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bci prozdrowotnych (obejmuj\u0105ce ocen\u0119 immunoreaktywno\u015bci metod\u0105 G12, oznaczenie aktywno\u015bci amylazy, oznaczenie enzymu konwertuj\u0105cego angiotensyn\u0119) p\u00f3\u0142produkt\u00f3w i wyrob\u00f3w piekarskich wyprodukowanych z udzia\u0142em opracowanego w ramach projektu startera fermentacji. Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c bezpo\u015brednim efektem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie na rynek dw\u00f3ch grup produktowych: - dodatek piekarski stanowi\u0105cy starter fermentacji zakwasu, przeznaczony dla amator\u00f3w domowego wypieku chleba oraz profesjonalnych piekarni, - linia mieszanek chlebowych z wykorzystaniem wysuszonego zakwasu, przeznaczone do domowego wypieku chleba. Ponadto zak\u0142ada si\u0119, i\u017c dodatkowym efektem bada\u0144 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c: - uzyskanie patentu na kultury bakterii f", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA PISKOREK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej obejmuj\u0105cej opracowanie piekarskich kultur starterowych przeznaczonych do produkcji pieczywa na zakwasie o udokumentowanych walorach prozdrowotnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "70650.00", "WARTOSC": "96555.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu b\u0119dzie polega\u0142a na zakupie us\u0142ugi badawczo-rozwojowej wykonanej przez plac\u00f3wk\u0119 naukow\u0105 polegaj\u0105cej na: 1. Opracowaniu nowej generacji niskoemisyjnych i wysokosprawnych palnik\u00f3w w\u0119glowych o mocy do 500 kW, z zastosowaniem mo\u017cliwo\u015bci zmiennej geometrii powierzchni spalania, charakteryzuj\u0105cych si\u0119: - nisk\u0105 emisj\u0105 substancji py\u0142owo-gazowych do powietrza atmosferycznego, - wysok\u0105 efektywno\u015bci\u0105 procesu spalania, - mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zastosowania do kot\u0142\u00f3w o r\u00f3\u017cnej konstrukcji (zale\u017cnej od producenta) komory spalania, - mo\u017cliwo\u015bci\u0105 modulowania mocy w zale\u017cno\u015bci od obci\u0105\u017cenia cieplnego kot\u0142a, przystosowanego do spalania w\u0119gla kamiennego i brunatnego. 2. Opracowaniu wytycznych budowy palnika w\u0119glowego kot\u0142\u00f3w c.o. z weryfikacj\u0105 na stanowisku badawczym pod k\u0105tem spe\u0142nienia wymaga\u0144 normy PN-EN 303-5:2012 \u201eKot\u0142y grzewcze \u2013 Cz\u0119\u015b\u0107 5: Kot\u0142y grzewcze na paliwa sta\u0142e z r\u0119cznym i automatycznym zasypem paliwa o mocy nominalnej do 500 kW - \u201eTerminologia, wymagania, badania i oznakowanie\u201d\u201d. 3. Przeprowadzeniu bada\u0144 w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych spalanych w kot\u0142ach paliw w\u0119glowych: 3.1. Wykonaniu analizy technicznej: Wrt, Wa, Aa, Va, Vdaf, :Qas, Qai, Qri 3.2. Wykonaniu analizy elementarnej: C, H, N, S. 4. Przeprowadzeniu bada\u0144 energetyczno-emisyjnych z zastosowaniem nowych( prototypowych) innowacyjnych palnik\u00f3w w\u0119glowych w wytypowanych kot\u0142ach c.o. (opracowanych w zadaniu A) zgodnie z norm\u0105 PN-EN 303-5:2012 \u201eKot\u0142y grzewcze \u2013 Cz\u0119\u015b\u0107 5: Kot\u0142y grzewcze na paliwa sta\u0142e z r\u0119cznym i automatycznym zasypem paliwa o mocy nominalnej do 500 kW - \u201eTerminologia, wymagania, badania i oznakowanie\u201d\u201d. Bez zamontowanych dodatkowych uk\u0142ad\u00f3w redukcji zanieczyszcze\u0144. 5. Opracowaniu wynik\u00f3w bada\u0144. W dalszej perspektywie efekty projektu zostan\u0105 wdro\u017cone do produkcji, poszerzaj\u0105c w ten spos\u00f3b ofert\u0119 firmy WOPAK i BEFAKO. Uniwersalno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania pozwoli na zastosowanie i monta\u017c palnik\u00f3w w\u0119glowych o mocy od 0,05 do 0,5 MW w kot\u0142ach grzewczych ma\u0142ych i \u015brednich mocy.", "BENEFICJENT": "WOPAK KOZIE\u0141, JURCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowaniu nowej generacji niskoemisyjnych i wysokosprawnych palnik\u00f3w w\u0119glowych o mocy do 500 kW, z zastosowaniem mo\u017cliwo\u015bci zmiennej geometrii powierzchni spalania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-12-20", "DOFINANSOWANIE": "68367.54", "WARTOSC": "80432.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 dokona\u0107 szczeg\u00f3\u0142owej inwentaryzacji istniej\u0105cych na terenie gminy pomnik\u00f3w przyrody (78 sztuk), jak r\u00f3wnie\u017c drzew nieposiadaj\u0105cych takiego statusu, ale posiadaj\u0105cych parametry i walory kwalifikuj\u0105ce je do obj\u0119cia ochron\u0105 prawn\u0105 (10 szt.). Dodatkowo planuje si\u0119 zorganizowa\u0107 akcj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 pn. \"Drzewo na miar\u0119 pomnika przyrody\". Do udzia\u0142u w tej kampanii zostan\u0105 zaproszeni wszyscy mieszka\u0144cy, m\u0142odzie\u017c szkolna. Ich rol\u0105 b\u0119dzie wyszukanie w terenie i zaproponowanie drzew rosn\u0105cych na terenie gminy posiadaj\u0105cych wysokie walory przyrodnicze, wpisuj\u0105ce si\u0119 w walory krajobrazowe do obj\u0119cia ich ochron\u0105 prawn\u0105. Ten element projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci o posiadanym dziedzictwie przyrodniczym w skali w\u0142asnej gminy. Zaplanowano zakup i oznakowanie wszystkich egzemplarzy pomnik\u00f3w przyrody z uwagi na utrat\u0119, zniszczenie, niezgodne z aktualnym stanem prawnym oznakowanie lub nieczytelno\u015b\u0107 dotychczasowych tablic. Etapem ko\u0144cowym, posiadaj\u0105cym kluczowe znaczenie b\u0119dzie poddanie wszystkich pomnik\u00f3w przyrody zabiegom piel\u0119gnacyjnym. Dodatkowym elementem jest r\u00f3wnie\u017c fakt, \u017ce realizacja projektu mo\u017ce si\u0119 przyczyni\u0107 po\u015brednio do ochrony siedliska i ochrony gatunkowej.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0118TY", "TYTUL": "Ochrona istniej\u0105cych i nowo ustanowionych pomnik\u00f3w przyrody w Gminie K\u0119ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "41912.85", "WARTOSC": "41912.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PISKOREK DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA PISKOREK DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "27355.33", "WARTOSC": "32182.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Celem projektu PR jest podniesienie kompetencji kluczowych z biologii i matematyki u 32 uczni\u00f3w z I LO w K\u0119tach do 30.06.2020 r. oraz wzrost wykorzystywania technologii TIK w procesie edukacyjnym szko\u0142y. Grup\u0105 docelow\u0105 GD projektu jest I LO z Powiatowego Zespo\u0142u Nr 11 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych im. S. Wyspia\u0144skiego i jego UCZ w liczbie 45 os. Termin realizacji projektu: 2.09.201930.06.2020 r. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami PR s\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe we wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi zaj\u0119cia online, ko\u0142a naukowe, wyjazdy na zaj\u0119cia stacjonarne z biologii i matematyki. Dodatkowo w ramach PR zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne do prowadzenia zaj\u0119\u0107. Wska\u017aniki PR: liczba UCZ obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie 45 os. 19 UCZ. MATEMATYKA 26 UCZ.BIOLOGIA; liczba UCZ, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 32 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI", "TYTUL": "Zaj\u0119cia z nauk\u0105 - udzia\u0142 uczni\u00f3w I LOw K\u0119tach w Ma\u0142opolskiej Chmurze Edukacyjnej - etap I.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 2697520.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1946490.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1855000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 975000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 767235.16}, {"name": "Muzea", "value": 470000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 289725.04}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 202015.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 180874.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 113600.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 69300.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 51400.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 39918.9}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 27000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 17339.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 14212.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 10000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7393.83}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21477349.099999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 7886596.59}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7455527.78}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2086472.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2069322.3200000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 1846455.18}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1353597.38}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1153075.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 843048.5099999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 599248.08}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 505740.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 297636.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 284056.33999999997}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 279923.52}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 258173.64}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 239558.45}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 232845.26000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 139956.43999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 123948.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 88273.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 77693.38}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 70200.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 69657.04}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 57859.33}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 33057.38}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 31766.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 31450.11}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 27122.53}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 18859.23}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12750.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 7870.79}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7550.379999999999}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4865.09}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4380.03}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3950.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3316.48}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2451.2200000000003}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 800.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 556.37}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 15.450000000000001}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6594778.37}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2782446.66}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2451573.53}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2247052.6599999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2014290.4600000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1915009.2299999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1898694.0999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1682919.5699999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1459108.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1229029.69}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 743483.26}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 550363.08}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 470000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 460555.47}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 365970.32999999996}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 358165.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 328326.48999999993}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 317427.39}, {"name": "Cmentarze", "value": 282317.57999999996}, {"name": "Gimnazja", "value": 280299.62999999995}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 229871.08000000002}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 229566.38999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 218311.44999999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 193504.93}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 175606.37}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 158999.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 157936.81}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 153954.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 102030.29000000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 101883.56999999999}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 100757.79000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 71109.04999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 59022.81}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 54773.13}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 54248.67}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 50927.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 50536.45}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 49049.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 48217.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47831.95}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 47147.770000000004}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 32606.85}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23920.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 18469.78}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14288.45}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14003.02}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8430.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6270.509999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6067.26}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5613.12}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5600.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 4938.4}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 3567.81}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 3311.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2998.48}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2656.2599999999998}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 1600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 521.64}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 430.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 429.81}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 273.65}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 128.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 993663.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 970700.2799999999}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 342771.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 295745.9}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 227726.26}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 171374.85}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 156456.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 124935.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 76004.02}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 75033.14}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 41430.0}, {"name": "Muzea", "value": 24140.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 19680.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12500.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1500.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 100000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 20000.33}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1888995.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 446000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 50000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 45143.68}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 172293.68}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14659.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3740.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29311.39}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8195.74}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2014.0700000000002}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 559795.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 512980.74}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 261311.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 708149.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 462042.3}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 114273.29}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27508638.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8501505.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1215300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 680112.38}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 588291.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 365198.17}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 290692.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 197074.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 151645.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 150241.35}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 126549.9}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 73138.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 71050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 71050.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 54900.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44704.979999999996}, {"name": "Gimnazja", "value": 41292.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 36268.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28156.42}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26330.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 22062.52}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 14508.27}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11959.69}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7786.33}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 6472.05}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5233.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1382.24}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1216.18}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 268153.42}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 34996.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4710.030000000001}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1959016.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 23867.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22383.86}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4634.83}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 744586.99}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3771874.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3300000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1946490.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 238131.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 202015.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 113600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 99000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 69300.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 51400.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46800.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 27000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14212.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 35131452.66}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8660383.010000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2429726.020000001}, {"name": "Rodzina", "value": 1256838.39}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1162435.93}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 629689.28}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 138588.59}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 89073.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 67275.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33941.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30474.050000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 27122.53}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12750.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8800.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8427.16}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11646045.840000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7768442.599999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4399972.23}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2322081.3000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1398233.8200000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 712254.9400000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 599802.8999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 577160.71}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 352504.56000000006}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 345736.0800000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 333245.42000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 259330.72000000003}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 109770.09}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 54804.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 42610.979999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15766.75}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 4938.4}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 521.64}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1225152.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1059204.2999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 342771.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 295745.9}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 227726.26}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 171374.85}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 124935.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42930.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24140.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19680.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 100000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20000.33}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1934138.77}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 446000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 100000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 100000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 171902.68}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14659.25}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3740.79}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 391.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 29242.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8195.74}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2014.0700000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 69.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 559795.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 512980.74}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 261311.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 708149.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 462042.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 114273.29}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 37298582.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1392684.65}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 917083.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 255064.69999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 232876.65000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 142100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47898.090000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 32000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 6472.05}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 157235.72}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 100117.70000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39706.03}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1959016.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28502.129999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17667.86}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4716.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 744586.99}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 48648057.430000015, "v": "48,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.02, "v_pc": "1416,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26200333.46, "v": "26,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 12725371.59, "v": "12,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.15}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2812705.5799999996, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2220121.2100000004, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.56}, {"name": "Gimnazja", "value": 2168047.3500000006, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1059397.8900000001, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 460555.47, "v": "460,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 344834.57, "v": "344,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 255775.28, "v": "255,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 236960.22, "v": "236,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 153954.81, "v": "153,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 39201881.58999999, "v": "39,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.41, "v_pc": "1141,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27843335.22, "v": "27,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.02}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9151290.449999997, "v": "9,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1360869.56, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 358165.5, "v": "358,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 281894.9600000001, "v": "281,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 78003.09, "v": "78,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 69300.0, "v": "69,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 59022.81, "v": "59,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13880020.340000005, "v": "13,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.7, "v_pc": "404,19 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6613637.6, "v": "6,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.64}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2451573.53, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.66}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1524775.5899999999, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1387484.6400000001, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 275.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.99}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 779458.55, "v": "779,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.61}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 743483.26, "v": "743,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.35}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 379607.17, "v": "379,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11471103.86, "v": "11,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.02, "v_pc": "334,04 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "42.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9547659.249999998, "v": "9,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.23}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 946148.2599999999, "v": "946,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 307976.33999999997, "v": "307,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 237421.46000000002, "v": "237,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 211077.02000000002, "v": "211,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 123200.0, "v": "123,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97621.53, "v": "97,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7606226.23, "v": "7,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.31, "v_pc": "221,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "55.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2689333.33, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.35}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2529663.09, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.25}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2267052.9899999998, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.8}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 120176.82, "v": "120,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5220644.490000001, "v": "5,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65, "v_pc": "152,03 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2426758.5599999996, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 650301.8599999999, "v": "650,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 588721.06, "v": "588,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 550363.08, "v": "550,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.54}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 365471.82, "v": "365,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 290820.66, "v": "290,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 126549.9, "v": "126,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 69657.04, "v": "69,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 54248.67, "v": "54,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 49919.89, "v": "49,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47831.95, "v": "47,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3615470.590000001, "v": "3,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52, "v_pc": "105,28 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "58.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1905000.0, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.69}, {"name": "Biblioteki", "value": 975000.0, "v": "975,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.96}, {"name": "Muzea", "value": 494140.0, "v": "494,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191330.59000000003, "v": "191,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.29}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2747794.6, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92, "v_pc": "80,02 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2272795.63, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.71}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 474998.97000000003, "v": "475,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.28}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2001438.1199999996, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39, "v_pc": "58,28 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "54.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 930016.62, "v": "930,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.46}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 567396.57, "v": "567,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.34}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 451927.12, "v": "451,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1858.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.58}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 44997.81, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5600.0, "v": "5,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1978746.41, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 125.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38, "v_pc": "57,62 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1744913.8399999999, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 173.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 233832.57, "v": "233,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.81}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1959016.5, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37, "v_pc": "57,05 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "5.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1959016.5, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1652132.33, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15, "v_pc": "48,11 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1227623.63, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.3}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 206395.03, "v": "206,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 151645.92, "v": "151,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 54900.0, "v": "54,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8256.75, "v": "8,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 3311.0, "v": "3,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1090826.63, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "31,77 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 549328.06, "v": "549,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 527210.12, "v": "527,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.33}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14288.45, "v": "14,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 636051.21, "v": "636,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "18,52 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 416504.19, "v": "416,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 198536.02, "v": "198,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.21}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 17339.0, "v": "17,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3672.0, "v": "3,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 462096.79000000004, "v": "462,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 359.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "13,46 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "82.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 462096.79000000004, "v": "462,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 359.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 361352.57999999996, "v": "361,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "10,52 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "77.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 290188.37, "v": "290,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.3}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 71164.20999999999, "v": "71,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.69}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 225142.3, "v": "225,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,56 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 110174.63999999998, "v": "110,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.93}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 109087.46, "v": "109,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.45}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5449.7, "v": "5,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 430.5, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 109770.09, "v": "109,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,20 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "59.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "361.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109770.09, "v": "109,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06, "v_pc": "2,91 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "67.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 6993.6900000000005, "v": "6,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1898.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "152.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 6993.6900000000005, "v": "6,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1898.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 4938.4, "v": "4,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1463.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "55.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 4938.4, "v": "4,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1463.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}