{"gmina": "Przecisz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Przecisz\u00f3w", "kod_gus": "011212313082", "kod_gus_podregionu": "011212300000", "eurostat": "PL21A", "ludnosc": 6726, "budzet": {"dochody": "39,08 mln z\u0142", "wydatki": "42,08 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21259454.689999994, "dane1": 19649953.04999999, "dane2": 19649953.04999999, "dane3": 1609501.6400000043}, {"label": "2017", "dane0": 23371221.520000003, "dane1": 23201150.21, "dane2": 23201150.21, "dane3": 170071.31000000238}, {"label": "2018", "dane0": 29892415.59000001, "dane1": 28568646.709999997, "dane2": 28568646.709999997, "dane3": 1323768.8800000139}, {"label": "2019", "dane0": 37617280.37000001, "dane1": 36078922.83999999, "dane2": 36078922.83999999, "dane3": 1538357.5300000235}, {"label": "2020", "dane0": 39078818.190000005, "dane1": 42084378.430000015, "dane2": 39078818.190000005, "dane4": 3005560.2400000095}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5974569.279999999, "dane1": 7565917.470000001}, {"label": "2017", "dane0": 6040575.239999999, "dane1": 7930259.8900000015}, {"label": "2018", "dane0": 6069547.31, "dane1": 8043074.79}, {"label": "2019", "dane0": 6350063.79, "dane1": 8855346.369999997}, {"label": "2020", "dane0": 6479979.49, "dane1": 9728100.489999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,71 mln z\u0142", "wydatki": "2,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 72.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 94.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6095016400000044}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6095016400000044}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1700713100000024}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1700713100000024}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3237688800000138}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3237688800000138}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5383575300000236}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5383575300000236}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -3.0055602400000097}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -3.0055602400000097}], "dochod_ue": "4,49 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "40,23 mln z\u0142", "gmina_pc": "5981.7 z\u0142", "powiat": "6,70 mln z\u0142", "powiat_pc": "995.7 z\u0142", "wojewodztwo": "6,33 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "104,73 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,24 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,43 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6479979.49, "wydatki": 9728100.489999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-12-06", "DOFINANSOWANIE": "20000000.00", "WARTOSC": "61500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R, zg\u0142oszonych do ochrony patentowej, do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Opracowana technologia pozwoli na stworzenie innowac. mega-coastera charakteryzuj\u0105cego si\u0119 podwy\u017cszonymi parametrami. Idea rozwi\u0105zania polega na zastosowaniu innowacyjnych na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 element\u00f3w t\u0142umi\u0105cych drgania (wibroizolator\u00f3w), kt\u00f3re pozwol\u0105 na redukcj\u0119 drga\u0144 charakteryzuj\u0105cych si\u0119 wysok\u0105 cz\u0119stotliwo\u015bci\u0105 oraz ma\u0142\u0105 amplitud\u0105 (tzw. wibracje). Drgania tego typu maj\u0105 bardzo niekorzystny wp\u0142yw zar\u00f3wno na pasa\u017cer\u00f3w, jak i na samo urz\u0105dzenie, co stanowi g\u0142\u00f3wne i dotychczas nierozwi\u0105zane problemy zwi\u0105zane z takimi urz\u0105dzeniami. Zupe\u0142nie nowe, autorskie rozwi\u0105zanie wieloosiowego t\u0142umika drga\u0144 zbudowanego w oparciu o materia\u0142y sypkie, przetestowane w warunkach laboratoryjnych, ma kluczowe znaczenie dla opracowania innowacyjnego w bran\u017cy urz\u0105dzenia typu mega-coaster. Dzi\u0119ki praktycznej implementacji wynalazku mo\u017cliwe b\u0119dzie zbudowanie urz\u0105dzenia bardziej niezawodnego, ta\u0144szego w eksploatacji, zawieraj\u0105cego wi\u0119cej krytycznych z punktu widzenia rozrywki element\u00f3w ewolucyjnych, charakteryzuj\u0105cego si\u0119 zwi\u0119kszonym komfortem przejazdu. Wdro\u017cenie nowej technologii przyczyni si\u0119 do rozwoju bran\u017cy zar\u00f3wno poprzez rozw\u00f3j bardziej zaawansowanych urz\u0105dze\u0144 obiegowych jak r\u00f3wnie\u017c poprzez rozw\u00f3j mniejszych park\u00f3w rozrywki, kt\u00f3rych b\u0119dzie sta\u0107 na utrzymanie dro\u017cszego w zakupie urz\u0105dzenia. Rozwi\u0105zanie ma ogromny potencja\u0142 eksportowy, ze wzgl\u0119du na unikalny charakter w\u0142a\u015bciwo\u015bci eksploatacyjnych oraz ma\u0142\u0105 dynamik\u0119 innowacji w sektorze. Na rynku Europy \u015arodkowo-Wsch. nie ma \u017cadnego parku, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142by zaoferowa\u0107 nawet zbli\u017cone funkcjonalnie rozwi\u0105zanie. Zastosowanie rozwi\u0105zania spowoduje spodziewane zwi\u0119kszenie intensywno\u015bci odwiedzin go\u015bci z zagranicy, co w spos\u00f3b jednoznaczny przyczynia si\u0119 do zwi\u0119kszenia eksportu us\u0142ug (transakcja zawierana jest pomi\u0119dzy polskim us\u0142ugodawc\u0105, a us\u0142ugobiorcami z innych kraj\u00f3w). SA 42799(2015/X), art. 13,18,25 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "ENERGY 2000 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 ENERGYLANDIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nowy wymiar komfortu w urz\u0105dzeniach rozrywkowych - wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych w celu stworzenia innowacyjnego Mega-Coastera", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2973.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2016-05-19", "DOFINANSOWANIE": "16054440.36", "WARTOSC": "30962173.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu realizowana jest budowa kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci ok. 32,92 km w miejscowo\u015bciach Przecisz\u00f3w (etap IV) i Piotrowice (etap V), w Aglomeracji O\u015bwi\u0119cimskiej (98 303 RLM). Planowane jest pobudowanie 540 szt. przy\u0142\u0105czy do budynk\u00f3w oraz pod\u0142\u0105czenie do zbiorczej sieci kanalizacyjnej 2 981 nowych u\u017cytkownik\u00f3w. Wdro\u017cony zostanie systemu monitoringu i wizualizacji 9 szt. przepompowni \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZECISZ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w Gminie Przecisz\u00f3w - etap IV i V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2386.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2015-12-22", "DOFINANSOWANIE": "3818686.43", "WARTOSC": "8882262.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 drogi powiatowej nr 1805K ul. Graniczna w Zatorze od km 0057,05 do km 2181,85 z przebudow\u0105 odcink\u00f3w przej\u015bciowych w km 0034 do km 0057,05 i od km 2181,85 do km 2190,00 wraz z budow\u0105 odwodnienia, przebudow\u0105 i budow\u0105 zjazd\u00f3w i skrzy\u017cowa\u0144 z lokalnymi drogami gminnymi oraz niezb\u0119dn\u0105 przebudow\u0105 sieci energetycznej i telekomunikacyjnej. Droga ta zostanie rozbudowana do parametr\u00f3w klasy Z. Rozwi\u0105zania infrastrukturalne zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo uczestnik\u00f3w ruchu: przebudowa konstrukcji jezdni; przebudowa nawierzchni ul. Bugajskiej w rejonie skrzy\u017cowania z DP nr 1805K; przebudowa nawierzchni dr\u00f3g gminnych podporz\u0105dkowanych na skrzy\u017cowania z DP nr 1805K; przebudowa i budowa zjazd\u00f3w indywidualnych i publicznych, wraz z przepustami, budowa chodnik\u00f3w i \u015bcie\u017cki rowerowej; budowa zatok autobusowych i peron\u00f3w przystankowych.W zakres rozbudowy wchodzi zar\u00f3wno korekta drogi w planie jak i w profilu. Ale g\u0142\u00f3wnie nast\u0105pi rozbudowa na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci do pe\u0142nej szeroko\u015b\u0107 6,0 m z lewostronnym chodnikiem o szeroko\u015bci 2,0m na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci oraz prawostronn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105 o szeroko\u015bci 2,0m z drugiej strony na odcinku od km 0062,88 do km 1767,38. Z tymi korektami zwi\u0105zane s\u0105 niezb\u0119dne w tym przypadku odcinkowe przebudowy sieci elektrycznej nN, telekomunikacji, fragment\u00f3w wodoci\u0105gu oraz budowa odwodnienia w postaci kanalizacji opadowej i systemu korytek po obu stronach drogi.Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami otrzymanymi od administratora drogi, docelowo nale\u017cy przyjmowa\u0107 kategori\u0119 ruchu KR3.Inwestycja dotyczy odcinka drogi subregionalnej powiatowej, maj\u0105cej bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z terenami inwestycyjnymi. Obj\u0119te projektem odcinki drogi powiatowej tworz\u0105 szlak komunikacyjny umo\u017cliwiaj\u0105cy bezpo\u015bredni dojazd do obszaru SAG Ma\u0142opolski Zachodniej, po\u0142o\u017conej na terenie gminy Zator. Rozwi\u0105zania infrastrukturalne zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo uczestnik\u00f3w ruchu drogowego opisano w punkcie Q, podobnie jak prace dot. przebudowy urz\u0105dze\u0144 obcych.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI", "TYTUL": "Rozbudowa drogi powiatowej Nr 1805K ul. Graniczna w Zatorze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 237.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "37672284.99", "WARTOSC": "44320335.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest poprawa stanu ekologicznego w\u00f3d odcink\u00f3w rzek Wis\u0142y, So\u0142y i Skawy. w ramach projektu zostanie przywr\u00f3cona sp\u00f3jno\u015b\u0107 sieci obszar\u00f3w Natura 2000 oraz odtworzone zostan\u0105 historyczne korytarze ekologiczne \u0142\u0105cz\u0105ce Wis\u0142\u0119 z rzekami So\u0142\u0105 i Skaw\u0105. Strategiczny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji g\u0142\u00f3wnego dzia\u0142ania inwestycyjnego projektu obejmuj\u0105cego udro\u017cnienie 9 barier hydrotechnicznych zlokalizowanych na odcinku rzeki Wis\u0142y pomi\u0119dzy uj\u015bciem So\u0142y i Skawy, odcinku Skawy od zapory \u015awinna Por\u0119ba do jej uj\u015bcia oraz na odcinku So\u0142y od zapory w Cza\u0144cu do uj\u015bcia.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Odtworzenie ci\u0105g\u0142o\u015bci ekologicznej Wis\u0142y i dolnych odcink\u00f3w rzek So\u0142y i Skawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "735105.25", "WARTOSC": "864846.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany przez Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Przeciszowie ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Projekt realizowany jest na terenie gminy Przecisz\u00f3w i zak\u0142ada, ze wsparciem zostanie obj\u0119tych 60 os\u00f3b. W projekcie zaplanowano szerok\u0105 gam\u0119 wsparcia dla uczestnik\u00f3w projektu, w zale\u017cno\u015bci od indywidualnej diagnozy, mo\u017ce by\u0107 to kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa lub tylko spo\u0142eczna. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c utworzenie Klubu Integracji Spo\u0142ecznej, dzi\u0119ki kt\u00f3remu, mo\u017cliwa b\u0119dzie te\u017c aktywizacja zawodowa, bez zlecenia us\u0142ug na zewn\u0105trz. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 36 os\u00f3b bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, 9 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i 15 os\u00f3b pracuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZECISZ\u00d3W - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W PRZECISZOWIE", "TYTUL": "Nowe lepsze jutro.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "554514.78", "WARTOSC": "657943.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w", "OPIS": "Cel.g\u0142.projektu b\u0119dzie podniesienie zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 44 os.m\u0142odych (24K/20M), w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 15-29 lat, w tym 40 os\u00f3b biernych zawodowo oraz 4 os. imigranci/imigrantki, reemigranci/reemigrantki z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1zamieszkuj\u0105cych na terenach wiejskich po\u0142o\u017cone poza ZIT, (ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 w rozumieniu KC) w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim lub wadowickimw okresie od 01.03.2020 do 28.02.2022 r. i bezpo\u015brednio po nim. W ramach zada\u0144 projektowych wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci indywidualnym wsparciem dostosowanym do w\u0142asnych potrzeb.Cel ten osi\u0105gni\u0119ty zostanie w wyniku wdro\u017cenia nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w:a. Diagnoza potrzeb UP oraz pomoc w opracowaniu IPD, b. Wsparcie doradcy zawodowego,coacha, c. Wsparcie po\u015brednika pracy przez ca\u0142y czas realizacji projektu i pomoc w znalezieniu zatrudnienia, d. Organizacj\u0119 kurs\u00f3w i sta\u017cy dla UP,e. Wsparcie doradcy w opracowaniu biznes planu i rozpocz\u0119ciu dzia\u0142.gosp.f. Wsparcie doradcy po rozpocz. dzia\u0142.gosp.w tym pomoc w rozliczeniu dotacji.Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych form wsparcia osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: a.uzyskanie wysokiej jako\u015bci ofert zatrudnienia i/lub kszta\u0142cenia przez wszystkich uczestnik\u00f3w projektu; b.osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej co najmniej w wysoko\u015bci okre\u015blonej w Regulaminie konkursu; c.osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku wska\u017anik\u00f3w produktu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Z POWER-em na START!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-15", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "400781.96", "WARTOSC": "472281.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Celem proj. jest u\u0142atwienie 25 os. z terenu gminy Brzeszcze sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zmierz. do znalezienia miejsca na rynku pracy, powrotu do pracy oraz pozostania na rynku pracy w okresie 09.2019 12.2020. Grup\u0105 doc. pro. jest 25 os\u00f3b zam., pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Brzeszcze, opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, bezrobotnych lub biernych zawodowo, w tym przeby. na urlopie wychow. lub pracuj\u0105cych w tym przeby. na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim.W ramach proj. stworzonych zostanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka \u017b. Zak\u0142adamy remont i adapt. miejsca w kt\u00f3rym zlokalizowany zostanie \u017b, zakup wypos. i pomocy do prow. zaj\u0119\u0107, przygo. placu zabaw oraz wsparcie uczest. poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug opiek. wychow. w \u017b przez okres 8 miesi\u0119cy. W rezultacie projektu powstanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, 17 os\u00f3b znajdzie prac\u0119 lub podejmie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia, 8 os\u00f3b powr\u00f3ci do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z uro.wycho. dziecka lub utrzyma zatrudnienie. Planowane formy opieki s\u0105 zgodne ze stand. okre\u015blonymi w ustawie z dnia 4 lutego 2011 roku o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz z rozporz\u0105dzeniem z dnia 10 lipca 2014 w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych oraz aktami zmieniaj\u0105cymi spe\u0142nimy wszystkie wymagania zwi\u0105zane z prawem. Sala posiada wymiar 66,5 m2, co pozwala na opiek\u0119 nad 25 dzie\u0107mi. Lokal spe\u0142ni wszystkie wymagania okre\u015blone w przepisach. Zatrudnimy 4 opiekunkiopiekun\u00f3w co pozwoli r\u00f3wnie\u017c sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi. Zapewnimy mo\u017cliwo\u015b\u0107 hig. spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w i zapewnimy miejsce na odpoczynek. Informujemy, \u017ce utrzymanie funkcj. miejsc opieki nad dzie\u0107mi po ustaniu dofinansowania z EFS zak\u0142adane jest na minimum 3 lata od zako\u0144. real. proj. Wsp. w zakresie tworzenia nowych miejsc opieki gwarantuje zwi\u0119ksz. prow. przez nas miejsc o 25 szt. Deklarujemy utrzy trwa\u0142o\u015bci projektu przynaj. 2 lata od ustania fina.", "BENEFICJENT": "KOBIELUSZ JANINA RESTAURACJA \"CENTRUM\"", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Osesek\" wspiera Tw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2033059.75}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 693763.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 563526.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 481138.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 320749.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 221844.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 189614.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 189024.72}, {"name": "Cmentarze", "value": 187768.71}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 140220.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 124816.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70694.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 66789.68}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 57904.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42444.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38777.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 37059.47}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 35672.84}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34479.9}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 28917.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27335.09}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 26335.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16200.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14221.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13148.78}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 9902.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9078.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8986.14}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy autobusowe", "value": 8826.9}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 8748.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8431.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6153.18}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6043.83}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5382.030000000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 5166.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4903.11}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4373.69}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3655.61}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2541.17}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2460.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2191.44}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1948.32}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1932.01}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1500.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1209.81}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 702.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 296.04}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5455130.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 1913586.68}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1548012.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 612746.73}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 306534.83}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 182777.33000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 110561.21}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 70170.12}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 62086.22000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 60856.06}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 54975.05}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 47066.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 43404.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27410.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19666.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17100.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13760.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10212.99}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 673.3699999999999}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 597.66}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2513697.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 102000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 2191185.45}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 195418.97}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 28217.14}, {"name": "Cmentarze", "value": 26572.56}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 16174.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 10845.15}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7154125.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1525531.64}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 300113.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 258372.69}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 174822.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 131643.83}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 88891.12}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 74698.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 66541.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47156.4}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 22791.79}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 16600.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9537.720000000001}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7190.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2655.62}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2093.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 370.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 500000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 222000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 69675.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63369.92}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2857.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1905.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 126428.26}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 102742.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1986.48}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5120286.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 116992.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4345354.2}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 106440.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2442045.9899999993}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1467003.5500000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 569176.74}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 240919.52}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 219158.94999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 190228.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 189614.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 169747.23}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 97529.76000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 64425.69}, {"name": "Rodzina", "value": 54092.74}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39383.01}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8431.6}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 5166.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4357.610000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 142.58}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7719930.34}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1595078.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 654055.33}, {"name": "Rodzina", "value": 226392.32000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 182777.33000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 70170.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 62086.22000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17100.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15440.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10810.65}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3488.16}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2513697.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 102000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2191185.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 195418.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39062.29}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26572.56}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 16174.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8938029.56}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 390702.68999999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 368748.64999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 148836.74}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29981.79}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6206.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 370.52}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 222000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 69675.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 66227.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1905.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 126428.26}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 102742.44}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1986.48}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5237278.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4451794.350000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2000.0}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12336267.18, "v": "12,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.31, "v_pc": "1834,12 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "209.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "246.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 9634077.469999999, "v": "9,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.09}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2095145.9700000002, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.98}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 329380.67, "v": "329,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 5109.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 199869.87, "v": "199,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45734.38, "v": "45,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 28917.0, "v": "28,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1932.01, "v": "1,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1209.81, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9728100.489999995, "v": "9,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.11, "v_pc": "1446,34 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "30.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6551749.260000001, "v": "6,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 2613331.02, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.86}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 320756.13, "v": "320,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76553.17, "v": "76,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 67463.04999999999, "v": "67,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 48039.60999999999, "v": "48,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 145.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 37059.47, "v": "37,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13148.78, "v": "13,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9218514.62, "v": "9,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.9, "v_pc": "1370,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7214482.3100000005, "v": "7,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1638284.2899999996, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 328214.89, "v": "328,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27335.09, "v": "27,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 9902.0, "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 358.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 296.04, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4945802.47, "v": "4,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 904.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.75, "v_pc": "735,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2515197.5, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.85}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 2191185.45, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 221844.62, "v": "221,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.48}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy autobusowe", "value": 8826.9, "v": "8,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 8748.0, "v": "8,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2329266.52, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.53, "v_pc": "346,31 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "41.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2047981.5300000003, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.92}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 94934.94999999998, "v": "94,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63313.33, "v": "63,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 63266.0, "v": "63,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42444.71, "v": "42,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17326.0, "v": "17,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.74}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1280732.3699999999, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04, "v_pc": "190,42 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 661062.1399999999, "v": "661,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.61}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 174822.36, "v": "174,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 131643.83, "v": "131,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 124816.36, "v": "124,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77268.52, "v": "77,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 74698.78, "v": "74,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.83}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27410.0, "v": "27,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6153.18, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2857.2, "v": "2,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500000.0, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18, "v_pc": "74,34 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 500000.0, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 311953.73000000004, "v": "311,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 187.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "46,38 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 195418.97, "v": "195,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 62.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 89699.44, "v": "89,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.75}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 26335.32, "v": "26,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 564.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.44}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 301865.69, "v": "301,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "44,88 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 279904.0, "v": "279,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.72}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 18133.69, "v": "18,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3828.0, "v": "3,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.26}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 222647.11, "v": "222,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "33,10 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 177895.74, "v": "177,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.9}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 35672.84, "v": "35,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9078.53, "v": "9,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.07}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 221190.72000000003, "v": "221,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "32,89 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 191208.93000000002, "v": "191,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.44}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 22791.79, "v": "22,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7190.0, "v": "7,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 216801.27, "v": "216,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "32,23 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "37.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "127.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 214341.27, "v": "214,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.86}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2460.0, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 189614.63, "v": "189,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "28,19 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 189614.63, "v": "189,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 126428.26, "v": "126,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "18,80 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 126428.26, "v": "126,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 109553.12999999999, "v": "109,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "16,29 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 104650.01999999999, "v": "104,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.52}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4903.11, "v": "4,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.47}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31768.259999999995, "v": "31,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,72 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "32.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 30468.6, "v": "30,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 95.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1299.6599999999999, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.09}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8705.98, "v": "8,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,29 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8705.98, "v": "8,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 5166.0, "v": "5,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,77 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 5166.0, "v": "5,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}