[{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "66578276.06", "WARTOSC": "78969948.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Inwestycja dotycz\u0105ca poprawy bezpiecze\u0144stwa W\u0119z\u0142a O\u015bwi\u0119cimskiego pozwoli na ochron\u0119 32,66 km2 pow. zagro\u017c. powodzi\u0105 oraz ochron\u0119 ok. 11 790 os. w tym zabezp. przed powodzi\u0105 Pa\u0144stwowe Muzeum Auschwitz-Birkenau w O\u015bwi\u0119cimiu (pow. prawie 200 ha.) Powy\u017csze cele osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez: bud. 1 urz\u0105dzenia do cel\u00f3w ochrony przeciwpow. (pompowni na potoku P\u0142awianka), przebud. 1 urz\u0105dzenia do cel\u00f3w ochrony ppow. (rozbud. zbiornika retencyjno-wyr\u00f3wnawczego na Potoku Gromieckim wraz z rozbud. pompowni Gromiec), bud. 0,380 km nowych wa\u0142\u00f3w ppow. oraz przebud. 9,504 km wa\u0142\u00f3w ju\u017c istniej\u0105cych.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE KRAJOWY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Zachowanie i ochrona \u015brodowiska, promowanie efektywnego gospodarowania zasobami wodnymi oraz zapobieganie i zarz\u0105dzanie ryzykiem powodziowym, poprzez popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa powodziowego W\u0119z\u0142a O\u015bwi\u0119cimskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 430.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5371850.00", "WARTOSC": "9802000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "\"Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnej nowej technologii w zakresie wytwarzania produkt\u00f3w na bazie surowca odpadowego drewnopochodnego. W pracach badawczych nad now\u0105 technologi\u0105 wykorzystana zosta\u0142a wiedza i do\u015bwiadczenie z dziedzin, na kt\u00f3rych osoby prowadz\u0105ce przedsi\u0119biorstwo oraz g\u0142\u00f3wni specjali\u015bci w nim zatrudnieni dobrze znaj\u0105, tj. podnoszenia towar\u00f3w przy pomocy w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych oraz przetw\u00f3rstwa agroodpad\u00f3w drzewnych. W rezultacie prawie rok trwaj\u0105cego projektu badawczego, sp\u00f3\u0142ka EDDI Complex uzyska\u0142a innowacyjn\u0105 technologi\u0119, dzi\u0119ki kt\u00f3rej wdro\u017cy w nowym zak\u0142adzie, produkcj\u0119 nowych, do tej pory nie wytwarzanych na rynku polskim wyrob\u00f3w. \"", "BENEFICJENT": "EDDI COMPLEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii w parze z innowacyjnymi produktami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-06", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "18995355.16", "WARTOSC": "22347476.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel: Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie subregionu Ma\u0142op. Zach. poprzez udzielenie 520 dotacji na za\u0142o\u017cenie nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w okresie do ko\u0144ca 31.05.2021r.Uczestnicy projektuUP 600 os\u00f3b pozostajacych bez pracy bierne zawodowobezrobotne w wieku 30 lat i wi\u0119cej zainteresowane za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospod., z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestr. w CEIDGKRSprowadz\u0105cych DG na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie12mcy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105p. do projektu, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do co najmniej 1 z poni\u017cszych grup,zamieszkuj\u0105ceucz\u0105ce si\u0119 na obszarze subreg.Ma\u0142opolski Zachodniej woj.ma\u0142opolskiegopowiaty:chrzanowski,olkuski,o\u015bwi\u0119cimski,wadowicki:os.powy\u017cej 50r.\u017cd\u0142ugotrwale bezrobotne,niepe\u0142nosprawne,o niskich kwalifikacjach do ISCED3,kobiety KW projekcie zaplanowano nast.zadania:1 Rekrutacja i identyfikacja potrzeb2 Szkolenia z zakresu kompetencji cyfrowych i szkolenia interpersonalne3 Szkolenia i doradztwo przed rozpocz\u0119ciem DG4 Wnioski o przyznanie wsparcia ocena biznes plan\u00f3w5 Wyp\u0142ata dotacji, kontrola i monitoring nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw6 Wsparcie pomostowe po rozpocz\u0119ciu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczejG\u0142. rezultaty:520 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG528 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU MA\u0141OPOLSKI ZACHODNIEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Czas na Biznes II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5110958.10", "WARTOSC": "5562039.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 200 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.06}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4795026.04", "WARTOSC": "5218224.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 250 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4663747.05", "WARTOSC": "6429482.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie prac B+R, zwi\u0105zanych z opracowaniem innowacyjnej metody produkcji ro\u015blin ozdobnych w technologii SUPERSADZONKI oraz technologii przy\u015bpieszonego ukorzeniania sadzonek zi\u00f3\u0142. Problemem z jakim od lat boryka si\u0119 bran\u017ca ogrodnicza i producenci ro\u015blin ozdobnych jest ci\u0105gle spadaj\u0105ca rentowno\u015b\u0107 szklarniowej produkcji ro\u015blin ozdobnych. Niniejszy projekt ma za zadanie opracowanie kompleksowej technologii, kt\u00f3ra pozwoli na organicznie koszt\u00f3w produkcji i opracowanie produktu o znacznie lepszych parametrach oraz trwa\u0142o\u015bci. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 za\u0142o\u017cone cele badawcze nale\u017cy opracowa\u0107 technologi\u0119 obejmuj\u0105c\u0105: - budow\u0119 innowacyjnego demonstratora szklarni do\u015bwiadczalnej, kt\u00f3ry zostanie wyposa\u017cona w szereg innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 - opracowanie nowatorskiej technologii uprawy ro\u015blin ozdobnych w zakresie ukorzeniania i uprawy sadzonek w kontrolowanych warunkach klimatycznych. Dzi\u0119ki opracowanym rozwi\u0105zaniom, znacznie skr\u00f3cony zostanie okres uprawy ro\u015blin, a tak\u017ce zwi\u0119kszona zostanie intensyfikacja produkcji poprzez zag\u0119szczenie ilo\u015bci ro\u015blin na m2. Wszystkie te elementy infrastruktury technicznej pozwol\u0105 na realizacj\u0119 za\u0142o\u017ce\u0144 do\u015bwiadcze\u0144 niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia innowacyjnej technologii SUPERSADZONKI. Ponadto w projekcie wypracowana zostanie r\u00f3wnie\u017c innowacyjna technologia produkcji zi\u00f3\u0142, pozwalaj\u0105ca na znaczne przyspieszenie wzrostu sadzonek, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci ekonomicznej ca\u0142ego przedsi\u0119wzi\u0119cia.", "BENEFICJENT": "PLANTPOL - PRODUKCJA I HODOWLA RO\u015aLIN OZDOBNYCH W ZABORZU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie przez firm\u0119 Plantpol Sp. z o.o. innowacyjnej metody produkcji ro\u015blin ozdobnych w technologii SUPERSADZONKI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "16675321.16", "WARTOSC": "19647750.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel: Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie subregionu Ma\u0142op.Zach. poprzez udzielenie 520 dotacji na za\u0142o\u017cenie nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w okresie do ko\u0144ca 31.05.2019r. Uczestnicy projektu (UP)-600 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (bierne zawodowo/ bezrobotne) w wieku 30 lat i wi\u0119cej zainteresowane za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG),z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestr.w CEIDG/KRS/prowadz\u0105cych DG na podst.odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okr.12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105p.do projektu, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do co najmniej 1 z poni\u017cszych grup,zamieszkuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 na obszarze subreg.Ma\u0142opolski Zachodniej woj.ma\u0142opolskiego (powiaty:chrzanowski,olkuski,o\u015bwi\u0119cimski,wadowicki): -os.powy\u017cej 50r.\u017c -d\u0142ugotrwale bezrobotne, -niepe\u0142nosprawne, -o niskich kwalifikacjach (do ISCED3), -kobiety (K) W projekcie zaplanowano nast.zadania: 1 Rekrutacja i identyfikacja potrzeb UP 2 Warsztaty z zakresu kompetencji cyfrowych i warsztaty interpersonalne 3 Szkolenia i doradztwo przed rozpocz\u0119ciem DG 4 Wnioski o przyznanie wsparcia \u2013 ocena biznes plan\u00f3w 5 Wyp\u0142ata dotacji, kontrola i monitoring nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw 6 Wsparcie pomostowe po rozpocz\u0119ciu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej G\u0142. rezultaty: -520 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG -528 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Czas na biznes w Ma\u0142opolsce Zachodniej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.14}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3291750.41", "WARTOSC": "3872647.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu, kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowanw w okresie 01.02.2017 do 30.09.2023r. jest poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Salezja\u0144skim Publicznym Technikum, Publicznej Zasadniczej Szkole Zawodowej i CKU tworz\u0105cych Salezja\u0144skie Centrum Kompetencji Zawodowych w O\u015bwi\u0119cimiu w bran\u017cy mechanicznej i g\u00f3rniczo \u2013 hutniczej. Zadania obejmuj\u0105 tworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy w tej bran\u017cy, kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, kursy kwalifikacyjne, sta\u017ce i praktyki, doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe, wizyty zawodoznawcze oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli zawodu i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu. W ramach projektu prowadzona b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142praca z przedsi\u0119biorstwami m.in. w ramach Rady Programowej. Zostan\u0105 utworzone dwie klasy patronackie: - w zasadniczej szkole zawodowej w zawodzie operator obrabiarek skrawaj\u0105cych pod patronatem Fabryki Maszyn i Urz\u0105dze\u0144 \"OMAG\" Sp. z o.o. - w technikum w zawodzie technik mechanik obr\u00f3bka skrawaniem pod patronatem Grupy Maspex sp. z o.o.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO SALEZJA\u0143SKIE INSPEKTORIA KRAKOWSKA P.W. \u015aW. JACKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d, dobra praca. Salezja\u0144skie Centrum Kompetencji Zawodowych w O\u015bwi\u0119cimiu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "11047775.00", "WARTOSC": "15133415.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CEL PROJEKTU:Rozw\u00f3j co najmniej 800 przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP, maj\u0105cych siedzib\u0119 lub jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na terenie Ma\u0142opolski Zachodniej oraz co najmniej 2986 1523K, 1463M ich pracownik\u00f3w poprzez dofinansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug rozwojowych w ramach PSF do 30.11.2022 r.GD:800 M\u015aP z Ma\u0142opolski Zachodniej oraz ich 2986 pracownik\u00f3w, w tym os\u00f3b prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek. ZADANIA:1 Zakup licencji wraz z utrzymaniem technicznym i zarz\u0105dzanie systemem informatycznym obiegu bon\u00f3w2 Zarz\u0105dzanie obiegiem bon\u00f3w3 Zarz\u0105dzanie kontrol\u0105 obiegu bon\u00f3wREZULTATY:Podniesienie kompetencji i kwalifikacji u co najmniej 2389 pracownik\u00f3w M\u015aP oraz osi\u0105gni\u0119cie celu rozwojowego minimum 480 M\u015aP", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU/ SPO\u0141ECZNA SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU", "TYTUL": "ROZW\u00d3J KOMPETENCJI KADR SEKTORA M\u015aP SUBREGIONU MA\u0141OPOLSKI ZACHODNIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2714617.02", "WARTOSC": "3220950.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu s\u0105 wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na poziomie 44% oraz dla pozosta\u0142ych os\u00f3b na poziomie 59,5%. Planujemy, \u017ce w wyniku ich osi\u0105gniecie prac\u0119 uzyska minimum 77 os\u00f3b poni\u017cej 30 zarejestrowanych w PUP w O\u015bwi\u0119cimiu.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2641889.14", "WARTOSC": "5084276.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "\"Firma Auto Kontener ju\u017c od ponad 20 lat dzia\u0142a w bran\u017cy motoryzacyjnej w zakresie produkcji zabud\u00f3w specjalnych. Dzi\u0119ki konsekwencji i wysokiej jako\u015bci oferowanych us\u0142ug firma w chwili obecnej jest liderem bran\u017cy w Polsce i jedn\u0105 najwa\u017cniejszych firm w Europie. Obserwacje rynku, sugestie klient\u00f3w i potrzeba rynku, doprowadzi\u0142y do stworzenia technologii, kt\u00f3ra pozwoli na wprowadzenie do oferty produktu w postaci zabudowy do pojazd\u00f3w z zainstalowanym bocznym wysuwem, kt\u00f3ra nie b\u0119dzie przekracza\u0142a 3,5 t. Wdro\u017cenie takiej oferty powoli na zaproponowanie na rynku zupe\u0142nie nowego produktu co nie ma odzwierciedlenia w dotychczasowej praktyce gospodarczej. Wdro\u017cenie opracowanej technologii b\u0119dzie wymaga\u0142o poniesienia nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych w postaci nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Budowa hali produkcyjno-monta\u017cowej 2. Zakup maszyn produkcyjnych 3. Zakup wyposa\u017cenia uzupe\u0142niaj\u0105cego 4. Zakup sprz\u0119tu komputerowego wraz z oprogramowaniem. Ca\u0142o\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych zamknie si\u0119 w kwocie 5 969 280,18 z\u0142 brutto W celu realizacji tak sformu\u0142owanego planu rozwojowego firma zamierza skorzysta\u0107 z zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania w postaci kredytu technologicznego w wysoko\u015bci 3 639 805 z\u0142. Zakup wyszczeg\u00f3lnionych powy\u017cej element\u00f3w jest warunkiem koniecznym wdro\u017cenia zaprojektowanego w trakcie prac konstrukcyjnych procesu produkcyjnego, oraz rozpocz\u0119cia produkcji za\u0142o\u017conego w projekcie produktu tj. zabudowy specjalistycznej dla pojazdu o DMC do 3,5 t. kt\u00f3ra b\u0119dzie oferowana jako: 1. Zabudowy ekspozycyjne/eventowe. 2. Zabudowy telewizyjne. 3. Zabudowy sportowe. 4. Zabudowy specjalne. 5. Zabudowy turystyczne Realizacja przedmiotowego projektu pozwoli przedsi\u0119biorstwu uzyska\u0107 znacz\u0105c\u0105 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105, gdy\u017c b\u0119dzie to jedyny podmiot w bran\u017cy, kt\u00f3ry b\u0119dzie w stanie zaproponowa\u0107 now\u0105 grup\u0119 produktow\u0105. \"", "BENEFICJENT": "AUTO KONTENER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w firmie technologii zabudowy specjalistycznej z bocznym wysuwem dla samochodu do 3,5 t.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2507750.32", "WARTOSC": "2950294.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu dla os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet na poziomie co najmniej 45.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika znajduj\u0105ca si\u0119 w opracowanym Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2478319.38", "WARTOSC": "2915669.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a)Os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 33%; b)Os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 38%; c)Os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30%; d)Os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 33%; e)Kobiet - 39%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2123746.21", "WARTOSC": "2311183.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 100 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1946157.72", "WARTOSC": "2309157.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 88 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1796666.77", "WARTOSC": "2450461.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Problemem z jakim od lat boryka si\u0119 sp\u00f3\u0142ka Plantpol oraz bran\u017ca ro\u015blin ozdobnych jest kumulacja produkcji w okre\u015blonych okresach roku co powoduje, \u017ce ch\u0119\u0107 zwi\u0119kszania wolumenu produkcyjnego jest wprost powi\u0105zana z konieczno\u015bci\u0105 ponoszenia wysokich nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych zwi\u0105zanych z budow\u0105 kolejnych powierzchni szklarni oraz r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszaniem kosztownych upraw kontraktowanych matecznik\u00f3w w krajach o klimacie gor\u0105cym. Rozwi\u0105zaniem tego problemu mo\u017ce by\u0107 opracowanie technologii polegaj\u0105cej na mo\u017cliwo\u015bci kontrolowania, a w\u0142a\u015bciwie wyd\u0142u\u017cenia okresu wegetacji sadzonek co docelowo pozwoli na przygotowanie wi\u0119kszej ilo\u015bci produktu gotowego na okres najwi\u0119kszego zapotrzebowania rynkowego co pozwoli poprawi\u0107 efektywno\u015bci ekonomicznej produkcji i efektywno\u015b\u0107 wykorzystania matecznika. W ramach projektu zaplanowano szereg eksperyment\u00f3w prowadz\u0105cych do opracowania technologii przechowania sadzonek w okresie znacznie d\u0142u\u017cszym ni\u017c by\u0142o to mo\u017cliwe dotychczas. Zak\u0142ada si\u0119 przeprowadzenie dw\u00f3ch dzia\u0142a\u0144: - opracowanie innowacyjnego demonstratora szklarni do\u015bwiadczalnej, kt\u00f3ra zostanie wyposa\u017cona w szereg innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 klimatycznych, - opracowanie technologii przechowania sadzonki nieukorzenionej, po posadzonkowaniu w kontrolowanych warunkach klimatycznych i \u015bwietlnych. Dzi\u0119ki opracowanym rozwi\u0105zaniom, Wnioskodawca b\u0119dzie w stanie \u015bwiadomie kontrolowa\u0107 okres ukorzeniania ro\u015blin w zale\u017cno\u015bci od aktualnego zapotrzebowania rynkowego. Ekonomicznymi efektami b\u0119dzie maksymalne wykorzystanie potencja\u0142u wytw\u00f3rczego matecznika, zmniejszenie koszt\u00f3w produkcji, oraz zmniejszenie sezonowo\u015bci produkcji.", "BENEFICJENT": "PLANTPOL - PRODUKCJA I HODOWLA RO\u015aLIN OZDOBNYCH W ZABORZU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii wyd\u0142u\u017conego ukorzeniania sadzonki pelargonii, celem poprawienia efektywno\u015bci ekonomicznej matecznika", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5973104.07", "WARTOSC": "7027181.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu MOWES2 Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej MZ jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u, w szczeg. zatrudnieniowego, sektora ekonomii spo\u0142. w subreg. w okresie 1.08.201931.10.2022. Projekt skierowany do:Mieszka\u0144c\u00f3w MZ zainteresow. za\u0142o\u017ceniem, prowadzeniem lub prac\u0105 w PESPS PESm.in. NGO, sp\u00f3\u0142dzielni, podm. reintegracji, PS z MZ JST, instytucji rynku pracy i pomocy spo\u0142. oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w z MZWnioskodawc\u0105 i realizatorem dzia\u0142a\u0144 w projekcie jest akredytowany OWES, tworzony przez Partnerstwo 6 organizacji, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja BIS. Zaplanowane dzia\u0142ania: us\u0142. animacji lokalnej, rozwoju w tym zwi\u0119kszenia zatrudnienia w sektorze ES, wsparcia istniej\u0105cych PES i przyczyni\u0105 si\u0119 do: tworzenia i rozwoju podm. obywatelskich, budowy i wsparcia partnerstw na rzecz ES i partycypacji, wyszukiwania i wspierania lider\u00f3w lok., inicj. tworzenia nowych PESPSzad1 podniesienia wiedzy i rozw. umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do zak\u0142adaniaprowadzenia PSzad2 tworzenia nowych miejsc pracy w PS przez przyznanie \u015brodk\u00f3w finans.zad3 zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci miejsc pracy w PS przez wsparcie pomostowe finans. i merytorycznezad2,3rozwoju istniej\u0105cych PES przez doradztwo biznesowe, prawne, finansowe, szkolenia, oprac. plan\u00f3wstrategii, mentoring, coaching, wizyty stud., wsparcie dla us\u0142. oferow. przez PESgrantyzad4 poszerzenia wiedzy dot. sektora PES poprzez udost\u0119pnienie mat. edu. oraz Punkt Coworkingu Spo\u0142ecznego b\u0119d\u0105cego przestrzeni\u0105 do pracy i spotka\u0144 os. planuj\u0105cych utworz. b\u0105d\u017a rozwij. PESPSzad5. Proj. jest odpowiedzi\u0105 na zdiagn. przez Wnioskodawc\u0119 potrzeby dot. wzmacniania PES. G\u0142. rezultaty: 45 zreal. lok. przedsi\u0119wzi\u0119cia anim. GI,PES i JST, utworzenie min. 66 nowych miejsc pracy, utworzenie min. 10NGO i 6PS, wsparcie 54 PES oraz zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania partner\u00f3w publicznych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIURO INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "MOWES2 - Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - Ma\u0142opolska Zachodnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1649605.20", "WARTOSC": "1940712.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy od stycznia 2020 do grudnia 2022 roku.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych 210 os\u00f3b zagro\u017conych kryzysem lub w kryzysie zamieszka\u0142ych na terenie powiatu o\u015bwi\u0119cimskiego.Wyb\u00f3r Grupy Docelowej okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2019 poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w POIK oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie powiatu. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze.Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania s\u0105 ukierunkowane na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci os\u00f3b do funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie i zminimalizowania ryzyka pog\u0142\u0119bienia dysfunkcji lub wej\u015bcia w patologi\u0119. Uczestnicy projektu zostan\u0105 wyposa\u017ceni w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 w dzisiejszym \u015bwiecie, wzmocniona zostanie u nich zdolno\u015b\u0107 podejmowania decyzji, umiej\u0119tno\u015b\u0107 walki ze stresem, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w i problem\u00f3w, a tak\u017ce w uzasadnionych przypadkach podniesione zostan\u0105 ich kompetencje . ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem budowania pozytywnych kontakt\u00f3w, kszta\u0142towania poczucia w\u0142asnej warto\u015bci oraz zapobieganie powstawaniu zachowa\u0144 ryzykownych.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI - POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Pokonajmy kryzys", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1648679.46", "WARTOSC": "1939622.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu dla os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet \u2013 na poziomie co najmniej 42%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1634537.56", "WARTOSC": "1922985.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy od stycznia 2016 do grudnia 2018 roku. Celem g\u0142\u00f3wny projektu: aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 129 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie powiatu o\u015bwi\u0119cimskiego w okresie 36 miesi\u0119cy realizacji projektu w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z form pieczy zast\u0119pczej. Wyb\u00f3r Grupy Docelowej -okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2015 roku poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w PCPR oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie powiatu. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 pracy o charakterze socjalnym na rzecz klient\u00f3w PCPR, realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami w formie zlecenia zadania publicznego. W ramach projektu uruchomione zostan\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne w formie us\u0142ug asystenckich ukierunkowanych na wsparcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi. G\u0142\u00f3wny rezultat \u2013 efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa uczestnik\u00f3w projektu 56 procent w wymiarze spo\u0142ecznym i 22% w wymiarze zatrudnieniowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI", "TYTUL": "Nowe wyzwania - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1634536.35", "WARTOSC": "1922984.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy od stycznia 2019 do grudnia 2021 roku.Celem g\u0142\u00f3wny projektu: aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa 129 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie powiatu o\u015bwi\u0119cimskiego w okresie 36 miesi\u0119cy realizacji projektu klient\u00f3w systemu pomocy spo\u0142\u0119cznej.Wyb\u00f3r Grupy Docelowej okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2017 poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w PCPR oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie powiatu. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze.W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 kompleksowych us\u0142ug z zakresu aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 pracy o charakterze socjalnym na rzecz klient\u00f3w PCPR, realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami w formie zlecenia zadania publicznego.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI - POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Nowe wyzwania - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5672857.57", "WARTOSC": "6673950.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu MOWES\u2013Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej \u2013 M\u0142p Zach(MZ) jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u, w szczeg. zatrudnieniowego, sektora ekonomii spo\u0142. w subreg. w okresie 1.08.2016-31.07.2019r. Projekt skierowany do: -os fiz zam(w roz KC) prac lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie MZ zaint za\u0142o\u017c, prow lub prac\u0105 w PES/PS i/lub real przedsi\u0119wz maj\u0105c na celu rozw ES w spo\u0142 lok -PES, w tym NGO, sp\u00f3\u0142dzielni, podmiot\u00f3w reintegracji, PS z MZ -JST, instytucji rynku pracy i pomocy spo\u0142. oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w z MZ Wnioskodawc\u0105 i realizatorem dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu jest akredytowany OWES, tworzony przez Partnerstwo 6 organizacji, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja GAP. Zaplanowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105: us\u0142. animacji lokalnej, rozwoju (w tym zwi\u0119kszenia zatrudnienia w sektorze ES), wsparcia ist PES i przyczyni\u0105 si\u0119 do: -tworzenia i rozwoju podm. obywatelskich, budowy i wsparcia partnerstw na rzecz ES i partycyp, wyszukiwania i wspierania lider\u00f3w i anim lok.(zad1) -tworzenia nowych PES(zad2) -podniesienia wiedzy i rozw. umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do zak\u0142adania/prowadzenia PS, w szczeg. ze stref\u0105 ekonom ich funkcj.(zad3) -tworzenia nowych miejsc pracy w PS przez przyznanie \u015brodk\u00f3w finans.(zad4) -zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci miejsc pracy w PS przez wsparcie pomostowe dla PS utworz. w ramach projektu, \u015bwiadczeniu w formie finansowej lub w zindywid. formie ww. us\u0142ug (zad5) -rozwoju istniej\u0105cych PES przez doradztwo biznesowe, prawne, finansowe, bran\u017cowe, szkolenia, us\u0142ugi, oprac. plan\u00f3w/strategii, mentoring, coaching, wizyty studyjne, wsparcie dla us\u0142. oferow. przez PES-mikrogrant(zad6) -poszerzenia wiedzy dot. sektora PES, poprzez udost\u0119pnienie mat. edu. oraz Punkt Coworkingu Spo\u0142. b\u0119d\u0105cy przestrzeni\u0105 do pracy i spotka\u0144 os. planuj\u0105cych utworz. b\u0105d\u017a rozwij. PES/PS(zad7). Proj jest odp na zdiagn przez wnioskod potrzeby w zakr wzmac PES. G\u0142. rezult.: 45 zreal. lok. przedsi\u0119w. (GI i JST) utworz. min. 75 nowych miejsc pracy, utworz. min.13ngo, wsparcie 63 PES oraz zwi\u0119k zaang", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARKI I ADMINISTRACJI PUBLICZNEJ", "TYTUL": "MOWES - Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - Ma\u0142opolska Zachodnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1559443.42", "WARTOSC": "1834639.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) Os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 33%; b) Os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 38%; c) Os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30%; d) Os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 33%; e) Kobiet - 39%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1438347.16", "WARTOSC": "1692173.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu dla os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet na poziomie co najmniej 45.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I tzw. bezrobotni aktywni lub profilu pomocy II tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5052913.94", "WARTOSC": "5995389.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 335 os\u00f3b m\u0142odych (ok.179K i ok.156M) do 29 r. \u017c. biernych zawodowo, w tym w szczeg\u00f3ln.os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestn.w kszta\u0142c.i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszk. 1 z powiat\u00f3w: o\u015bwi\u0119cimski, olkuski, wadowicki, chrzanowski poprzez wspieranie aktywno\u015bci, samodziel.i odpowiedz.os\u00f3b m\u0142odych na r.pracy oraz promowanie zaanga\u017cow. spo\u0142ecznego os\u00f3b m\u0142odych w term.do 31.12.2020 r G\u0142\u00f3wne rezultaty:\u00a0Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu program-101\u00a0UP,\u00a0Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie-335 \u00a0 Uczest.proj (UP)- 335 os. fiz. (179K, 156M)- wy\u0142\u0105cz.osoby bier.zawod. w tym z niepe\u0142nospraw.,w w.15 \u201329 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodn.z def. osoby z kat. NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do gr.docel.okre\u015blonej dla trybu konk.w poddz.1.3.1POWER\u2013kryt.1, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie subr.Ma\u0142.Zachod. 1 z powiat\u00f3w: o\u015bwi\u0119cimski/chrzanowski/wadowicki/olkuski, w rozum.przepis\u00f3w kod.cywiln.-kryt.2 i 3 Zadania: Indywid.wsparcia oraz pomoc w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki zawod., szkolenia i bony szkoleniowe, sta\u017ce i bony sta\u017cowe, Instr.i us\u0142.r.pracy s\u0142u\u017c\u0105ce wsp.mobilno\u015bci mi\u0119dzysektorowej i gograficznej (uwzgl. mobilno\u015b\u0107 zawodow\u0105 na europejskim rynku pracy za po\u015brednictwem EURES), Instrumenty rynku pracy skierowane do os\u00f3b niepe\u0142nospr., wsparcie na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, bony zatrudnieniowe, subsydiowane zatrudnienie, Inteligentne biuro - modelowe rozwi\u0105zanie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU MA\u0141OPOLSKI ZACHODNIEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi Aktywni Samodzielni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.13}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1119644.07", "WARTOSC": "1317228.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) Os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 35%; b) Os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 40%; c) Os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 35%; d) Os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 20%; e) Kobiet, kt\u00f3re nie zosta\u0142y zakwalifikowane do \u017cadnej z w/w grup priorytetowych 40%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "7445052.44", "WARTOSC": "8758885.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "PP realizowany w partnerstwie Euroregionu\u201eTatry\u201d,WJT Presz\u00f3w i WJT \u017bylina s\u0142u\u017cy wdra\u017caniu mikroprojekt\u00f3w w ramach FM Programu na obszarze obejmuj\u0105cym po stronie polskiej powiaty:nowotarski,tatrza\u0144ski,gorlicki,limanowski,nowos\u0105decki,chrzanowski,olkuski,my\u015blenicki z wy\u0142\u0105czeniem gminy Pcim,miasto na prawach powiatu Nowy S\u0105cz oraz po stronie s\u0142owackiej okresy:Star\u00e1 \u013dubov\u0148a,Bardejov,Ke\u017emarok,Levo\u010da,Poprad,Spi\u0161sk\u00e1 Nov\u00e1 Ves,Doln\u00fd Kub\u00edn,Tvrdo\u0161\u00edn, Ru\u017eomberok,Liptovsk\u00fd Mikul\u00e1\u0161.\u015arodki przeznaczone b\u0119d\u0105 na realizacj\u0119 transgranicznych dzia\u0142a\u0144 na obszarze wsparcia PP-dopuszcza si\u0119 realizacj\u0119 mikrop. poza obszarem PP.Kluczowe wyzwanie wykraczaj\u0105ce poza granic\u0119 jednego kraju,jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego przez mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w na ww.obszarze PP mo\u017ce by\u0107 skutecznie podj\u0119te tylko dzi\u0119ki efektowi synergii,jaki daje ukierunkowanie wsparcia na konkretny obszar tematyczny,kluczowe obszary docelowe i konkretne grupy docelowe w ramach PP.Wszystkie mikroprojekty b\u0119d\u0105 przyczynia\u0107 si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Programu i PP oraz realizowa\u0107 dzia\u0142ania i wska\u017aniki.W ramach PP zapewnione zostanie merytoryczne,organizacyjne,finansowe wsparcie realizacji mikroprojekt\u00f3w na wydzielonym obszarze wsparcia.W wyniku podj\u0119tych przez PPP dzia\u0142a\u0144,podmioty uprawnione do sk\u0142adania wniosk\u00f3w otrzymaj\u0105 \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do programu.Po\u015brednio PP b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 na spo\u0142eczno\u015bci lokalne pogranicza polsko-s\u0142owackiego i odwiedzaj\u0105cych te tereny turyst\u00f3w.W rezultacie wsp\u00f3lne,wielop\u0142aszczyznowe dzia\u0142ania podejmowane przez mikrobeneficjent\u00f3w na rzecz zapewnienia wsp\u00f3lnej ochrony i wykorzystania zasob\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego w ramach zadania merytorycznego PP pozwol\u0105 na podniesienie atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci pogranicza w zakresie dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stworzenie trwa\u0142ych,transgranicznych produkt\u00f3w opartych o to dziedzictwo i przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do jego ochrony,promocji i rozwoju.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK EUROREGION \"TATRY\"", "TYTUL": "\u0141\u0105czy nas natura i kultura", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "6810813.29", "WARTOSC": "8012721.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt Parasolowy umo\u017cliwi mikrobeneficjentom \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do realizacji mikroprojekt\u00f3w, kt\u00f3re w innowacyjny spos\u00f3b pog\u0142\u0119bi\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 i rozw\u00f3j polsko-s\u0142owackiego pogranicza, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do ochrony i rozwoju dziedzictwa przyrodniczego i kulturalnego obszaru. Partner Wiod\u0105cy (PW), wsp\u00f3lnie z Partnerami Projektu, realizowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - przygotowanie i aktualizacje dokument\u00f3w wdro\u017ceniowych dla mikrobeneficjent\u00f3w, - organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikroprojekt\u00f3w \u2013 m. in. przeprowadzenie nabor\u00f3w, szkole\u0144, oceny oraz zawieranie um\u00f3w z PW mikroprojekt\u00f3w, - zapewnienie prawid\u0142owej realizacji Projektu Parasolowego \u2013 m. in. monitorowanie realizacji PP, przygotowywanie informacji nt. stanu realizacji mikroprojekt\u00f3w, przeprowadzanie wizyt monitoruj\u0105cych, przedk\u0142adanie cz\u0119\u015bciowych wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107, rozliczanie wydatk\u00f3w ponoszonych w ramach mikroprojekt\u00f3w oraz przekazywanie beneficjentom refundacji ze \u015brodk\u00f3w EFRR i bud\u017cetu pa\u0144stwa, - wykonywanie zada\u0144 zwi\u0105zanych z informacj\u0105 i promocj\u0105 projektu, programu - m. in. promocja PP i jego efekt\u00f3w, realizacja dzia\u0142a\u0144 opisanych w Strategii komunikacji programu, prowadzenie konsultacji dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w oraz dla potencjalnych mikrobeneficjent\u00f3w, pomoc w wyszukiwaniu partner\u00f3w itp. Preferowanie mikroprojekt\u00f3w posiadaj\u0105cych wyra\u017any efekt transgraniczny oraz idealnie wpisuj\u0105cych si\u0119 w cele programu gwarantuj\u0105 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika rezultatu osi priorytetowej 1. Ochrona i rozw\u00f3j dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego obszaru pogranicza tj.: Docenienie dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego pogranicza przez lokaln\u0105 ludno\u015b\u0107 oraz turyst\u00f3w spoza obszaru. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego wska\u017anika poprawi tak\u017ce sytuacj\u0119 obszaru pogranicza poprzez wzmocnienie jego potencja\u0142u, rozw\u00f3j dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego oraz podniesienie konkurencyjno\u015bci obszaru.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"REGION BESKIDY\" W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "MikroINTERREG PL-SK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "6667611.52", "WARTOSC": "7844248.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Na pograniczu pl-sk ju\u017c od 15 lat realizowane s\u0105 ma\u0142e projekty wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142eczno\u015bci obu kraj\u00f3w. Dotychczasowe do\u015bwiadczenia PPP dowodz\u0105, \u017ce w dalszym ci\u0105gu istnieje ogromne zapotrzebowanie na realizacj\u0119 tego typu dzia\u0142a\u0144-tylko w ramach PWT PL-SK 2007-2013 warto\u015b\u0107 z\u0142o\u017conych wniosk\u00f3w wynios\u0142a ponad 63,7 mln EUR na 22,3 mln EUR dost\u0119pnej alokacji. Dlatego niezwykle istotne jest wykorzystanie potencja\u0142u jakim jest zaanga\u017cowanie spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w kszta\u0142towaniu wizerunku obszaru pogranicza oraz lepsze wykorzystanie jego walor\u00f3w. Wychodz\u0105c naprzeciw zapotrzebowaniu na tego rodzaju przedsi\u0119wzi\u0119cia PPP zaplanowali realizacj\u0119 PP, kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowa\u0142 cel szczeg\u00f3\u0142owy I osi priorytetowej Programu. PPP zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 w realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem mikropr., tj. przygotowanie dok. wdro\u017ceniowych, organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikropr., przeprowadzenie szkole\u0144 dla wnioskodawc\u00f3w i benef., po\u015bredniczenie w wyszukiwaniu partner\u00f3w zagr., konsultacje w zakresie przygotowywania aplikacji, monitorowanie prawid\u0142owej realizacji mikropr., rozliczanie wydatk\u00f3w, przekazywanie beneficjentom refundacji, przedk\u0142adanie raport\u00f3w z post\u0119pu PP, a tak\u017ce realizacja zada\u0144 zwi\u0105zanych z promocj\u0105. PP skierowany jest do instytucji uprawnionych do aplikowania o \u015brodki Programu oraz mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia i os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych ten teren, w szczeg\u00f3lno\u015bci turyst\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji szeregu mikropr. PP przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego. Rozw\u00f3j nowych form promocji, a tak\u017ce skuteczny spos\u00f3b wykorzystania zasob\u00f3w pogranicza to najwa\u017cniejsze, lecz nie jedyne wyzwania jakie b\u0119dzie realizowa\u0142 PP. Wzmacnianie dotychczasowej wsp\u00f3\u0142pracy pl-sk, tworzenie lokalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy instytucjami, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci \u015brodk\u00f3w unijnych dla podmiot\u00f3w o niewielkim potencjale finans. b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 na wzrost znaczenia regionu oraz popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA / ZDRU\u017dENIE KARPATSK\u00dd EUROREGI\u00d3N PO\u013dSKO", "TYTUL": "Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w z zakresu ochrony i rozwoju dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego w Euroregionie Karpackim i WJT w Preszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2755643.26", "WARTOSC": "2998850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel:\u00a0Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 210 os\u00f3b m\u0142odych (126K i 84M) w wieku 15- 29 r. biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w szkoleniu i kszta\u0142ceniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zamieszkuj\u0105cych w 1 z powiat\u00f3w: o\u015bwi\u0119cimskim, olkuskim, wadowickim, chrzanowskim przez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy w terminie do 31.03.2018 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 164 osoby bierne zawodowo nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105ce kwalifikacje lub pracuj\u0105ce (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu, 202 osoby bierne zawodowo nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych. Grupa docelowa: 210 os. fizycznych (ok. 126 K i 84 M) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria dost. podzia\u0142ania 1.2.2 POWER (z wy\u0142\u0105czeniem grup docelowych podzia\u0142ania 1.3.1 POWER). Osoby m\u0142ode w wieku 15-29 lat (w tym osoby niepe\u0142nosprawne), zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu KC) na terenie woj. ma\u0142opolskiego \u2013 1 z powiat\u00f3w o\u015bwi\u0119cimski/ chrzanowski/wadowicki lub olkuski, nie pracuj\u0105ce - bierne zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (w okresie ostatnich 4 tygodni nie bra\u0142y udzia\u0142u w tego typu formach aktywizacji finansowej ze \u015brodk\u00f3w publicznych) (m\u0142odzie\u017c NEET) - \u00a0kryt. dost\u0119pu nr 1. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomoc w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki zawodowej, szkolenia/bony szkoleniowe, sta\u017ce/bony sta\u017cowe, wsparcie na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i\u00a0samozatrudnienia, bony zatrudnieniowe.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU MA\u0141OPOLSKI ZACHODNIEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywna M\u0142odzie\u017c Ma\u0142opolski Zachodniej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3359073.58", "WARTOSC": "3951851.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Hlavn\u00fdm cie\u013eom projektu Sv\u00e4tomari\u00e1nska p\u00fa\u0165 (\"Svetlo z v\u00fdchodu\") je dobudovanie turistickej infra\u0161trukt\u00fary a ponuky ucelen\u00e9ho nov\u00e9ho produktu cestovn\u00e9ho ruchu, ktor\u00fd je in\u0161pirovan\u00fd najzn\u00e1mej\u0161ou p\u00fatnickou trasou Santiago de Compostela, ktor\u00e1 predstavuje najdlh\u0161iu p\u00fa\u0165 v\u00a0Eur\u00f3pe a vyzdvihuje kult\u00farne, pr\u00edrodn\u00e9, historick\u00e9, spolo\u010densk\u00e9 a duchovn\u00e9 hodnoty slovansk\u00e9ho n\u00e1roda vz\u0165ahuj\u00face sa k posolstvu a k Mari\u00e1nskym trad\u00edci\u00e1m. Pre n\u00e1\u0161 stredoeur\u00f3psky priestor m\u00e1 zna\u010dn\u00fd v\u00fdznam Stredoeur\u00f3pska mari\u00e1nska cesta, ktor\u00e1 sp\u00e1ja viac ako 150 mari\u00e1nskych p\u00fatnick\u00fdch miest v stredoeur\u00f3pskom regi\u00f3ne. N\u00e1vrh Sv\u00e4tomari\u00e1nskej p\u00fate (\u201eSvetlo z\u00a0V\u00fdchodu\u201c) odr\u00e1\u017ea \u00fazku nadv\u00e4znos\u0165 na spom\u00ednan\u00e9 trasy a\u00a0posil\u0148uje v\u00a0\u0161ir\u0161om kontexte celkov\u00fd rozvoj predmetn\u00e9ho regi\u00f3nu, \u010di u\u017e po str\u00e1nke ekonomickej, kult\u00farnej alebo duchovnej. Naplnenie hlavn\u00e9ho cie\u013ea projektu prispeje k dosiahnutiu v\u00fdsledkov Programu: \u00darove\u0148 povedomia n\u00e1v\u0161tevn\u00edkov o pr\u00edrodnom a kult\u00farnom dedi\u010dstve cezhrani\u010dn\u00e9ho \u00fazemia. Projekt je rozdelen\u00fd na viacero \u00faloh, ktor\u00e9 s\u00fa obsahovo aj \u010dasovo a logicky prepojen\u00e9. Prvou a z\u00e1sadnou \u00falohou je vznik Medzisektorovej koordina\u010dnej skupiny, ktor\u00e1 bude zastre\u0161ova\u0165 nap\u013a\u0148anie cie\u013eov v dlhodobom horizonte. Jedn\u00fdm z hmatate\u013en\u00fdch v\u00fdstupov pr\u00e1ce koordina\u010dnej skupiny bude rozsiahly dokument \u0161t\u00fadia realizovate\u013enosti, ktor\u00fd bude detailne rozobera\u0165 nov\u00fd produkt v r\u00e1mci cel\u00e9ho \u00fazemia, apriori v miestach invest\u00edci\u00ed a okrem in\u00e9ho bude rie\u0161i\u0165 n\u00e1vrh ch\u00fdbaj\u00facej infra\u0161trukt\u00fary,ako aj napojenie na existuj\u00face turistick\u00e9 resp. p\u00fatnick\u00e9 trasy. Dokument bude sl\u00fa\u017ei\u0165 ako v\u00fdchodiskov\u00fd pre \u010fal\u0161ie rozvojov\u00e9 projekty investi\u010dn\u00e9ho aj neinvesti\u010dn\u00e9ho charakteru v celom programovom \u00fazem\u00ed. S\u00fabe\u017ene so \u0161t\u00fadiou sa bude realizova\u0165 marketingov\u00fd koncept nov\u00e9ho medzin\u00e1rodn\u00e9ho produktu cestovn\u00e9ho ruchu, nevyhnutn\u00fd pre kvalitn\u00fa a \u00faspe\u0161n\u00fa komunik\u00e1ciu produktu s cie\u013eom medzin\u00e1rodnej konkurencieschopnosti. Komunik\u00e1cia tvor\u00ed samostatn\u00fa \u00falohu v projekte vzh\u013eadom na o\u010dak\u00e1van\u00e9 a merate\u013en\u00e9 v\u00fdstupy a bude rozdelen\u00ed na tradi\u010dn\u00e9 a inovat\u00edvne met\u00f3dy propag\u00e1cie", "BENEFICJENT": "PRE\u0160OVSK\u00dd SAMOSPR\u00c1VNY KRAJ", "TYTUL": "Sv\u00e4tomari\u00e1nska p\u00fa\u0165 (\"Svetlo z v\u00fdchodu\")", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "753675.82", "WARTOSC": "892677.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt s n\u00e1zvom: Spolo\u010dn\u00e1 ochrana tajomstiev gajdo\u0161skej a pastierskej kult\u00fary je ve\u013emi jednoduch\u00fd a sklad\u00e1 sa z dvoch hlavn\u00fdch \u00faloh, ktor\u00e9 na seba vz\u00e1jomne nadv\u00e4zuj\u00fa: 1. Vybudovanie siete zariaden\u00ed na uchov\u00e1vanie a roz\u0161irovanie unik\u00e1tnej gajdo\u0161skej a pastierskej kult\u00fary \u2013 \u00faloha spo\u010d\u00edva vo vybudovan\u00ed Eur\u00f3pskeho centra gajdo\u0161skej kult\u00fary u slovensk\u00e9ho partnera, ktor\u00e9 sa bude zameriava\u0165 na ochranu a roz\u0161irovanie gajdo\u0161skej kult\u00fary. Centrum nebude len pas\u00edvne prispieva\u0165 k ochrane tejto kult\u00fary (m\u00fazeum, expoz\u00edcie), jeho hlavnou my\u0161lienkou je akt\u00edvny pr\u00edstup k roz\u0161irovaniu kult\u00fary, ktor\u00e1 je zap\u00edsan\u00e1 do UNESCO formou organizovania v\u00fdchovn\u00fdch koncertov, workshopov v\u00fdroby g\u00e1jd a v\u00fdu\u010dbou hry na tento \u0161pecifick\u00fd hudobn\u00fd n\u00e1stroj. Na strane po\u013esk\u00e9ho partnera bude vybudovan\u00e1 pastierska z\u00e1hrada, ktor\u00e1 bude pripom\u00edna\u0165 ka\u017edodenn\u00fd \u017eivot pastierov na sala\u0161i s uk\u00e1\u017ekami n\u00e1radia, zariaden\u00ed a tie\u017e objektov typick\u00fdch pre sala\u0161. S\u00fa\u010das\u0165ou bude tie\u017e v\u00fdstavba vyhliadkovej ve\u017ee, z ktorej bud\u00fa m\u00f4c\u0165 n\u00e1v\u0161tevn\u00edci pozorova\u0165 charakteristick\u00fd vzh\u013ead krajiny popretk\u00e1vanej ovcami a pastiermi. 2. Uchov\u00e1vanie a roz\u0161irovanie unik\u00e1tnej gajdo\u0161skej a pastierskej kult\u00fary \u2013 \u00faloha je zameran\u00e1 na organizovanie cyklov workshopov a praktick\u00fdch cvi\u010den\u00ed, ktor\u00e9 plne vyu\u017eij\u00fa vybudovan\u00e9 zariadenia. Cie\u013eom je posilni\u0165 soci\u00e1lny kapit\u00e1l po oboch stran\u00e1ch slovensko-po\u013eskej hranice, ktor\u00fd je nosite\u013eom unik\u00e1tnej kult\u00fary gajdo\u0161ov a pastierov spod Babej hory. S\u00fa\u010das\u0165ou projektu je aj spolo\u010dn\u00e1 propag\u00e1cia oboch kult\u00far formou filmov\u00fdch dokumentov a informa\u010dn\u00fdch bro\u017e\u00far, ktor\u00e9 bud\u00fa n\u00e1v\u0161tevn\u00edkom pribli\u017eova\u0165 tajomstv\u00e1 gajdo\u0161skej a pastierskej kult\u00fary regi\u00f3nu le\u017eiaceho pod Babou horou na oboch stran\u00e1ch po\u013esko-slovensk\u00fdch hran\u00edc.", "BENEFICJENT": "OBEC ORAVSK\u00c1 POLHORA", "TYTUL": "Spolo\u010dn\u00e1 ochrana tajomstiev gajdo\u0161skej a pastierskej kult\u00fary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2490199.76", "WARTOSC": "3176919.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \u201eMuzea Otwarte\u2026\u201d jest wsp\u00f3lna ochrona, wzmocnienie i rozw\u00f3j materialnego i niematerialnego dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego oraz skuteczne i zr\u00f3wnowa\u017cone wykorzystanie dziedzictwa celem podniesienia poziomu atrakcyjno\u015bci polsko-s\u0142owackiego pogranicza. Projekt podkre\u015bla warto\u015bci kulturowe, historyczne i przyrodnicze obszaru zamieszka\u0142ego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 polsk\u0105 i s\u0142owack\u0105, kt\u00f3rych depozytariuszami s\u0105 partnerzy-instytucje typu muzealnego. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu: Zwi\u0119kszenia poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego przez odwiedzaj\u0105cych i mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt, realizowany przez 8 partner\u00f3w, w tym 6 z Polski i 2 ze S\u0142owacji, zak\u0142ada zrealizowanie na pograniczu polsko-s\u0142owackim inwestycji zwi\u0105zanych z modernizacj\u0105 obiekt\u00f3w muzealnych oraz otoczenia dla udost\u0119pnienia ich nowym odbiorcom, Modernizacja obejmie dzia\u0142ania infrastrukturalne, w tym rozbudow\u0119, remont konserwatorski obiekt\u00f3w muzealnych oraz otoczenia z zagospodarowaniem ich na ogrody/parki sensoryczne/edukacyjne/magazyny studyjne jako nowego produktu kulturowo-turystycznego. W obiektach przewidziane jest stworzenie atrakcyjnych ekspozycji (nowych wystaw) prezentuj\u0105cych dziedzictwo lokalne. Partnerzy dla podniesienia poziomu atrakcyjno\u015bci turystycznej pogranicza b\u0119d\u0105 tworzy\u0107 ofert\u0119, w tym dla os\u00f3b ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami: os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, senior\u00f3w, rodzic\u00f3w z dzie\u0107mi \u2013 turyst\u00f3w oraz lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Projekt obejmuje tak\u017ce stworzenie e-narz\u0119dzi (aplikacji-system\u00f3w multimedialnych) dla rozwoju transgranicznej oferty turystycznej dla prezentacji i ochrony dziedzictwa oraz dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby odbiorc\u00f3w nowo powsta\u0142ej oferty. Realizacja Projektu b\u0119dzie mia\u0142a charakter transgraniczny i partnerski - nast\u0105pi wymiana wiedzy, do\u015bwiadcze\u0144, rozwijanie kompetencji.", "BENEFICJENT": "MUZEUM DWORY KARWACJAN\u00d3W I G\u0141ADYSZ\u00d3W", "TYTUL": "Muzea Otwarte \u2013 rozszerzenie mo\u017cliwo\u015bci programowych instytucji kultury pogranicza polsko-s\u0142owackiego / Otvoren\u00e9 m\u00faze\u00e1 \u2013 roz\u0161\u00edrenie programov\u00fdch mo\u017enost\u00ed kult\u00farnych in\u0161tit\u00faci\u00ed v po\u013esko-slovenskom pohrani\u010d\u00ed", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "720077.37", "WARTOSC": "1045856.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i wyposa\u017cenie Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 w Gilowicach,w gminie Mied\u017ana, na ulicy Le\u015bnej zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym od 01 lipca 2017 r. porz\u0105dkiem prawnym. Obecnie dzia\u0142ka nr 5564, na kt\u00f3rej realizowana b\u0119dzie inwestycja jest niezagospodarowana.. Dzia\u0142ka jest po\u0142o\u017cona bezpo\u015brednio przy drodze gminnej wewn\u0119trzne ul. Le\u015bnej w Gilowicach. A droga publiczna po\u0142o\u017cona jest 457 m od dzia\u0142ki ul. Starorzeczna. Powierzchnia dzia\u0142ki wynosi 4840 m2,powierzchnia zabudowy to \u0142\u0105cznie 153,1 m2. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej o d\u0142ugo\u015bci 237 m i przy\u0142\u0105cza o d\u0142ugo\u015bci 6,5 m oraz przy\u0142\u0105cze kanalizacyjne o d\u0142ugo\u015bci 16,5 m., d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci energetycznej oko\u0142o 240 m.Celem realizacji inwestycji jest dostosowanie obiektu do norm i przepis\u00f3w dotycz\u0105cych segregacji odpad\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci dostosowanie obiektu do obowi\u0105zuj\u0105cych od dnia 1 lipca 2017r. przepis\u00f3w dotycz\u0105cych przyjmowania i segregacji odpad\u00f3w. Wybudowany PSZOK w Gilowicach ma zapewni\u0107 odbi\u00f3r od w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci wi\u0119kszej ilo\u015bci odpad\u00f3w wysegregowanych celem ich selektywnego zagospodarowania w ramach odzysku lubi recyklingu. Przez \u0142atwy dost\u0119p dla mieszka\u0144c\u00f3w i projektowan\u0105 infrastruktur\u0119, a tak\u017ce kampani\u0119 edukacyjn\u0105 mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli w godzinach pracy PSZOK odda\u0107 szerok\u0105 gam\u0119 odpad\u00f3w do przystosowanych do tego pojemnik\u00f3w i kontener\u00f3w.W ramach przedmiotowej inwestycji powstanie punkt napraw oraz miejsce przyj\u0119cia rzeczy do ponownego u\u017cycia.W ramach projektu wyszczeg\u00f3lniono 6 zada\u0144, w tym:1. Przygotowanie projektu2. Roboty budowlane3. Wyposa\u017cenie podstawowe4. Wyposa\u017cenie dodatkowe5. Nadz\u00f3r6. Promocja projektu.Wska\u017aniki produktu:Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych1 sztukaWska\u017aniki rezultatu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w 15 476 os\u00f3b..", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Budowa punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2550000.00", "WARTOSC": "3000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel projektu: Poprawa zdolno\u015bci adaptacyjnych do wymog\u00f3w rynku pracy 123 os\u00f3b zwolnionych do 6 m-cy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy lub pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy (zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC i/lub pracuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: o\u015bwi\u0119cimskiego, wadowickiego, chrzanowskiego i olkuskiego) lub os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa posiadaj\u0105cych gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin ubezpieczonych w KRUS (z ww powiat\u00f3w) do I kwarta\u0142u 2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107: 123 BO -66 K i 57 M, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC i/lub pracuj\u0105cych w powiatach: o\u015bwi\u0119cimskim, wadowicki, olkuskim i chrzanowskim, s\u0105 to: pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy, osoby zwolnione z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa posiadaj\u0105ce gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS. (grupa docelowa zgodna z SZOOP, podr\u0119cznikiem kwalifikowania wydatk\u00f3w RPO WM i regulaminem konkursu \u2013 spe\u0142nienie kryterium formalnego nr 2.6). Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomoc w kszta\u0142towaniu \u015bcie\u017cki zawodowej, realizacja kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawodowych/studi\u00f3w podyplomowych, sta\u017ce i praktyki zawodowe, subsydiowane zatrudnienie, dodatki relokacyjne, wsparcie na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/tworzenie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, Inteligentne biuro. Rezultaty: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do poszukiwania, podj\u0119cia oraz utrzymania zatrudnienia na rynku pracy w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu oraz nabycie/ podwy\u017cszenie/dostosowanie przez te osoby kwalifikacji/kompetencji zawodowych do potrzeb rynku pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU MA\u0141OPOLSKI ZACHODNIEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "688934.18", "WARTOSC": "810510.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 transgranicznych g\u00f3rskich tras rowerowych \u0142\u0105cz\u0105cych Gmin\u0119 Zawoja z Oravsk\u0105 Polhor\u0105 biegn\u0105cych przez tereny szczeg\u00f3lnie bogate w zasoby dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego. Wzd\u0142u\u017c trasy ustawione zostan\u0105 tablice informacyjne opisuj\u0105ce zar\u00f3wno dziedzictwo przyrodnicze jak i kulturowe. Nawi\u0105zane zostan\u0105 do tradycji pasterskich na tym obszarze oraz b\u0119d\u0105 propagowa\u0107 tradycje zwi\u0105zane z dudziarzami. Nawi\u0105zywa\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c do starych szlak\u00f3w \u0142\u0105cz\u0105cych oba kraje, niegdy\u015b bardzo popularnych, a dzi\u015b prawie zapomnianych. Trasy biegn\u0105 przy obiektach dziedzictwa kulturowego w Zawoi przy zabytkowej XVII wiecznej kapliczce, natomiast na S\u0142owacji przy \u0179r\u00f3dle w S\u0142onej Wodzie, w kt\u00f3rym wyst\u0119puj\u0105 solanki jodowo-bromowe, znane ju\u017c w \u015bredniowieczu. Ponadto od tego miejsca biegnie najstarszy szlak turystyczny na szczyt Babiej G\u00f3ry. Jest to jeden z najstarszych szlak\u00f3w turystycznych w ca\u0142ych Beskidach Zachodnich. W ramach projektu planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 Centrum Integracji i rekreacji dla rowerzyst\u00f3w po obu stronach granicy, sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z budynku zaplecza oraz miejsca przeznaczonego do odpoczynku i rekreacji rowerzyst\u00f3w krzystaj\u0105cych z tran granicznych \u015bcie\u017cek rowerowych. Po stronie s\u0142owackiej powstanie wie\u017ca widokowa oraz altanka na \u017ar\u00f3d\u0142e S\u0142ona Woda. Oczekiwanymi rezultatami Docenienie dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego pogranicza przez lokaln\u0105 ludno\u015b\u0107 Docenienie dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego pogranicza przez turyst\u00f3w spoza obszaru", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWOJA", "TYTUL": "Babia G\u00f3ra Trails", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1961411.33", "WARTOSC": "2134520.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu Do pracy gotowi start! aktywizacja edukacyjno-zawodowa os\u00f3b m\u0142odych biernych zawodowo w Ma\u0142opolsce Zachodniej jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci na rynku pracy 200 os\u00f3b biernych zawodowo z tzw. kategorii NEET w wieku 18-29 lat z Ma\u0142opolski Zachodniej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez dopasowane do ich potrzeb instrumenty i formy aktywizacji edukacyjno-zawodowej do dnia 30.06.2018 r. Projektodawca przewiduj\u0119, \u017ce wsparcie obejmie 125 os\u00f3b z wykszta\u0142ceniem nie wy\u017cszym ni\u017c poziom ISCED3, 74 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich, 13 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz 13 rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 chcieli powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po okresie opieki nad dzieckiem. 55 % grupy docelowej (110 os\u00f3b) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety, 45 % (90 osoby) m\u0119\u017cczy\u017ani. W wyniku realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych wnioskodawca przewiduje, \u017ce min. 104 os\u00f3b rozpocznie zatrudnienie, 150 os\u00f3b otrzyma ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowanie zawodowego lub sta\u017cu, 194 os\u00f3b uko\u0144czy interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudniania ludzi m\u0142odych, 163 os\u00f3b uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w kszta\u0142ceniu/szkoleniu, uzyska kwalifikacje lub b\u0119dzie pracowa\u0142o, 188 os\u00f3b zwi\u0119kszy swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107 na rynku pracy, a 30 os\u00f3b rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Rezultaty te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. dzi\u0119ki diagnozie i identyfikacji potrzeb edukacyjno-zawodowych, doradztwu zawodowemu, po\u015brednictwu pracy, szkoleniom mi\u0119kkim z zakresu efektywnego poruszania si\u0119 na rynku pracy, sesjom coachingowym, kursom zawodowym. W projekcie wykorzystane zostan\u0105 tak\u017ce instrumenty wsparcia akcentuj\u0105ce samodzielno\u015b\u0107 i odpowiedzialno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w\u00a0za\u00a0w\u0142asne\u00a0wybory\u00a0zawodowe-edukacyjne:\u00a0dotacje\u00a0na\u00a0rozpocz\u0119cie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0i\u00a0bony\u00a0szkoleniowe.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU KARIERY PIOTR MIERNIK", "TYTUL": "Do pracy gotowi\u2026 start! \u2013 aktywizacja edukacyjno-zawodowa os\u00f3b m\u0142odych biernych zawodowo w Ma\u0142opolsce Zachodniej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1665653.88", "WARTOSC": "1959592.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu jest kompleksowa aktywizacja zawodowa 117UP, mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142opolski, pozostaj\u0105cych bez pracy. Projekt adresowany w szczeg\u00f3lno\u015bci do kobiet (86,3%), w tym do os\u00f3b 50+ (min.68 os) oraz sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi OZ (19os, w tym 12 os\u00f3b otrzymuj\u0105cych wsparcie finansowe w zakresie opieki nad OZ.), zar\u00f3wno bezrobotnych (51,3%), jak i biernych zawodowo (48,7%), w tym dla os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami min 30%) i z \u017cadnym lub min. do\u015bw. zawodowym/d\u0142ugotrwale bezrobotnych (min. 50%). W ramach projektu planowany jest udzia\u0142 min 13. os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Aktywne Kobiety", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1242915.98", "WARTOSC": "1462254.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na niski wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej oraz zatrudnienia os\u00f3b z grupy wiekowej 50 lat i wi\u0119cej w powiatach chrzanowskim, olkuskim i o\u015bwi\u0119cimskim wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w tej grupie w okresie od 1.08.2018 do 31.07.2020r. i obejmie wsparciem 100 os\u00f3b 53 K i 47 M w wieku 50 ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz kobiet, zamieszkuj\u0105cych powiaty w kt\u00f3rym wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142. tj. powiaty: olkuski, chrzanowski i o\u015bwi\u0119cimski. W stosunku do uczestnik\u00f3w projektu zostanie zastosowany kompleksowy program aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105cy: 1. Identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb uczestnika oraz poradnictwo zawodowe oraz opracowanie IPD 2. Po\u015brednictwo pracy oraz wsparcie opiekuna osoby niepe\u0142nosprawnej dla uczestnik\u00f3w projektu z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 3. Wykorzystanie r\u00f3\u017cnych narz\u0119dzi, metod, program\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych aktywizacji zawodowej, tj. organizacja sta\u017cy, szkole\u0144, dotacje na utworzenie miejsc pracy, zatrudnienie subsydiowane, bony szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu. W projekcie uwzgl\u0119dniono zar\u00f3wno metody bardziej pasywne, obejmuj\u0105ce formy nie wymagaj\u0105ce du\u017cej samodzielno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu jak i takie, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dla nich w wi\u0119kszym stopniu anga\u017cuj\u0105ce. \u015acie\u017cka wsparcia obejmowa\u0107 b\u0119dzie co najmniej 3 formy aktywizacji zawodowej w tym doradztwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy. Projekt gwarantuje pe\u0142n\u0105 indywidualizacj\u0119 wsparcia, dzi\u0119ki czemu b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 bez dostosowany do indywidualnych potrzeb, mo\u017cliwo\u015bci, oczekiwa\u0144 uczestnik\u00f3w ale tak\u017ce do sytuacji na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "BARTOSZ KOSI\u0143SKI - FAR BEYOND BUSINESS", "TYTUL": "50+ - ZDOLNY NA RYNKU PRACY w powiatach olkuskim, chrzanowskim i o\u015bwi\u0119cimskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2612366.73", "WARTOSC": "3073372.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Proj. Ma\u0142opolskie Centrum Aktywizacji-kierunek zatrudnienie zostanie zrealizowany przez partnerstwo Stowarzyszenia Aktywnego Wspierania Gospodarki i HR Partner sp. z o. o. , Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Tarnowie, Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Olkuszu-podmioty do\u015bwiadczone w edukacji i aktywizacji os\u00f3b bez pracy. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 300os. 220K defaworyzowanych na rynku pracy powy\u017cej 30 r.\u017c.- bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i biernych zawodowo: kobiet, niepe\u0142nosprawnych, w wieku 50+, o niskich kwalifikacjach z woj.ma\u0142opolskiego: p.m.Tarn\u00f3w, p.tarnowskiego,krakowskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego w okr. trwania proj. Wdro\u017cenie wielowymiarowych, sp\u00f3jnych dzia\u0142a\u0144 i wsp\u00f3\u0142praca doradc\u00f3w, szkoleniowc\u00f3w, pracodawc\u00f3w pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017ce\u0144, z kt\u00f3rych najwa\u017cniejszym jest spadek bezrobocia w regionie. Do wsparcia, zostanie zastosowany szeroki wachlarz instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia(\u2026):IPD,po\u015brednictwo pracy, szkolenia,sta\u017ce,dodatki z uwzgl. os.niepe\u0142nosprawnych, \u0142\u0105czenia \u017cycia zawod. z prywatnym, samodzielno\u015bci, wsparcia towarzysz\u0105cego. Oferowanewsparcie b\u0119dzie dopasowane do potrzeb indywidualnych i pracodawc\u00f3w regionalnego rynku pracy, zg. z kierunkami rozwoju regionu. Us\u0142ugi oferowane b\u0119d\u0105 w otwartych codziennie plac. MCA w Tarnowie, Krakowie, O\u015bwi\u0119cimiu, Olkuszu gdzie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 konsultacje i zostan\u0105 udost\u0119pnione stanowiska komputerowe. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: nabycie, podwy\u017cszenie i dostosowanie kwalifikacji odbiorc\u00f3w, ich do\u015bwiadczenia zawodowego i osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Uczestnicy nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci samodzielnego poszukiwania zatrudnienia, wzro\u015bnie ich samoocena i motywacja. Projekt wdra\u017ca zwalidowane rozwi\u0105zania innowacyjne, promuje aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, zasad\u0119 niedyskryminacji i r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Centrum Aktywizacji-kierunek zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-19", "DATA_START": "2016-11-21", "DOFINANSOWANIE": "1838880.37", "WARTOSC": "2001175.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu zaplanowanym do osi\u0105gni\u0119cia do 19.08.2018 r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna min. 126 m\u0142odych biernych zawodowo os\u00f3b (w wieku 15-29 r.\u017c.) [w tym min. 70% K], kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu ani szkoleniu, b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami Ma\u0142opolski Zachodniej (MZ) oraz powiatu miechowskiego nale\u017c\u0105cych do grupy uczestnik\u00f3w projektu (def.w pkt 3.2), przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych oraz umo\u017cliwienie zdobycia do\u015bw. zawodowego w ramach programu aktywizacji wypracowanego w oparciu o model mentoringu (PI-PWP Mentoring\u2026) i realizowanego w partnerstwie instytucji rynku pracy (JMM\u2013Agencja zatrudnienia, SOK-inst.szkoleniowa). Zaplanowane dzia\u0142ania prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na: 1. Nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu: wyboru zawodu, planowania \u015bcie\u017cki kariery zawodowej przez min.90%UP 2. Podniesienie kwal. zawodowych zg. z potrzebami lok. i reg.rynku pracy przez min 64%UP 3. Nabycie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w \u015brodowisku pracy przez min. 90%UP, potwierdzone pozytywn\u0105 opini\u0105 pracodawc\u00f3w po zak. sta\u017cy 4. Nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu poruszania si\u0119 po rynku pracy przez min.90%UP 5. Zmian\u0119 postawy z biernej na aktywn\u0105 u min. 90%UP obj\u0119tych wsparciem mentorskim 6. Podj\u0119cie zatrudnienia lub samo zatrudnienie przez wymagane brzmieniem obligatoryjnego kryterium wyboru odsetek UP, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w proj. Za\u0142o\u017cono: *identyfikacj\u0119 potrzeb UP, w tym diagnozowanie potrzeb szkoleniowych i mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego (6h/UP) oraz opr. lub aktualizacj\u0119 IPD (5h/IPD) [Zad.1] *po\u015brednictwo pracy (10h/UP) [Zad.2] *mentoring (44h prac mentor\u00f3w /UP) [Zad.3] jako wsparcie psychologiczno-doradcze *sta\u017ce (470 osobomiesi\u0119cy) [Zad.5] *szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji lub nabycia uprawnie\u0144 dla 90UP [Zad.4] *dofinansowanie przejazd\u00f3w z miejsca zamieszkania do miejsca szkolenia [Zad.4], sta\u017cu [Zad.5], pracy [zad.2] *wsparcie towarzysz\u0105ce:", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "BO JAK NIE WY, TO KTO? Projekt indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej m\u0142odych mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142opolski Zachodniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1244843.29", "WARTOSC": "1464521.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej u 85% ze 100 BO (77K i 23M) oraz doprowadzenie do uzyskania i utrzymania zatrudnienia od. min.30% do 56% bezrobotnych oraz biernych zawodowo w wieku od 30 r. \u017cycia w okresie do V.2020 r. poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej. Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla nast\u0119puj\u0105cych grup: - os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - os\u00f3b z niepe\u0142nospr., - os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - kobiet. Projekt przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indywidualne w zale\u017cno\u015bci od potrzeb BO. IPD jest obligatoryjny dla wszystkich i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia. G\u0142\u00f3wne rodzaje wsparcia: -poradnictwo zawodowe -wsparcie motywacyjne,psycholog. -szkolenia/kursy zawodowe prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacji -sta\u017ce/praktyki zawodowe -po\u015brednictwo pracy - praca trenera zatrudnienia wspieranego Formy wsparcia(minimum 2) b\u0119d\u0105 dobierane indywid.Projekt przewiduje pul\u0119 \u015brodk\u00f3w na wsparcie dodatkowe w razie potrzeb BO:dotacje na doposa\u017cenie stanowiska pracy u pracodawcy, subsydiowane zatr.,wsparcie adaptacyjne,dodatki relokacyjne,wsparcie towarzysz\u0105ce-tj.opieka nad dzieckiem/osob\u0105 zale\u017cn\u0105 oraz poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105.Je\u017celi b\u0119dzie to niezb\u0119dne zostan\u0105 zastosowane mechanizmy racjonalnych usprawnie\u0144.Taki zestaw dzia\u0142a\u0144 ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnego rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnienia i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy. Osoby kt\u00f3re nie uzyskaj\u0105 zatrudnia w projekcie poprzez sam udzia\u0142 w \u015bcie\u017cce wsparcia wyposa\u017cone zostan\u0105 w kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne pracodawcom na lokalnym rynku pracy,a tym samym zwi\u0119ksza swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w przysz\u0142o\u015bci(podniesiony poziom aktywno\u015bci zawodowej na poziomie min.85%)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU - SPO\u0141ECZNA SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU", "TYTUL": "Strefa aktywizacji zawodowej II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "886291.09", "WARTOSC": "964513.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142. jest wzrost zdoln. do podj. i utrzym. zatrud. przez min. 96% spo\u015br\u00f3d 72 UP (42K 30M) - 36 os. biern. zaw. (21K 15M) \u2013 50% og\u00f3\u0142u GD, 36 os. bez. (21K 15M) \u2013 50% og\u00f3\u0142u GD, w3tym 15 os. d\u0142ugotrw. bez. (8K 7M) zamieszk. w pow. o\u015bwi\u0119cimskim, wadowickim, Nowy Targ i Sucha Beskidzka w terminie 4.04.2016 - 30.06.2018 (26 m-cy). Rekrut. 4.04-20.03.2017r. Biuro proj. na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Cel g\u0142. zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki udzielaniu ka\u017cdemu UP w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do proj. kompleksowego wsparcia poprzez realizacj\u0119: - Identyfikacji Potrzeb Os\u00f3b M\u0142odych Pozostaj\u0105cych bez Zatrudnienia w rezultacie czego ka\u017cdy UP otrzyma Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - Szkole\u0144 zaw. ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 wydaniem UP certyfikatu/\u015bwiadectwa potwierdzaj\u0105cego uzyskanie kwalif. w zawodzie w oparciu o egz. zew. przeprowadzony przez uprawnion\u0105 instytucj\u0119. UP proj. w ramach zadania otrzyma stypendium catering i zwrot koszt\u00f3w doj. - Sta\u017ce u pracodawcy. W okresie sta\u017cy UP otrzymaj\u0105 stypendium. - Indywidualne doradztwo zaw. w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych - Po\u015brednictwo pracy w wyniku, kt\u00f3rego zostanie osi\u0105gni\u0119ty WZ: a) Og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do ni\u017cej wymienionej grupy docelowych co najmniej 70% b) os. d\u0142ugotrw. bezr. co najmniej 60% G\u0142\u00f3wnym rezultatem, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty w proj. b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez 70 UP (41K 29M). Projekt uwzgl\u0119dnia specyfik\u0119 regionu i zr\u00f3\u017cnicowania wewn\u0105trzregionalne (na podstawie badan i/lub analiz i/lub statystyk dotycz\u0105cych regionu) poprzez dob\u00f3r kierunk\u00f3w szkole\u0144 po analizie Indywidualne Planu Dzia\u0142ania UP oraz dokument\u00f3w wymienionych w opisie zadania Szkolenia zawodowe w pkt. 4.1 proj.", "BENEFICJENT": "MAGNUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inwestycja m\u0142odych w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1334541.41", "WARTOSC": "1570030.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel projektu: poprawa sytuacji na rynku pracy 105 os\u00f3b, w tym 58 kobiet (K), trac\u0105cych zatrudnienie/zagro\u017conych zwolnieniem, zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy oraz rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z powiat\u00f3w chrzanowskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego i wadowickiego woj. ma\u0142opolskiego, poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu szkoleniowo-doradczym w ramach wsparcia outplacementowego, udzielanego w okresie 01.07.2016-30.06.2018, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie nowego zatrudnienia/utrzymaniu zagro\u017conego/podj\u0119cia pracy poza rolnictwem przez co najmniej 58 os. Grupa docelowa: 105 (58 K) os. fizycznych, zamieszkuj\u0105cych zgodnie z Kodekcem Cywilnym (KC) na obszarze woj. ma\u0142opolskiego powiaty: chrzanowski, olkuski, o\u015bwi\u0119cimski i wadowicki nale\u017c\u0105cy do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup, zgodnie z definicja zawart\u0105 w regulaminie, tj.: - pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy 60 os. - osoby zwolnione z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy 35 os.; - osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa posiadaj\u0105ce gospodarstwo rolne o powierzchni powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS\u201310 os., w tym nie mniej ni\u017c: 30 os. o niskich kwalifikacjach; 20 os. powy\u017cej 50 r. \u017c.; 10 os. w wieku poni\u017cej 30 lat, 5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON). G\u0142\u00f3wne zadania: dla wszystkich uczestnik\u00f3w (U) projektu: indywid. poradnictwo zawodowe, w tym zbudowanie i wdro\u017cenie IPD, grupowe poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe,po\u015brednictwo pracy oraz sta\u017ce/prakty. zawod dla 32 U i wsparcie finansowo szkol. doradcze dla 10 U (w\u0142asna dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105/utworzenie przedsi\u0119biorstwa spo\u0142.) G\u0142\u00f3wne rezultaty: podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych przez 105 U projektu (58 K) (doradztwo/szkolenia 105 U, sta\u017ce i praktyki 32 U) oraz podj\u0119cie nowego zatrudnienia/utrzymania zagro\u017conego/podj\u0119cia pracy poza rolnictwem przez min. 58 U (po\u015brednictwo pracy) i za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej firmy/utw. przeds. spo\u0142. przez 10 U -wsparcie finansowo-sz", "BENEFICJENT": "WYG CONSULTING SP. Z .O.O.", "TYTUL": "Wprowadzam zmiany \u2013 program outplacementowy dla pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy, os\u00f3b zwolnionych oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin ubezpieczonych w KRUS zamieszkuj\u0105cych Subregion Ma\u0142opolska Zachodnia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1352061.00", "WARTOSC": "1590660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Projekt \"Praca i Sukces\" ma na celu zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci 90 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy,, zamieszka\u0142ych na terenie woj. ma\u0142opolskiego w okresie 01.06.2016-30.04.2018. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (zgodnie z SzOOP RPO WM i Podr\u0119cznikiem kwalifikowania wydatk\u00f3w obj. dofinans. w ramach RPO WM na lata 2014-2020 oraz regulaminem konkursu) stanowi\u0105 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy zamieszkuj\u0105ce woj. ma\u0142opolskie nale\u017c\u0105ce do co najmniej 1 z poni\u017cszych grup: - os. niepe\u0142nosprawne - os. powy\u017cej 50 r Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez obj\u0119cie ka\u017cdego uczestnik\u00f3w/czek projektu doradztwem zawod. oraz opracowaniem dla ka\u017cdego uczestnika/czki projektu Indywid. Planu Dzia\u0142ania, kt\u00f3ry wska\u017ce kierunki rozwoju zawodowego danej osoby (na podst. zdiagnoz. bilansu zasob\u00f3w/ potencja\u0142u do zatrudnienia, zdiagnozow. potrzeb zawod.) i skieruje na dalsz\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 aktywizacji zawod. w projekcie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w diagnozy: szkolenia/sta\u017ce/praktyki zawod./poradnictwo psycholog. Ponadto wszyscy uczestnicy/czki projektu obj\u0119ci b\u0119d\u0105 obowi\u0105zk. po\u015brednictwem pracy, po\u0142\u0105czonym z nauk\u0105 poruszania si\u0119 po rynku pracy/aktywnym poszuk.pracy. Rezultaty: -70 os.kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -118 ON i 50+ obj\u0119tych dzia\u0142aniami projektu -20% ON uzyska zatrudnienie -35% os.50+ uzyska zatrudnienie Okres realizacji projektu jest zgodny z wymaganiami okre\u015bl. w regulaminie.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE ZIEMI CHRZANOWSKIEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Praca i Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "807472.16", "WARTOSC": "949967.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie poziomu zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, zamieszka\u0142ych na terenie woj. Ma\u0142opolskiego pow.: chrzanowski o\u015bwi\u0119cimski, olkuski w okresie 01.06.2018 - 30.04.2020 roku, poprzez realizacj\u0119 dla 65os\u00f3b w tym 34K kompleksowego indywidualnie dostosowanego programu wsparcia aktywizacyjnego.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby 30lat i wj\u0119cej, pozostaj\u0105ce bez pracy zamieszkuj\u0105ce ww powiaty, nale\u017c\u0105ce do co najmniej 1 z poni\u017cszych grup: os. niepe\u0142nosprawne os. powy\u017cej 50 r. Kobiety os. o niskich kwalifik. d\u0142ugotrwale bezrob.bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 nie wi\u0119cej ni\u017c 20% og\u00f3\u0142u bezrob.obj\u0119tych wsparciem. Dzia\u0142ania:- IPD,-po\u015brednictwo pracy,- wsparcie Trenra pracy/ Zatrud. Wspier, -warsztaty aktywizacyjne i interpesonalne, -poradnictwo psychologiczne.Rezultaty:46 bezrob.19 biernych zaw.,32 os, uzysk.kwalifik.Okres realizacji projektu jest zgodny z wymaganiami okre\u015bl. w regulaminie.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE ZIEMI CHRZANOWSKIEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Ku\u017ania Sukcesu na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3809151.42", "WARTOSC": "4481354.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawod. u min.80 spo\u015br\u00f3d 300 os. z gr docelowej198 kobiet i 102 m\u0119\u017cczyzn z powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem, w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy, podj\u0119cie zatrudnienia przez min.4560 os dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wspr. zaproponowanych w proj. w okresie do VIII.2022r.Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla nast\u0119puj\u0105cych gr:os. pow. 50 r\u017c,os. d\u0142. bezrobotnych,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciamios. o niskich kwalifik.,kobietbezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 l., kt\u00f3rzy stanowi\u0107 mog\u0105 nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych, tj. nie wi\u0119cej ni\u017c 10 bezrobotnych m\u0119\u017cczyznProj. przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indywidualne, w zale\u017cno\u015bci od potrzeb UP, dostosowuj\u0105c ich intensywno\u015b\u0107, bazuj\u0105c na do\u015bwiadczeniach zawodowych i umiej\u0119tno\u015bciach UP, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 efektywny proces zmiany sytuacji zawodowej UP, zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy, w efekcie uzyskanie zatrudnienia.IPD jest obligatoryjny dla wszystkich i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia.G\u0142. rodzaje wsparcia:po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacjista\u017ce zawodowe wsparcie motywacyjne,psycholog.,praca trenera zatrudnienia wspieranego dla UP znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacjiProj. przewiduje wsparcie towarzysz\u0105cetj. opieka nad dzieckiemos.zale\u017cn\u0105 i skuteczne elementy aktywnej integracjiz do\u015bwiadcze\u0144 przy realizacji proj. 9.1.2Taki zestaw dzia\u0142a\u0144 ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142. rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnien i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy. Os. kt\u00f3re nie uzyskaj\u0105 zatrudnia w proj. poprzez sam udzia\u0142 wyposa\u017cone zostan\u0105 w kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne na lokalnym rynku pracy, zwi\u0119ksz\u0105 swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnie", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "274495.40", "WARTOSC": "291118.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie posiadanych i nabycie nowych kompetencji zawodowych przez 36 pracownik\u00f3w Plac\u00f3wki Wychowawczo-Opieku\u0144czej w K\u0119tach, PCPR w O\u015bwi\u0119cimiu i Domu Dziecka w O\u015bwi\u0119cimiu zajmuj\u0105cych si\u0119 prac\u0105 o charakterze wychowawczym, terapeutycznym i socjalizuj\u0105cym z osobami m\u0142odymi wykluczonymi spo\u0142ecznie lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu uczestnicy wyposa\u017ceni zostan\u0105 w wiedz\u0119 nt. sze\u015bciu brytyjskich metod wsparcia podobnych grup docelowych: - Family Links - Speakeasy - Talking Teens - Freedom - Friedship - Nurturing Programme W ramach projektu zorganizowanych zostanie 6 wyjazdowych warsztat\u00f3w Edukacji Alternatywnej, podczas kt\u00f3rych uczestnicy w sze\u015bcioosobowych grupach poznaj\u0105 metody. Ka\u017cdy wyjazd po\u015bwi\u0119cony b\u0119dzie jednej metodzie i trwa\u0142 b\u0119dzie 4 lub 7 dni. Warsztaty odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w Bradford, przy sta\u0142ym zaanga\u017cowaniu logistycznym i merytorycznym partnera ponadnarodowego. Ich celem b\u0119dzie wymiana do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy Partnerami w pracy z tzw. trudn\u0105 m\u0142odzie\u017c\u0105, poznanie metod, kt\u00f3re usprawni\u0105 warsztat pedagog\u00f3w i pracownik\u00f3w plac\u00f3wek; wsp\u00f3lna analiza problem\u00f3w i rozwi\u0105za\u0144 towarzysz\u0105cych wychowawcom w pracy. Rezultaty warsztat\u00f3w obejmowa\u0142y b\u0119d\u0105 m.in.stworzenie katalogu problem\u00f3w i rozwi\u0105za\u0144, stworzenie ram wsp\u00f3\u0142pracy strategicznej miedzy Partnerami po projekcie i opracowanie min. 2 kluczowych projekt\u00f3w z wykorzystaniem wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 Partner\u00f3w w zdiagnozowanych wyzwaniach w obszarze ich pracy. Wszystkie Programy Edukacji Alternatywnej, po dostosowaniu do polskich reali\u00f3w pracy w instytucjach zajmuj\u0105cych si\u0119 prac\u0105 o charakterze wychowawczym, terapeutycznym lub socjalizacyjnym z m\u0142odzie\u017c\u0105 lub osobami m\u0142odymi wykluczonymi spo\u0142ecznie lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym zostan\u0105 poddane udost\u0119pnione do powszechnego u\u017cycia. Po skutecznym wdro\u017ceniu w trzech instytucjach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie w celu ich dystrybucji do kolejnych plac\u00f3wek zostan\u0105 zorganizowane s", "BENEFICJENT": "STAROSTWO POWIATOWE W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Kompetencje wychowawcze przysz\u0142o\u015bci - edukacja alternatywna i doskonalenie zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "969961.90", "WARTOSC": "1141131.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu zaplanowanym do osi\u0105gni\u0119cia do 31.12.2017r. jest aktywizacja zawodowa min.72 z 86 pozostaj\u0105cych bez pracy mieszkanek Ma\u0142opolski Zachodniej (dalej MZ), b\u0119d\u0105cych uczestniczkami projektu (UP), przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych umo\u017cliwienie zdobycia do\u015bw. zawodowego, wynikaj\u0105ce z opracowanych dla i przy udziale UP indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania (IPD), przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na: 1. Nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu: wyboru zawodu, planowania \u015bcie\u017cki kariery zawodowej przez min.90%UP 2. Podniesienie kwal. zawodowych zg. z potrzebami lok. i reg.rynku pracy przez min 62% z 56 UP 3. Nabycie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w \u015brodowisku pracy przez min. 90% z 72 UP, potwierdzone pozytywn\u0105 opini\u0105 pracodawc\u00f3w po zak. sta\u017cy 4. Nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu poruszania si\u0119 po rynku pracy przez min.90%UP 5. Zmian\u0119 postawy z biernej na aktywn\u0105 u min. 90%UP obj\u0119tych wsparciem mentorskim (TZW) 6. Podj\u0119cie zatrudnienia lub samo zatrudnienie przez wymagane brzmieniem obligatoryjnego kryterium wyboru odsetek UP, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w proj. Uczestniczkami projektu (UP) b\u0119dzie min. 86 kobiet w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy, zamieszkuj\u0105cych MZ (w rozumieniu KC). Za\u0142o\u017cono: *identyfikacj\u0119 potrzeb UP, w tym diagnozowanie potrzeb szkoleniowych i mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego (6h/UP) oraz opr. lub aktualizacj\u0119 IPD (5h/IPD) [Zad.1] *po\u015brednictwo pracy (10h/UP) [Zad.2] *mentoring (30h prac mentor\u00f3w /UP x \u015brednio 60UP) [Zad.3] jako wsparcie psychologiczno-doradcze *sta\u017ce (256 osobomiesi\u0119cy) [Zad.5] *szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji dla min. 56 UP [Zad.4] *dofinansowanie przejazd\u00f3w z miejsca zamieszkania do miejsca szkolenia [Zad.4], sta\u017cu [Zad.5], pracy [zad.2] *wsparcie towarzysz\u0105ce: stypendia szkoleniowe i sta\u017cowe, zapewnienie opieki nad os. zale\u017cnymi dla 15% UP [Zad.4 i 5]", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "ZAPROJEKTUJ SUKCES! Projekt aktywizacji zawodowej pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia mieszkanek Ma\u0142opolski Zachodniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1555033.45", "WARTOSC": "1829451.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz doprowadzenie do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 121 os. bezrobotnych oraz biernych zawodowo (104K, 17M) z wy\u0142\u0105czeniem os. przed uko\u0144czeniem 30 r. \u017cycia w okr. 01.06.2016r. do 31.12.2017r., poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej. Gr. docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z powiat\u00f3w: my\u015blenicki, miechowski, wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, nowotarski, chrzanowski, olkuski. B\u0119d\u0105 to osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia (53 osoby), z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (15 os\u00f3b), o niskich kwalifikacjach (88os\u00f3b), kobiety (104) Zadania realizowane w projekcie: Identyfikacja potrzeb-IPD; Po\u015brednictwo pracy. Poradnictwo indywidualne i grupowe, Wsparcie motywacyjne (psychologiczne),Szkolenia zawodowe, Sta\u017ce/praktyki zawodowe, Praca metod\u0105 Trenera Zatrudnienia Wspieranego, wsparcie towarzysz\u0105ce. Wska\u017aniki: Liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 33 bezrobotnych i 78 biernych zawodowo. Liczba os., pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 15 bezrobotnych i 34 biernych zawodowo. Osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie minimum: 35% dla os. 50+, 40% dla os. niskowykwalifikowanych, 35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 20% dla os. niepe\u0142nosprawnych, 40% dla kobiet nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w grup.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU - SPO\u0141ECZNA SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Chc\u0119 pracowa\u0107 - projekt aktywizacyjny dla os\u00f3b po 30 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3322239.18", "WARTOSC": "3908516.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "P. Efektywni, gdy aktywni skierowany jest do 384 UP 250K, 134M w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy z obszaru woj. ma\u0142opolskiego powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: os. powy\u017cej 50 r.\u017c. min. 116 UP, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 31 UP, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 38 UP, os. o niskich kwalifikacjach min. 230 UP, kobiety 250 UP.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne 154 UP oraz bierne zawodowo 230 UP.Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego UP oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD, co najmniej dwie formy wsparcia z po\u015br\u00f3d wskazanych poni\u017cej:1 po\u015brednictwo pracy;2 poradnictwo zawodowe w formie wsparcia indywidualnego ilub grupowego;3 pomoc motywacyjna psychologa;4 szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji;5 sta\u017ce zawodowe.Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny P. ukierunkowany na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 384 UP obj\u0119tych wsparciem w okresie 0109202031082022. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez min. 270 UP oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez min. 192 UP obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Efektywni, gdy aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "842065.08", "WARTOSC": "999128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu zaplanowanym do 31.05.2021r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna min. 44 z 55 m\u0142odych os\u00f3b (tj. 15 do 29 r.\u017c.), biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych projektem (dalej GOP, wskazanych w cz. 1.8) woj.ma\u0142opolskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci ON oraz osoby z kategorii NEET, przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawod. i spo\u0142ecznych, umo\u017cliwienie zdobycia kwalifikacji przez min. 70% UP i/lub do\u015bw. zawod. przez min. 80%UP bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach, wspieranie postaw przedsi\u0119biorczych u min 11UP prowadz\u0105cych do utworzenia min 11 nowych trwa\u0142ych miejsc pracy (tj. min. 11 mikroprzedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych przez min. 12 miesi\u0119cy), w ramach programu aktywizacji w oparciu o model mentoringu (PI-PWP Mentoring), przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego poziomu wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zawodowej.UP zrealizuj\u0105 program wynikaj\u0105cy z opr.dla i przy ich udziale IPD, tj. program obejmuj\u0105cy:szkolenia [24UP] i sta\u017ce [24UP] w \u015brodowisku zawodowym, podnosz\u0105ce ich kompetencje i/lub kwalifikacje zawod.szkolenia i doradztwo poszerzaj\u0105ce i ugruntowuj\u0105ce wiedz\u0119 niezb. do prowadzenia firmy [14UP], wsparcie JDI oraz wsparcie pomostowe (szkoleniowo-doradcze) [min.11UP]44 UP otrzyma opiek\u0119 i wsparcie mentora zgodnie z za\u0142.PI-PWP Mentoring [Zad.5], a na poszczeg.etapach-wsparcie doradcy zawod., po\u015brednika pracy,w przypadku sta\u017cyst\u00f3w-opiekuna praktyk, a w zakresie zale\u017cnym od ind. potrzeb UP/ON: asystenta ON, prawnika (\u015br. w\u0142asne JMM)UP kt\u00f3rzy za\u0142o\u017c\u0105 firm\u0119 - otrzymaj\u0105 wsparcie doradc\u00f3w specjalist.(anio\u0142\u00f3w biznesu).Okres realizacji projektu: 01/09/2019-31/05/2021.", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "Wystartuj z POWER-em!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1354289.90", "WARTOSC": "1593282.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu zaplanowanym do 31122019r. jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia min.60 ze 100 UP 55K mieszk.powiat\u00f3w obj\u0119tych projektem tj. pow. chrzanowskiego, olkuskiego, wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, miechowskiego i krakowskiego, powy\u017cej 18 r.\u017c. , wykluczonych i zagro\u017conych wykl. spo\u0142. przez obj\u0119cie ich kompleks.programem integracji spo\u0142. i zawod. prowadz\u0105cym do:nabyciawzmocnienia kompetencji i aktywno\u015bci spo\u0142.przez min.70UPnabycia wiedzy i um. z zakresu: wyboru zawodu, planowania kariery zawod.przez min.70UP potw. raportami doradc\u00f3w zawodowychpodniesienia kwal. zawodowych w zawodach zg. z potrzebami lok. i reg.rynku pracy przez min.60UP obj\u0119tych szkoleniami zawodowymipodniesienia kompetencji ICT przez min.60UP obj\u0119tych szkoleniami ITnabycie prakt. umiej\u0119tno\u015bci w \u015brodowisku pracy przez min.60 z 80 UP obj\u0119tych sta\u017cami potw. opiniami przedsi\u0119biorstwpodj\u0119cia samozatrudnienia przez wymagany wska\u017anikiem efektywno\u015bci zatrudnieniowej odsetek min.22 UP zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142ecznym, a w przypadku os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi min 12zmiany postawy z biernej na aktywn\u0105, wyra\u017cone wska\u017anikiem efekt.spo\u0142ecznej w przypadku min.34 UP obj\u0119tych wsparciem.UP zostanie zaoferowane:opr. Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji 100UP100 UP zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami doradztwa zawodowego, poradnictwa zawodowego Zad.1 600 h ind. poradnictwa specjalistycznegoZad.3 Wszyscy UP wezm\u0105 udzia\u0142 w 6dn. treningach kompet.i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.Zad.370 UP zrealizuje \u015br.96 godzinny program szkole\u0144 zawodowych Zad.530 UP zrealizuje \u015br.48 godzinny program szkole\u0144 ITZad.570 UP UP zrealizuje min.3mies. program sta\u017cupraktyk zawodowych d\u0142ugo\u015b\u0107 zal. od I\u015aR Zad.6 Ka\u017cdy ze 100 UP zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami po\u015brednika pracy 8hUP, doradcypsychologa ok.50UP wsparcie o charakterze zdrow.", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "OD WYKLUCZENIA DO ZATRUDNIENIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1447263.00", "WARTOSC": "1702662.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem projektu jest trwa\u0142a aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 r. \u017cycia w szczeg\u00f3lnej sytuacji (wieku 50+ lub /i niepe\u0142nosprawnych lub/i kobiet powracaj\u0105cych na rynek po urodzeniu dziecka), bezrobotnych i biernych zawodowo,zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w wskazanych w p.C.8 do V.2018 r. Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla ww.os\u00f3b.Projekt przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indywidualne w zale\u017cno\u015bci od potrzeb BO.IPD jest obligatoryjny dla wszystkich i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia. G\u0142\u00f3wne rodzaje wsparcia: -poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe - wsparcie motywacyjne,psychologiczne -szkolenia/kursy zawodowe prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacji -sta\u017ce/praktyki zawodowe -po\u015brednictwo pracy - praca trenera zatrudnienia wspieranego Ka\u017cdy uczestnik we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach/kursach,sta\u017cu/praktyce zwodowej,po\u015brednictwie pracy oraz w czasie ca\u0142ego procesu b\u0119dzie otoczony opiek\u0105 trenera zatrudnienia wspieranego. Pozosta\u0142e formy b\u0119d\u0105 dobierane indywidualnie.Opr\u00f3cz tego przewidziano pul\u0119 \u015brodk\u00f3w na wsparcie dodatkowe w razie potrzeb BO:dotacje na doposa\u017cenie i wyposa\u017cenie stanowiska pracy u pracodawcy,subsydiowane zatrudnienie,wsparcie adaptacyjne dla pracownika,dodatki relokacyjne,wsparcie towarzysz\u0105ce dla uczestnik\u00f3w projektu polegaj\u0105ce na zapewnieniu opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105/dzieckiem oraz poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105.Je\u017celi b\u0119dzie to niezb\u0119dne zostan\u0105 zastosowane mechanizmy racjonalnych usprawnie\u0144.Taki zestaw dzia\u0142a\u0144 ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnego rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnienia i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy. Osoby kt\u00f3re nie uzyskaj\u0105 zatrudnia w projekcie poprzez sam udzia\u0142 w \u015bcie\u017cce wsparcia wyposa\u017cone zostan\u0105 w kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne pracodawcom na lokalnym rynku pracy,a tym samym zwi\u0119ksz\u0105 swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w przysz\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU - SPO\u0141ECZNA SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Strefa aktywizacji zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "782646.00", "WARTOSC": "920760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest opracowanieaktualizacja i wdro\u017c. strategii zarz\u0105dzania wiekiem u 40 M\u015aP i ich personelu z terenu Ma\u0142opolski Zachodniej powiaty: chrzanowski, olkuski, o\u015bwi\u0119cimski, wadowicki w okresie 18 mcy od daty rozpocz\u0119cia proj. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa MM\u015aP oraz ich pracownicy z subregionu Ma\u0142opolska Zachodnia. Wsparcie w projekcie kierowane jest m.in do firm o wiod\u0105cej w subreg. sekcji gosp. oraz dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach lub sektorach istotnych dla rozwoju subregionu. Realizacja projektu mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia pracownik\u00f3w powy\u017cej 50 r.\u017c. oraz wsparcia pracuj\u0105cych na stanowiskach o znacznym obci\u0105\u017ceniu dla zdrowia. Wsparcie dotyczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ug prowadz\u0105cych do opracowania lub zaktualizowania posiadanej przez przedsi\u0119biorstwo strategii zarz\u0105dzania wiekiem, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji pracownik\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. W ramach projektu zrealizowane zostanie doradztwo maj\u0105ce na celu pomoc we wdro\u017ceniu zalece\u0144 opracowanych w ramach ww. strategii.Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie to: opracowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy zakwalifikuj\u0105 si\u0119 do projektu, lub aktualizacja strategii b\u0119d\u0105cych ju\u017c w posiadaniu przedsi\u0119biorc\u00f3w, doradztwo w zakresie wdro\u017cenia zalece\u0144 zawartych w strategii zarz\u0105dzania wiekiem, kontrola i monitoring realizacji wsparcia.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie ilub zaktualizowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem oraz jej wdro\u017cenie dla 40 przedsi\u0119biorc\u00f3w z terenu subregionu Ma\u0142opolska Zachodnia. Dodatkowo podmiotom, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w proj. i skutecznie wdro\u017c\u0105 strat. zarz. wiek. przyznawany b\u0119dzie znak i certyfikat regionalnego Lidera CSR zarz\u0105dzania wiekiem i prawo do jego umieszczenia na stronie www. Znak b\u0119dzie mia\u0142 dla przed. warto\u015b\u0107 market. i b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 o wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 CSRowych.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Lider CSR - zarz\u0105dzanie wiekiem - Ma\u0142opolska Zachodnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1665462.12", "WARTOSC": "1959367.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na ma\u0142opol. rynku pracy tj. 132 os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., (w tym 81 K) zar\u00f3wno bezrobotnych (65% UP - w tym 30% d\u0142ugotrwale bezrobotnych) jak i os\u00f3b i biernych. Ponadto min. 36 os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach. Celem projektu realizowanego przez 24 miesi\u0105ce (7.2016-6.2018) jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia tych os\u00f3b poprzez indywidualne i kompleksowe wsparcie oparte na IPD przy aktywnym zaanga\u017cowaniu i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aniu samego uczestnika. Dzia\u0142ania obejm\u0105 obszar pow. wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, wielickiego i m. Krak\u00f3w i b\u0119d\u0105 realizowane przez 3 Centra otwarte co najmniej w wym.20h/tydzie\u0144 w miejscach \u0142atwo dost\u0119pnych. W ramach projektu doradcy klienta i po\u015brednicy pracy towarzysz\u0105cy uczestnikom projektu (UP) od pocz\u0105tku do ko\u0144ca wsparcia po rozpoznaniu - przy wsparciu doradcy zawod. i psychologa - ind. sytuacji UP i syt. na rynku pracodawc\u00f3w zaproponuj\u0105 najbardziej adekwatne formy wsparcia zmierzaj\u0105ce do rozwoju kompet. spo\u0142eczno-zawodowych UP (w tym cyfrowych) oraz skojarzenia oczekiwa\u0144 i mo\u017cliwo\u015bci UP oraz oczekiwa\u0144 i mo\u017cl. zatrudn.ze strony pracodawc\u00f3w. Nabycie/podniesienie/uzupe\u0142nienie kwalifikacji zawodowych nast\u0105pi w wyniku sprofilowanych i odpowiednio dobranych szkole\u0144 zako\u0144czonych egzaminem potw. kwalif zawodowe. Ponadto osoby z min. dosw. zawod./d\u0142ugotrwale bezrobotne wezm\u0105 udzia\u0142 w sta\u017cach i subsydiowanym zatr. Zaoferowano r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia IT. Osoby potrzebuj\u0105ce tego typu wsparcia otrzymaj\u0105 pomoc w postaci zwrotu koszt\u00f3w dojazdu czy zapewnienia opieki nad os. zale\u017cnymi (OZ). Wska\u017aniki: 100% UP otrzyma wsparcie w zakresie IPD, po\u015brednictwa pracy, doradztwa zawod., do 60% UP otrzyma wzmacniaj\u0105ce wsparcie specjalistyczne. W sumie min. 40 os\u00f3b podniesie kwalifikacje zawodowe (szkolenia /wsparcie adaptacyjne), min.40 os\u00f3b odb\u0119dzie sta\u017ce (3-/6- miesi\u0119czne), a 18 zatrudnienie subsydiowane. Ponadto 96 UP wzmocni r\u00f3wnie\u017c kompetencje cyfrowe (szkolenia/doradztwo", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i praca \u2013 aktywizacja zawodowa os\u00f3b po 50 r.\u017c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "756240.38", "WARTOSC": "897295.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. bez pracy, w tym w szczeg\u00f3ln.os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestn.w kszta\u0142c.i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119 w 1 z powiat\u00f3w: o\u015bwi\u0119cimski, olkuski, wadowicki, chrzanowski poprzez wspieranie aktywno\u015bci, samodziel.i odpowiedz.os\u00f3b m\u0142odychna r.pracy oraz promowanie zaanga\u017cow. spo\u0142ecznego os\u00f3b m\u0142odych i przedsi\u0119biorczo\u015bci w terj grupie w term.do 31.01.2022 rG\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu program-min.15 BO (min. 30% uczestnik\u00f3w projektu), Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigr.,reimigr., osoby z niepe\u0142nospr., osoby d\u0142ugotrw.bezrob, osoby z niskimi kwalifikacjami): 42%, Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji: 57%.Uczest.proj (BO)- 50 os. fiz.- wy\u0142\u0105cz.osoby bier.zawod. w tym z niepe\u0142nospraw.,w w.15 29 lat, w tym min 60% os\u00f3b kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017cNEET, zgodn.z def. osoby z kat. NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do gr.docel.okre\u015blonej dla trybu konk.w poddz.1.3.1POWER, zamieszkuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 w 1 z powiat\u00f3w: o\u015bwi\u0119cim./chrzanowski/wadowicki/olkuski, w rozum.przepis\u00f3wkod.cywiln.-kryt.2 i 3Zadania: Indywid.wsparcia oraz pomoc w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki zawod., po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce i bony sta\u017cowe, subsydiowane zatrudnienie, dotacje na wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bciProjektodawca w okresie realizacji projektu prowadzi biuro projektu w Chrzanowie (woj. Ma\u0142opolskie z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacjiwdra\u017canego projektu oraz zapewniaj\u0105ce uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu (kryt. 14).", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE ZIEMI CHRZANOWSKIEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "MPOWER - Praca dla m\u0142odych w MZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2412093.66", "WARTOSC": "2837757.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Cel Poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 250 os pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotnych biernych zawodowo, w tym 60 kobiet, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj. os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c, zamiesz. KC lub ucz\u0105ce si\u0119 wg regulaminu 8.2 woj. Ma\u0142opolskie, 100%na terenie 16 powiat\u00f3w w kt\u00f3rych stopa bezrob jest wy\u017csza ni\u017c \u015brednia woj. stan na IX 17r. Dodatkowo UP nale\u017c\u0105 do min. 1 z grup: os 50 min. 32 i ON min. 10, a \u0142\u0105cznie min. 103 os tj. 41; d\u0142ugotrwale bezrobotni min. 25 os; os, z niskimi kwalifikacjami min 75 os; bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani 30 49 lat wg def. SzOOP, kt\u00f3rzy nie zostalizakwalifikowani do \u017cadnej z ww grup 23 os max 20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie. W\u015br\u00f3d ww GD min.28 os tj. 11 to os opiekuj\u0105ce si\u0119 os. zale\u017cn\u0105. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 20200531. Dalej zwani UPProjekt b\u0119dzie realizowany od czerwca 2018r do maja 2020 r. w Ma\u0142opolsce na terenie 16 powiat\u00f3w: wielicki, miechowski, wadowicki, m. Tarn\u00f3w, o\u015bwi\u0119cimski, gorlicki, brzeski nowotarski proszowicki, tarnowski, olkuski, nowos\u0105decki limanowski chrzanowski tatrza\u0144ski, d\u0105browski. 250 UP otrzyma kompleksow\u0105, zindywidualizowan\u0105 ofert\u0119 wsparcia kt\u00f3ra odpowiada zar\u00f3wno na ich potrzeby jak i rynku pracy: 100 IPD, nast\u0119pnie 180 kurs zawodowy z egzaminem, kt\u00f3ry w 80 ko\u0144czy uzyskanie uprawnie\u0144certyfikatu kwalifikacje, a 20 kompetencje, 150 UP odb\u0119dzie wysokiej jako\u015bci 4 mc sta\u017c zawod. Przez ca\u0142y okres proj. wszyscy UP skorzystaj\u0105 z po\u015brednictwa pracy, a potrzebuj\u0105cy coaching ds. opieki nad os. zale\u017cn\u0105 i wsparcie psychologiczne oraz warsztaty aktywizacji. Nad motywacj\u0105 uczestnik\u00f3w oraz systematycznym realizowaniem cel\u00f3w zawodowych czuwa\u0107 b\u0119dzie mentor zawodowy, z kt\u00f3rych us\u0142ug skorzysta min. 220 UP. Wynikiem projektu jest wysoka efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa i wska\u017anik podj\u0119cia zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA ORAZ MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W TARNOWIE", "TYTUL": "Moja praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1470767.78", "WARTOSC": "1730315.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest doprowadzenie os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej biernych i bezrobotnych pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza, tj.os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach, bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049max.20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekciew przypadku zatwierdzenia zmiany przez KE oraz kobiet z wybranych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego do uzyskania i utrzymania zatrudnienia min.30K i 19M do ko\u0144ca maja 2020 roku. 100 uczestnik\u00f3w projektu UP b\u0119dzie z teren\u00f3w powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolskeigo,tj: wielicki, wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, miechowski, olkuski, nowos\u0105decki, chrzanowski, proszowicki, limanowski, brzeski.Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ilub os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 powy\u017cej 50 62 UP, w tym 20 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 osobami zale\u017cnymi stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 powy\u017cej 10 UP i projekt przewiduje poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105.G\u0142\u00f3wne zadania: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki wsparcie zgodnie z IPD, doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne, po\u015brednictwo pracy, poradnictwem z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105, szkolenia i sta\u017ce, wsparcie trenera ZW.Wsparcie obejmuj\u0105ce co najmniej 2 narz\u0119dzia aktywizacyjne1 UP dobrane indywidualnie do potrzeb. Rezultaty: zdobycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy,Zdobycie motywacji do dzia\u0142ania i zdobycia i utrzymania zatrudnienia, Zdobycie lub powi\u0119kszenie do\u015bwiadczenia zawodowego, Zdobycie lub aktualizacja kwalifikacji zawodowych, Zdobycie i utrzymanie zatrudnienia.Rezultaty:okre\u015blone w polu E .3 i E.5 wniosku", "BENEFICJENT": "PROBIZNES MARTA KRAWCZYK", "TYTUL": "Bo jak nie my to kto II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "888793.52", "WARTOSC": "1045639.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL:Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej 70 os. pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotnych i biernych zaw., w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC woj. ma\u0142opolskie powiaty: miechowski, olkuski, chrzanowski, o\u015bwi\u0119cimski, wadowicki, proszowicki i wielicki, w okresie od 01.07.2018 do 31.12.2019r., poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym i zindywidualizowanym wsparciem, dostosowanym do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU:Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 35KM;Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu 49KM;Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa:dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej min.33;dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.33;dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych min.30;dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach min.38;dla kobiet min.39;dla bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat min.56.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 70os.53K17M bezrobotnych i biernych zaw. w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych woj. ma\u0142opolskie ww. powiaty znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup:1os. powy\u017cej 50r\u017c min.23KM;2os. d\u0142ugotrwale bezrobotnemin.10KM;3os. niepe\u0142nosprawne ONmin.12KM;4os. o niskich kwalifikacjach zaw.min.40KM;5kobiety 53K.Wsparcie skierowane jest r\u00f3wnie\u017c do os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 os. zale\u017cnymi min. 8KM.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Zad.1 IDENTYFIKACJA POTRZEB UCZESTNIK\u00d3W PROJ. dla 70UP 6hosZad.2 PORADNICTWO ZAWODOWE dla 70UP warsztaty grupowe 25hgr 7grZad.3 WSPARCIE SPECJALISTYCZNE poradnictwo psychologiczne dla 30UP; poradnictwo w zakresie organizacji opieki nad os. zale\u017cn\u0105 dla min.8UPZad.4 SZKOLENIA ZAWODOWE dla 70UP ok.150h szkoleniaosZad.5 STA\u017bE ZAWODOWE dla 50UP 4 mce lub 6 mcyZad.5 PO\u015aREDNICTWO PRACY dla 70UP 12hosWARTO\u015a PROJEKTU:1 045 639,44 z\u0142.WK\u0141AD W\u0141ASNY:52 282 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU I PROMOCJI KADR SP. Z O. O.", "TYTUL": "BLI\u017bEJ PRACY - aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w woj. ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "880393.53", "WARTOSC": "1035757.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.11.2019 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 7040K30M os\u00f3b, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w powiatach: chrzanowskim, olkuskim, proszowickim, o\u015bwi\u0119cimskim, wadowickim, miechowskim i wielickim, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 5632K24M bezrobotnych i 148K6M biernych zawodowo, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: 40 kobiet, min. 8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min. 14 8K6M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, min. 26 15K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min. 30 17K13M os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,oraz min. 5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup.Ponadto 8 UP 6K2M stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi.G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 36 UP grupowe poradnictwo zawodowe grupowe poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi dla 8UP szkolenia zawodowe dla 80 UP sta\u017ce 4 mczne dla 60 UP i 6 mczne dla 20 UPEfektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk. rezultatu bezpo\u015bredniego uzyskanie kwalifikacji przez min 40 UP podj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min. 30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej: min. 33 ON: min. 33 d\u0142ugotrwale bezrobotnych: min. 30 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: min. 38 K min. 39 bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww. grup min. 56", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Czas na rozw\u00f3j - czas na prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "839623.28", "WARTOSC": "987792.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie do 30.11.2019 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 7040K30M os\u00f3b, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. ma\u0142opolskiego w powiatach: chrzanowskim, olkuskim, proszowickim, o\u015bwi\u0119cimskim, wadowickim, miechowskim i wielickim, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 5632K24M bezrobotnych i 148K6M biernych zawodowo, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.:40 kobiet,min. 8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min. 14 8K6M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia,min. 26 15K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,min. 30 17K13M os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,oraz min. 5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup.Ponadto 8UP 6K2M stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi.Realizowane zadania:identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPDpo\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj.indywidualne wsparcie motywacyjne dla 36 UPgrupowe poradnictwo zawodowegrupowe poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi dla 8UPszkolenia zawodowe dla 65 UP sta\u017ce 6 mczne dla 14 UP i 4 mczne dla 42 UP, 3 miesi\u0119czne dla 7 UP. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk. rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min. 30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej: min. 33ON: min. 33d\u0142ugotrwale bezrobotnych: min. 30os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: min. 38K min. 39bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grup min. 56", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Ruszamy po zatrudnienie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1699789.20", "WARTOSC": "1999752.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci adaptacyjnych do rynku pracy os.: zwolnionych, zagro\u017conych zwolnieniem lub przewidzianych do zwolnienia z pracy oraz os. odchodz\u0105cych z rolnictwa z terenu obj\u0119tego wsparciem poprzez utrzymanie zatrudnienia/zatrudnienie/samozatrudnienie/podniesienie kompetencji zawodowych przez min. 80 UP do dnia 28.02.2018 r Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) w proj. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce (zg. z KC) na terenie \u201eMa\u0142opolska p\u00f3\u0142noc\u201d: m. Krak\u00f3w, p. krakowskiego, olkuskiego, chrzanowskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, wielickiego, proszowickiego i miechowskiego : \u2022przewidziane do zwolnienia lub zagro\u017cone zwolnieniem z pracy -60 os. \u2022zwolnione z pracy z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do proj. -60 os. \u2022odchodz\u0105ce z rolnictwa posiadaj\u0105ce gosp. rolne o pow. powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS -10 os. Wsparcie \u0142\u0105cznie dla 100 os. w tym min. 60% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K. G\u0142. rezultaty: 1. za\u0142o\u017cenie dzia\u0142. gosp. - min. 11 os. 2. podniesienie kompetencji zawodowych - min. 82 os. 3. podj\u0119cie zatrudnienia/samozatrudnienia przez min. 50% os. zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy. G\u0142. zadania (opis w cz. D.1.4): 1.Rekrutacja UP 2.Doradztwo zawod. z IPD 3.Aktywne monitorowanie rynku pracy i po\u015brednictwo pracy 4.Wsparcie szkoleniowo-doradcze oraz finansowe na za\u0142. dzia\u0142. gosp. 5.Doradztwo gr. i indyw. (warsztaty APP, opieka case managera, poradnictwo specjalistyczne w tym psychologiczne i zawodowe, coaching) 6.Wsparcie zawodowe dla UP (szkolenia, kursy, studia podyplomowe, sta\u017ce/praktyki, subsydiowane zatrudnienie, dodatek relokacyjny, tworzenie miejsc pracy w przedsi\u0119b. spo\u0142.)", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH \"INBIT\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zmiana na PLUS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "686592.37", "WARTOSC": "814656.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a050\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0do\u00a029\u00a0r.\u00a0\u017c.\u00a0bez\u00a0pracy,\u00a0w\u00a0tym\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3ln.os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0nie\u00a0uczestn.w\u00a0kszta\u0142c.i\u00a0szkoleniu (tzw.\u00a0m\u0142odzie\u017c\u00a0NEET),\u00a0zamieszk./ucz\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0w\u00a01\u00a0z\u00a0powiat\u00f3w:\u00a0chrzanowski,\u00a0o\u015bwi\u0119cimski,\u00a0brzeski,\u00a0tarnowski\u00a0i\u00a0m.Tarn\u00f3w\u00a0poprzez\u00a0wspieranie\u00a0aktywno\u015bci, samodziel.i\u00a0odpowiedz.os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0na\u00a0r.pracy\u00a0oraz\u00a0promowanie\u00a0zaanga\u017cow.\u00a0spo\u0142ecznego\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0w\u00a0term.do\u00a031.07.2022\u00a0r G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty: Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0lat,\u00a0kt\u00f3re\u00a0uzyska\u0142y\u00a0kwalifikacje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0program-min.15\u00a0BO\u00a0(min.\u00a030%\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0projektu),\u00a0Wska\u017anik efektywno\u015bci\u00a0zatrudnieniowej\u00a0dla\u00a0os\u00f3b\u00a0w\u00a0najtrudniejszej\u00a0sytuacji\u00a0(w\u00a0tym\u00a0imigr.,reimigr.,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nospr.,\u00a0osoby\u00a0d\u0142ugotrw.bezrob,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niskimi kwalifikacjami):\u00a042%,\u00a0Wska\u017anik\u00a0efektywno\u015bci\u00a0zatrudnieniowej\u00a0dla\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0nie\u00a0s\u0105\u00a0w\u00a0najtrudniejszej\u00a0sytuacji:\u00a057%. Uczest.proj\u00a0(BO)-\u00a050\u00a0os.\u00a0fiz.-\u00a0wy\u0142\u0105cz.osoby\u00a0bier.zawod.\u00a0w\u00a0tym\u00a0z\u00a0niepe\u0142nospraw.,w\u00a0w.15\u00a029\u00a0lat,\u00a0w\u00a0tym\u00a0min\u00a060%\u00a0os\u00f3b\u00a0kt\u00f3re\u00a0nie\u00a0uczestnicz\u0105\u00a0w\u00a0kszta\u0142ceniu\u00a0i szkoleniu\u00a0tzw.\u00a0m\u0142odzie\u017c NEET,\u00a0zgodn.z\u00a0def.\u00a0osoby\u00a0z\u00a0kat.\u00a0NEET\u00a0przyj\u0119t\u0105\u00a0w\u00a0POWER\u00a02014-2020,\u00a0z\u00a0wy\u0142\u0105czeniem\u00a0os\u00f3b\u00a0nale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0gr.docel.okre\u015blonej\u00a0dla\u00a0trybu\u00a0konk.w poddz.1.3.1POWER,\u00a0zamieszkuj\u0105ce\u00a0lub\u00a0ucz\u0105ce\u00a0si\u0119\u00a0w\u00a01\u00a0z\u00a0powiat\u00f3w:\u00a0chrzanowski,\u00a0o\u015bwi\u0119cimski,\u00a0brzeski,\u00a0tarnowski\u00a0i\u00a0m.Tarn\u00f3w-kryt.2\u00a0i\u00a03 Zadania: Indywid.wsparcia\u00a0oraz\u00a0pomoc\u00a0w\u00a0okre\u015bleniu\u00a0\u015bcie\u017cki\u00a0zawod.,\u00a0po\u015brednictwo\u00a0pracy,\u00a0szkolenia,\u00a0sta\u017ce\u00a0i\u00a0bony\u00a0sta\u017cowe,\u00a0subsydiowane\u00a0zatrudnienie, wsparcie\u00a0indywidualne\u00a0mentoringowe Projektodawca\u00a0w\u00a0okresie\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0prowadzi\u00a0biuro\u00a0projektu\u00a0w\u00a0Chrzanowie\u00a0(woj.\u00a0Ma\u0142opolskie\u00a0z\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u0105\u00a0udost\u0119pnienia\u00a0pe\u0142nej\u00a0dokumentacji wdra\u017canego\u00a0projektu\u00a0oraz\u00a0zapewniaj\u0105ce\u00a0uczestnikom\u00a0projektu\u00a0mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0osobistego\u00a0kontaktu\u00a0z\u00a0kadr\u0105\u00a0projektu\u00a0(kryt.\u00a014).", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE ZIEMI CHRZANOWSKIEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "MPOWER - M\u0142odzi gotowi do akcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1928947.88", "WARTOSC": "2269350.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest aktywizacja zaw. 215 os\u00f3b, w tym 132 kobiet K, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy (bezr. i biern. zaw.), nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z wymienionych grup tj. os. powy\u017cej 50 r.\u017c., osoby d\u0142ug. bezr., osoby z niepe\u0142n., osoby o niskich kwalifik., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze 16 powiat\u00f3w woj.ma\u0142opolskiego, w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia przez przez co najmniej 76 UP. G\u0142\u00f3wne zadania: IPD, poradnictwo zaw., wsparcie psycholog., po\u015brednictwo pracy, zatrudnienie wspierane, kursy/szkolenia, sta\u017ce, wsparcie dodatkowe.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNEGO", "TYTUL": "MA\u0141OPOLSKIE CENTRUM ROZWOJU Aktywizacji Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4292891.60", "WARTOSC": "5050460.71", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich, a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania Programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji, aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2023 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do odpowiednich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w nowego programu. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organiz.-administ., sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie wzbogacamy polsko-s\u0142owackie pogranicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1692716.72", "WARTOSC": "1991431.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel Proj: to zatrudnienie i/lub podniesienie adaptacyjno\u015bci zatrudnieniowej przez 144 os. powy\u017cej 30 r. \u017c., pozostaj\u0105cych bez pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia (pow. 90% uczestnik\u00f3w), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiet., z powiat\u00f3w limanowskiego, wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego i my\u015blenickiego, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, tatrza\u0144skiego, olkuskiego, chrzanowskiego, tarnowskiego, gorlickiego, brzeskiego i nowotarskiego, proszowickiego, miechowskiego w okresie od 2016-07-01 do 31.06.2018 r. Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142ania, od diagnozy potrzeb zawodowych, poprzez po\u015brednictwo pracy, po uzyskanie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb pracodawc\u00f3w oraz nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy i subsydiowanego zatrudnienia. Ka\u017cdy uczestnik we\u017amie udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy i szkoleniach/kursach uzyskuj\u0105c kwalifikacje adekwatne do potrzeb pracodawc\u00f3w. Szczeg\u00f3lny nacisk w proj. po\u0142o\u017cono na elastyczno\u015b\u0107 wsparcia i zindywidualizowanie oferty dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, dlatego pozosta\u0142e formy b\u0119d\u0105 dobierane indywidualnie w ca\u0142ym procesie IPD. 110 os. w wyniku udzia\u0142u w sta\u017cach uzyska do\u015bwiadczenie konieczne do podj\u0119cia i wykonywania zawodu, znacznie zwi\u0119kszaj\u0105c swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia. Uczestnicy wymagaj\u0105cy szczeg\u00f3lnego podej\u015bcia w zakresie aktywizacji otrzymaj\u0105 wsparcie psychologiczne i motywacyjne (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb): psychologa, doradcy zawodowego, trenera zatrudnienia wspieranego, grupowe warsztaty poradnictwa zawodowego i psychologicznego. Zaplanowany dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnienia (zgodnie z wymogami konkursu): w przypadku uczestnik\u00f3w 50+ minimum 35 %, os. o niskich kwalifikacjach 40%, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne 35%, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 20%, w przypadku kobiet 40%.", "BENEFICJENT": "MICHA\u0141 CICHO\u0143 PRO STUDIO", "TYTUL": "Naprzeciw zmianom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1697275.81", "WARTOSC": "1996795.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety - mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego tj: my\u015blenicki, proszowicki, miechowski, wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, nowotarski, brzeski, gorlicki, tarnowski, chrzanowski, olkuski, tatrza\u0144ski, nowos\u0105decki, limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby powy\u017cej 50 r.\u017c stanowi\u0105 powy\u017cej 50% UP, a osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 osobami zale\u017cnymi stanowi\u0105 powy\u017cej 10% UP. ZADANIA: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczestnika 2. Poradnictwo psychologiczne i poradnictwo zawodowe 3. Po\u015brednictwo pracy 4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych 5. Sta\u017ce zawodowe 6Subsydiowane zatrudnienie i zatrudnienie wspomagane WSKA\u0179NIKI: L. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie-65 L. os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie-26 L. os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie-7 L. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-10 L. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-4 L. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-37 Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: a) os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c\u201335% b) os\u00f3b niskowykwalifikowanyc \u2013 40% c) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych\u2013 35% d) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\u201320% e) kobiet- 40%", "BENEFICJENT": "\"SYSTEMA\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1667185.10", "WARTOSC": "1961394.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 AKME w partnerstwie z WSNRROW, skierowany do 130UP (78K/52M) z obszar\u00f3w woj.ma\u0142opolskiego, gdzie syt. na rynku pracy jest najtrudniejsza\u2013bezrobocie. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 stanowi\u0105 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotni i bierni zawodowo) nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 30os. 50+ (18K/12M), 38os.(22K/16M) d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 8os.(4K/4M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 46os (26K/20M) o niskich kwalifikacjach i 78K(z czego 8K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), w tym 20os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (12K/8M). CELEM PROJ. jest wzrost (od 01.06.2016 do 28.02.2018) zatrudnienia os. z ww.grup w ramach zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia aktywizacyjnego (min.2 formy wsparcia dla ka\u017cdego UP spo\u015br\u00f3d oferowanych w ZAD.1-4) adekwatnego do potrzeb i potencja\u0142u UP okre\u015blonych wsp\u00f3lnie z doradc\u0105 klienta w toku przygotowania IPD (poddawanego sta\u0142emu monitoringowi). Przez ca\u0142y okres trwania proj. UP zagwarantowane b\u0119dzie wsparcie po\u015brednika pracy. Szereg form pomocy-spotkania z psychologiem, warsztaty z aktywnego poszukiwania pracy, grupowe poradnictwo z zakr. opieki nad os. zale\u017cn\u0105 umo\u017cliwi\u0105 UP przezwyci\u0119\u017canie barier i trudno\u015bci, kt\u00f3re ograniczaj\u0105 ich efektywne funkcjonowanie spo\u0142.-zawodowe. Szkolenia w zawodach deficytowych na rynku pracy na obszarze OSI pozwol\u0105 UP zdoby\u0107 kwalifikacje (potwierdzone certyfikatem), kt\u00f3re zwi\u0119ksz\u0105 ich szanse na znalezienie zatrudnienia, za\u015b udzia\u0142 w sta\u017cach uzupe\u0142ni do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY planowane do osi\u0105gni\u0119cia to m.in.: -osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej (zob.pkt.E.5.2) -podj\u0119cie pracy po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142. rachunek) przez min.45% bezrobotnych (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych) i min. 40% biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem proj. -uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez min.31% bezrobotnych (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych) i min.27% biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Wbrew barierom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1751433.84", "WARTOSC": "2060510.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci 140 os. 80K60M pow. 30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych wybrane obszary woj. ma\u0142opolskiego w okresie 01.06.2018 r. do 31.03.2020 r.w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. GD proj. b\u0119dzie 140 os. 80K60M w wieku pow. 30 r.\u017c, bezrobotnych i biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Zadania:1. Diagnoza UP i opracowanie IPD2. Us\u0142ugi rynku pr. poradnictwo zaw. i po\u015brednictwo3. Szkolenia 4. Dzia\u0142ania aktywizacyjne i uzupe\u0142niaj\u0105ce dzia\u0142ania motywacyjne,wsparcie trenera pracy, poradnictwo dla os\u00f3b zajmuj\u0105cych sie osobami zale\u017cnymi, 5. Sta\u017ceProjekt gwarantuje osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w m.in: Warto\u015b\u0107 wska\u017anika zatrudnieniowego: dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami niepe\u0142nosprawnych min. 33 dla kobiet min. 39 dla os. o niskich kwalifikacjach min. 38 dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych min. 30 dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej min. 33 na warunkach okre\u015blonych w SzOOP bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy nie zostali zakwalifikowani do \u017cadnej z ww grup na poziomie min. 56Wsparcie w ramach projektu zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb uczestnika, obejmuj\u0105cym minimum 2 formy wsparcia.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA BADA\u0143 SPO\u0141ECZNYCH SONDA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Prostujemy \u015bcie\u017cki do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1729685.47", "WARTOSC": "2034924.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "P. Nastawieni na rozw\u00f3j skierowany jest do 192 UP 125K, 67M w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy z obszaru woj. ma\u0142opolskiego powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: os. powy\u017cej 50 r.\u017c. min. 58 UP, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 16 UP, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 20 UP, os. o niskich kwalifikacjach min. 115 UP, kobiety 125 UP.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne 77 UP oraz bierne zawodowo 115 UP.Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego UP oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD, co najmniej dwie formy wsparcia z po\u015br\u00f3d wskazanych poni\u017cej:1 po\u015brednictwo pracy;2 poradnictwo zawodowe w formie wsparcia indywidualnego ilub grupowego;3 pomoc motywacyjna psychologa;4 szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji;5 sta\u017ce zawodowe.Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny P. ukierunkowany na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 192 UP obj\u0119tych wsparciem w okresie 0109202031082022. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez min. 135 UP oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez min. 96 UP obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "IDEA INNOVATION CENTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nastawieni na rozw\u00f3j!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1737601.11", "WARTOSC": "2044236.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Podwy\u017cszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia u 168os.101K67Mbezrobotnych lub biernych zaw.w wieku 30 lat i wi\u0119cej,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanychzg. z opisem gr.doc.; zamieszkuj\u0105cych w roz.KC na obszarze woj.ma\u0142opolskiegow powiatach,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew.;dzi\u0119ki kompleksowemu i zindywidualizowanemu wsparciu udzielonemu w okresie od 09.2020r. do 12.2021r.;skutkuj\u0105cemu uzyskaniem kwalifikacji przez min.135os.oraz osi\u0105gni\u0119ciem wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej przez min.45UP;do ko\u0144ca 12.2021r.GRUPA DOCELOWA:168os.101K67M, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych jako bezrobotnych lub biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych w roz.KC na obszarze woj. ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105ce do grup, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza, tj.:a. os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 5UP 9os.;6K3M;b. os.pow.50 r.\u017c. min.25UP 42os.;25K17M;c. os.o niskich kwalifikacjach min.60UP 101os.;61K40M;d. os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych min.25UP 42os.;25K17M;e. kobiet 101os..Gr.doc. spe\u0142nia kryterium:A proj.przewiduje wsparcie os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach miast \u015brednich;B 100UP stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla WM;C osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 powy\u017cej 50 uczestnik\u00f3w.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu IPDIndywidualne po\u015brednictwo pracyDoradztwo zawodoweSzkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjikwalifikacji zawodowych wraz z certyfikacj\u0105Szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjikwalifikacji cyfrowych wraz z certyfikacj\u0105P\u0142atne sta\u017ce zawodoweREZULTATY:a.Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacjemin.135,b.Liczba os.pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunekmin.76c.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn.min.45", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Efektywni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1712428.34", "WARTOSC": "2014621.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2022 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 13575K60M os\u00f3b w wieku 30 lat iwi\u0119cej,zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego,limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego,wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.27 15K12M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowilimieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 80 45K35M biernychzawodowo i 55 30K25M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:75 kobietmin.14 8K6M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.27 15K12M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.25 14K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.60 34K26M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz min.5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup lecz nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 70 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 102 UP szkolenia dla 108 UP sta\u017ce dla 92 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Odkryj sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1702722.43", "WARTOSC": "2003202.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 13575K60M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego,chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego,nowos\u0105deckiego, nowotarskiego,olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego,proszowickiego, suskiego,tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w,tatrza\u0144skiego,wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.27 15K12M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg.z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia80 45K35M biernych zawodowo i 55 30K25M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:75 kobietmin.14 8K6M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.27 15K12M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.25 14K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.60 34K26M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz min.5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup lecz nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 70 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 102 UP szkolenia dla 108 UP sta\u017ce dla 82 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Czas na rozw\u00f3j - czas na prac\u0119! Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1589457.84", "WARTOSC": "1869950.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (zgodnie z SZOOP WM), tj. 80 zrekrut. do projektu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (kobiet i m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30+, bezrobotnych lub biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) na terenie tych powiat\u00f3w woj.ma\u0142op., gdzie stopa bezrobocia jest wi\u0119ksza od \u015bredniej dla ca\u0142ego woj. poprzez udzielenie im kompleksowego wsparcia (min. 2 formy wsparcia na uczestnika/-czk\u0119) do ko\u0144ca V.2018r. oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez 20% uczestnik\u00f3w/-czek. Opis grupy docelowej: osoby niepe\u0142nospr. (skr\u00f3t: \u201eON\u201d) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 (50 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn) w wieku powy\u017cej 30 lat, w tym: bezrobotne (55 os\u00f3b) i bierne zawod. (25 os\u00f3b), zamieszk. (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) w woj.ma\u0142op. na terenie powiat\u00f3w: my\u015blenicki, proszowicki, miechowski wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, nowotarski, brzeski, gorlicki, tarnowski, chrzanowski, olkuski, tatrza\u0144ski, nowos\u0105decki, limanowski, d\u0105browski. Spos\u00f3b realizacji celu: kompleksowe wsparcie (min. 2 formy wsparcia na uczestnika/-czk\u0119\u2013dalej skr\u00f3t \u201eUP\u201d) w ramach zada\u0144: Zad.1\u2013Rekrutacja UP, diagnoza potrzeb UP i lokalnego rynku pracy oraz ustalenie IPD dla UP, Zad.2\u2013Przygotowanie UP do aktywno\u015bci zawodowej \u2013 wsparcie motywacyjne, poradnictwo zawodowe, warsztaty aktywizacyjne i komputerowe, Zad.3\u2013Pierwsze kroki UP na rynku pracy \u2013 szkolenia i sta\u017ce zawodowe. Planowane rezultaty/produkty: 20%UP podejmie prac\u0119 80 IPD zawier.\u201eofert\u0119 wsparcia\u201d Min.3oferty pracy dla ka\u017cd.UP 80UP skierow. na wsparcie motywac. i poradnict.zawod., z czego 64(80%) zrealizuje te formy w pe\u0142nym wymiarze, 80UP skierow. na warsztaty aktywizacyjne, z czego 64(80%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 72UP skierow. na warsztaty komputerowe, z czego 58(80%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 70UP skierow. na szkolenia zawodowe, z czego 57(81%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 75UP skierow. na sta\u017ce zawodowe i obj\u0119tych pomoc\u0105 trenera zatrud. wspieranego, z czego 60(80%)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "Jestem niepe\u0142nosprawny i chc\u0119 pracowa\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1674298.29", "WARTOSC": "1969762.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL:wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 156 os\u00f3bmin.94 kobietw wieku 30 lat i wi\u0119cej,pozostaj\u0105cych bez pracy zamieszk.w rozum.KC powiaty o wysoko\u015bci stopy bezrobocia przekraczaj\u0105cej \u015brednia dla woj.ma\u0142opolskiego,osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia aktywizuj\u0105cego w okresie od 01.08.2020r. do31.12.2021r.prowadz\u0105cego do podj\u0119cia zatrudniania przez min.71 os.GRUPA DOCELOWA:156 os.w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:os.powy\u017cej 50 roku \u017cycia;os.d\u0142ugotrwale bezrobotne;kobiety;os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;os.o niskich kwalifikacjach,bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 3049 lat nie nale\u017c\u0105ce do ww.grup,kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejszakt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.ma\u0142opolskiego w rozum.Kodeksu Cywilnego,wy\u0142\u0105cznie w powiatach o stopie bezrobocia przekraczaj\u0105c\u0105 \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolskiego.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb Uczestnika projektu poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 IPD,Po\u015brednictwo pracy,Warsztaty efektywnego poszukiwania pracy,Poradnictwo psychologiczne,Szkolenia zawodowe,Sta\u017ce zawodowe.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.93os.,uzyskanie zatrudnienia przez min.71os.", "BENEFICJENT": "WKK SZKOLENIA I EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1556004.81", "WARTOSC": "1830593.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "P. skierowany jest do 192 (130K,62M) uczestnik\u00f3w/czek projektu w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy (osoby bezrobotne i bierne zawodowo) z obszaru woj.ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: -ospe\u0142nosprawno\u015bciami; -os.d\u0142ugot.powy\u017cej 50 roku \u017cycia; -os.z nierwale bezrobotnych; -os.o niskich kwalifikacjach; -kobiet. Gr.doc.obejmuje 164 os.bezrobotne, w tym 54 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 28 os.biernych zaw. W\u015br\u00f3d nich 162 os.stanowi\u0105 os.w wieku 50+ oraz 30 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Po\u015br\u00f3d wszystkich UP wsparciem zostanie obj\u0119te min. 100os. o niskich kwalifikacjach, 54 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 110 kobiet. W ramach P. wsparcie otrzyma min.24 UP opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi. Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego uczestnika oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD co najmniej 2 formy wsparcia: -po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie realizacji projektu dla 192 UP; -poradnictwo zawodowe (dla 192 UP) sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z etapu indywidualnego oraz grupowego; -szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji (dla 180 UP); -3 miesi\u0119czny sta\u017c zawodowy (dla 78 UP). Dla 24 UP, kt\u00f3re opiekuj\u0105 si\u0119 osobami zale\u017cnymi przewidziano poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad tymi osobami. Dodatkowym wsparciem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c pomoc motywacyjna psychologa dost\u0119pnego na ka\u017cdym etapie realizacji projektu dla 192 UP. Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny projektu jakim jest: wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 192 uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych wsparciem w czasie trwania projektu: 01/07/2016-30/06/2018. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Proces aktywizacji zawodowej bod\u017acem do zatrudnienia !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "1089594.38", "WARTOSC": "1281875.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Niniejszy projekt parasolowy polega na merytorycznym i finansowym wsparciu realizacji mikroprojekt\u00f3w z dziedziny edukacji zawodowej i kszta\u0142cenia ustawicznego/specjalistycznego. Zgodnie z zapisami Programu i Podr\u0119cznika beneficjenta projekt b\u0119dzie realizowany przez Zwi\u0105zek Euroregion \u201eTatry\u201d jako partnera wiod\u0105cego przy wsp\u00f3\u0142pracy z dwoma wskazanymi s\u0142owackimi partnerami: Samorz\u0105dem Wojew\u00f3dztwa Preszowskiego (PSK) oraz Samorz\u0105dem Wojew\u00f3dztwa \u017byli\u0144skiego (\u017bSK). Osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych cel\u00f3w projektu umo\u017cliwi realizacja nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 okre\u015blonych w Podr\u0119czniku beneficjenta (za\u0142. nr 14 Zasady realizacji projekt\u00f3w parasolowych): 1. Przygotowanie projektu parasolowego. 2. Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w (zadanie merytoryczne projektu parasolowego)- polegaj\u0105ce na realizacji polsko-s\u0142owackich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 edukacyjnych z zakresu kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego/specjalistycznego przez kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do uzyskania wsparcia z EFRR mikrobeneficjent\u00f3w. Dofinansowanie uzyskaj\u0105 podmioty spe\u0142niaj\u0105ce kryteria kwalifikacji okre\u015blone dla III osi priorytetowej w Programie Interreg V-A Polska-S\u0142owacja i Podr\u0119czniku beneficjenta, zgodnie z zasadami okre\u015blonymi szczeg\u00f3\u0142owo w Poradniku dla mikrobeneficjent\u00f3w. Realizacja mikroprojekt\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci pogranicza polsko-s\u0142owackiego, na obszarze wsparcia wyodr\u0119bnionym dla tego projektu parasolowego i szczeg\u00f3\u0142owo opisanym w punkcie III.7 niniejszego wniosku. Na etapie oceny preferowane b\u0119d\u0105 mikroprojekty wsp\u00f3lne. 3. Promocja i dzia\u0142ania informacyjne projektu parasolowego. 4. Administrowanie projektem parasolowym. W wyniku realizacji tych zada\u0144 we wsp\u00f3lnych polsko-s\u0142owackich inicjatywach lokalnych na rzecz zatrudnienia i wsp\u00f3lnych szkoleniach wezm\u0105 3 522 osoby. Przyczyni si\u0119 to do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika okre\u015blonego w Programie dla 3 osi priorytetowej oraz do osi\u0105gni\u0119cia zamierzonych cel\u00f3w projektu, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Programu za\u0142o\u017cony dla ww. osi priorytetowej.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK EUROREGION \u201eTATRY\u201d", "TYTUL": "Wsp\u00f3lne kszta\u0142cenie zawodowe na pograniczu polsko-s\u0142owackim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1529699.30", "WARTOSC": "1799646.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 29.02.2020 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 12070K50M os\u00f3b, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w POWIATACH, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 9656K40M bezrobotnych i 2414K10M biernych zawodowo, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.:70 kobiet,min. 13 8K5M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min. 24 14K10M osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,min. 44 26K18M osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min. 52 30K22M osoby o niskich kwalifikacjach,oraz min. 8 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup.Ponadto 8 UP 6K2M stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi.Zadania:identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPDpo\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj.indywidualne wsparcie motywacyjne dla 50 UPindywidualne poradnictwo zawodowe dla 70 UPindywidualne poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi dla 8 UPszkolenia zawodowe dla 80 UPsta\u017ce \u015brednio 5 mczne dla 80 UPEfektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk. rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min. 30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej: min. 33ON: min. 33d\u0142ugotrwale bezrobotnych: min. 30os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: min. 38K min. 39bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grup min. 56", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Wbrew barierom 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "967790.82", "WARTOSC": "1138577.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt Parasolowy umo\u017cliwi mikrobeneficjentom \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do realizacji mikroprojekt\u00f3w, kt\u00f3re w innowacyjny spos\u00f3b przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy jako\u015bci transgranicznej edukacji specjalistycznej i zawodowej, zapobiegaj\u0105c wyludnianiu si\u0119 pogranicza w szczeg\u00f3lno\u015bci odp\u0142ywowi ludzi m\u0142odych oraz w wieku produkcyjnym przez dostosowanie systemu edukacji zawodowej do wymog\u00f3w transgranicznego rynku pracy oraz oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w z obszaru wsparcia. Partner Wiod\u0105cy (PW), wsp\u00f3lnie z Partnerami Projektu, realizowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: -przygotowanie dokument\u00f3w wdro\u017ceniowych dla mikrobeneficjent\u00f3w, -organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikroprojekt\u00f3w \u2013 m. in. przeprowadzenie nabor\u00f3w, szkole\u0144, oceny oraz zawieranie um\u00f3w z PW mikroprojekt\u00f3w, -zapewnienie prawid\u0142owej realizacji Projektu Parasolowego \u2013 m. in. monitorowanie realizacji PP, przygotowywanie informacji nt. stanu realizacji mikroprojekt\u00f3w, przeprowadzanie wizyt monitoruj\u0105cych, przedk\u0142adanie cz\u0119\u015bciowych wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107, rozliczanie wydatk\u00f3w ponoszonych w ramach mikroprojekt\u00f3w oraz przekazywanie beneficjentom refundacji ze \u015brodk\u00f3w EFRR i bud\u017cetu pa\u0144stwa, -wykonywanie zada\u0144 zwi\u0105zanych z informacj\u0105 i promocj\u0105 projektu, programu - m. in. promocja PP i jego efekt\u00f3w, realizacja dzia\u0142a\u0144 opisanych w Strategii komunikacji programu, prowadzenie konsultacji dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w oraz dla potencjalnych mikrobeneficjent\u00f3w, pomoc w wyszukiwaniu partner\u00f3w itp. Preferowanie mikroprojekt\u00f3w posiadaj\u0105cych wyra\u017any efekt transgraniczny oraz idealnie wpisuj\u0105cych si\u0119 w cele programu gwarantuje osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika rezultatu osi priorytetowej 3. tj.: Jako\u015b\u0107 us\u0142ug z zakresu edukacji na ca\u0142ym pograniczu mierzona jako wska\u017anik zadowolenia os\u00f3b korzystaj\u0105cych z takich us\u0142ug. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego wska\u017anika poprawi tak\u017ce sytuacj\u0119 obszaru pogranicza poprzez wzmocnienie jego potencja\u0142u gospodarczego, podniesienie poziomu edukacji oraz wzmocni poczucie przynale\u017cno\u015bci regionalnej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"REGION BESKIDY\" W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "MikroINTERREG - edu PL-SK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1765047.37", "WARTOSC": "2076526.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na ma\u0142opol. rynku pracy tj. 140 os\u00f3b pow. 50 r.\u017c. w tym 93 K zar\u00f3wno bezrobotnych 65, w tym 30 d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b biernych 35. Ponadto min. 50 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach. Celem projektu realizowanego od VII.2018VI.2020 jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia tych os\u00f3b poprzez indywidualne i kompleksowe wsparcie oparte na IPD przy aktywnym zaanga\u017cowaniu i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aniu samego uczestnika UP. Dzia\u0142ania obejm\u0105 obszar pow.: wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, chrzanowski, wielicki, miechowski, olkuski, proszowicki, brzeski, tarnowski stopa bezrobocia pow. 5,5 ponad 50 UP b\u0119dzie pochodzi\u0107 z tych teren\u00f3w. Osoby b\u0119d\u0105 te\u017c rekrutowane w powiatach: m. Krak\u00f3w, krakowski, m. Tarn\u00f3w, boche\u0144ski i suski. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w 4 Centrach Wsparcia O\u015bwi\u0119cim, Brzesko, Wadowice, Krak\u00f3w, by UP mieli \u0142atwy dost\u0119p do wsparcia. W ramach projektu doradcy klienta i po\u015brednicy pracy towarzysz\u0105 UP przez okresu udzia\u0142u w projekcie proponuj\u0105c formy wsparcia zmierzaj\u0105ce do rozwoju kompet. spo\u0142ecznozaw. UP w tym cyfrowych i podj\u0119cia zatrudnienia. Nabyciepodniesienieuzupe\u0142nienie kwalifikacjikompetencji zaw. nast\u0105pi w wyniku sprofilowanych i odpowiednio dobranych szkole\u0144 z egzaminem. Osoby bez do\u015bw. zawod.d\u0142ugotrwale bezrobotne wg IPD wezm\u0105 udzia\u0142 w sta\u017cach i subsydiowanym zatr. Zgodnie z IPD UP otrzymaj\u0105 pomoc doradcy zaw., psychologa, TZW, coacha. Na wniosek UP nast\u0105pi zwrot koszt\u00f3w dojazduzapewnienia opieki nad os. zale\u017cnymi OZ. Wska\u017aniki: 100 UP otrzyma wsparcie w zakresie IPD, po\u015brednictwa pracy, min 50 ind grupowe wsparcie doradcy zaw. i psych. Min. 30 UP otrzyma wzmacniaj\u0105ce wsparcie coacha i TZW. Min. 50 os. podniesie kwalifikacjenab\u0119dzie kompetencje zaw.szkoleniabony, min. 30 os\u00f3b odb\u0119dzie sta\u017ce 3mies., a 33 zatrudnienie subsydiowane. Ponadto min 50 UP wzmocni kompetencje cyfrowe poprzez szkol.doradztwo.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Po 50-tce aktywnie na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "951879.61", "WARTOSC": "1119858.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Realizacja projektu parasolowego polega\u0107 b\u0119dzie na wdra\u017caniu mikroprojekt\u00f3w ukierunkowanych g\u0142\u00f3wnie na zwi\u0119kszenie liczby wsp\u00f3lnych inicjatyw polsko-s\u0142owackich prowadzonych przez podmioty po obu stronach granic na rzecz zatrudnienia i wsp\u00f3lnych szkole\u0144. Projekt jest bowiem odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowany w ramach wykonanej na zlecenie Ministerstwa Rozwoju Regionalnego analizy SWOT dla obszaru transgranicznego Polska-S\u0142owacja problem pogranicza, polegaj\u0105cy na odp\u0142ywie wykszta\u0142conej i m\u0142odej spo\u0142eczno\u015bci regionu do atrakcyjnych o\u015brodk\u00f3w na zewn\u0105trz obszar\u00f3w w celu poszukiwania pracy i kariery zawodowej. W ramach mikroprojekt\u00f3w realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce typy dzia\u0142a\u0144: - wsp\u00f3lne transgraniczne programy i inicjatywy dla uczni\u00f3w i nauczycieli w plac\u00f3wkach edukacji specjalistycznej i zawodowej - wsp\u00f3lne opracowanie i promocja oferty edukacji specjalistycznej i zawodowej - realizacja transgranicznych dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i partycypacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 - transgraniczna wymiana dobrych praktyk - dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu okre\u015blenie potrzeb w kontek\u015bcie edukacji specjalistycznej i zawodowej. Grupami docelowymi Projektu Parasolowego s\u0105 uprawnione do realizacji mikroprojekt\u00f3w podmioty (mikrobeneficjenci) o charakterze niedochodowym dzia\u0142aj\u0105ce na obszarze projektu parasolowego, czyli: jst, ich zwi\u0105zki i stowarzyszenia, jednostki administracji ustanowione przez pa\u0144stwo lub samorz\u0105d w celu zapewnienia us\u0142ug publicznych, organizacje pozarz\u0105dowe oraz EUWT (szczeg\u00f3\u0142owy opis grup docelowych punkt III.4 wniosku). Poprzez realizacj\u0119 mikroprojekt\u00f3w Projekt Parasolowy b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 r\u00f3wnie\u017c na spo\u0142eczno\u015bci lokalne pogranicza polsko-s\u0142owackiego i odwiedzaj\u0105cych te tereny turyst\u00f3w. Z kolei instytucje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt parasolowy to podmioty posiadaj\u0105ce kilkunastoletnie do\u015bwiadczenie w zakresie wdra\u017cania mikroprojekt\u00f3w (w tym na polsko-s\u0142owackim pograniczu) co gwarantuje jego realizacj\u0119 zgodnie z wymogami Programu i KE.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA", "TYTUL": "Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w z zakresu edukacji w Euroregionie Karpackim i WJT w Preszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1302805.60", "WARTOSC": "1532712.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu NOWE KWALIFIKACJE DLA TWOJEGO SUKCESU jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 132 os\u00f3b (72K i 60M) bezrobotnych lub biernych zawodowo, powy\u017cej 30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych OSI w woj. ma\u0142opolskim, w okresie od 1.6.2016 do 31.12.2017, b\u0119d\u0105cych osobami znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnymi, d\u0142ugotrwale bezrobotnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww. grupy w okresie 6.2016\u201312.2017, poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem FORM POMOCY, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: - opracowanie IPD: 132os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w: 132os. - po\u015brednictwo pracy: 132os. - kursy/szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje: 132os. - sta\u017ce zawodowe: 52os. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY projektu: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: - 84os. bezrobotne - 23os. bierne zawodowo. 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: - 47os. bezrobotnych - 12os. biernych zawodowo. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 (GD) projektu s\u0105 132 os. fizyczne, pozostaj\u0105ce bez pracy, tj. os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: - 54K i 50M bezrobotnych - 18K i 10M biernych zawodowo w tym dodatkowo nale\u017c\u0105ce do grup: - 28K i 38 M powy\u017cej 50 r.\u017c. - 10K i 8M d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 7K i 8M o niskich kwalifikacjach - 6K i 6M niepe\u0142nosprawnych - 21K z GD, inne ni\u017c ww., zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie (100% GD) na obszarze powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego. ZADANIA w projekcie: 1.BUDOWA IPD ORAZ INDYWIDUALNE I SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DORADCZO-MOTYWACYJNE 2. INDYWIDUALNE I KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 3. KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE 4. STA\u017bE ZAWODOWE.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "NOWE KWALIFIKACJE DLA TWOJEGO SUKCESU - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy z terenu powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1761347.26", "WARTOSC": "2072173.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Sytuacja na regionalnym rynku pracy dynamicznie si\u0119 zmienia, a istotnym zadaniem jest wej\u015bcie powr\u00f3t na rynek pracy os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 z tym najwi\u0119kszy problem. Aktywizacja zawodowa os\u00f3b biernych czy przewa\u017caj\u0105cych w rejestrach urz\u0119d\u00f3w wymaga indywidualnego podej\u015bcia i wieloaspektowego wsparcia. St\u0105d te\u017c celem projektu jest aktywizacja zawodowa 140 Ma\u0142opolanek min. (56% kobiet) zar\u00f3wno bezrobotnych (84 UP) i biernych zawod. (56 UP) prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia zatrudnienia poprzez indywidualnie sprofilowan\u0105 kompleksow\u0105 ofert\u0119 w ci\u0105gu 24mcy. Dzia\u0142ania maj\u0105 na celu stopniow\u0105 i trwa\u0142\u0105 integracj\u0119 uczestnik\u00f3w (UP) z rynkiem pracy przy zastosowaniu form wsparcia o charakterze podmiotowym, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych zaanga\u017cowanie i odpowiedzialno\u015b\u0107 UP w realizacj\u0119 \u015bcie\u017cki doj\u015bcia do zatrudnienia. Oferowana pomoc w jak najwi\u0119kszym stopniu b\u0119dzie odpowiada\u0107 indywidualnym predyspozycjom UP, a punktem wyj\u015bcia b\u0119dzie ich dotychczasowe do\u015bwiadczenie zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci. 140 UP otrzyma ofert\u0119 wsparcia, obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na rynku pracy ka\u017cdego UP i kt\u00f3re z za\u0142o\u017cenia przyczyni\u0105 si\u0119 do uzyskania przez nich zatrudnienia. Wieloaspektowe wsparcie oparte na IPD obejmowa\u0107 mo\u017ce zar\u00f3wno wsparcie indywidualne i grupowe w zakresie doradztwa zawodowego (dla 140 UP), po\u015brednictwa pracy (dla 140 UP), wsparcie psychologa (min.50%) czy pomoc trenera pracy jak i coacha (\u0142\u0105cznie dla min. 42 UP) ale r\u00f3wnie\u017c ofert\u0119 szkoleniow\u0105 (w tym bony) dla 50UP, sta\u017cow\u0105 dla 44 UP jak i zatrudnienie subsydiowane dla min. 26 UP oraz wzmocnienie kompetencji cyfrowych do 140UP. Dzia\u0142ania poprzez funkcjonowanie 4 centr\u00f3w wsparcia maj\u0105 charakter lokalny, a znajomo\u015b\u0107 najbli\u017cszego otoczenia i do\u015bwiadczenie Zwi\u0105zku Centralnego pozwalaj\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w tj. wzrost efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d UP.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Aktywni i samodzielni(AS) \u2013 skuteczna szansa na rozw\u00f3j zawodowy dla os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1641248.39", "WARTOSC": "1930880.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym 72 K i 28 Mzamieszk. w rozum.KCna terenie Woj.Ma\u0142opolskiego,w szczeg.os\u00f3b kt\u00f3re w 1szej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.,w tym wszczeg.do\u015bwiadcz.wielokrotnego wyklucz.spo\u0142.oraz korzystaj\u0105ce z POP\u017b poprzez zapewnienie indywid.i kompleks.wsparcia udzielanego w op.o \u015bcie\u017ck\u0119reintegracji stworzon\u0105 indywid.dla ka\u017cdego UP w okr.do 05.2019.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015br.na aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142.UP poprzez popraw\u0119oraz wzmocnienie ich szans na zatrudnienie.Proj.przyczyni si\u0119 do odbudowy i podtrzym. umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142.i zawod.oraz zapobieganiaprocesom wyklucz.spo\u0142.UP.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119ksz.atrakcyjno\u015bci UP na rynku pracy i przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg.SzOOPRPO WM i do realizacji Strat.Rozw.Woj.Ma\u0142op.20112020.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y w szczeg\u00f3l.osoby zakwalifik.do III profilu pom.zg.z ustaw\u0105 z dn.20.04.2004r.o promoc.zatrudn.iinstyt.ryn.pracy,osoby korzyst.ze \u015bwiadcze\u0144 z pom.spo\u0142ecznej zg.z ustaw\u0105 z dn.12.03.2004 r.o pom.spo\u0142.lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciempom.spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmn.1 z przes\u0142anek okre\u015b.w art.7 ustawy z dn.12.03.004 r.o pom.spo\u0142.oraz osoby,o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy z dn.13.06.2003 r.o zatrudn.socjalnym.Proj.zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem:pow.50 os\u00f3b,dla kt\u00f3rych ustal.III profil pom.kryt.prem.2pow.20 os.o znacznym lub umiark.stopniu niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017c.oraz os.z zaburz.psych.,w tym z niepe\u0142n.intelek.i ca\u0142o\u015bc.zaburz.rozw.kryt.prem.1pow.50 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w zagro\u017c.skumulow.problemami spo\u0142.kryt.prem.5.Wsparcie b\u0119dzie obejm.obligator.dla ka\u017cdego UP identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w oraz min.3 us\u0142ugi aktyw.integracji,w tymm.in.poradnictwo psycholog.,prawne,mediacje w tym dla otoczenia UP,trening kompet.spo\u0142.,po\u015bredn.pracy,szkolenia,sta\u017ce,wsparcie TZWkryt.prem.nr4,us\u0142ugi zdrowotn", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Chcie\u0107 to m\u00f3c!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2136813.98", "WARTOSC": "2513898.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest umo\u017cliwienie 188 os. fizycznym (w tym 131 kobietom/ dalej K) w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia pozostaj\u0105cym bez pracy (bezrobotnym i biernym zawodowo), mieszkaj\u0105cym (wg Kodeksu Cywilnego) lub ucz\u0105cym si\u0119 (zgodnie z zapisem na str. 23 DK) na terenie woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cym do opisanych w dok. konkursu grup os. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (tj. 50+, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, ON, os. o niskich kwalifikacjach, kobiety) oraz os. sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 podj\u0119cia zatrudnienia poprzez zapewnienie im mo\u017cliwo\u015bci nabycia udokument. kwalifikacji, kompetencji i do\u015bwiadczenia zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakresie kompetencji spo\u0142. w efekcie udzia\u0142u w kompleksowym zindywidualiz. wsparciu doradczo-kwalifikacyjno-kompetencyjnym, kt\u00f3re b\u0119dzie realiz. na terenie woj. ma\u0142opolskiego od IX`2018 do XI`2020 i zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 40% K, 34 % OS. 50+, 39% os. o niskich kwalifikacjach, 31 % os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 34% ON. Powy\u017cszy cel wprost realizuje zapisy celu RPO WM. W proj. po fazie oprac. Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, przewidziano wysokojako\u015bciowe,kompleksowe, dopasowane do indywidualnych zdiagnoz. potrzeb UP sta\u0142e wsparcie w realizacji plan\u00f3w zawodowych (opieka Doradcy zawod.). UP wezm\u0105 udzia\u0142 w Warsztatach Integracji i Rozwoju (zmniejszenie problem\u00f3w intrapersonalnych i interpersonal., stanowi\u0105cych barier\u0119 w podj\u0119ciu nowej aktywno\u015bci zawod., przygotowanie do wej\u015bcia w rol\u0119 lub powrotu do roli pracownika). Dla UP przygotowano zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 nabywania kompetencji i kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach i/lub sta\u017cach zawod. oraz realizowane przez ca\u0142y okres proj. aktywne po\u015brednictwo pr, Minimum 11% UP otrzyma tak\u017ce wsparcie towarzysz. w postaci poradnictwa i wsparcia finans. dla os. opiekuj\u0105cych si\u0119 os. zale\u017cnymi.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "RESTART IV- PROGRAM AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ OS\u00d3B W WIEKU POWY\u017bEJ 50 ROKU \u017bYCIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "792209.91", "WARTOSC": "932011.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt polega na transgranicznym transferze kompetencji oraz wprowadzeniu do edukacji zawodowej obszaru wsparcia nowoczesnych technologii \u015brodowiskowych dla zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiskowych. Nast\u0105pi to przez opracowanie nowych program\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenie grup docelowych. Szkolenia obejm\u0105 kompetencje dotycz\u0105ce nowych metod identyfikacji i przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom. Pierwsz\u0105 faz\u0105 projektu b\u0119dzie transfer technologii z Uniwersytetu w \u017bylinie do partnera polskiego (system wczesnego ostrzegania przed ruchem gruntu w obszarach osuwiskowych oraz system szybkiej detekcji powodzi w oparciu o zamontowane w strefach zagro\u017conych czujniki nowej generacji) i zwrotny transfer technologii z Uniwersytetu \u015al\u0105skiego do partnera s\u0142owackiego (nowa, opatentowana, unikatowa technologia stosowania dendrochronologii do identyfikacji osuwania, powodzi, zanieczyszcze\u0144 i opracowania map zagro\u017cenia). Kompetencje te zostan\u0105 nast\u0119pnie upowszechnione w postaci opracowanych program\u00f3w kszta\u0142cenia w zawodzie technik/in\u017cynier zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiskowych (zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem) dla trzech poziom\u00f3w kszta\u0142cenia: szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych, szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych oraz szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych. Dla wszystkich tych poziom\u00f3w kszta\u0142cenia przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia (obejmuj\u0105ce uczni\u00f3w i nauczycieli, a ostatnim etapem projektu b\u0119d\u0105 szkolenia praktyczne polegaj\u0105ce na zastosowaniu zaprezentowanych nowych technologii na realnych przyk\u0142adach zagro\u017ce\u0144 wyst\u0119puj\u0105cych na obszarze wsparcia. Etap ten polega\u0107 b\u0119dzie na rozwi\u0105zaniu konkretnych problem\u00f3w \u015brodowiskowych od ich identyfikacji, przez praktyczne zastosowanie technologii, po raport. W ca\u0142o\u015bci prac (terenowych, laboratoryjnych, koncepcyjnych) w spos\u00f3b bezpo\u015bredni b\u0119d\u0105 mog\u0142y uczestniczy\u0107 osoby/instytucje z obszaru wsparcia. Dokumentacja szkole\u0144 praktycznych b\u0119dzie tak\u017ce dost\u0119pna on-line. W tym etapie podkre\u015blone zostan\u0105 mo\u017cliwo\u015bci komercyjnego zastosowania prezentowanych technologii, tak aby da\u0142y one mieszka\u0144com obszaru wsparcia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i zarobkowania.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u015aL\u0104SKI W KATOWICACH", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja o zagro\u017ceniach \u015brodowiskowych sposobem na tworzenie nowych, specjalistycznych miejsc pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-10", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "90000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Tematem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 zwi\u0105zanych z opracowaniem technologii obr\u00f3bki plastycznej rurek wykonanych z materia\u0142\u00f3w o specjalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach (Inconel AMS 5581 oraz AMS 5589). Prace b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y badania z zakresu in\u017cynierii materia\u0142owej w zakresie materia\u0142\u00f3w trudnoobrabialnych, m.in. w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechaniczne, budow\u0119 stanowiska badawczego do procesu kalibracji oraz przeprowadzenie pr\u00f3b kalibracji rurek wykonanych z Inconelu AMS 5581 oraz AMS 5589 w warunkach rzeczywistych. Wymagany zakres parametr\u00f3w technicznych rurek: \u015brednica rurek (\u015brednica zewn\u0119trzna) od 0,5\" - 2 \", grubo\u015b\u0107 \u015bcianek 0,028\" lub 0,035\". Produkowane rurki s\u0105 poddawane procesowi gi\u0119cia pod r\u00f3\u017cnymi k\u0105tami i w r\u00f3\u017cnych kierunkach, wyniku czego nast\u0119puje zmiana \u015brednicy oraz kszta\u0142tu gi\u0119cia (np. dla rurek o \u015brednicy 1\" nast\u0119puje deformacja \u015brednicy w zakresie od 0.9\" do 1,1\"). Aktualnie kalibracja wykonywana jest r\u0119cznie co nie gwarantuje wysokiego poziomu jako\u015bci (w zakresie b\u0142\u0119du ko\u0142owo\u015bci) i powtarzalno\u015bci. Celem projektu jest opracowanie nowej technologii automatycznej kalibracji rurek, kt\u00f3ra zapewni mo\u017cliwie najwy\u017cszy stopie\u0144 jako\u015bci i powtarzalno\u015bci kalibracji rurek. Nowa technologia musi gwarantowa\u0107, by: - b\u0142\u0105d ko\u0142owo\u015bci nie mo\u017ce by\u0107 wi\u0119kszy ni\u017c 0.002\" dla rurki o \u015brednicy 0,5 \" oraz 0,005\" dla rurki o \u015brednicy 2\". - rurki w procesie kalibracji musz\u0105 by\u0107 nieruchome (ze wzgl\u0119du na d\u0142ugo\u015b\u0107 i nieregularny kszta\u0142t). - w procesie kalibracji nie mog\u0105 nast\u0119powa\u0107 zmiany w strukturze materia\u0142u. - dopuszczalne jest podgrzanie ko\u0144c\u00f3wki rurki w procesie kalibracji do temperatury 300 \u00b0 C. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres bada\u0144: 1) Opracowanie granicznych warunk\u00f3w obci\u0105\u017cenia element\u00f3w ze stopu inconel, AMS 5581 oraz 5589 na przyk\u0142adzie wybranej wielko\u015bci rurek, 2) Propozycja technologii kalibracji rur wykonanych z Inconelu jak wy\u017cej, 3) Projekt oprzyrz\u0105dowania do przeprowadzenia pr\u00f3b, 4) Wykonanie oprzyrz\u0105dowania dla wybranej wielko\u015bci rurek, 5) Przeprowadzenie pr\u00f3b dla wybranej wielko\u015bci rur", "BENEFICJENT": "STAWOWY PIOTR ZAK\u0141AD WYROB\u00d3W METALOWYCH PRODUKCYJNO \u00ad REMONTOWY \"PROREST\" ZOFIA, PIOTR STAWOWY", "TYTUL": "Opracowanie nowej technologii w firmie Prorest w zakresie kszta\u0142towania jako\u015bci technologicznej wyrob\u00f3w wykonanych z materia\u0142\u00f3w o specjalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2170026.44", "WARTOSC": "2552972.29", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2018 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do wszystkich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do potencjalnych beneficjent\u00f3w i beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organizacyjno-administracyjnego, sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo dla wsp\u00f3lnego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "849318.93", "WARTOSC": "999198.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa mo\u017cliwo\u015bci zdobycia i utrzymania zatrudnienia 71K i 14M powy\u017cej 50 r.\u017c i niepe\u0142nosprawnych pow.30 r.\u017c. z wybranych powiat\u00f3w woj. ma\u0142opolskiego poprzez zwi\u0119kszenie ich potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w okresie 01.06.2016r do 28.02.2018r. Projekt jest skierowany do 71 kobiet i 14 m\u0119\u017cczyzn z obszaru woj. ma\u0142opolskiego, tj. niepracuj\u0105cych os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. 100% uczestnik\u00f3w projektu (UP) b\u0119dzie z teren\u00f3w powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla tego wojew\u00f3dztwa., tj.:my\u015blenickiego, proszowickiego, miechowskiego, wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, nowotarskiego, brzeskiego, gorlickiego, tarnowskiego, chrzanowskiego, olkuskiego, tatrza\u0144skiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego i d\u0105browskiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w 100% osoby niepracuj\u0105ce (bezrobotne i bierne zawodowo)-niepe\u0142nosprawne pow.30 roku \u017cycia oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia (w proporcji 50%/50%). Projekt zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce zadania: diagnoz\u0119 potrzeb, indywidualne wsparcie psychologiczne, warsztaty wsparcia grupowego, po\u015brednictwo pracy, indywidualnie dobrane szkolenia zawodowe i sta\u017ce. Rezultatem projektu b\u0119dzie poprawa mo\u017cliwo\u015bci zdobycia zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu dzi\u0119ki podniesieniu ich kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych. Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa oraz wzrost zatrudnienia b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane wed\u0142ug schematu wsparcia opracowanego na podst. w\u0142asnych do\u015bwiadcze\u0144 wnioskodawcy i rekomendacji specjalist\u00f3w. B\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y 6 krok\u00f3w, kt\u00f3re przygotuj\u0105 uczestnik\u00f3w do poprawy sytuacji psycho-spo\u0142ecznej i zdobycia zatrudnienia.Ka\u017cdy krok odpowiada zadaniom projektu.", "BENEFICJENT": "NCG - NEW CONSULTING GROUP SZKOLENIA, FINANSE, KONSULTING, REKRUTACJA TOMASZ NOWICKI", "TYTUL": "Wybierz sam. Kompleksowy system wsparcia dla niepracuj\u0105cych os\u00f3b 50+ oraz niepe\u0142nosprawnych 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "754985.51", "WARTOSC": "888218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 34 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych OSI w woj. ma\u0142opolskim w okresie 1.6.2016-31.12.2017, b\u0119d\u0105cych os. znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 r. \u017c., niepe\u0142nosprawnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku uczestnictwa ww. os\u00f3b bez pracy w dost\u0119pnych formach pomocy dobranych indywidualnie z wachlarza dost\u0119pnych instrument\u00f3w: - opracowanie IPD: dla 66 os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w: dla 66 os. - po\u015brednictwo pracy: dla 66 os. - kursy/szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje: dla 66 os. - sta\u017ce, dost\u0119pne dla 36 os. G\u0142\u00f3wne REZULTATY: 1. L. os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: -47 os. bezrobotnych -9 os. biernych zawodowo 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: -26 os. bezrobotnych -6 os. biernych zawodowo. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) projektu jest 66 (34 K, 32 M) os\u00f3b fizycznych, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego), kt\u00f3re pozostaj\u0105 bez pracy, w tym: -28 K i 24 M bezrobotnych, w 10 os. d\u0142ugotrwale -6 K i 8 M biernych zawodowo w tym dodatkowo nale\u017c\u0105cy do grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: -10 K i 10 M w wieku 50+ -8 K i 8 M z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -8 K i 12 M o niskich kwalifikacjach -10 K z GD o innym statusie ni\u017c ww. Projekt w 100% jest skierowany do os. zamieszkuj\u0105cych OSI, tj. powiaty w Ma\u0142opolsce, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. (pkt. C.8 WND). ZADANIA w projekcie: 1.INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA 2.SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DOSTOSOWANE DO INDYWIDUALNYCH CECH UCZESTNIK\u00d3W 3.KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W", "BENEFICJENT": "MROZEK MACIEJ \"EKSPERT\"", "TYTUL": "ZAWODOWY EKSPERT - kompleksowe wsparcie w zakresie rozwoju kwalifikacji i wzrostu poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 30+ w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "758818.37", "WARTOSC": "892727.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu KIERUNEK RYNEK PRACY jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 30 K i 30 M bezrobotnych lub biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych OSI w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, w okresie od 1.6.2016 do 30.11.2017, b\u0119d\u0105cych osobami znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnymi, d\u0142ugotrwale bezrobotnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji projektu w wyniku uczestnictwa 60os. bez pracy w dobranych indywidualnie formach pomocy obejmuj\u0105cych: - opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania - dla 60 os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w - dla 60 os. - kompleksowe po\u015brednictwo pracy - dla 60 os. - kursy i szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabycie kwalifikacji \u2013 dla 60 os. - sta\u017ce, dost\u0119pne dla 25 os. G\u0142\u00f3wne REZULTATY: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: - 36 os. bezrobotnych - 13 os. biernych zawodowo 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: - 20 os. bezrobotnych - 7 os. biernych zawodowo. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 (GD) jest 30K i 30M, os. fizycznych, pozostaj\u0105cych bez pracy, tj. os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: - 22K i 22M bezrobotnych - 8K i 8M biernych zawodowo, w tym dodatkowo nale\u017c\u0105cych do grupy: 1. 4K i 2M d\u0142ugotrwale bezrobotnych 2. 14K i 16M o niskich kwalifikacjach 3. 2K i 4M w wieku powy\u017cej 50 lat 4. 7K i 8M niepe\u0142nosprawnych 5. 3K z innych gr. ni\u017c ww. zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie (100% GD) na obszarze powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 ZADANIA: 1. INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA 2. SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DOSTOSOWANE DO INDYWIDUALNYCH CECH UCZESTNIK\u00d3W 3. KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 4. KURSY I SZKOLENIA NADAJ\u0104CE KWALIFIKACJE 5. STA\u017bE U P", "BENEFICJENT": "SENSE CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "KIERUNEK RYNEK PRACY - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiatach o najni\u017cszej stopie bezrobocia w Ma\u0142opolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "764945.94", "WARTOSC": "899936.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Cel:Aktywizacja zawodowa 69 osK:44,M:25 znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: os powy\u017cej 50r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, kobiet i m\u0119\u017cczyzn nie nale\u017c\u0105cych do ww gr. gr. stanowi nie wi\u0119cej jak 20 og\u00f3\u0142u bezr. obj\u0119tych wsp. w proj.zam. lub ucz\u0105cy si\u0119 w pow.wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w, o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski w tym zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 44 os\u00f3b K:21, M:23 pozostaj\u0105cych bez pracy do 20200229r.GR DOCELOWA:os w wieku 30lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr: os pow. 50 r.\u017c,os z niepe\u0142nospr. ON,os d\u0142ugotrwale bezr, os o niskich kwalifik.,kobiety,m\u0119\u017cczy\u017anie nie nale\u017c\u0105cy do ww gr. mieszka\u0144cy lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow.w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezr. przekracza \u015br. dla woj.ma\u0142op. tj.wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo os. ON ilub os. pow.50 r.\u017c stanowi\u0105 pow. 60UP,a os.opiekuj\u0105ce si\u0119 os zale\u017cnymi pow 10UP.ZADANIA:1. Identyfikacja indywid. potrzeb uczestnika2. Poradnictwo psych. i poradnictwo zawodowe i poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad os. zale\u017cn\u01053. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych5. Sta\u017ce zawodowe6. Subsydiowane zatrudnienie i wsparcie towarzysz\u0105ceWSKA\u0179NIKI:L.os bezr., w tym d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.57L.os d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsp. w progr.8L.os biernych zawodowo obj\u0119tych wsp. w progr.12L.os o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsp. w progr.17L.ON obj\u0119tych wsparciem w progr.13w tym 3os.50L. os w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsp. w progr.34w tym 3ONWska\u017anik ef. zatrud:a os pow. 50 r.\u017c35b os niskow.40c os d\u0142ugo. bezr.35d ON35e kobiet40", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "764945.94", "WARTOSC": "899936.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 43 os znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, kobiet i m\u0119\u017cczyzn nie nale\u017c\u0105cych do ww gr. gr. stanowi nie wi\u0119cej jak 20 og\u00f3\u0142u bezr. obj\u0119tych wsp. w proj. zam. lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow. wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski do 20200331.GR DOCELOWA:osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr:os pow. 50r.\u017c,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ON,osoby d\u0142ugotrwale bezr, os o niskich kwalifikacjach, kobiety, m\u0119\u017cczy\u017ani nie nale\u017c\u0105cy do ww gr. mieszka\u0144cy lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow., w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezr. przekracza \u015br. dla woj.ma\u0142op. tj:wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo os. ON ilub os. pow.50 r.\u017c stanowi\u0105 pow. 60 UP, a os. opiekuj\u0105ce si\u0119 os zale\u017cnymi pow 10UP.ZADANIA:1. Identyfikacja indywid. potrzeb uczestnika2. Poradnictwo psych. i poradnictwo zawodowe i poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad os zale\u017cn\u01053. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalif. zawodowych5. Sta\u017ce zawodowe6. Subsydiowane zatrudnienie i wsparcie towarzysz\u0105ceWSKA\u0179NIKI:L.os bezr., w tym d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.63L.os d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.13L.os biernych zawodowo obj\u0119tych2 w tym 3ONWska\u017anik efektywno\u015bci zatrud:a os powy\u017cej 50 r.\u017c35b os niskowykwalif. 40c os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezr. 35d ON35e kobiet 40f m\u0119\u017cczyzn 57", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-16", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "795086.96", "WARTOSC": "943387.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "\"POWER kariery\" jest projektem dedykowanym53 osobom do 29 r.\u017c. zMa\u0142opolski Zachodniej, realizujecelg\u0142\u00f3wny:kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, po kt\u00f3rej co najmniej 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym , osoby zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby z niskimi kwalifikacjami podejm\u0105 prac\u0119,poprawienie sytuacji na rynku pracy co najmniej 38 os\u00f3b biernych zawodowo z kategorii NEET, poprzez indywidualne wsparcie zgodne ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce,z kt\u00f3rych co najmniej 22 osoby, czyli przesz\u0142o 40% uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu (dalej okre\u015blanych skr\u00f3tem UP), zdob\u0119dzie kwalifikacje, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 (wi\u0119cej ni\u017c 50%) uzyska kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce podj\u0119cie zatrudnienia w okresie trwania projektu lub po jego zako\u0144czeniu.Zadania projektu, realizowane 17.06.2019- 16.06.2021, obejm\u0105:Identyfikacj\u0119 potrzeb 53 uczestnik\u00f3w projektu wraz z opracowaniem IndywidualnegoPlanu Dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nichoraz okre\u015bleniem luk w zakresie kompetencji spo\u0142ecznych i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracyPo\u015brednictwo pracy dla 53 UP, o charakterze ci\u0105g\u0142ym, towarzysz\u0105ce ka\u017cdej formie aktywizacji UP, po\u0142\u0105czone z monitorowaniemaktywno\u015bci w poszukiwaniu pracyZindywidualizowana oferta form wsparcia dopasowanych dozapis\u00f3w IPDi dostosowanych do aktualnego zapotrzebowania na ma\u0142opolskim rynku pracy, m.in.:wysokiej jako\u015bci szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjiuzyskanie kwalifikacji, zgodnych z potrzebami i potencja\u0142em UP, wskazanych jakodeficytowe w ma\u0142opolskim \"Barometrze zawod\u00f3w\" na rok 2019, poprzez wysokiej jako\u015bciszkolenianabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bciwykonywania zawodu, poprzez sta\u017cebony szkoleniowewsparcie motywacyjne (psychologiczne)prac\u0119 metod\u0105 trenera zatrudnienia wspieranegoRealizacja projektu zmniejszy bariery os\u00f3b m\u0142odych:niewystarczaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy, niedostosowanie kompetencji i kwalifikacji do potrzeb rynku pracy", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "POWER kariery 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "55334.09", "WARTOSC": "65098.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie u uczni\u00f3w Salezja\u0144skiego Publicznego Liceum w O\u015bwi\u0119cimiu kompetencji kluczowych w zakresie nauk matematyczno przyrodniczych przy zastosowaniu nowoczesnych narz\u0119dzi teleinformatycznych w procesie nauczania, poprzez udzia\u0142 15 uczni\u00f3w w zaj\u0119ciach z biologii prowadzonych online we wsp\u00f3\u0142pracy z uczelni\u0105 wy\u017csz\u0105.Uczestnikami projektu b\u0119dzie 15 uczni\u00f3w Salezja\u0144skiego Publicznego Liceum w O\u015bwi\u0119cimiu chc\u0105cych rozwija\u0107 zainteresowania w zakresie biologii w celu podnieiesienia kompetencji kluczowych oraz uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 uczniowie klas drugich w roku szkolnym 20192020.W ramach projektu uczniowie wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach online z biologii prowadzonych we wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Jagiello\u0144skim w formie zaj\u0119\u0107 dodatkowych wykorzystuj\u0105cych nowoczesne technologie komunikacyjne W efekcie 15 uczni\u00f3w zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych w programie12 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu programu 15 uczni\u00f3w zostanie obj\u0119tych szkoleniami doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych 1 podmiot wykorzysta technologie informacyjnokomunikacyjne", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO SALEZJA\u0143SKIE INSPEKTORIA KRAKOWSKA P.W. \u015aW. JACKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska chmura edukacyjna - zaj\u0119cia z przedmiot\u00f3w og\u00f3lnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376069.19", "WARTOSC": "442434.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 30 17K13M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119 zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego, wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.6 4K2M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 15 9K6M biernych zawodowo i 15 8K7M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:17 kobiet min.8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.8 5K3M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia min.4 2K2M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.85K3M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz max.3 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BB. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 15 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 22 UP szkolenia dla 24 UP sta\u017ce dla 18 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.50 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i K min.45, bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww. grup min.60", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Milowy krok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376069.19", "WARTOSC": "442434.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 30 17K13M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego, wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.6 4K2M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 15 9K6M biernych zawodowo i 15 8K7M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:17 kobietmin.8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.8 5K3M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.42K2M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.85K3M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz max.3 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 15 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 22 UP szkolenia dla 24 UP sta\u017ce dla 18 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.50 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Klarowna przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "366572.95", "WARTOSC": "434946.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Na go\u015bci\u0144cu kariery II stanowi kontynuacj\u0119 projektu o tej samej nazwie, wyr\u00f3\u017cnionego dobr\u0105 praktyk\u0105.Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 24 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c., zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego: chrzanowskiego, krakowskiego, Krakowa, miechowskiego, my\u015blenickiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, suskiego, tatrza\u0144skiego i wadowickiego, biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, w tym do 19 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT oraz 5 m\u0142odych rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem. Dzia\u0142ania projektu, realizowane 1.01.2018 do 28.02.2019, obejmuj\u0105 indywidualne wsparcie doradcze w zakresie budowania \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno-zawodowego, szkolenia kompetencyjne i zawodowe, sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz po\u015brednictwo pracy.Szkolenia zawodowe (w zawodach deficytowych na rynku pracy) promowane w ramach projektu to: 1. Kurs instruktora sportu w dowolnie wybranej specjalno\u015bci spo\u015br\u00f3d nast\u0119puj\u0105cych: narciarstwo zjazdowe, trener personalny, strzelectwo sportowe i bojowe, survival, samoobrona, wspinaczka ska\u0142kowa, p\u0142ywanie. Czas trwania ka\u017cdego z nich - 160 h, w tym 94 h praktyki. 2. Kurs do prac na wysoko\u015bciach z wykorzystaniem technik i sprz\u0119tu alpinistycznego - 45 h, w tym 36 praktyki. Wszystkie szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem po\u015bwiadczenia kwalifikacji, akredytowane przez Ma\u0142opolskiego Kuratora O\u015bwiaty (nr SEPZ-I.546.1.2017.GJ).Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli wybra\u0107 zamiast szkole\u0144 6 miesi\u0119czne sta\u017ce wysokiej jako\u015bci.W rezultacie dzia\u0142a\u0144 projektowych przewidywane jest zdobycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez co najmniej po\u0142ow\u0119 uczestnik\u00f3w. Co najmniej 43% uczestnik\u00f3w projektu podejmie prac\u0119 po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w nim, a w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach odsetek ten osi\u0105gnie co najmniej 48%.Realizatorzy projektu: Szko\u0142a G\u00f3rska - Niepubliczna Plac\u00f3wka Kszta\u0142cenia Ustawicznego i Stowarzyszenie na Rzecz Rozwoju \u201eSynergia\u201d.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "Na go\u015bci\u0144cu kariery II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "319472.28", "WARTOSC": "375849.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz kobiet. Adresaci projektu to osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: - osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby o niskich kwalifikacjach, - kobiety. 100% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w: my\u015blenickiego, proszowickiego, miechowskiego, wadowickiego , o\u015bwi\u0119cimskiego, nowotarskiego, brzeskiego, gorlickiego, tarnowskiego, chrzanowskiego, olkuskiego, tatrza\u0144skiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego i d\u0105browskiego. Dzia\u0142ania aktywizacyjne uczestnik\u00f3w projektu opieraj\u0105 si\u0119 na rozpoznaniu ich aktualnej sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej. Kolejne dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na wsparciu dostosowanym do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: doradztwo zawodowe, warsztaty motywacyjno-psychologiczne, po\u015brednictwo zawodowe, szkolenia, sta\u017ce. Wsparcie edukacyjne w ramach projektu umo\u017cliwia nabycie, uzupe\u0142nienie kwalifikacji zawodowych oraz zwi\u0119ksza szanse na uzyskanie zatrudnienia. Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. Potencja\u0142 i do\u015bwiadczenie instytucji szkol\u0105cej EDU-IT zapewnia realizacj\u0119 zada\u0144 na wysokim poziomie. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zawodowych oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej.", "BENEFICJENT": "EDU-IT AUGUSTYN NIEDBA\u0141A PIEPRZYCKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Animator Pracy \u2013 program aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30+ z woj. ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "83130.00", "WARTOSC": "97800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 zada\u0144 Kontrolera Krajowego konieczne jest zapewnienie sprawnego, prawid\u0142owego i efektywnego wykonywania zada\u0144 przez Oddzia\u0142 Europejskiej Wsp\u00f3\u0142pracy Terytorialnej w Ma\u0142opolskim Urz\u0119dzie Wojew\u00f3dzkim w Krakowie. W celu zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci administracyjnych planowane jest sta\u0142e podnoszenie kwalifikacji pracownik\u00f3w, doposa\u017cenie stanowisk pracy, zatrudnienie ekspert\u00f3w zewn\u0119trznych jako wsparcie procesu kontroli oraz finansowanie kontroli na miejscu zapewniaj\u0105ce profesjonaln\u0105 realizacj\u0119 powierzonych zada\u0144.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKI URZ\u0104D WOJEW\u00d3DZKI", "TYTUL": "Zapewnienie sprawnej realizacji zada\u0144 w zakresie kontroli w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w latach 2019-2023", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216822.25", "WARTOSC": "255085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug kierowanych dla 140 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu do ko\u0144ca 2021 roku.Realizacja tego celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, kt\u00f3re mo\u017cna usystematyzowa\u0107 w ramach 4 zada\u0144:1. Indywidualne poradnictwo, kt\u00f3re \u015bwiadczone b\u0119dzie przez kilku specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin tj. prawnik, logopeda, rehabilitant, psycholog,pedagog specjalny oraz psychiatra. Dzi\u0119ki temu opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, otrzymaniadofinansowa\u0144, \u015bwiadcze\u0144 itd.2. Warsztaty dla opiekun\u00f3w, rodzic\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 uzyskanie informacji na temat sposob\u00f3w radzenia sobie z konkretnymi sytuacjami kryzysowymiitd.3. Spotkania informacyjnoedukacyjne dla zainteresowanych przedstawicieli kadr np. s\u0142u\u017cby zdrowia, pracownik\u00f3w socjalnych,4. Konsultacje jednorazowe oraz systematyczne stanowi\u0105ce pomoc dla opiekun\u00f3w w zakresie post\u0119powania i pracy z osobami niesamodzielnymi.Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144, b\u0119dzie udzielenie wsparcia 140 osobom niesamodzielnym i ich opiekunom.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE TERAPII BEHAWIORALNEJ", "TYTUL": "Krakowskie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych \u201eWysokie\u201d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50320.00", "WARTOSC": "59200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 zada\u0144 Kontrolera Krajowego konieczne jest zapewnienie sprawnego, prawid\u0142owego i efektywnego wykonywania zada\u0144 przez Oddzia\u0142 Europejskiej Wsp\u00f3\u0142pracy Terytorialnej w Ma\u0142opolskim Urz\u0119dzie Wojew\u00f3dzkim w Krakowie. W celu zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci administracyjnych planowane jest sta\u0142e podnoszenie kwalifikacji pracownik\u00f3w, doposa\u017cenie stanowisk pracy, zatrudnienie ekspert\u00f3w zewn\u0119trznych jako wsparcie procesu kontroli oraz finansowanie kontroli na miejscu zapewniaj\u0105ce profesjonaln\u0105 realizacj\u0119 powierzonych zada\u0144.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKI URZ\u0104D WOJEW\u00d3DZKI", "TYTUL": "Zapewnienie sprawnej realizacji zada\u0144 w zakresie kontroli w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]