{"gmina": "gmina miejska O\u015bwi\u0119cim", "kod_gus": "011212313000", "ludnosc": 38972, "budzet": {"dochody": "221,16 mln z\u0142", "wydatki": "223,19 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "7,96 mln z\u0142", "wydatki": "8,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9542742400000691}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9542742400000691}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -10.710746720000028}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -10.710746720000028}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -16.553604559999854}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -16.553604559999854}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.034795430000037}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.034795430000037}], "dochod_ue": "11,54 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "510,64 mln z\u0142", "gmina_pc": "13102.7 z\u0142", "powiat": "38,81 mln z\u0142", "powiat_pc": "995.7 z\u0142", "wojewodztwo": "36,70 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "549,66 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "9,18 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "761,96 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2016-09-02", "DOFINANSOWANIE": "686518646.97", "WARTOSC": "1006237345.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest usprawnienie prowadzenia ruchu w ci\u0105gu linii 93, dostosowanie linii kolejowej do wymog\u00f3w interoperacyjno\u015bci transeuropejskiego systemu kolejowego wchodz\u0105cej w sk\u0142ad transeuropejskiej sieci transportowej (TEN-T), przy czym: \u2022 na odcinku Trzebinia \u2013 O\u015bwi\u0119cim, to jest na odcinku linii nr 93 od km 0,700 do km 24,053 (tor nr 1) i do km 24,017 (tor nr 2) przewiduje si\u0119 prace modernizacyjne zak\u0142adaj\u0105ce niewielkie korekty uk\u0142adu torowego, przebudow\u0119 sieci trakcyjnej oraz urz\u0105dze\u0144 srk i infrastruktury technicznej pozosta\u0142ych bran\u017c wraz z przebudow\u0105 obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych. \u2022 na odcinku O\u015bwi\u0119cim \u2013 Czechowice Dziedzice, to jest na odcinku linii nr 93 od km 24,053 (tor nr 1) oraz od km 24,017 (tor nr 2) do km 44,950 przewiduje si\u0119 prace rehabilitacyjne maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w konstrukcyjnych linii kolejowej wraz z wprowadzeniem nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. \u2022 na stacji O\u015bwi\u0119cim przewiduje si\u0119 korekt\u0119 uk\u0142adu torowego z dostosowaniem urz\u0105dze\u0144 srk i infrastruktury technicznej pozosta\u0142ych bran\u017c. W ramach Projektu przewiduje si\u0119: \u2022 modernizacj\u0119 3 stacji i 7 przystank\u00f3w osobowych; \u2022 przebudow\u0119 8 most\u00f3w i 17 wiadukt\u00f3w; \u2022 przebudow\u0119 3 przej\u015b\u0107 dla pieszych. \u2022 wykup grunt\u00f3w, niezb\u0119dnych dla przebudowy wiadukt\u00f3w drogowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 93 na odcinku Trzebinia \u2013 O\u015bwi\u0119cim \u2013 Czechowice Dziedzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2730.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-11-06", "DOFINANSOWANIE": "86951926.15", "WARTOSC": "104328980.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Przedmiotem zadania inwestycyjnego jest budowa obwodnicy O\u015bwi\u0119cimia na odcinku od DW nr 933 w m. Bobrek do ronda ul. Chemik\u00f3w i ul. Fabrycznej w O\u015bwi\u0119cimiu. Inwestycja zlokalizowana jest w po\u0142udniowej Polsce, w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim i stanowi\u0107 b\u0119dzie obwodnic\u0119 gminy i miasta O\u015bwi\u0119cim. Projektowany odcinek obwodnicy przebiega\u0142 b\u0119dzie przez p\u00f3\u0142nocne tereny miasta i gminy O\u015bwi\u0119cim oraz przez po\u0142udniowe tereny gminy Che\u0142mek (so\u0142ectwo Bobrek). Po\u0142udniow\u0105 granic\u0119 opracowania stanowi skrzy\u017cowanie (rondo) ulic: Fabrycznej (DK44), Chemik\u00f3w i Olszewskiego w O\u015bwi\u0119cimiu, natomiast p\u00f3\u0142nocn\u0105 granic\u0119 stanowi istniej\u0105ca droga wojew\u00f3dzka nr 933 (ul. Krakowska) w Che\u0142mku.Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 projektowanej trasy wynosi 4 993 m. Obwodnica ma przekr\u00f3j jednojezdniowy, jedynie na odcinku przebudowy ul. Chemik\u00f3w za\u0142o\u017cono wykonanie dw\u00f3ch jezdni. Na trasie przewiduje si\u0119 budow\u0119 estakady na rzece Wi\u015ble, nad lini\u0105 kolejow\u0105 i przyleg\u0142ym terenem, obiekt in\u017cynierski nad ulic\u0105 D\u0119bow\u0105 w Bobrku km ok. 1+800, przej\u015bcia dla zwierz\u0105t i przepusty pod drog\u0105. Ponadto zaprojektowano wykonanie chodnika (docelowo ci\u0105gu pieszo - rowerowego), biegn\u0105cego na p\u00f3\u0142noc a\u017c do ul. Nadwi\u015bla\u0144skiej w Bobrku. Ci\u0105g ten pozwoli na komunikacj\u0119 pieszo-rowerow\u0105 pomi\u0119dzy O\u015bwi\u0119cimiem a Bobrkiem z przej\u015bciem nad rz. Wis\u0142\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Obwodnica O\u015bwi\u0119cimia od ronda ul. Chemik\u00f3w i ul. Fabrycznej w O\u015bwi\u0119cimiu do DW nr 933 w m. Bobrek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1671.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "63000000.00", "WARTOSC": "492024600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przedsi\u0119wzi\u0119cie pn. Budowa Zak\u0142adu Termicznego Przekszta\u0142cania Odpad\u00f3w w O\u015bwi\u0119cimiu. Zak\u0142ad Termicznego Przekszta\u0142cania Odpad\u00f3w b\u0119dzie produkowa\u0142 zar\u00f3wno energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz ciep\u0142o. G\u0142\u00f3wnym celem budowy ZTPO jest wytworzenie energii elektrycznej i ciep\u0142a w warunkach wysokosprawnej kogeneracji. Instalacja zgodnie z wytycznymi zamieszczonymi w BREF sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z nast\u0119puj\u0105cych proces\u00f3w i podstawowych element\u00f3w technologicznych: \u2022 przyj\u0119cie odpad\u00f3w; \u2022 przechowywanie odpad\u00f3w i surowc\u00f3w; \u2022 za\u0142adunek odpad\u00f3w do spalania; \u2022 obr\u00f3bka termiczna odpad\u00f3w; \u2022 odzysk energii i konwersja w energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105; \u2022 oczyszczanie spalin; \u2022 wyrzut (emisja) oczyszczonych gaz\u00f3w odlotowych; \u2022 monitoring i kontrola emisji. Dla opisywanego przedsi\u0119wzi\u0119cia zak\u0142ada si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zakresy budowy instalacji: \u2022 adaptacja terenu do nowych potrzeb, \u2022 wybudowanie instalacji termicznego przekszta\u0142cania odpad\u00f3w komunalnych i osad\u00f3w \u015bciekowych ZTPO b\u0119dzie zawiera\u0107 jedn\u0105 lini\u0119 termicznego przekszta\u0142cania o nominalnej wydajno\u015bci do 20 Mg/h przy warto\u015bci opa\u0142owej 10,9 MJ/kg. Zak\u0142ada si\u0119 prac\u0119 ci\u0105g\u0142\u0105 przez 24h na dob\u0119, 7 dni w tygodniu z gwarantowan\u0105 ilo\u015bci\u0105 godzin dyspozycyjno\u015bci 8000 h/rok. ZTPO spe\u0142nia warunki definicji wysokosprawnej kogeneracji okre\u015blone w za\u0142\u0105czniku II do dyrektywy nr 2012/27/UE. Dla ZTPO zapotrzebowanie na energi\u0119 pierwotn\u0105 wynosi 454 166,67 MWh. W sytuacji rozdzielonej produkcji ciep\u0142a i energii elektrycznej zapotrzebowanie nale\u017cy okre\u015bli\u0107 na poziomie 620 200,00 MWh. Tym samym oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii pierwotnej wynosi 166 033,33 MWh/rok, tj. powy\u017cej 10%. Wska\u017anik PES wynosi 26,77%.", "BENEFICJENT": "SYNTHOS DWORY 7 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Budowa Zak\u0142adu Termicznego Przekszta\u0142cania Odpad\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cego uzyskanie zielonej energii wytwarzanej w procesie kogeneracji ze spalania odpad\u00f3w komunalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1616.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "59206680.00", "WARTOSC": "148016700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Nadrz\u0119dnym celem projektu pn. \u201eDemonstracja technologii wytwarzania innowacyjnych materia\u0142\u00f3w polistyrenowych z dodatkiem atermicznym o obni\u017conym wsp\u00f3\u0142czynniku przewodnictwa cieplnego\u201d (dalej: \u201eProjekt\u201d) realizowanego przez Synthos Dwory 7 Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka jawna (dalej: \u201eSp\u00f3\u0142ka\u201d, \u201eWnioskodawca\u201d) jest opracowanie nowych produkt\u00f3w tj. polistyrenu ekspanduj\u0105cego (EPS) przeznaczonego do produkcji pianek izolacyjnych o polepszonym wsp\u00f3\u0142czynniku przewodnictwa cieplnego \u201elambda\u201d (dalej: \u201eProdukt\u201d). Opracowane w wyniku Projektu produkty b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 bardzo wysokim poziomem innowacyjno\u015bci (na skal\u0119 \u015bwiata) oraz szeregiem unikalnych cech, kt\u00f3re zapewni\u0105 Sp\u00f3\u0142ce przewag\u0119 nad konkurencj\u0105.Realizacja Projektu jest odpowiedzi\u0105 na zaobserwowane na rynku zapotrzebowanie na materia\u0142y izolacyjne charakteryzuj\u0105ce si\u0119 niskim wsp\u00f3\u0142czynnikiem przewodnictwa cieplnego, co pozwoli w najbli\u017cszych latach na dostosowanie do wymog\u00f3w regulacji UE, a tak\u017ce na przej\u015bcie w kierunku budownictwa pasywnego, o neutralnym bilansie energetycznym. Wprowadzenie na rynek Produktu pozwoli zagospodarowa\u0107 znacz\u0105c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 rynku, kt\u00f3ry obecnie cierpi na niedob\u00f3r EPS o polepszonym wsp\u00f3\u0142czynniku przewodnictwa cieplnego.W ramach Projektu, Sp\u00f3\u0142ka planuje wytworzenie linii pilota\u017cowej i potwierdzenie przy jej wykorzystaniu mo\u017cliwo\u015bci osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych parametr\u00f3w produktu. Wytworzona instalacja pos\u0142u\u017cy Sp\u00f3\u0142ce do przeprowadzenia szeregu prac rozwojowych zwi\u0105zanych z dalsz\u0105 modyfikacj\u0105 obecnie posiadanego materia\u0142u, kt\u00f3rego w\u0142a\u015bciwo\u015bci zosta\u0142y wst\u0119pnie potwierdzone jedynie w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych, w celu osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych w\u0142a\u015bciwo\u015bci produktu. Dodatkowo, pozwoli ona", "BENEFICJENT": "SYNTHOS DWORY 7 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Demonstracja technologii wytwarzania innowacyjnych materia\u0142\u00f3w polistyrenowych z dodatkiem atermicznym o obni\u017conym wsp\u00f3\u0142czynniku przewodnictwa cieplnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1519.21}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "27079741.82", "WARTOSC": "59460890.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu zintegrowanego jest zmiana i rozbudowa trasy zwiedzania i wykreowanie w ten spos\u00f3b nowej jako\u015bci merytorycznej i poznawczej, co b\u0119dzie stanowi\u0142o podstaw\u0119 do wzbogacenia oferty kulturalno-edukacyjnej o nowe formy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. Jedynie \u0142\u0105czna oraz symultaniczna realizacja zada\u0144 pozwoli na kompleksowe zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zasob\u00f3w kultury dla odwiedzaj\u0105cych Miejsce Pami\u0119ci i osi\u0105gni\u0119cie korzy\u015bci ekonomiczno-spo\u0142ecznych z tego wynikaj\u0105cych. Dzi\u0119ki realizacji obu element\u00f3w projektu wygenerowany zostanie bowiem efekt synergii w postaci znacz\u0105cego zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do zasob\u00f3w kultury PMA-B oraz poprawy jako\u015bci obs\u0142ugi os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych. W wyniku realizacji projektu zostanie stworzony nowy program kulturalno-edukacyjny, poprzez wprowadzenie zar\u00f3wno nowych element\u00f3w, jak i form uczestnictwa.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE MUZEUM AUSCHWITZ-BIRKENAU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zasob\u00f3w kultury poprzez rozbudow\u0119 trasy zwiedzania Pa\u0144stwowego Muzeum Auschwitz-Birkenau o przestrze\u0144 poobozow\u0105 budynk\u00f3w Schlachthaus i Molkerei oraz przebudow\u0119 sali kinowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 694.85}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "24540244.81", "WARTOSC": "60741237.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Ponad 95% butadienu na \u015bwiecie powstaje jako produkt uboczny w procesie pirolizy okre\u015blonych frakcji, uzyskiwanych z ropy naftowej, lub gaz\u00f3w i gazoliny, towarzysz\u0105cych wydobyciu gazu ziemnego. Wzgl\u0119dy ekonomiczne, \u015brodowiskowe oraz zmieniaj\u0105ce si\u0119 potrzeby rynkowe sprawi\u0142y, \u017ce wa\u017cnym elementem strategii Grupy Synthos sta\u0142o si\u0119 podej\u015bcie do zaspokajania potrzeb surowcowych i wykorzystywanie surowc\u00f3w odnawialnych, a tym samym ograniczenie \u015bladu w\u0119glowego i zale\u017cno\u015bci od surowc\u00f3w ropopochodnych. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Projekt dotyczy opracowania procesu wytwarzania bio-butadienu z alkoholu etylowego w skali demonstracyjnej. Z uwagi na wysoki stopie\u0144 skomplikowania opracowywanego procesu nie jest mo\u017cliwe wdro\u017cenie technologii do produkcji komercyjnej bezpo\u015brednio ze skali pilotowej. Faza demonstracyjna jest konieczna ze wzgl\u0119d\u00f3w badawczych, procesowych i in\u017cynieryjnych w celu przygotowania i weryfikacji za\u0142o\u017ce\u0144 bazowych dla instalacji komercyjnej do produkcji bio-butadienu z etanolu. Zakres prac B+R zaplanowanych w Projekcie obejmuje zaprojektowanie i wybudowanie instalacji demonstracyjnej o wydajno\u015bci 1 000 ton/rok, przeskalowanie procesu ze skali pilotowej, optymalizacj\u0119 procesu katalitycznego, opracowanie procesu separacji i oczyszczania bio-butadienu oraz innych rozwi\u0105za\u0144 in\u017cynieryjnych i technologicznych wp\u0142ywaj\u0105cych na dalsze zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci procesu oraz \u017cywotno\u015bci opracowanego katalizatora. Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014.", "BENEFICJENT": "SYNTHOS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii wytwarzania bio-butadienu z surowc\u00f3w odnawialnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 629.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "18770620.44", "WARTOSC": "28579899.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona i rozw\u00f3j dziedzictwa kulturowego, zar\u00f3wno materialnego, jak i niematerialnego oraz efektywne wykorzystanie potencja\u0142u dziedzictwa kulturowego w osi\u0105ganiu korzy\u015bci spo\u0142ecznych i gospodarczych, zar\u00f3wno w wymiarze krajowym, jak i regionalnym i lokalnym. Inwestycja prowadzona b\u0119dzie w istniej\u0105cym obiekcie, budynku tzw. Starego Teatru o numerze inw. A-51, wpisanym do Gminnej Ewidencji Zabytk\u00f3w pod numerem317/32, wpisanym jako cz\u0119\u015b\u0107 terenu niemieckiego nazistowskiego obozu koncentracyjnego i zag\u0142ady Auschwitz-Birkenau na List\u0119 Zabytk\u00f3w \u015awiatowego Dziedzictwa UNESCO. Budynek jest obecnie nieu\u017cytkowany i ulega post\u0119puj\u0105cej degradacji. Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 budynku, w wyniku kt\u00f3rej ma powsta\u0107 przestrze\u0144 edukacyjna i ekspozycyjna o charakterze multimedialnym - og\u00f3lnie dost\u0119pna, wraz z niezb\u0119dnym zapleczem technicznym i obs\u0142ugowym. Obiekt mie\u015bci\u0107 b\u0119dzie sale konferencyjne, czytelni\u0119 z bibliotek\u0105, lektoria oraz pomieszczenia biurowe. Najwi\u0119ksza sala audytoryjna na parterze jest przeznaczona dla 188 os\u00f3b, druga co do wielko\u015bci sala mie\u015bci si\u0119 na kondygnacji piwnic i jest przeznaczona dla 93 os\u00f3b, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 podzia\u0142u na dwie mniejsze. Pozosta\u0142e sale to pomieszczenia dla 40, 36, 10 i 8 os\u00f3b oraz lektoria i sala ekspozycyjna.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE MUZEUM AUSCHWITZ-BIRKENAU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Adaptacja budynku \u201eStarego Teatru\u201d na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Mi\u0119dzynarodowego Centrum Edukacji o Auschwitz i Holokau\u015bcie Pa\u0144stwowego Muzeum Auschwitz-Birkenau w O\u015bwi\u0119cimiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 481.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-11", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "14299999.45", "WARTOSC": "19598456.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Planowana inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na budowie wielopoziomowego parkingu typu ParkRide, w miejscu by\u0142ego hotelu Glob, kt\u00f3ry ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny zostanie zburzony. W ramach projektu zostanie przebudowana ul. Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich w celu umo\u017cliwienia dojazdu do nowopowsta\u0142ego obiektu. Parking b\u0119dzie posiada\u0142 4 kondygnacje nadziemne, w ramach kt\u00f3rego powstan\u0105 stanowiska postojowe dla 300 samochod\u00f3w, w tym 11 miejsc dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 4 miejsca dla os\u00f3b z ma\u0142ymi dzie\u0107mi oraz 3 stanowiska do \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych. W ramach parkingu powstanie tak\u017ce 59 stanowisk dla rower\u00f3w, skuter\u00f3w i motocykli. Budynek usytuowany b\u0119dzie r\u00f3wnolegle do pasa drogowego ul. Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich i granicy z terenem kolejowym. Bry\u0142\u0119 budynku stanowi\u0107 b\u0119dzie prosta forma prostopad\u0142o\u015bcianu, a elewacja sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z element\u00f3w ceramicznych, mocowanych na zawiesiach stalowych. Od strony ul. Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich powstan\u0105 podw\u00f3jne bramy wjazdowe i wyjazdowe, kt\u00f3re ustawione b\u0119d\u0105 na skrajnych odcinkach, pomi\u0119dzy kt\u00f3rymi zaprojektowano elementy ma\u0142ej architektury. Parking rozwi\u0105zany b\u0119dzie w uk\u0142adzie split levels, z jednokierunkowym ruchem pojazd\u00f3w i systemem dw\u00f3ch podw\u00f3jnych pochylni do jazdy w g\u00f3r\u0119 i do jazdy w d\u00f3\u0142. Na parterze zaprojektowano miejsca dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, miejsca \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych oraz miejsca na rowery. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c sanitariaty, pomieszczenia obs\u0142ugi parkingu wraz z cz\u0119\u015bci\u0105 socjaln\u0105 i sanitarn\u0105 oraz pomieszczenia techniczne, takie jak serwerownia i pomieszczenie akumulator\u00f3w fv. W obr\u0119bie pochylni wyjazdowych i zjazdowych usytuowane zostan\u0105 klatki schodowe i windy, dost\u0119pne z ka\u017cdego p\u00f3\u0142poziomu. Wieloaspektowo\u015b\u0107 projektu b\u0119dzie polega\u0142a na stworzeniu r\u00f3wnie\u017c w ramach projektu bezkolizyjnego przej\u015bcia na pierwszy peron. Pozosta\u0142e informacje na temat charakterystyki projektu znajduj\u0105 si\u0119 w za\u0142\u0105czniku nr 16. Inne za\u0142\u0105czniki wymagane do konkursu.", "BENEFICJENT": "MIASTO O\u015aWI\u0118CIM", "TYTUL": "Rozw\u00f3j teren\u00f3w przykolejowych w O\u015bwi\u0119cimiu - budowa w\u0119z\u0142a przesiadkowego typu Park&Ride", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 366.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-12-20", "DOFINANSOWANIE": "28436664.15", "WARTOSC": "34383474.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zadanie polegaj\u0105ce na opracowaniu dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem zgody w\u0142a\u015bciwego organu na prowadzenie rob\u00f3t w oparciu o obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy oraz wykonanie rob\u00f3t budowlanych.Roboty budowlane obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 realizowane w oparciu o dwa zadaniaetapy:ZadanieEtap I obejmuje: rozbudow\u0119 DW 948, jako drogi klasy G, jednojezdniowej, 2pasowej i przebudow\u0119budow\u0119 chodnik\u00f3w oraz ci\u0105g\u00f3w pieszo rowerowych, przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 z drogami bocznymi na ronda, wzmocnienie skarp nasyp\u00f3w drogowych, przebudow\u0119 przepust\u00f3w oraz oczyszczenie odmulenie pozosta\u0142ych przepust\u00f3w, budow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego oraz przebudow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich na ciekach krzy\u017cuj\u0105cych si\u0119 z DW 948. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w, w tym przebudowa skrzy\u017cowa\u0144, obj\u0119tych rozbudow\u0105 wynosi oko\u0142o 5,8 km. rozbudow\u0119 DW 949, jako drogi klasy G, jednojezdniowej, 2pasowej i poszerzenie jezdni, wzmocnienie skarp nasyp\u00f3w drogowych, przebudow\u0119 przepust\u00f3w przebudow\u0119 drogi bocznej oraz przebudow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich na ciekach krzy\u017cuj\u0105cych si\u0119 z DW 949, budow\u0119rozbudow\u0119 odwodnienia drogi. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka obj\u0119tego rozbudow\u0105 wynosi oko\u0142o 1,3 km. ZadanieEtap II obejmuje: budow\u0119 nowego obiektu mostowego w ci\u0105gu DW 949 wraz z dojazdami, budow\u0119przebudow\u0119 przepust\u00f3w oraz zjazd\u00f3w, przebudow\u0119 ok. 0,6 km drogi DW 949 o parametrach okre\u015blonych w PFU oraz koncepcji i spe\u0142niaj\u0105cymi wymagania parametr\u00f3w drogi klasy G, o konstrukcji nawierzchni odpowiadaj\u0105cej 20letniemu okresowi eksploatacji, prawid\u0142owego odwodnienia oraz rozwi\u0105zania obs\u0142ugi komunikacyjnej przyleg\u0142ego terenu w zakresie ruchu ko\u0142owego i pieszego. Ponadto w zakresie inwestycji planowana jest przebudowa skrzy\u017cowania DW 949 z DW 948 w m. \u0141\u0119ki wraz z odcinkiem drogi DW 949 obejmuj\u0105ca budow\u0119 pasa do prawoskr\u0119tu na DW 949 i pasa w\u0142\u0105czenia do DW 948.Z uwagi na ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 znak\u00f3w w polu C.2.2. dodatkowe informacje zawarto w pkt Q.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 948 O\u015bwi\u0119cim-K\u0119ty i DW 949 Brzeszcze - Osiek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 348.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "10113145.93", "WARTOSC": "20136638.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 badania nad technologi\u0105 wytwarzania obrze\u017ca wn\u0119ki drzwi pojazdu (komponentu z blachy na potrzeby bran\u017cy motoryzacyjnej). Obecnie produkcja obrze\u017cy wn\u0119ki drzwi pojazdu przewiduje formowanie na zasadzie t\u0142oczenia na zimno lub na gor\u0105co oddzielnych element\u00f3w w postaci s\u0142upk\u00f3w i pod\u0142u\u017cnic w ko\u0144cowym tr\u00f3jwymiarowym kszta\u0142cie, a nast\u0119pnie ich \u0142\u0105czenie przez spawanie. Metoda ta jest skomplikowana i kosztowna, zar\u00f3wno z uwagi na konieczno\u015b\u0107 przygotowania indywidualnych t\u0142ocznik\u00f3w do realizacji oddzielnych komponent\u00f3w, jak i ze wzgl\u0119du na trudno\u015b\u0107 p\u00f3\u017aniejszego spawania odpowiednich zako\u0144cze\u0144 \u0142\u0105cz\u0105cych o tr\u00f3jwymiarowym kszta\u0142cie. W ramach projektu opracowana i zwalidowana zostanie znacz\u0105co udoskonalona technologia wytwarzania obrze\u017ca wn\u0119ki drzwi pojazdu. Zgodnie z udoskonalon\u0105 technologi\u0105, wykonywany b\u0119dzie zestaw oddzielnych element\u00f3w p\u0142askich, kt\u00f3re nast\u0119pnie b\u0119d\u0105 \u0142\u0105czone za pomoc\u0105 spawania, tworz\u0105c jednolity p\u0142aski p\u00f3\u0142produkt obrze\u017ca wn\u0119ki drzwi. Nast\u0119pnie p\u0142aski p\u00f3\u0142produkt b\u0119dzie formowany na gor\u0105co w celu uzyskania obrze\u017ca wn\u0119ki drzwi o kszta\u0142cie przestrzennym. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R przeprowadzonych w ramach projektu technologii umo\u017cliwi wytwarzanie obrze\u017cy wn\u0119trza drzwi, kt\u00f3re: - b\u0119d\u0105 l\u017cejsze; - b\u0119d\u0105 bardziej bezpieczne; - b\u0119d\u0105 ta\u0144sze w produkcji; - b\u0119d\u0105 szybciej wytwarzane. Projekt realizowany b\u0119dzie w 3 etapach. Wyniki prac B+R zostan\u0105 wdro\u017cone w dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej Wnioskodawcy. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 podmioty, z kt\u00f3rymi Wnioskodawca aktualnie wsp\u00f3\u0142pracuje. S\u0105 to zar\u00f3wno koncerny samochodowe (FCA, VW group, PSA, BMW, TOYOTA, RENAULT-NISSAN, HYUNDAI, KIA), jak r\u00f3wnie\u017c niezale\u017cni producenci komponent\u00f3w samochodowych (oko\u0142o 20 firm, dzia\u0142aj\u0105cych g\u0142\u00f3wnie na terenie Europy \u015arodkowo-Wschodniej). Grup\u0119 t\u0105 uzupe\u0142ni\u0107 mo\u017cna", "BENEFICJENT": "IPB POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad technologi\u0105 produkcji obrze\u017ca wn\u0119ki drzwi pojazdu w formie jednoelementowej wyt\u0142oczki uzyskanej w procesie formowania p\u00f3\u0142produktu na t\u0142oczniku do t\u0142oczenia na gor\u0105co", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 259.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "9665653.29", "WARTOSC": "14091781.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 oddz. GinPo\u0142 i Noworodkowego, polegaj\u0105c\u0105 na modernizacji istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 oraz utworzeniu nowych stanowisk dla matek z noworodkami. Oddz. te zostan\u0105 tak\u017ce wyposa\u017cone w specjalistyczne, nowoczesne urz\u0105dzenia m.in. inkubatory, aparat USG z funkcja Dopplera, histeroskop zabiegowy, co pozwoli na zaspokojenie potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w powiatu w zakresie opieki ginekologicznopo\u0142o\u017cniczej. Przebudowany zostanie r\u00f3wnie\u017c fragmentu pawilonu IV, w celu adaptacji dla potrzeb Oddz. Psychiatrycznego i Dziennego Oddz. Psychiatrycznego. Dostosowanie i wyposa\u017cenie tych oddzia\u0142\u00f3w jest konieczne z perspektywy, opisanych w pkt. C.1.1, problem\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim. Przewiduje si\u0119, \u017ce w 2019 r. liczba leczonych w oddziale ginpo\u0142, noworodkowym i psychiatrycznym wyniesie 4 270. Natomiast liczba os\u00f3b mog\u0105cych potencjalnie skorzysta\u0107 z us\u0142ug zdrowotnych w 2019 roku to 154 175.Zakupiony sprz\u0119t warto\u015bci 3 437 950,45 PLN b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymagania w zakresie bezpiecze\u0144stwa i ochrony zdrowia, a ca\u0142a inwestycja wp\u0142ynie pozytywnie na dost\u0119pno\u015b\u0107, jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 \u015bwiadczonych przez jednostk\u0119 us\u0142ug. Jest to wariant daj\u0105cy najlepszy stosunek efektu do nak\u0142ad\u00f3w. Wszystkie zastosowane w projekcie rozwi\u0105zania techniczne s\u0105 zgodne z najlepszymi praktykami z zakresu budowy infrastruktury medycznej przygotowano pe\u0142n\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105. Zaplanowane prace uwzgl\u0119dniaj\u0105 potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 m.in. budowa windy, podjazdu, dostosowanie \u0142azienek i toalet. Dodatkowo, przewiduj\u0105 zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 przyjaznych \u015brodowisku i przyczyniaj\u0105 si\u0119 do poprawy energooszcz\u0119dno\u015bci poprzez: wykonanie energooszcz\u0119dnej instalacji c.o., zastosowanie sprz\u0119tu medycznego o niskiej energoch\u0142onno\u015bci, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, instalacja wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a. W ramach inwestycji zaplanowano 5 zada\u0144, tj.:1 Przygotowanie dokumentacji2 Prace budowlane3 Nadzory4 Zakup wyposa\u017cenia5 Koszty po\u015brednie", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Modernizacja Oddz.: Ginekologiczno-Po\u0142o\u017cniczego, Noworodkowego oraz Psychiatrycznego s\u0142u\u017c\u0105cepoprawie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w pow. o\u015bwi\u0119cimskiego i okolic.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "8643581.25", "WARTOSC": "19814419.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest wdro\u017cenie innowacyjnej, przyjaznej \u015brodowisku i energooszcz\u0119dnej technologii produkcji octanu etylu poprzez wykonanie niezb\u0119dnych prac: opracowanie koncepcji kluczowych w\u0119z\u0142\u00f3w instalacji BADANIA PRZEMYS\u0141OWE, budow\u0119 instalacji pilota\u017cowej PRACE ROZWOJOWE, poziom gotowo\u015bci technologicznej po zrealizowaniu: IX , adaptacj\u0119 instalacji do potrzeb komercyjnych oraz uruchomienie produkcji octanu etylu WDRO\u017bENIE. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji ww prac oraz wdro\u017ceniu wynik\u00f3w do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "SOLVENT WISTOL SA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R dotycz\u0105cych otrzymywania octanu etylu o wysokiej czysto\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "7611960.94", "WARTOSC": "17266829.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie nowatorskiej technologii wytwarzania masy kompozytowej i produkcji element\u00f3w konstrukcyjnych wi\u0119\u017ab dachowych z kompozytu, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 cechami fizycznymi i mechanicznymi nie spotykanymi do tej pory w podobnych produktach dekarskich. Jest to technologia nowa, niedost\u0119pna na rynku b\u0119dzie to pierwsze uruchomienie i wdro\u017cenie ten technologii na \u015bwiecie.Przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu Wnioskodawca znajduje si\u0119 na II poziomie TRL. Wnioskodawca posiada okre\u015blon\u0105 na podstawie w\u0142asnej wiedzy oraz dost\u0119pnych publikacji naukowych koncepcj\u0119 technologii oraz jej przysz\u0142e zastosowanie oparte na przewidywaniach, nie istniej\u0105 jeszcze szczeg\u00f3\u0142owe analizy potwierdzaj\u0105ce przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia. Po realizacji projektu Wnioskodawca znajdowa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie na poziomie IX TRL Dzia\u0142anie technologii zostanie udowodnione w \u015brodowisku operacyjnym i uruchomiona zostanie produkcja na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105. Projekt zosta\u0142 podzielony na 7 zada\u0144, w tym 2 zadania to badania przemys\u0142owe. W realizacj\u0119 projektu w roli podwykonawcy zaanga\u017cowany zostanie podmiot, wybrany ju\u017c w post\u0119powaniu ofertowym tj. jednostka naukowa Politechnika Krakowska, kt\u00f3rej zlecone zostanie wykonanie prac merytorycznych bada\u0144 przemys\u0142owych w zadaniu 1 i 2. Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 procedur\u0119 wyboru podwykonawcy zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. Wypracowana wiedza zostanie wykorzystania do produkcji innowacyjnych element\u00f3w konstrukcyjnych na bazie kompozytu dedykowanych do wykorzystania w budowie konstrukcji wi\u0119\u017aby dachowej.W ramach zadania 4 dokonane zostan\u0105 3 zg\u0142oszenia patentowe w zakresie: a. sk\u0142adu mieszanki kompozytowej,b. technologii wytwarzania element\u00f3w konstrukcyjnych wi\u0119\u017aby dachowej z kompozytuc. konstrukcji wi\u0119\u017aby dachowej z kompozytowych element\u00f3w konstrukcyjnych", "BENEFICJENT": "MAWARC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania masy kompozytowej maj\u0105cej zastosowanie w produkcji kompozytowych wi\u0119\u017ab dachowych, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 cechami fizycznymi i mechanicznymi nie spotykanymi do tej pory w materia\u0142ach konstrukcji dekarskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "37672284.99", "WARTOSC": "44320335.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest poprawa stanu ekologicznego w\u00f3d odcink\u00f3w rzek Wis\u0142y, So\u0142y i Skawy. w ramach projektu zostanie przywr\u00f3cona sp\u00f3jno\u015b\u0107 sieci obszar\u00f3w Natura 2000 oraz odtworzone zostan\u0105 historyczne korytarze ekologiczne \u0142\u0105cz\u0105ce Wis\u0142\u0119 z rzekami So\u0142\u0105 i Skaw\u0105. Strategiczny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji g\u0142\u00f3wnego dzia\u0142ania inwestycyjnego projektu obejmuj\u0105cego udro\u017cnienie 9 barier hydrotechnicznych zlokalizowanych na odcinku rzeki Wis\u0142y pomi\u0119dzy uj\u015bciem So\u0142y i Skawy, odcinku Skawy od zapory \u015awinna Por\u0119ba do jej uj\u015bcia oraz na odcinku So\u0142y od zapory w Cza\u0144cu do uj\u015bcia.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Odtworzenie ci\u0105g\u0142o\u015bci ekologicznej Wis\u0142y i dolnych odcink\u00f3w rzek So\u0142y i Skawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "17935000.00", "WARTOSC": "25953000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje dwa typy inwestycji:1 zakup ekologicznego taboru autobusowego,2 wdro\u017cenie systemu s\u0142u\u017c\u0105cego organizacji i koordynacji rozk\u0142ad\u00f3w jazdy, w tym uruchomienie kompleksowej i interaktywnej informacji pasa\u017cerskiej.W ramach inwestycji zostanie zakupiony nast\u0119puj\u0105cy tabor: Autobus do 7,5 m MINI 1 szt Autobus 9m MIDI 4 szt. Autobus 10 m MIDI 8 szt. Autobus hybrydowy 12 m MAXI 7 szt.Zakupowane autobusy b\u0119d\u0105 przyjazne dla wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych dzi\u0119ki brakowi stopni wej\u015bciowych autobusy niskopod\u0142ogowe. Autobusy ponadto b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone m.in. w klimatyzacj\u0119, informacyjne tablice \u015bwietlne 3 zewn\u0119trzne i 1 wewn\u0119trzna oraz monitor, informacj\u0119 g\u0142osow\u0105, monitoring, oznakowanie przycisk\u00f3w wewn\u0105trz autobusu j\u0119zykiem Braillea, WiFi oraz gniazda USB umo\u017cliwiaj\u0105ce \u0142adowanie telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych. Szczeg\u00f3\u0142owe parametry poszczeg\u00f3lnych typ\u00f3w autobus\u00f3w zosta\u0142y zaprezentowane w polu C.2.3.W celu pozyskania przez Miejski Zak\u0142ad Komunikacji sp. z o.o. w O\u015bwi\u0119cimiu informacji , kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 wykorzystane przy zdefiniowaniu szczeg\u00f3\u0142owego opisu projektu oraz szacunkowych koszt\u00f3w zakupu taboru w dniach 12 grudnia 2016 r. do 05 stycznia 2017 r. przeprowadzono dialog techniczny. Wdro\u017cenie systemu s\u0142u\u017c\u0105cego organizacji i koordynacji rozk\u0142ad\u00f3w jazdy, w tym uruchomienie kompleksowej i interaktywnej informacji pasa\u017cerskiej obejmuje: Zakup i instalacja program\u00f3w i sprz\u0119tu komputerowego, Wyposa\u017cenie dotychczasowego taboru w autokomputery, Doposa\u017cenie przystank\u00f3w w rozk\u0142ady jazdy z kodem QR, Przebudow\u0119 strony internetowej z rozwini\u0119ciem funkcjonalno\u015bci skierowanych dla u\u017cytkownika.Szczeg\u00f3\u0142owy opis systemu s\u0142u\u017c\u0105cego organizacji i koordynacji rozk\u0142ad\u00f3w jazdy, w tym uruchomienie kompleksowej i interaktywnej informacji pasa\u017cerskiej przedstawiono w polu C.2.3", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD KOMUNIKACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci transportu publicznego w O\u015bwi\u0119cimiu poprzez zakup ekologicznych autobus\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5988712.04", "WARTOSC": "11977424.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt polega na weryfikacji w warunkach rzeczywistych prototypu autorskiej technologii t\u0142oczenia Quick PlasticForming z formowaniem wst\u0119pnym wyt\u0142oczek (zwanej dalej QPFP) ze standardowych stop\u00f3w aluminiowych na potrzeby bran\u017cy motoryzacyjnej (struktury karoserii samochodowej).Autorska technologia QPFP poprzez formowanie wst\u0119pne blachy pozwoli na uzyskanie takich odkszta\u0142ce\u0144 jak w procesie quick plastic forming ( QPF) i to przy u\u017cyciu stop\u00f3w aluminiowych standardowych oraz ni\u017cszej temperatury formowania w\u0142a\u015bciwego (o 50\u00b0C ni\u017csza od temperatur stosowanych w technologii QPF).Autorska technologia IPB Polska, kt\u00f3rej prototyp zosta\u0142 przebadany w warunkach laboratoryjnych odwzorowuj\u0105cych z du\u017c\u0105 wierno\u015bci\u0105 warunki rzeczywiste, umo\u017cliwia uzyskanie stabilnej pod wzgl\u0119dem parametr\u00f3w mechanicznych, geometrycznych i metalograficznych struktury wyt\u0142oczek o bardzo z\u0142o\u017conej geometrii wykonanych ze standardowych stop\u00f3w aluminiowych (o co najmniej 30% ta\u0144szych w por\u00f3wnaniu do obecnie stosowanych w technologii QPF), przy ni\u017cszej temperaturze formowania w\u0142a\u015bciwego (o 50\u00b0C ni\u017csza od temperatur stosowanych w technologii QPF).W ramach projektu, na specjalnie wytworzonej instalacji pilota\u017cowej, zostan\u0105 przeprowadzone prace rozwojowe nad w/w autorsk\u0105 technologi\u0105, zmierzaj\u0105ce do jej zweryfikowania w warunkach rzeczywistych. Udoskonalonatechnologia zostanie wdro\u017cona do dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej Sp\u00f3\u0142ki, i b\u0119dzie wykorzystywana do produkcji komponent\u00f3w dla bran\u017cy motoryzacyjnej: struktur karoserii samochodowej.Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu znacz\u0105co ulepszonej technologii o wy\u017cej wymienionych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie wytwarza\u0107 produkty l\u017cejsze, o lepszych parametrach bezpiecze\u0144stwa i nowych ergonomicznych kszta\u0142tach.art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "IPB POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace rozwojowe dotycz\u0105ce innowacyjnej technologii t\u0142oczenia quick plastic forming z formowaniem wst\u0119pnym wyt\u0142oczek ze standardowych stop\u00f3w aluminiowych z uwzgl\u0119dnieniem wytworzenia instalacji pilota\u017cowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-10-15", "DOFINANSOWANIE": "4281844.24", "WARTOSC": "7551612.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Planowana inwestycja, stanowi\u0105ca element szerszego projektu rewitalizacyjnego pn. O\u015bwi\u0119cimska Przestrze\u0144 Spotka\u0144, polega\u0107 b\u0119dzie na zagospodarowaniu powierzchni ok. 7 ha zalesionego terenu pomi\u0119dzy ul. S\u0142owackiego, Chemik\u00f3w, D\u0105browskiego i Al. Tysi\u0105clecia na park o funkcji rekreacyjnej Park Pokoju. Dzia\u0142ania te stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 I etap zagospodarowania ca\u0142ego obszaru stanowi\u0105cego niegdy\u015b stref\u0119 buforow\u0105 pomi\u0119dzy Zak\u0142adami Chemicznymi a Osiedlem Chemik\u00f3w obszar pomi\u0119dzy ul. S\u0142owackiego, Chemik\u00f3w, D\u0105browskiego i Olszewskiego. Zakres obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci: rozbi\u00f3rk\u0119 b\u0119d\u0105cego w z\u0142ym stanie technicznym budynku \u015bwietlicy, demonta\u017c istniej\u0105cych obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury, rozebranie istniej\u0105cych fragment\u00f3w ogrodze\u0144 i nawierzchni \u015bcie\u017cek, wykonanie nowych nawierzchni \u015bcie\u017cek pieszych i rowerowych, monta\u017c urz\u0105dze\u0144 placu zabaw dla dzieci m\u0142odszych oraz placu zabaw dla dzieci starszych, przy\u0142\u0105cze wodoci\u0105gowe, kanalizacj\u0119 sanitarn\u0105, stworzenie stawu z fontann\u0105 p\u0142ywaj\u0105c\u0105, przebudow\u0119 tzw. g\u00f3rki wieloryb, monta\u017c obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury stojaki rowerowe, kosze, \u0142awki, wyci\u0119cie cz\u0119\u015bci istniej\u0105cych drzew, piel\u0119gnacj\u0119 istniej\u0105cego drzewostanu, nowe nasadzenia drzew i krzew\u00f3w, siew trawnik\u00f3w parkowych oraz wykonanie ogrodzenia parku. Istniej\u0105cy uk\u0142ad \u015bcie\u017cek pieszych pe\u0142ni g\u0142\u00f3wnie funkcj\u0119 komunikacyjn\u0105 dla okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w, a budynek \u015bwietlicy nie jest u\u017cytkowany ze wzgl\u0119du na stan techniczny. Przedmiotowy teren jest nieogrodzony a istniej\u0105ce o\u015bwietlenie niewystarczaj\u0105ce. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest zmiana obecnego stanu zagospodarowania oraz nadanie terenowi nowej funkcji, co wi\u0105\u017ce si\u0119 r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednio z popraw\u0105 jego estetyki. Potencja\u0142 obszaru nie jest obecnie wykorzystany, teren pe\u0142ni g\u0142\u00f3wnie funkcj\u0119 komunikacyjn\u0105, nie jest te\u017c obiektem bezpiecznym dla u\u017cytkownik\u00f3w. Po zrealizowaniu projektu program parku stanowi\u0107 b\u0119dzie ponadto uzupe\u0142nienie oferty obiekt\u00f3w sportowych i hotelowych po\u0142o\u017conych w s\u0105siedztwie.", "BENEFICJENT": "MIASTO O\u015aWI\u0118CIM", "TYTUL": "O\u015bwi\u0119cimska Przestrze\u0144 Spotka\u0144 \u2013 zagospodarowanie Parku Pokoju pomi\u0119dzy ul. S\u0142owackiego, Chemik\u00f3w, D\u0105browskiego i Olszewskiego w O\u015bwi\u0119cimiu (etap I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166181584.93", "WARTOSC": "205137801.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Koncepcja realizacji Projektu zak\u0142ada:1. utworzenie i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnej platformy na poziomie regionalnym, umo\u017cliwiaj\u0105cej przetwarzanie i przesy\u0142anie danych medycznych pomi\u0119dzy jednostkami medycznymi w regionie, zawieraj\u0105cej regionalne repozytorium dokumentacji medycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przechowywanie i wymian\u0119 EDM zgodnie z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cymi standardami i rekomendacjami w zakresie interoperacyjno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa implementowanymi w oparciu o profile integracyjne IHE przy zapewnieniu zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym porz\u0105dkiem prawnym metod autoryzacji udost\u0119pnianej elektronicznej dokumentacji medycznej czego nie zapewnia projekt pilota\u017cowy;2. rozw\u00f3j MSIM o wybrane dodatkowe funkcjonalno\u015bcieus\u0142ugi:1 dost\u0119p pacjent\u00f3w do danych medycznych,2 wymiana EDM w tym m. in: udost\u0119pnianie, wyszukiwanie i pobieranie dokument\u00f3w pomi\u0119dzy podmiotami leczniczymi Partnerami Projektu,3 erejestracja regionalna;3. po\u0142\u0105czenie MSIM z og\u00f3lnokrajow\u0105 platform\u0105 P1 w budowie;4. integracj\u0119 z innymi krajowymi przedsi\u0119wzi\u0119ciami w obszarach eZdrowia oraz krajowej infrastruktury zaufania;5. zapewnienie \u015brodk\u00f3w technicznych niezb\u0119dnych dla wymiany danych z innymi platformami regionalnymi;6. przy\u0142\u0105czenie do MSIM kolejnych podmiot\u00f3w leczniczych, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte umowy o partnerstwie. Projekt przewiduje inwestycje w poszczeg\u00f3lnych podmiotach leczniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu skuteczne pod\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w do MSIM i zapewnienie technicznych mo\u017cliwo\u015bci do wytwarzania i wymiany EDM oraz wykorzystywania eus\u0142ug dost\u0119pnych w Systemie. W toku realizacji Projektu, m.in. w oparciu o praktyczn\u0105 weryfikacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144, przygotowywane analizy i opracowania, weryfikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci i warunki przy\u0142\u0105czenia do MSIM innych typ\u00f3w podmiot\u00f3w udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tym m.in. POZ, AOS, ZOL, laboratori\u00f3w diagnostycznych i szpitali prywatnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski System Informacji Medycznej (MSIM)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3667452.44", "WARTOSC": "5307265.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt realizowany w granicach aglomeracji O\u015bwi\u0119cim o wielko\u015bci 98 303 RLM w mie\u015bcie O\u015bwi\u0119cim. Zakres projektu obejmuje: - budow\u0119 sieci kanalizacyjnej w ul. Kraszewskiego L= 0,37, - przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 pompowni przy ul. Solnej z monta\u017cem paneli fotowoltaicznych, - wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania sieci\u0105 wodoci\u0105gow\u0105 sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z modelu hydraulicznego (oprogramowanie, sprz\u0119t komputerowy) oraz elementami pomiarowymi i przesy\u0142ania danych. Powy\u017cszy system zintegrowany b\u0119dzie z systemem SCADA. Liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu - 45 RLM \u015acieki z terenu aglomeracji O\u015bwi\u0119cim odprowadzane s\u0105 i oczyszczane w Miejsko-Przemys\u0142owej Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w w O\u015bwi\u0119cimiu, kt\u00f3rej w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 Synthos Dwory 7 Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowo-akcyjna posiadaj\u0105ca 76,79 % udzia\u0142\u00f3w oraz Gmina Miasto O\u015bwi\u0119cim posiadaj\u0105ca 23,21% udzia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Modernizacja i budowa kanalizacji sanitarnej z wdro\u017ceniem inteligentnego systemu zarz\u0105dzania sieciami wodno-kanalizacyjnymi w rejonie dzia\u0142alno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. w O\u015bwi\u0119cimiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "6813664.26", "WARTOSC": "8537174.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Planowane inwestycje obejmuj\u0105: W zakresie prac zasadniczych: \u2022 Digitalizacja dokument\u00f3w analogowych PZGiK dla Powiatu O\u015bwi\u0119cimskiego wraz z nadzorem (dotyczy Wnioskodawcy oraz Operatora). \u2022 Dostawa bazy BDOT oraz inicjalnej bazy GESUT dla Powiatu O\u015bwi\u0119cimskiego bez miasta i gminy K\u0119ty wraz z nadzorem. \u2022 Weryfikacja i poprawa jako\u015bci istniej\u0105cej bazy GESUT dla Miasta i Gminy K\u0119ty wraz z nadzorem. \u2022 Weryfikacja i poprawa jako\u015bci bazy EGIB dla K\u0119t - obszar wiejski z wy\u0142\u0105czeniem obr\u0119bu Bielany wraz z nadzorem. \u2022 Weryfikacja i poprawa jako\u015bci bazy EGIB dla Powiatu O\u015bwi\u0119cimskiego bez K\u0119t - obszar wiejski wraz z nadzorem. W zakresie e-us\u0142ug: \u2022 Zakup licencji oprogramowania e-us\u0142ug wraz ze szkoleniami i opiek\u0105 serwisow\u0105 posprzeda\u017cow\u0105 dla Wnioskodawcy i Operatora, w tym: - \"Sklep geodezyjny on-line\", poziom dojrz. 4, nowa e-us\u0142uga, - \"Obs\u0142uga geodet\u00f3w\", poziom dojrz. 5, podniesienie poziomu dojrza\u0142o\u015bci istniej\u0105cej e-us\u0142ugi Portal Geodety, - \"Obs\u0142uga rzeczoznawc\u00f3w maj\u0105tkowych\", poziom dojrz. 5, nowa e-us\u0142uga, - \"Obs\u0142uga podmiot\u00f3w zarz\u0105dzaj\u0105cych obiektami GESUT\", poziom dojrz. 3, nowa e-us\u0142uga, - \"Obs\u0142uga inwestor\u00f3w i projektant\u00f3w\", poziom dojrz. 4, nowa e-us\u0142uga. - szkolenia w zakresie wdra\u017canych e-us\u0142ug dla Wnioskodawcy i Operatora. Opis funkcjonalno\u015bci i charakterystyka wdra\u017canych e-us\u0142ug zosta\u0142y opisane w Za\u0142\u0105czniku nr 4 do wniosku - wyci\u0105g z dokumentacji technicznej. W zakresie towarzysz\u0105cych mech. informatycznych (Wnioskodawca): Integracja z platform\u0105 ePUAP, Integracja z systemem p\u0142atno\u015bci elektronicznych, Przebudowa strony internetowej Wydzia\u0142u Geodezji, Integracja z SOD, program Program do zdalnego dost\u0119pu, mechanizm automatycznej archiwizacji bazy danych, podpis elektroniczny (szt. 12). W zakresie towarzysz\u0105cych mech. informatycznych (Operator): Integracja z platform\u0105 ePUAP, Przebudowa strony internetowej Wydzia\u0142u Geodezji, Integracja z SOD. Ci\u0105g dalszy przeniesiono do sekcji Q", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI", "TYTUL": "E us\u0142ugi w informacji przestrzennej Powiatu O\u015bwi\u0119cimskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-01", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3572745.00", "WARTOSC": "8023141.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego produktu w postaci systemu sortuj\u0105cego wykorzystuj\u0105cego zaawansowan\u0105 metod\u0119 analizy rentgenowskiej wieloenergetycznej (ME multi-energy) wraz z analiz\u0105 struktury obrazu rentgenowskiego, kt\u00f3ry zosta\u0142 opracowany przez sp\u00f3\u0142k\u0119 COMEX POLSKA Sp. z o.o. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest budowa hali produkcyjnej wraz z cz\u0119\u015bci\u0105 biurow\u0105 oraz zakup linii walidacyjnych oraz niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia budynku. Planowany do zakupu system walidacyjny optyczny sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z nast\u0119puj\u0105cych uk\u0142ad\u00f3w: roz\u0142adunku, krusz\u0105cego i przesiewaj\u0105cego, zasypowego i podaj\u0105cego materia\u0142, analizuj\u0105cego, sortuj\u0105cego, steruj\u0105cego, odbieraj\u0105cego oraz uk\u0142adu za\u0142adunku. W ramach zakupu systemu walidacyjnego proszkowego planuje si\u0119 zakup urz\u0105dzenia do rozdrabniania wst\u0119pnego do 10-20mm i ko\u0144cowego do 1mm - kruszark\u0119 szcz\u0119kow\u0105 i m\u0142yn m\u0142otkowy (lub inne r\u00f3wnowa\u017cne) oraz instalacji (pneumatyczna, elektryczna, cz\u0119\u015b\u0107 konstrukcji wsporczej). Realizacja projektu pozwoli na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, wzrost jego konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "COMEX POLSKA SP. Z. O. O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji systemu sortuj\u0105cego wykorzystuj\u0105cego zaawansowan\u0105 metod\u0119 analizy rentgenowskiej wieloenergetycznej (ME multi-energy) wraz z analiz\u0105 struktury obrazu rentgenowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2824082.00", "WARTOSC": "5019880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Celem projektu pn. Opracowanie nowoczesnej technologii produkcji substancji aktywnej dikamba oraz \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin na niej opartych (dalej &bdquo;Projekt&rdquo;) realizowanego przez Synthos Agro Sp. z o.o. (dalej: &bdquo;Sp\u00f3\u0142ka&rdquo;) jest opracowanie innowacyjnego produktu w postaci kwasu 3,6-dichloro-2-metoksybenzoesowego &ndash; herbicydu o nazwie zwyczajowej dikamba, kt\u00f3ry b\u0119dzie wyr\u00f3\u017cnia\u0142 si\u0119 na rynku m.in. nast\u0119puj\u0105cymi cechami: - wysoka czysto\u015b\u0107, osi\u0105gaj\u0105ca min. 96%, - kompatybilno\u015b\u0107 z produktami przeznaczonymi do sklejania \u0142uszczyn rzepaku - bezpiecze\u0144stwo stosowania dzi\u0119ki zastosowaniu folii wodorozpuszczlanej, dzi\u0119ki czemu do minimum ograniczony zostanie kontakt u\u017cytkownika ko\u0144cowego (rolnika) z substancjami aktywnymi. Ponadto produkt ten charakteryzowa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie pozytywnym wp\u0142ywem na \u015brodowisko poprzez zastosowanie skutecznego i bezpiecznego adiuwanta. W ramach Projektu zostanie r\u00f3wnie\u017c opracowana technologia produkcji dw\u00f3ch \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin (dalej: \u015aOR) zawieraj\u0105cych t\u0119 substancj\u0119 aktywn\u0105. Rezultaty Projektu, dzi\u0119ki posiadanym przez nie cechom u\u017cytkowym b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 wysokim poziomem innowacyjno\u015bci (na skale \u015bwiatow\u0105) i zapewni\u0105 Sp\u00f3\u0142ce przewag\u0119 nad konkurencj\u0105. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce nowe produkty Sp\u00f3\u0142ki b\u0119d\u0105 odpowiada\u0142y na zapotrzebowanie rynkowe w zakresie nowoczesnych \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin. W ramach Projektu zrealizowane zostan\u0105 prace badawcze uj\u0119te w trzech kompleksowych zadaniach badawczych. Pierwszym etapem Projektu b\u0119dzie wyb\u00f3r metody syntezy dikamby oraz jej optymalizacja procesowa. W kolejnych etapach zostan\u0105 przeprowadzone badania syntezy dikamby w skali wielkolaboratoryjnej oraz zostanie opracowana technologia produkcji dw\u00f3ch zawieraj\u0105cych dikamb\u0119 \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin w dwu r\u00f3\u017cnych formach u\u017cytkowych. Zaplanowane prace umo\u017cl", "BENEFICJENT": "SYNTHOS AGRO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowoczesnej technologii produkcji substancji aktywnej dikamba oraz \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin na niej opartych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "2805805.79", "WARTOSC": "4417167.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest udost\u0119pnienie tuneli pod wzg\u00f3rzem zamkowym dla zwiedzaj\u0105cych oraz wykonanie prac zabezpieczaj\u0105cych na samym wzg\u00f3rzu zamkowym. Ka\u017cdy z tych obiekt\u00f3w znajduje si\u0119 w rejestrze zabytk\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego pod nr A-279/78 na podstawie decyzji z dnia 27.02.1978 r. Projekt sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z trzech podstawowych etap\u00f3w: zabezpieczeniem wzg\u00f3rza zamkowego przed dalsz\u0105 erozj\u0105 i osuwaniem, przebudow\u0105 tuneli wraz z ich aran\u017cacj\u0105 pozwalaj\u0105c\u0105 na udost\u0119pnienie zwiedzaj\u0105cym. W ramach zabezpieczenia wzg\u00f3rza wykonywane b\u0119d\u0105 prace w tych obszarach zbocza, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksze uszkodzenia i zagra\u017caj\u0105 bezpiecze\u0144stwu oraz osuwaniu si\u0119 zabytku. Uporz\u0105dkowane zostan\u0105 stosunki wodne przez rozbudow\u0119 kanalizacji deszczowej. Nast\u0105pi te\u017c wzmocnienie wzg\u00f3rza poprzez zastosowanie m.in. kotew gruntowych i siatki romboidalnej. Prace w tunelach obejm\u0105 odtworzenie otwor\u00f3w wej\u015bciowych i skomunikowanie ich z istniej\u0105cym wok\u00f3\u0142 wzg\u00f3rza uk\u0142adem dr\u00f3g publicznych. Przebudowane zostanie r\u00f3wnie\u017c przy\u0142\u0105cze ciep\u0142ownicze. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce budow\u0119 niezb\u0119dnych instalacji. G\u0142\u00f3wn\u0105 ide\u0105 projektu jest stworzenie nowej atrakcji turystycznej. Nowa aran\u017cacja, kt\u00f3ra powstanie w przebudowanych tunelach, jest trasa historyczna z okresu I wojny \u015bwiatowej, gdzie zwiedzaj\u0105cy b\u0119d\u0105 aktywnie zdobywa\u0107 i utrwala\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 poprzez rozwi\u0105zywanie r\u00f3\u017cnego rodzaju zada\u0144 logicznych, zr\u0119czno\u015bciowych oraz merytorycznych dost\u0119pnych w ramach interaktywnych stanowisk. Zastosowane zostan\u0105 kreatywne zabiegi scenograficzne, d\u017awi\u0119kowe, o\u015bwietleniowe i projekcyjne, dzi\u0119ki kt\u00f3rym tunele zmieni\u0107 si\u0119 mog\u0105 we wn\u0119trze fortyfikacji, okopu czy poci\u0105gu pancernego.Na elementy trasy sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 m.in. widowiska multimedialne, stanowiska interaktywne, quizy, zadania logiczne. Eksploracja trasy odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w grupach max. 12 osobowych i trwa\u0107 oko\u0142o 45 minut. Pe\u0142na charakterystyka projektu znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czniku nr 5 dodanym do pisma wyja\u015bniaj\u0105cego (znak: BRM.041.5.2016.II).", "BENEFICJENT": "MIASTO O\u015aWI\u0118CIM", "TYTUL": "Przebudowa tuneli pod wzg\u00f3rzem zamkowym w zakresie dostosowania do potrzeb udost\u0119pniania zwiedzaj\u0105cym wraz z zabezpieczeniem wzg\u00f3rza zamkowego i muru oporowego w O\u015bwi\u0119cimiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2477471.12", "WARTOSC": "2914671.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Zakup sprz\u0119tu i aparatury medycznej, zakup wyposa\u017cenia, wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Wsparcie SOR w Zespole Opieki Zdrowotnej w O\u015bwi\u0119cimiu przez doposa\u017cenie w sprz\u0119t i aparatur\u0119 medyczn\u0105 oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-14", "DATA_START": "2018-12-15", "DOFINANSOWANIE": "2438127.97", "WARTOSC": "6271895.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu przy wsparciu finansowym z Unii Europejskiej, dzia\u0142u badawczorozwojowego w firmie Adexbud Sp. z. o. Projekt obejmuje budow\u0119 budynku laboratoryjnego oraz nabycie aktyw\u00f3w trwa\u0142ych przeznaczonych do prowadzenia prac BR. Utworzenie dzia\u0142u BR jest rezultatem strategii rozwoju Firmy, kt\u00f3ra koncentruje si\u0119 na opracowywaniu nowych produkt\u00f3w w odpowiedzi na zapotrzebowanie rynku. Rezultatem projektu b\u0119dzie dywersyfikacja poszerzenie oferty o nowe innowacyjne produkty, opracowane w ramach dzia\u0142alno\u015bci BR: nowoczesne farby i materia\u0142y elewacyjne.", "BENEFICJENT": "ADEXBUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inwestycja w infrastruktur\u0119 badawczo-rozwojow\u0105 w firmie Adexbud Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.56}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "16812003.73", "WARTOSC": "19935037.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142anie dotycz\u0105ce ochrony, udost\u0119pniania i promocji cennych zabytk\u00f3w architektury drewnianej Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej oraz utworzenie na ich gruncie, i w oparciu o ich potencja\u0142 zabytkowy, przestrzenny i organizacyjny Muzeum Diecezjalnego, prezentuj\u0105cego dorobek i wk\u0142ad Diecezji w krajowy szlak architektury drewnianej. Projekt w swych celach pozwoli na wype\u0142nienie dotychczasowo istniej\u0105cej struktury Muzeum Diecezjalnego pozbawionego formalnie plac\u00f3wki wystawienniczo-edukacyjnej, now\u0105 formu\u0142\u0105 tre\u015bciow\u0105 opart\u0105 o 21 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w architektury sakralnej, zachowanych na terenie Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej i uj\u0119tych w krajowym rejestrze zabytk\u00f3w. W zakres projektu wchodzi obj\u0119cie pracami budowlanymi i konserwatorsko-restauratorskimi 7 obiekt\u00f3w: ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Wawrzy\u0144ca w Grojcu, ko\u015bcio\u0142a \u015a\u015a. Aposto\u0142\u00f3w Szymona i Judy Tadeusza w Nidku, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Andrzeja Aposto\u0142a w Osieku, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Miko\u0142aja w Polance Wielkiej, dawnej szko\u0142y parafialnej w Starej Wsi, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Andrzeja Aposto\u0142a w Gilowicach i ko\u015bcio\u0142a \u015a\u015a. Aposto\u0142\u00f3w Szymona i Judy Tadeusza w \u0141odygowicach. Trzon Muzeum b\u0119dzie tworzy\u0107 pi\u0119\u0107 nieu\u017cywanych dzi\u015b obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wzbogacone o now\u0105 funkcj\u0119 (ko\u015bcio\u0142y w Nidku, Osieku, Polance Wielkiej, Grojcu oraz dawna szko\u0142a w Starej Wsi). Zasadnicza cz\u0119\u015b\u0107 Muzeum Diecezjalnego zostanie dope\u0142niona przez ofert\u0119 kulturalno-edukacyjn\u0105 realizowan\u0105 w ko\u015bciele w Gilowicach k. \u017bywca i \u0141odygowicach k. \u017bywca. Do nich zostan\u0105 do\u0142\u0105czone w ramach wirtualnej rzeczywisto\u015bci rozszerzonej zabytkowe drewniane ko\u015bcio\u0142y le\u017c\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i \u015bl\u0105skiego. Realizacja projektu pozwoli m.in. na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem - 7 szt.; - Liczba zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem - 30 szt.; - Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (CI 9) - 34 020", "BENEFICJENT": "DIECEZJA BIELSKO-\u017bYWIECKA", "TYTUL": "Beskidzkie Muzeum Sakralnej Architektury Drewnianej Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej \u2013 udost\u0119pnienie dziedzictwa kulturowego Podbeskidzia poprzez nadanie nowych funkcji kulturalnych drewnianym obiektom zabytkowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2390190.00", "WARTOSC": "4540800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest uruchomienie wytwarzania rezultat\u00f3w projektu tzn. unikalnego systemu dociepleniowego 3NAg - No Net Nano Argent. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wdro\u017cenie w\u0142asnej innowacyjnej technologii produkcji Styrkleju U Ag i Mineral Tynku Ag, kt\u00f3re razem sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ww. system dociepleniowy. System dociepleniowy b\u0119dzie wyr\u00f3\u017cnia\u0142 si\u0119 na rynku zastosowaniem nanosrebra zapewniaj\u0105cego w\u0142a\u015bciwo\u015bci sanityzuj\u0105ce oraz mikrorusztowaniem z w\u0142\u00f3kien umo\u017cliwiaj\u0105cym rezygnacj\u0119 z siatki z w\u0142\u00f3kna szklanego.", "BENEFICJENT": "ADEXBUD SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji bezsiatkowego systemu dociepleniowego uszlachetnionego sanityzuj\u0105cymi nanocz\u0105steczkami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-17", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "24214475.29", "WARTOSC": "39618393.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru o\u015bwi\u0119cimskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 11 134 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 55 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 25, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 710 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU O\u015aWI\u0118CIMSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2017-06-14", "DOFINANSOWANIE": "2240403.36", "WARTOSC": "4640182.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest stworzenie miejsca dla mieszka\u0144c\u00f3w osiedla Zasole w tym dw\u00f3ch podobszar\u00f3w rewitalizacji: Tereny pokolejowe i KamieniecPileckiego, kt\u00f3ra wp\u0142ynie na ich aktywizacj\u0119 kulturaln\u0105 i spo\u0142eczn\u0105, poprzez przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku przy ul. Obozowej 16 w O\u015bwi\u0119cimiu na cele utworzenia tam Domu Kultury dla osiedla Zasole wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami w projekcie b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania podejmowane przy modernizacji budynku Domu Kultury, w tym roboty ziemne, prace zwi\u0105zane z przyziemiem tj. parter i pi\u0119tro, dachem, stolark\u0105 okienn\u0105, drzwiow\u0105 i budow\u0105 windy oraz klatki zewn\u0119trznej, wyko\u0144czeniem pomieszcze\u0144, wykonaniem elewacji oraz zagospodarowaniem terenu zielonego wok\u00f3\u0142 budynku. Dodatkowo niezb\u0119dnymi pracami w ramach odpowiedniej realizacji projektu jest przebudowa pomieszcze\u0144 Przedsi\u0119biorstwa Energetyki Cieplnej Sp. z o.o. koszt niekwalifikowany projektu. Ponadto prowadzone b\u0119d\u0105 prace zwi\u0105zane z wykonaniem instalacji wentylacji i klimatyzacji, przy\u0142\u0105czami sieci wodnokanalizacyjnej w tym przebudowa istniej\u0105cej kanalizacji sanitarnej oraz odcinka wodoci\u0105gowego i wykonanie centralnego ogrzewania. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wykonanie wszystkich niezb\u0119dnych instalacji elektrycznych, przebudow\u0119 sieci elektrycznej w tym linii kablowej nN oraz zakup wyposa\u017cenia. Niezb\u0119dna jest r\u00f3wnie\u017c przebudowa sieci ciep\u0142owniczej. W ramach projektu przewiduje si\u0119 zadania zwi\u0105zane z przebudow\u0105 urz\u0105dze\u0144 obcych tj. sieci ciep\u0142owniczej, kanalizacji sanitarnej, odcinka wodoci\u0105gowego oraz sieci elektrycznych. \u0141\u0105czny koszt zwi\u0105zanych z przebudow\u0105 ww. instalacji wynosi 3,43 koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu 180.083,44 z\u0142. Pe\u0142na charakterystyka projektu znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czniku nr 16. Uzupe\u0142nienie charakterystyki projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO O\u015aWI\u0118CIM", "TYTUL": "Budowa osiedlowego Domu Kultury na Osiedlu Zasole w O\u015bwi\u0119cimiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2099144.49", "WARTOSC": "2469581.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt dotyczy utworzenia i rozwoju Centrum Kompetencji Zawodowych w Powiecie O\u015bwi\u0119cimskim dla bran\u017cy administracyjno us\u0142ugowej. CKZ powstaje na bazie 3 szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat O\u015bwi\u0119cimski:1. Powiatowy Zesp\u00f3\u0142 Nr 2 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych Mistrzostwa Sportowego i Technicznych w O\u015bwi\u0119cimiu gdzie kszta\u0142cenie zawodowe realizowane jest w technikum,2. Powiatowy Zesp\u00f3l Nr 3 Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w O\u015bwi\u0119cimiu gdzie kszta\u0142cenie zawodowe realizowane jest w technikum,3. Powiatowy Zesp\u00f3\u0142 Nr 6 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Brzeszczach gdzie funkcjonuj\u0105 zasadnicza szko\u0142a zawodowa i technikum.CKZ powstaje jako partnerstwo szk\u00f3\u0142 oraz \u015brodowiska pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rzy zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni do aktywnej wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz wspierania uczni\u00f3w oraz kadry plac\u00f3wek kszta\u0142c\u0105cych w bran\u017cy administracyjno us\u0142ugowej.Celem projektu jest podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia w zawodach bran\u017cy administracyjnous\u0142ugowej i lepsze dostosowanie kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki nast\u0119puj\u0105cym formom wsparcia: kursy i szkolenia w formach pozaszkolnych doradztwo zawodowe i informacja zawodowa sta\u017ce i praktyki u pracodawc\u00f3w modernizacja pomieszcze\u0144 i doposa\u017cenie pracowni w nowoczesny sprz\u0119t rozw\u00f3j zawodowy nauczycieli studia podyplomowe, kursy.Formy wsparcia wynikaj\u0105ce z diagnoz i plan\u00f3w rozwojowych szk\u00f3\u0142 b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y g\u0142\u00f3wnych grup docelowych:uczniowieuczennice szk\u00f3\u0142 szkolenia, kursy, sta\u017ce, stypendia, doradztwo zawodowenauczyciele studia podyplomowe, kursyPodstawowe rezultaty projektu to:utworzone CKZ realizuj\u0105ce zadania CKZiUuczniowie uczestnicz\u0105cy w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia ok. 245 os. pe\u0142noletni i niepe\u0142noletniuczniowie, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacjecertyfikaty ok. 242 os. nauczyciele z nabytymi kompetencjami 28 os. uczniowie uczestnicz\u0105cy w sta\u017cach i praktykach ok.108 os. 3 doposa\u017cone szko\u0142y kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI \u2013 STAROSTWO POWIATOWE W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Utworzenie i rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych bran\u017cy administracyjno-us\u0142ugowej Powiatu O\u015bwi\u0119cimskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "1992817.03", "WARTOSC": "2344490.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci dla os\u00f3b starszych poprzez rozw\u00f3j dzia\u0142a\u0144 oraz adaptacj\u0119, dostosowanie i rozbudow\u0119 infrastruktury Dziennego Domu Pomocy (DDP), co przyczyni si\u0119 do niwelowania przejaw\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego senior\u00f3w i pozwoli na jak najd\u0142u\u017csze pozostawanie ich w miejscu zamieszkania. Rozw\u00f3j us\u0142ug podyktowany jest realnym zapotrzebowaniem mieszka\u0144c\u00f3w O\u015bwi\u0119cimia, w kt\u00f3rym odsetek os\u00f3b w wieku 60+ jest najwy\u017cszy w\u015br\u00f3d gmin miejskich w ca\u0142ym wojew\u00f3dztwie. Adaptacja DDP zak\u0142ada dostosowanie pomieszcze\u0144 istniej\u0105cego budynku oraz rozbudow\u0119 o skrzyd\u0142o integralnie po\u0142\u0105czone z obecnym o\u015brodkiem, w pe\u0142ni dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Powy\u017csze pozwoli na zwi\u0119kszenie funkcjonalno\u015bci i podniesienie standardu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug. Zostanie nowo utworzonych 30 miejsc pobytu, w tym dla os\u00f3b ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami opieku\u0144czymi, m.in. z ot\u0119pieniami i Alzheimerem (utworzony b\u0119dzie wyspecjalizowany odr\u0119bny oddzia\u0142). \u0141\u0105cznie obj\u0119tych codzienn\u0105 opiek\u0105 w o\u015brodku b\u0119dzie 85 os\u00f3b w wieku 60+, w tym os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz niepe\u0142nosprawnych. Obok realizowanych us\u0142ug opieku\u0144czo-piel\u0119gnacyjnych, aktywizuj\u0105co-usprawniaj\u0105cych i wspomagaj\u0105cych zak\u0142adamy rozw\u00f3j istniej\u0105cych ju\u017c form terapeutycznych, kulturalnych, edukacyjnych i integracyjnych oraz zwi\u0119kszenie miejsc wypoczynku i relaksacji poprzez aran\u017cacj\u0119 przestrzeni i ofert\u0119 rekreacji na \u015bwie\u017cym powietrzu (\u015bcie\u017cki spacerowe i sensoryczne). Rozwini\u0119te zostan\u0105 innowacyjne formy terapii zaj\u0119ciowej dla senior\u00f3w, jak fototerapia, terapia sensoryczna, kynoterapia. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania oraz wsparcie opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych, zapewniaj\u0105c im opiek\u0119 wytchnieniow\u0105 oraz formy edukacyjne indywidualne i grupowe. W rezultacie podj\u0119te dzia\u0142ania zapewni\u0105 kompleksowe wsparcie osobom starszym zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u015aWI\u0118CIM", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE DOST\u0118PNO\u015aCI I JAKO\u015aCI OFERTY POMOCY DLA OS\u00d3B STARSZYCH POPRZEZ ROZW\u00d3J DZIA\u0141A\u0143 ORAZ ADAPTACJ\u0118 I DOSTOSOWANIE INFRASTRUKTURY DZIENNEGO DOMU POMOCY W O\u015aWI\u0118CIMIU.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1859781.72", "WARTOSC": "2187978.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt dotyczy utworzenia i rozwoju Centrum Kompetencji Zawodowych w Powiecie O\u015bwi\u0119cimskim dla bran\u017cy elektrycznoelektronicznej.CKZ powstaje na bazie 2 szk\u00f3\u0142 oraz Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Pow. O\u015bwi\u0119cimski:1. Powiatowy Zesp\u00f3l Nr 3 Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w O\u015bwi\u0119cimiu, gdzie kszta\u0142cenie zawodowe realizowane jest w technikum,2. Powiatowy Zesp\u00f3\u0142 Nr 10 Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno Elektrycznych w K\u0119tach, gdzie funkcjonuj\u0105 zasadnicza szko\u0142a zawodowa i technikum.3. Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w O\u015bwi\u0119cimiu, gdzie prowadzone s\u0105 kwalifikacyjne kursy zawodowe oraz dzia\u0142ania z zakresu poradnictwa zawodowego.CKZ powstaje jako partnerstwo szk\u00f3\u0142 oraz \u015brodowiska pracodawc\u00f3w na rzecz wspierania uczni\u00f3w oraz kadry plac\u00f3wek kszta\u0142c\u0105cych w bran\u017cy elektrycznoelektronicznej.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans zatrudnieniowych uczni\u00f3wuczennic bran\u017cy elektrycznoelektronicznej poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki nast\u0119puj\u0105cym formom wsparcia: kursy i szkolenia w formach pozaszkolnych doradztwo i informacja zawodowa sta\u017ce i praktyki u pracodawc\u00f3w doposa\u017cenie w nowoczesne wyposa\u017cenie adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 rozw\u00f3j zawodowy nauczycieli st. podyplomowe, kursyFormy wsparcia wynikaj\u0105ce z diagnoz i plan\u00f3w rozwojowych szk\u00f3\u0142 b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y g\u0142\u00f3wnych grup beneficjent\u00f3w:uczniowieuczennice szk\u00f3\u0142 szkolenia, kursy, sta\u017ce, doradztwo zawodowenauczyciele st. podyplomowe, kursyPodstawowe rezultaty projektu:utworzone CKZ realizuj\u0105ce zadania CKZiU, w tym kwalifikacyjne kursy zawodoweuczniowie uczestnicz\u0105cy w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia 420 os. uczniowie, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacjecertyfikaty 161 os. nauczyciele z nabytymi kompetencjami 27 os. uczniowie uczestnicz\u0105cy w sta\u017cach i praktykach 108 os. 2 doposa\u017cone szko\u0142y kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI \u2013 STAROSTWO POWIATOWE W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Utworzenie i rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych bran\u017cy elektryczno-elektronicznej Powiatu O\u015bwi\u0119cimskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1787964.80", "WARTOSC": "2103488.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt dotyczy utworzenia i rozwoju Centrum Kompetencji Zawodowych w Powiecie O\u015bwi\u0119cimskim dla bran\u017cy turystycznogastronomicznej.CKZ powstaje na bazie 2 szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat O\u015bwi\u0119cimski:1. Powiatowy Zesp\u00f3\u0142 Nr 4 Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno Gastronomicznych w O\u015bwi\u0119cimiu, gdzie kszta\u0142cenie zawodowe realizowane jest w technikum oraz zasadniczej szkole zawodowej,2. Powiatowy Zesp\u00f3\u0142 nr 10 Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno Elektrycznych w K\u0119tach, gdzie funkcjonuj\u0105 zasadnicza szko\u0142a zawodowa i technikum.CKZ powstaje jako partnerstwo szk\u00f3\u0142 oraz \u015brodowiska pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rzy zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni do aktywnej wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz wspierania uczni\u00f3w oraz kadry plac\u00f3wek kszta\u0142c\u0105cych w bran\u017cy turystycznogastronomicznej.Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w zawodach bran\u017cy turystycznogastronomicznej i lepsze dostosowanie kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki nast\u0119puj\u0105cym formom wsparcia: kursy i szkolenia w formach pozaszkolnych doradztwo zawodowe sta\u017ce i praktyki u pracodawc\u00f3w adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 i doposa\u017cenie pracowni w nowoczesne wyposa\u017cenie rozw\u00f3j zawodowy nauczycieli studia podyplomowe, kursy.Formy wsparcia wynikaj\u0105ce z diagnoz i plan\u00f3w rozwojowych szk\u00f3\u0142 b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y g\u0142\u00f3wnych grup docelowych: uczniowieuczennice szk\u00f3\u0142 szkolenia, kursy, sta\u017ce, stypendia, doradztwo zawodowe nauczyciele studia podyplomowe, kursyPodstawowe rezultaty projektu to: utworzone CKZ realizuj\u0105ce zadania CKZiU uczniowie uczestnicz\u0105cy w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia ok. 400 os. uczniowie, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacjecertyfikaty ok. 90 os. nauczyciele z nabytymi kompetencjami ok. 49 os. uczniowie uczestnicz\u0105cy w sta\u017cach i praktykach ok. 100 os. 2 doposa\u017cone szko\u0142y kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI \u2013 STAROSTWO POWIATOWE W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Utworzenie i rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych bran\u017cy turystyczno-gastronomicznej Powiatu O\u015bwi\u0119cimskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1499814.06", "WARTOSC": "2311336.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 budynku warsztat\u00f3w szkolnych wraz z pracowniami do praktycznej nauki zawodu i zapleczem sanitarnosocjalnomagazynowoadministracyjnym na potrzeby kszta\u0142cenia zawodowego uczni\u00f3w ZSZ w O\u015bwi\u0119cimiu. Zakres prac to roboty budowlane w:a pomieszczeniach dydaktycznych praktycznej nauki zawodu obr\u00f3bka skrawaniem nr 1.9 o pow. u\u017c. ok. 111,11 m2, nr 1,15 o pow. u\u017c. ok.108,88 m2, oraz pomieszczeniu sanitarnym o pow. u\u017c. ok. 16,67 m2 , zlokalizowanych w budynku Nowej Szko\u0142y na poziomie przyziemia,b pomieszczeniach dydaktycznych praktycznej nauki zawodu stolarnia tzw. g\u00f3ra o pow. u\u017c. ok. 257,01 m2, wraz z przebudow\u0105 i zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 na zaplecze warsztatowe tj. administracyjno socjalno sanitarnomagazynowe, w skrzydle po\u0142udniowo zachodnim budynku Starej Szko\u0142y, na poziomie wysokiego parteru,c pomieszczeniach dydaktycznych praktycznej nauki zawodu stolarnia tzw. d\u00f3\u0142 o pow. u\u017c. ok. 288,72 m2, wraz z zapleczem sanitarnosocjalnomagazynowoadministracyjnym o pow. u\u017c. ok. 158,00 m2 wraz z wykonaniem izolacji pionowej przeciwwilgociowej oraz termicznej \u015bcian fundamentowych, drena\u017cu opaskowego wok\u00f3\u0142 budynku 83,81 mb w cz\u0119\u015bci Starej Szko\u0142y w kt\u00f3rym znajduje si\u0119 stolarnia.Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c :a koszty przygotowawcze tj.:dokumentacj\u0119 projektow\u0105 i analiz\u0119 ekonomiczno finansow\u0105,b koszty po\u015brednie tj. zarz\u0105dzanie projektem.Przyj\u0119te rozwi\u0105zania techniczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 budowlan\u0105. Rozwi\u0105zania te wynikaj\u0105 z projekt\u00f3w budowlanych i w spos\u00f3b optymalny modernizuj\u0105 budynek i pomieszczenia warsztatowe, nadaj\u0105c nowe funkcje pomieszczeniom socjalnoadministracyjnomagazynowosanitarnym stanowi\u0105cym zaplecze warsztat\u00f3w. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny tj. ze zmodernizowanej infrastruktury edukacyjnej korzysta\u0107 b\u0119dzie \u015bredniorocznie ok. 269 uczni\u00f3w, co w przeliczeniu warto\u015bci inwestycji na 1 osrok daje warto\u015b\u0107 9861,43 z\u0142.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO SALEZJA\u0143SKIE INSPEKTORIA KRAKOWSKA P.W. \u015aW. JACKA", "TYTUL": "Modernizacja budynku warsztat\u00f3w szkolnych, pracowni obrabiarek oraz stolarni, na potrzeby Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych Towarzystwa Salezja\u0144skiego szans\u0105 na rozw\u00f3j edukacyjny, spo\u0142eczny i gospodarczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-27", "DOFINANSOWANIE": "1391374.85", "WARTOSC": "2127618.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa istniej\u0105cego PSZOK, przy ul. Bema 12A poprzez budow\u0119 wolnostoj\u0105cej wiaty dla kontener\u00f3w na odpady wraz z instalacjami oraz zbiornikiem na odciekizgodnie z pozwoleniem na budow\u0119 na potrzeby rozbudowy PSZOK. Z uwagi na warunki terenowe PSZOK planowany jest jako system wiat na pojemniki i kontenery. Obecnie plac jest ogrodzony, zamykany. Na terenie PSZOK znajduje si\u0119 wiata magazynowa o powierzchni 80m2 oraz magazyn zamykany o powierzchni oko\u0142o 50m2. Do Magazynu przyleg\u0142y utwardzony plac o powierzchni 40m2 z 2 miejscami parkingowymi. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na dzia\u0142kach nr 201317, 201320,36625.Celem realizacji inwestycji jest dostosowanie obiektu do norm i przepis\u00f3w dotycz\u0105cych segregacji odpad\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci dostosowanie obiektu do wchodz\u0105cych w \u017cycie w dniu 1 lipca 2017r. przepis\u00f3w dotycz\u0105cych przyjmowania i segregacji odpad\u00f3w. Rozbudowany PSZOK ma zapewni\u0107 odbi\u00f3r od w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci wi\u0119kszej ilo\u015bci odpad\u00f3w wysegregowanych celem ich selektywnego zagospodarowania w ramach odzysku lubi recyklingu. Przez \u0142atwy dost\u0119p dla mieszka\u0144c\u00f3w i projektowan\u0105 infrastruktur\u0119, a tak\u017ce kampani\u0119 edukacyjn\u0105 mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli w godzinach pracy PSZOK odda\u0107 szerok\u0105 gam\u0119 odpad\u00f3w do przystosowanych do tego pojemnik\u00f3w i kontener\u00f3w.W ramach przedmiotowej inwestycji powstanie punkt napraw oraz miejsce przyj\u0119cia rzeczy do ponownego u\u017cycia. W ramach projektu wyszczeg\u00f3lniono 6 zada\u0144, w tym: Przygotowanie projektu, Roboty budowlane, Wyposa\u017cenie podstawowe,Wyposa\u017cenie dodatkowe,Nadz\u00f3r, Promocja projektu.Wska\u017aniki produktu:Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych1 sztukaWska\u017aniki rezultatu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w 19 500 os\u00f3b.W ramach projektu zatrudniony zostanie dodatkowo 1 pracownik, do kt\u00f3rego obowi\u0105zk\u00f3w b\u0119dzie nale\u017ca\u0142o przyjmowanie odpad\u00f3w do PSZOK, pomoc w roz\u0142adunku, umieszczanie odpad\u00f3w w odpowiednich pojemnikach, miejscach do tego przeznaczonych oraz ich ewidencja.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG KOMUNALNYCH SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Rozbudowa PSZOK w Mie\u015bcie O\u015bwi\u0119cim dla prawobrze\u017cnej cz\u0119\u015bci Miasta O\u015bwi\u0119cim obejmuj\u0105cej osiedle Chemik\u00f3w, Monowice i Dwory", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "3426612.96", "WARTOSC": "4716446.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt pn. Zakup bezemisyjnego taboru do obs\u0142ugi transportu miejskiego wraz z monta\u017cem tablic informacji pasa\u017cerskiej na terenie miasta O\u015bwi\u0119cim jest kompleksowym przedsi\u0119wzi\u0119ciem maj\u0105cym na celu zwi\u0119kszenie roli transportu miejskiego jako alternatywnego \u015brodka transportu przyjaznego podr\u00f3\u017cnym i \u015brodowisku. Projekt realizowany jest w partnerstwie pomi\u0119dzy Miejskim Zak\u0142adem Komunikacji Sp. z. o. o. w O\u015bwi\u0119cimiu lider, a Miastem O\u015bwi\u0119cim partner na terenie miasta O\u015bwi\u0119cim. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada zakup 1 nowoczesnego autobusu elektrycznego o pojemno\u015bci co najmniej 75 os\u00f3b przystosowanego do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z infrastruktur\u0105 do \u0142adowania, modernizacj\u0119 11 kluczowych przystank\u00f3w komunikacji miejskiej poprzez monta\u017c elektronicznych tablic informacji pasa\u017cerskiej oraz wyposa\u017cenie 3 przystank\u00f3w w stacjonarne biletomaty. Projekt zak\u0142ada szereg usprawnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza. Ponadto projekt w znacz\u0105cy spos\u00f3b poprawi bezpiecze\u0144stwo i komfort podr\u00f3\u017cnych poprzez: monitoring wizyjny z funkcj\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 nagrywanie w trybie alarmowym, specjalistyczne o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne poprawiaj\u0105ce widoczno\u015b\u0107 dla kierowcy oraz widoczno\u015b\u0107 autobusu dla innych u\u017cytkownik\u00f3w drogi, o\u015bwietlenie wewn\u0119trzne poprawiaj\u0105ce komfort oraz jako\u015bci zapisu monitoringu, system zapowiedzi g\u0142osowych wewn\u0105trz i na zewn\u0105trz, ergonomiczne siedzenia, w tym wyznaczone miejsca dla os\u00f3b starszych, z dzieckiem i niepe\u0142nosprawnych, platformy umo\u017cliwiaj\u0105ce korzystanie z autobusu przez osoby niepe\u0142nosprawne i z w\u00f3zkiem dzieci\u0119cym, bezstopniowe wej\u015bcie do autobusu, klimatyzacja, przyciski stop na \u017c\u0105danie z oznaczeniem w alfabecie Braillea, bezprzewodowe WiFi, gniazda USB.Szczeg\u00f3\u0142owe parametry techniczne i rozwi\u0105zania poprawiaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo i komfort komunikacji miejskiej wskazane zosta\u0142y w om\u00f3wieniu poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 oraz w analizie specyficznej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD KOMUNIKACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup bezemisyjnego taboru do obs\u0142ugi transportu miejskiego wraz z monta\u017cem tablic informacji pasa\u017cerskiej na terenie miasta O\u015bwi\u0119cim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1095932.33", "WARTOSC": "1818405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka, kompleksowa termomodernizacja i budowa instalacji fotowoltaicznych na dachach typ projektu A tj. inwestycje w popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa i typ B tj. inwestycje w wytwarzanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Budynku Administracyjnego i Domu Pielgrzyma zwanego r\u00f3wnie\u017c Domem Go\u015bcinno\u015bci nale\u017c\u0105ce do Fundacji Centrum Dialogu i Modlitwy w O\u015bwi\u0119cimiu. W ramach prac termomodernizacyjnych zostan\u0105 przeprowadzone prace dot. ocieplenia \u015bcian, wymiany okien, docieplenia stropu, wymiany grzejnik\u00f3w, monta\u017c zawor\u00f3w i g\u0142owicTermostatycznych, zmiany wentylacji grawitacyjnej na mechaniczn\u0105 nawiewnowywiewn\u0105 z odzyskiem ciep\u0142a w cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144, ocieplenia stropu na poddaszu, monta\u017cu licznika ciep\u0142a. Na dachu ka\u017cdego z budynk\u00f3w zostanie zamontowana instalacja fotowoltaiczna o mocy 19,84 kWp.W wyniku realizacji projektu zostanie r\u00f3wnie\u017c zredukowana emisja dla CO2, CO, NOx, SOx, py\u0142\u00f3w. 1.CO2 przed realizacj\u0105 projektu 156,08 103,47 259,55 Mgrok, po realizacji projektu 101,44 56,09 157,53 Mgrok. Efekt ekologiczny 102,02 Mgrok. \u0141\u0105czna redukcja CO2 wyniesie 39,31 rocznie. 2.NOx przed realizacj\u0105 projektu 0,16 0,11 0,27 Mgrok, po realizacji projektu 0,11 0,04 0,15 Mgrok. Efekt ekologiczny 0,12 Mgrok. 3.SOx przed realizacj\u0105 projektu 0,16 0,11 0,27 Mgrok, po realizacji projektu 0,11 0,04 0,15 Mgrok. Efekt ekologiczny 0,12 Mgrok.4.CO przed realizacj\u0105 projektu 0,05 0,03 0,08 Mgrok, po realizacji projektu 0,03 0,01 0,04 Mgrok. Efekt ekologiczny 0,04 Mgrok.5.Py\u0142y przed realizacj\u0105 projektu 0,01 0,01 0,02 Mgrok, po realizacji projektu 0,01 0,00 0,01 Mgrok. Efekt ekologiczny 0,01 Mgrok.Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gniemy roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 z poziomu 1159,28 GJ rok do 640,25 GJ rok. Co daje \u0142\u0105czn\u0105 oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii w projekcie na poziomie 44,77. Dane na podstawie audyt\u00f3w energetycznych.", "BENEFICJENT": "KRAKOWSKA FUNDACJA CENTRUM INFORMACJI, SPOTKAN, DIALOGU, WYCHOWANIA I MODLITWY W OSWIECIMIU", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w \u2013 Dom Pielgrzyma i Budynku Administracyjnego Centrum Dialogu i Modlitwy w O\u015bwi\u0119cimiu wraz z instalacjami OZE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1095637.35", "WARTOSC": "3576190.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac BR, prowadzonych samodzielnie i zako\u0144czonych z\u0142o\u017ceniem wniosku patentowego, w celu wprowadzenia na rynek nowej metody leczenia zaburze\u0144 uk\u0142adu stomatognatycznego wspomagane komputerow\u0105 analiz\u0105 biomechaniki \u017cuchwy i aktywizacj\u0105 mi\u0119\u015bni j\u0119zyka. Rezultaty projektu maj\u0105 szans\u0119 na zrewolucjonizowanie rynku us\u0142ug w bran\u017cy stomatologicznej. U\u015aMIECHNIJ MI SI\u0118 wyr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na tle konkurencji najwy\u017csz\u0105 jako\u015bci\u0105 oferowanych us\u0142ug i autorskimi rozwi\u0105zaniami. Oferta b\u0119dzie skierowana do os\u00f3b cierpi\u0105cych na dysfunkcje uk\u0142adu stomatognatycznego. Ww. mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez zrealizowanie pe\u0142nego zakresu rzeczowego projektu, na kt\u00f3ry sk\u0142ada si\u0119 budowa budynku wraz z cz\u0119\u015bci\u0105 us\u0142ugow\u0105 oraz zakup niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych m.in. nowoczesny sprz\u0119t stomatologiczny, wyposa\u017cenie gabinet\u00f3w, sprz\u0119ty komputerowe oraz zaawansowanego oprogramowania. Projekt jest gotowy do realizacji. Zaplanowano realizacj\u0119 projektu w 3ech zadaniach \u0142\u0105cznie w terminie 03.201705.2018 r. W projekcie przewidziano m.in. wprowadzenie innowacyjnych us\u0142ug, wzrost zatrudnienia, pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko, zastosowanie TIK, czy zaanga\u017cowanie wi\u0119kszego ni\u017c wymagany wk\u0142adu w\u0142asnego. Projekt jest zgodny z RIS dla Ma\u0142opolski. Przygotowuj\u0105c si\u0119 do realizacji projektu Wnioskodawca dokona\u0142 samodzielnej analizy rynku i konkurencji, zbada\u0142 potrzeby klient\u00f3w oraz zdefiniowa\u0142 w\u0142asne potrzeby. Na gruncie ww. informacji przygotowano plan realizacji i wdro\u017cenia projektu. Realizacja projektu umo\u017cliwi wprowadzenie nowego leczenia zaburze\u0144 uk\u0142adu stomatognatycznego, na kt\u00f3re wyst\u0119puje zapotrzebowanie rynkowe oraz umo\u017cliwi odpowied\u017a na potrzeby Wnioskodawcy poprzez osi\u0105gni\u0119cie zamierzonych cel\u00f3w projektu. Poprzez projekt Firma ma na celu m.in.: pozyska\u0107 nowych klient\u00f3w, zwi\u0119kszy\u0107 przychody, skomercjalizowa\u0107 prace BR, zwi\u0119kszy\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "U\u015aMIECHNIJ MI SI\u0118 MARTA NIEDZIELA-SO\u0141TYSIAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie autorskiej metody leczenia zaburze\u0144 uk\u0142adu stomatognatycznego wspomagane komputerow\u0105 analiz\u0105 biomechaniki \u017cuchwy i aktywizacj\u0105 mi\u0119\u015bni j\u0119zyka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "33984833.22", "WARTOSC": "48910211.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 projektu Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna, realizowanego w latach 20132015 w ramach MRPO 20072013. Zakres rzeczowy MKA cz. II zak\u0142ada obj\u0119cie systemem obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w tym w\u0142\u0105czenie do systemu parking\u00f3w PR budowanych przez jst oraz budow\u0119 nowych element\u00f3w systemu w tym obj\u0119cie systemem MKA innych przewo\u017anik\u00f3w integracja transportu kolejowego z innymi \u015brodkami transportu zbiorowego.Projekt przewiduje:1 Budow\u0119 systemu informacji pasa\u017cerskiej na trasach Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej budowa systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z tablic informacyjnych umieszczanych na peronach kolejowych oraz dostawa urz\u0105dze\u0144 RFIDUHF przeznaczonych do monta\u017cu w pojazdach SKA oraz w miejscach lokalizacji tablic informacyjnych.2 Budow\u0119 systemu CICO checkINcheckOUT w pojazdach SKA dostawa urz\u0105dze\u0144 do poci\u0105g\u00f3w, implementacja rozwi\u0105za\u0144 do systemu informatycznego MKA. W celu realizacji powy\u017cszego konieczne jest wykonanie w pojazdach SKA infrastruktury w postaci czytnik\u00f3w kart przy wej\u015bciach do pojazdu. Konieczne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie odpowiedniego modu\u0142u w systemie informatycznym MKA odpowiedzialnego za funkcjonowanie ww rozwi\u0105zania.3 Rozbudow\u0119 sieci akceptacji no\u015bnika fizycznego MKA dostawa i monta\u017c automat\u00f3w na peronach SKA, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Realizacja zapewni ca\u0142kowite pokrycie dla SKA w zakresie automat\u00f3w przeznaczonych do obs\u0142ugi kary MKA, ponadto zapewniona zostanie w ca\u0142o\u015bci obs\u0142uga u\u017cytkownik\u00f3w systemu MKA, kt\u00f3rzy zakupili us\u0142ugi MKA w portalu internetowym a pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kart\u0105 MKA konieczno\u015b\u0107 zapisu us\u0142ug na no\u015bniku MKA.4 Rozbudowa systemu MKA w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania pokrycia systemem MKA ca\u0142ego obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wraz z obj\u0119ciem systemem MKA przewo\u017anik\u00f3w ko\u0142owych rozbudowa systemu informatycznego, dostawa urz\u0105dze\u0144. Zadanie obejmuje przygotowanie odpowiednich modu\u0142\u00f3w dla systemu informatycznego MKA oraz dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 do odczytu karty MKA i aplikacji iMKA w pojazdach przewo\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna \u2013 budowa systemu zarz\u0105dzania transportem zbiorowym w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "18540567.09", "WARTOSC": "81446062.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozbudowa CBR prowadz\u0105cego B+R w zakresie innowacyjnych produkt\u00f3w oraz proces\u00f3w na potrzeby Wnioskodawcy oraz ca\u0142ej grupy kapita\u0142owej Synthos. Planowany przez Synthos S.A. projekt pn.: \"Rozbudowa Centrum Badawczo \u2013 Rozwojowego Synthos S.A. w zakresie innowacyjnych produkt\u00f3w chemicznych\" obejmuje inwestycj\u0119 w licencj\u0119 (w tym m.in. licencj\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 dalsze prace badawcze nad opracowaniem fotoinicjator\u00f3w kationowych czy opracowanie technologii erytrytolu) oraz aktywa materialne na rzecz realizacji ww. celu.", "BENEFICJENT": "SYNTHOS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rozbudowa Centrum Badawczo \u2013 Rozwojowego Synthos S.A. w zakresie innowacyjnych produkt\u00f3w chemicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-05-29", "DOFINANSOWANIE": "24193158.56", "WARTOSC": "28467807.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt skoncentrowany jest na osi\u0105gni\u0119ciu odpowiedniego poziomu dojrza\u0142o\u015bci rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych w podmiotach zale\u017cnych do Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, poprzez informatyzacj\u0119 wew. procedur administracyjnych, upowszechnienie elektronicznego obiegu dokument\u00f3w i podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego.System pos\u0142u\u017cy do budowy chmury prywatnej b\u0119d\u0105cej podstaw\u0105 do udost\u0119pniania us\u0142ug inf. realizowanych przez Urz\u0105d w ramach obs\u0142ugi wew. potrzeb Urz\u0119duwsjo oraz projekt\u00f3w strategicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 korzysta\u0142y ze scentralizowanej infrastruktury. Dzi\u0119ki temu b\u0119dzie mo\u017cliwe zapewnienie wysokiej jako\u015bci skalowalnej w przysz\u0142o\u015bci i bezpiecznej infrastruktury mog\u0105cej zapewni\u0107 obs\u0142ug\u0119 obecnych us\u0142ug jak i planowanych do uruchomienia w przysz\u0142o\u015bci. Centralizacja us\u0142ug spowoduje, \u017ce nie b\u0119dzie konieczno\u015bci kupowania i dublowania tych samych element\u00f3w infrastruktury przy okazji poszczeg\u00f3lnych projekt\u00f3w us\u0142ugowych. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce projekt obejmie pilota\u017cowe wdro\u017cenie systemu EZD PUW w podmiotach zale\u017cnych od WM. Na potrzeby wdro\u017cenia EZD zostanie uruchomione w Urz\u0119dzie Centrum Kompetencyjne EZD PUW. Zdobycie kompetencji przez pracownik\u00f3w CK na etapie realizacji projektu b\u0119dzie mog\u0142o zosta\u0107 wykorzystane na potrzeby wdro\u017ce\u0144 w kolejnych jednostkach.Projekt b\u0119dzie realizowany w spos\u00f3b sp\u00f3jny z zachowaniem otwarto\u015bci techn. oraz z wydajno\u015bci\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 niezb\u0119dny zapas pod przysz\u0142e us\u0142ugi. W zakresie techn. projekt b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0142 posiadane rozwi\u0105zania poprzez ich rozw\u00f3j, kontynuacj\u0119 i sp\u00f3jne uzupe\u0142nianie o kompatybilne komponenty.W ramach realizacji projektu Wnioskodawca zak\u0142ada:optymalizacj\u0119 architektury sprz\u0119towosystemowej; budow\u0119 systemu bezpiecze\u0144stwa w sferze sprz\u0119towoprogramowej; budow\u0119 centrum zarz\u0105dzania IT i bezpiecze\u0144stwa; doposa\u017cenie i modernizacj\u0119 infrastruktury IT; wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 wysokiej dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug,wdro\u017cenie systemu elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 wraz z utworzeniem CK EZD i zakup niezb\u0119dnej do tego celu infrastruktury", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Zintegrowany system informatyczny \u2013 bezpiecze\u0144stwo i chmura prywatna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "767559.27", "WARTOSC": "1024642.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie e-administracji oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu obywateli (A2C) oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (A2B) do cyfrowych us\u0142ug publicznych. Projekt pozytywnie wp\u0142ynie na wzmocnienie potencja\u0142u E-administracji poprzez zwi\u0119kszenia dost\u0119pu obywateli i przedsi\u0119biorc\u00f3w do zasob\u00f3w i us\u0142ug publicznych poprzez wdro\u017cenie systemu informatycznego oferuj\u0105cego szereg elektronicznych us\u0142ug publicznych. W wyniku realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie korzystanie z informacji i zasob\u00f3w sektora publicznego oraz e-us\u0142ug publicznych w spos\u00f3b otwarty, a wiec nieodp\u0142atnie, z dowolnego miejsca, tak\u017ce przy wykorzystaniu urz\u0105dze\u0144 mobilnych. W wyniku realizacji projektu eliminowane b\u0119d\u0105 powielaj\u0105ce si\u0119 funkcjonalno\u015bci oraz zapewniona zostanie neutralno\u015b\u0107 technologiczna i bezpiecze\u0144stwo danych. Projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 inwestycyjnych: 1.Przygotowanie dokumentacji aplikacyjnej a)Dokumentacja Techniczna b) Wniosek aplikacyjny - koszt niekwalifikowany 2.Infrastruktura sprz\u0119towa a)Serwer baz danych b)Serwer aplikacji c)Rozbudowa systemu Backup d)Prze\u0142\u0105czniki sieciowe e)Sie\u0107 WiFi f)Klucze szyfruj\u0105ce g)Oprogramowanie do szyfrowania urz\u0105dze\u0144 przeno\u015bnych h)Stanowisko Potwierdzania Profilu Zaufanego i)Prace instalacyjno - konfiguracyjne 3.Zakup licencji systemu e-Urz\u0105d a)eUs\u0142ugi na poziomie 5 w zakresie PODATK\u00d3W LOKALNYCH b)eUs\u0142ugi na poziomie 5 w zakresie GOSPODARKI ODPADAMI c)eUs\u0142ugi w zakresie udost\u0119pnienia informacji z prowadzonych ewidencji d)eUs\u0142ugi - informacja o stanie sprawy i korespondencji e)eUs\u0142ugi - udost\u0119pnienie informacji w zakresie wykonania bud\u017cetu, WPF, oraz wymiana informacji bud\u017cetowo - finansowych mi\u0119dzy jednostkami organizacyjnymi a gmin\u0105 f)eUs\u0142ugi na poziomie 1 w zakresie udost\u0119pniania informacji z sesji g)Strona Internetowa h)BIP i)Prace wdro\u017ceniowe 4.Szkolenia u\u017cytkownik\u00f3w i administrator\u00f3w 5.Promocja projektu 6.Nadz\u00f3r inwestorski - In\u017cynier projektu 7.Nadz\u00f3r techniczny nad realizacj\u0105 projektu - In\u017cyn", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO O\u015aWI\u0118CIM", "TYTUL": "Cyfrowe us\u0142ugi publiczne w Mie\u015bcie O\u015bwi\u0119cim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-15", "DOFINANSOWANIE": "569557.00", "WARTOSC": "4204520.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Przedmiotem wnioskowanego projektu jest organizacja mi\u0119dzynarodowego festiwalu Life Festival O\u015bwi\u0119cim 2017 w O\u015bwi\u0119cimiu w dniach od 22.06.2017 do 24.06.2017 wraz z realizacj\u0105 etapu przygotowawczego (od 15.04.2017) [ w ramach tego etapu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: przygotowanie do realizacji cz\u0119\u015bci merytorycznej, negocjacje z artystami, zakontraktowanie os\u00f3b, odpowiedzialnych za poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania w projekcie, zlecenie us\u0142ug, zakup towar\u00f3w, przeprowadzenie post\u0119powania zgodnego z procedur\u0105 zam\u00f3wie\u0144 publicznych, zarezerwowanie sal i przestrzeni plenerowej, rezerwacja nocleg\u00f3w i transportu, delegacje beneficjenta, prowadzenie strony internetowej, wdro\u017cenie strategii promocyjnej, przygotowanie i publikacja materia\u0142\u00f3w informacyjnych i promocyjnych, dystrybucja i sprzeda\u017c bilet\u00f3w] oraz etapu rozliczeniowego (od 25.06.2017 do 31.12.2017). W ramach realizacji festiwalu zorganizowanych zostanie 15 wydarze\u0144 kulturalno-edukacyjno-spo\u0142ecznych: 11 koncert\u00f3w artyst\u00f3w w dniach 23-24.06.2017; przygotowanie i ods\u0142oni\u0119cie murala, przygotowanego przez uznanego artyst\u0119 plastyka; bieg \"Tolerancja na sportowo\"; spektakl teatralny; warsztaty - szko\u0142a Amnesty International. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 ok.40000 os\u00f3b, sprzedanych zostanie 20400 bilet\u00f3w, powstanie strona internetowa projektu. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 wydarze\u0144 zaplanowana zosta\u0142a na rok 2017 i konieczne b\u0119dzie uregulowanie wszelkich zobowi\u0105za\u0144 finansowych w roku 2017, wszystkie koszty zaplanowane zosta\u0142y na ten rok. Bazuj\u0105c na do\u015bwiadczeniach z poprzednich edycji, termin zako\u0144czenia projektu wyznaczono na 31.12.2017, aby wszelkie rozliczenia, zwi\u0105zane z rozliczeniem merytorycznym dla sponsor\u00f3w, mog\u0142y zosta\u0107 sfinalizowane i mo\u017cliwe by\u0142o otrzymanie ostatniej transzy sponsoringu (je\u015bli dotyczy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PEACE FESTIVAL", "TYTUL": "Organizacja i realizacja Life Festival O\u015bwi\u0119cim 2017", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "541414.01", "WARTOSC": "903578.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa budynku Domu Dziecka w O\u015bwi\u0119cimiu oraz utworzenie zielonej si\u0142owni. Zakres prac wymaga pozwolenia na budow\u0119 i zg\u0142oszenia. Planuje si\u0119 wykonanie prac w piwnicach, na parterze, I i II pi\u0119trze budynku oraz na poddaszu w zakresie utworzenia nowych pomieszcze\u0144 u\u017cytkowych: w piwnicy: pralni, warsztatu, obieralni warzyw, na parterze: mieszkania dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z aneksem kuchennym i sanitariatami, \u015bwietlicy do zaj\u0119\u0107 rekreacyjnych i rehabilitacyjnych, biura, na I pi\u0119trze mieszkania oraz strefy gospodarczej strefy dziennej i nocnej, tj. 5 pokoi mieszkalnych, aneksu kuchennego z jadalni\u0105 do przygotowania posi\u0142k\u00f3w, pokoju gospodarczego, pokoju do nauki, pokoju odpoczynku i zabaw, pokoju dla wychowawc\u00f3w, sanitariat\u00f3w plac\u00f3wka socjalizacyjna z miejscami interwencyjnymi, na II pi\u0119trze mieszkania oraz strefy gospodarczej, na poddaszu 2 gabinet\u00f3w specjalist\u00f3w, pomieszczenia socjalnego, sanitariat\u00f3w.Z powierzchni budynku og\u00f3\u0142em 1.139,49 m2 planowana jest modernizacja 959,39 m2.Ponadto zaplanowano: wymian\u0119 posadzek z PCV, monta\u017c paneli w celu zapobiegania utraty ciep\u0142a, monta\u017c systemu alarmowego i przyzywania stra\u017cy czujki we wszystkich pomieszczeniach opr\u00f3cz sanitariat\u00f3w, monta\u017c drzwi ppo\u017c. w ca\u0142ym budynku, wyodr\u0119bnienie 3 plac\u00f3wek sta\u0142ymi przegrodami drzwiami ppo\u017c, pozwalaj\u0105cymi na dokonanie podzia\u0142u budynku na 3 odr\u0119bne plac\u00f3wki, wykonanie nowych instalacji: elektrycznych bez naruszania tras kablowych, wodkan, centralnego ogrzewania i gazowej likwidacja w mieszkaniu dla niepe\u0142nosprawnych pod\u0142\u0105czenia gazowego, monta\u017c monitoringu i domofonu, opomiarowania elektrycznego, wodnego dla powsta\u0142ych struktur mieszkaniowych, zakup i monta\u017c \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wyposa\u017cenia kuchni i sal zaj\u0119\u0107 rekreacyjnych.W ramach projektu zaplanowano r\u00f3wnie\u017c monta\u017c zielonej si\u0142owni na terenie Domu Dziecka, w tym prace budowlane monta\u017c 3 urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI", "TYTUL": "Bezpieczna przysta\u0144 - przebudowa i modernizacja Domu Dziecka w O\u015bwi\u0119cimiu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-21", "DATA_START": "2020-02-21", "DOFINANSOWANIE": "446451.50", "WARTOSC": "998427.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy wynalazku w postaci stropowego elementu prefabrykowanego, b\u0119d\u0105cego podstawowym elementem kompleksowego systemu budowy w oparciu o prefabrykowane elementy nazwanego Opendeck. Na wynalazek przyznana zosta\u0142a ochrona patentowa przez Urz\u0105d Patentowy RP pod nr P.417127.Przedmiotowy projekt ma za zadanie zapewni\u0107 Wnioskodawcy niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 do rozpocz\u0119cia produkcji i promocji kompletnego systemu budowy w oparciu o konstrukcj\u0119 sk\u0142adan\u0105 z element\u00f3w prefabrykowanych wykonanych z betonu. Oferta ta b\u0119dzie stanowi\u0142a innowacyjno\u015b\u0107 na skal\u0119 minimum kraju.", "BENEFICJENT": "OPENDECK BRYZIK SKOWRON SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zakup wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia do oferty innowacyjnego systemu prefabrykat\u00f3w stanowi\u0105cych konstrukcj\u0119 budynk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "419000.00", "WARTOSC": "1311645.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Budowa 269 m sieci podziemnej w miejsce 241 m sieci naziemnej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP. Z O. O.", "TYTUL": "Modernizacja P\u00f3\u0142nocnej Magistrali ciep\u0142owniczej w rejonie ulicy D\u0105browskiego w O\u015bwi\u0119cimiu, polegaj\u0105ca na rozbi\u00f3rce istniej\u0105cych odcink\u00f3w sieci napowietrznej i budowie sieci 2xDn350 mm w technologii rur preizolowanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-22", "DATA_START": "2018-07-09", "DOFINANSOWANIE": "386208.00", "WARTOSC": "536400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Celem projektu jest rozwini\u0119cie eksportu GRUPY MAROX Sp. z o.o. Sp. k. w wyniku uczestnictwa w bran\u017cowym programie promocji budowy i wyka\u0144czania budowli do roku 2019 i realizacj\u0119 okre\u015blonych dzia\u0142a\u0144 wybranych na podstawie tego programu Program bran\u017cowy Wnioskodawcy: II. Program promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli. Planowany jest rozw\u00f3j eksportu poprze wej\u015bcie na nowe rynki eksportowe, na kt\u00f3rych firma do tej pory nie by\u0142a jeszcze obecna. Tymi krajami s\u0105: Bia\u0142oru\u015b, Ukraina, Rosja, Norwegia. Trzy spo\u015br\u00f3d nich, czyli: Ukraina, Rosja, Norwegia to rynki perspektywiczne. W celi realizacji projektu firma wytypowa\u0142a pewien zakres dzia\u0142a\u0144. Przede wszystkim, aby skutecznie zrealizowa\u0107 projekt, firma we\u017amie udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych imprezach targowych w charakterze wystawcy: 1) A.2.22. Targi: BUDPRAGRES, Mi\u0144sk, BIA\u0141ORU\u015a, Wrzesie\u0144 2018, 2019. 2) A.2.4. Targi: ELCOM UKRAINE Kij\u00f3w, UKRAINA, Kwiecie\u0144 2019. 3) A.2.7. Targi INTERLIGHT, Moskwa, ROSJA, Listopad 2018, 2019. 4) A.2.8 Targi BYGG REIS DEG, Lillestrom (Oslo), NORWEGIA, Pa\u017adziernik 2019. 5) A.2.43. Targi BUDMA, Pozna\u0144, POLSKA, Luty 2019. Obecno\u015b\u0107 na targach w Polsce ma wesprze\u0107 dzia\u0142ania eksportowe na czterech planowanych rynkach zagranicznych. Ponadto firma skorzysta z nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - C.1. Panel promocyjny Marki Polskiej Gospodarki - C.2. Nabycie lub wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak gad\u017cety, materia\u0142y drukowane np. foldery, ulotki, wizyt\u00f3wki - C.4. Przygotowanie lub t\u0142umaczenie strony internetowej wnioskodawcy - C.5. Produkcja i emisja spot\u00f3w i film\u00f3w informacyjno-promocyjnych - B.1.22. Szkolenie na rynek: Ukraina - A.1.18. Us\u0142uga doradcza na rynek: Rosja W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi notowanie, a nast\u0119pnie wzrost przychodu z nowych rynk\u00f3w eksportowych oraz pozyskanie na sta\u0142e partner\u00f3w biznesowych. To b\u0119d\u0105 najistotniejsze korzy\u015bci dla Wniosk", "BENEFICJENT": "GRUPA MAROX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej GRUPY MAROX Sp. z o.o. Sp. k. poprzez wdro\u017cenie bran\u017cowego programu promocji bran\u017cy budowlanej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-10-27", "DOFINANSOWANIE": "8743485.89", "WARTOSC": "15573975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Wi\u015blana Trasa Rowerowa to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Wis\u0142y. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to oko\u0142o 220 km, natomiast przedmiotowy projekt obejmuje odcinek II Wi\u015blanej Trasy Rowerowej o d\u0142ugo\u015bci ok 87 km zlokalizowany w zachodniej i centralnej Ma\u0142opolsce. WTR wytyczona zosta\u0142a wzd\u0142u\u017c rzeki Wis\u0142y na odcinku od gminy Brzeszcze do gminy Skawina wraz z \u0142\u0105cznikiem do Opactwa w Ty\u0144cu. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci 2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa w wi\u0119kszo\u015bci wykorzystuje wa\u0142y rzeki Wis\u0142y jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ca\u0142kowicie ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Obszar w otoczeniu \u015bcie\u017cki charakteryzuje si\u0119 wyst\u0119powaniem \u0142agodnych wzniesie\u0144 i p\u0142askich obni\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z dolinami rzecznymi i starorzeczami. Odcinek od m. Brzeszcze do m. Skawina przechodzi\u0107 b\u0119dzie przez 4 powiaty.Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostan\u0105 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w,a oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 1 Wi\u015blana Trasa Rowerowa (WTR) - odcinek 2: Brzeszcze - Skawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-27", "DOFINANSOWANIE": "332033.99", "WARTOSC": "478748.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wyposa\u017cenie istniej\u0105cego Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w O\u015bwi\u0119cimiu na ulicy Szewczyka 3 poprzez jego doposa\u017cenie zgodnie z obecnym i wchodz\u0105cym od 01 lipca 2017 r. porz\u0105dkiem prawnym w odpowiednie pojemniki, kontenery i sprz\u0119t wspomagaj\u0105cy prac\u0119 PSZOK. Obecnie plac jest ogrodzony, zamykany. Na terenie PSZOK znajduje si\u0119 budynek socjalnomagazynowy o powierzchni 80m2. Do Magazynu przyleg\u0142y jest utwardzony plac o powierzchni 50m2 z miejscami parkingowymi. Punkt czynny od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godz. 900 1700, w soboty od 800 1300. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na dzia\u0142kach nr 135787, 13574.Celem realizacji inwestycji jest dostosowanie obiektu do norm i przepis\u00f3w dotycz\u0105cych segregacji odpad\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci dostosowanie obiektu do wchodz\u0105cych w \u017cycie w dniu 1 lipca 2017r. przepis\u00f3w dotycz\u0105cych przyjmowania i segregacji odpad\u00f3w. Rozbudowany PSZOK ma zapewni\u0107 odbi\u00f3r od w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci wi\u0119kszej ilo\u015bci odpad\u00f3w wysegregowanych celem ich selektywnego zagospodarowania w ramach odzysku lubi recyklingu. Przez \u0142atwy dost\u0119p dla mieszka\u0144c\u00f3w i posiadan\u0105 infrastruktur\u0119, a tak\u017ce kampani\u0119 edukacyjn\u0105 mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli w godzinach pracy PSZOK odda\u0107 szerok\u0105 gam\u0119 odpad\u00f3w do przystosowanych do tego pojemnik\u00f3w i kontener\u00f3w.W ramach przedmiotowej inwestycji powstanie punkt napraw oraz miejsce przyj\u0119cia rzeczy do ponownego u\u017cycia. W ramach projektu wyszczeg\u00f3lniono 4 zadania, w tym:1. Przygotowanie projektu2. Wyposa\u017cenie podstawowe3. Wyposa\u017cenie dodatkowe4. Promocja projektu.Wska\u017aniki produktu:Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych1 sztukaWska\u017aniki rezultatu:Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w 15 300 os\u00f3b.W ramach projektu zatrudniony zostanie dodatkowo 1 pracownik, do kt\u00f3rego obowi\u0105zk\u00f3w b\u0119dzie nale\u017ca\u0142o przyjmowanie odpad\u00f3w do PSZOK, pomoc w roz\u0142adunku, umieszczanie odpad\u00f3w w odpowiednich pojemnikach, miejscach do tego przeznaczonych oraz ich ewidencja.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG KOMUNALNYCH SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Rozbudowa PSZOK w Mie\u015bcie O\u015bwi\u0119cim dla lewobrze\u017cnej cz\u0119\u015bci Miasta O\u015bwi\u0119cim obejmuj\u0105cej osiedle B\u0142onie, osiedle Zasole i Stare Miasto", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "321300.00", "WARTOSC": "378000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Zadanie 1 Zakup aparatury medycznej, w tym: \u2013 kardiomonitor 3 szt., \u2013 defibrylator 2 szt., \u2013 respirator 1 szt., \u2013 USG 1 szt., \u2013 zestaw do trudnej intubacji 2 szt., 2. Zadanie 2 Zarz\u0105dzanie projektem, w tym: 3. Zadanie 3 Dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, w tym: \u2013 tablica informacyjna 1 szt., \u2013 tablica pami\u0105tkowa 1 szt., \u2013 naklejki/ nalepki \u2013 roll-upy 2 szt., \u2013 informacja na stronie www Beneficjenta \u2013 informacja na wszelkiej dokumentacji zwi\u0105zanej z projektem .", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego ZOZ w O\u015bwi\u0119cimiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "220979.31", "WARTOSC": "220979.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "NESTOR SPRINGS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA NESTOR SPRINGS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-15", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "198794.99", "WARTOSC": "441496.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na ekspansji mi\u0119dzynarodowej produkt\u00f3w MAXLED na nowe rynki zagraniczne rekomendowanych w Planie dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej: Holandia, Bia\u0142oru\u015b, Francja, W\u0142ochy, na kt\u00f3rych wnioskodawca dotychczas nie by\u0142 obecny. GRUPA MAROX posiada znacz\u0105c\u0105 pozycj\u0119 na rynku krajowym sprzeda\u017c na poziomie 10 mln z\u0142 i stabiln\u0105 pozycj\u0119 na kilku rynkach zagranicznych sprzeda\u017c eksportowa w 2016 r. stanowi\u0142a 28,1 sprzeda\u017cy og\u00f3\u0142em: Czech, S\u0142owacji, W\u0119gier, Austrii, Grecji, Litwy, \u0141otwy, Estonii oraz Portugalii. Firma chce si\u0119 ca\u0142y czas rozwija\u0107 st\u0105d te\u017c poszukuje nowych rynk\u00f3w, gdzie mo\u017ce zaistnie\u0107. W tym celu zlecono opracowanie planu dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej, celem wyznaczenia nowych kierunk\u00f3w rozwoju eksportu dla marki MAXLED. Firma oferuje ponad 200 w\u0142asnych produkt\u00f3w, zatrudnia 9 os\u00f3b w tym 2 osoby zajmuje si\u0119 w firmie wy\u0142\u0105cznie eksportem. Wnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 instytucjonaln\u0105 oraz wszelkie niezb\u0119dne zasoby lokalowe, finansowe, ludzkie i odpowiednie moce produkcyjne, aby rozpocz\u0105\u0107 i prowadzi\u0107 regularny eksport na nowych rynkach. Plan dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej zdecydowanie okre\u015bli\u0142a potrzeb\u0119 wyj\u015bcia ze swoimi artyku\u0142ami na 4 nowe rynki zagraniczne tj. rynek holenderski, bia\u0142oruski, francuski oraz w\u0142oski. Wnioskodawca nie sprzedawa\u0142 dotychczas swoich produkt\u00f3w na tych\u017ce rynkach.Firmy z bran\u017cy wzgl\u0119dem wnioskodawcy w swojej ofercie posiadaj\u0105 zwyk\u0142e panele LED o okre\u015blonej z g\u00f3ry mocy i temperaturze barwowej. Nie posiadaj\u0105 te\u017c takiego rozbudowanego asortymentu jak GRUPA MAROX. Wnioskodawca konkuruje z podmiotami na rynkach zagranicznych: strategi\u0105 cenow\u0105 10 mniej od konkurencji np. cena \u017car\u00f3wki LED GU10 3W 230V kosztuje 6,80, a firmy Osram 8,81; dost\u0119pno\u015bci\u0105 produkt\u00f3w prawie 200 pozycji; elastyczno\u015bci\u0105 w zakresie dostosowania towaru pod specjalne zam\u00f3wienie firmy firma realizuje ma\u0142e jak i du\u017ce zam\u00f3wienia, do\u015bwiadczeniem w prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci eksportowej w stosunku do innych producent\u00f3w firma ma 8 lat do\u015bwiadczenia.", "BENEFICJENT": "GRUPA MAROX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej GRUPY MAROX Sp. z o.o. Sp. k. poprzez wdro\u017cenie Planu dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-09", "DATA_START": "2019-12-09", "DOFINANSOWANIE": "193725.00", "WARTOSC": "529515.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest zakup nowego sprz\u0119tu do wyposa\u017cenia laboratorium Solvent Wistol S.A.: zestawu chromatograficznego, titratora potencjometrycznego, titratora wolumetrycznego, pH metru, mieszad\u0142a magnetycznego z ogrzewaniem oraz sondy zanurzeniowej do pomiar\u00f3w pH i ChZT do wykonywania analiz chemicznych na potrzeby w\u0142asne i firm zewn\u0119trznych.Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu w okresie jego trwania tj. 01.0130.04.2020r.Realizacja projektu pozwoli na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci badawczej laboratorium Solvent Wistol S.A. poprzez \u015bwiadczenie nowych us\u0142ug badawczych, wykorzystywanie nowoczesnego sprz\u0119tu, wzrost kompetencji u dotychczasowych pracownik\u00f3w oraz zatrudnienie nowej osoby do pracy w laboratorium.", "BENEFICJENT": "SOLVENT WISTOL S.A.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci laboratorium firmy Solvent Wistol S.A. poprzez zakup nowego sprz\u0119tu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7749750.00", "WARTOSC": "10356000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiot:1Bud. systemu bezpiecze\u0144stwa danych przetwarzanych w jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego, w tym:rozbudowa sieci VPN o narz\u0119dzia zabezpieczaj\u0105ce dane przetwarzane w tej sieci,wydziel. nowego pomiesz. Serwer. KW PSP,2 Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w oprogram. do stworz. chmury z narz\u0119dz. typu exchang, sharepoint, SQL Server ;3 System Videokonferencji na linii KW PSP KPM PSP woj. ma\u0142opolskiego;4 Rozbudowa Centrum Przetwarzania Danych wraz z uruchomieniem chmury prywatnej;5 Integracja stosowanych system\u00f3w i ujednolicenie oprogramowania do dzia\u0142a\u0144 administracyjnych we wszystkich jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego: aplikacja do prognozowania i wyznacz. stref ska\u017ce\u0144 w przypadku awarii w zak\u0142ad. du\u017cego i zwi\u0119kszonego ryzyka powstania awarii przemys\u0142., oprogramowania do prowadzenia ewid. zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 kontr.rozpozn., jednolitego oprogramowania finansowoksi\u0119gowego., jednolitego oprogramowania kadrowop\u0142acowego,zintegrowanego systemu ewidencji sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku rzeczowego,zintegrowanego systemu ewidencji pojazd\u00f3w, sprz\u0119tu silnikowego i specjalnegoRealizacja ww. dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi wdro\u017cenie standard\u00f3w cyfrowego urz\u0119du. Systemy b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y EPUAP.4 Zwi\u0119ksz. kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci kadry administracyjnej PSP w zakresie obs\u0142ugi wdro\u017c. system\u00f3w.5 Implementacja eus\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3. Efekty:1w 20 jednostkach zostan\u0105 wdro\u017cone nowoczesne narz\u0119dzia i systemy teleinformatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce dokonanie tzw. awansu cyfrowego,22300 pracownik\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 z ww. narz\u0119dzi i systemu realizuj\u0105c zadania s\u0142u\u017cb. dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. woj. ma\u0142opolskiego,3zostanie uruchom. 1 nowoczesny zintegrowany system teleinformatyczny.Wszystkie zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z wymaganiami dot. interoperac. wynikaj\u0105cymi z Rozp. RM z dnia 12.04.2012. 4zmodernizowane zostanie 1 pomieszczenie serwerowni.Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142\u0105czniku", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ", "TYTUL": "Na stra\u017cy danych \u2013 cyfryzacja proces\u00f3w realizowanych w jednostkach PSP woj. Ma\u0142opolskiego wraz z budow\u0105 systemu bezpiecze\u0144stwa danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "IRENA GRYGIEL & JERZY MIKO\u0141AJCZYK SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorcy dla utrzymania przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "IRENA GRYGIEL & MARIAN GRYGIEL SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorstwa dla utrzymania przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-16", "DATA_START": "2017-04-17", "DOFINANSOWANIE": "175000.00", "WARTOSC": "307500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest opracowanie dla firmy Solvent Wistol S.A. nowej, energooszcz\u0119dnej technologii produkcji octanu n-butylu z wykorzystaniem niestandardowych katalizator\u00f3w. ZAKRES PROJEKTU obejmowa\u0142 b\u0119dzie: 1. Badania optymalizacji procesu syntezy katalizatora (sposoby odbioru ciep\u0142a, wp\u0142yw szybko\u015bci mieszania i dozowania kwasu, dob\u00f3r ilo\u015bci wody do procesu), 2. Badania optymalizacji w\u0119z\u0142a reakcyjnego (wp\u0142yw ilo\u015bci i budowy katalizatora wp\u0142yw stosunku reagent\u00f3w, wp\u0142yw temperatury, wp\u0142yw szybko\u015bci mieszania na szybko\u015b\u0107 procesu estryfikacji), 3. Badania optymalizacji w\u0119z\u0142a wydzielania (badanie czysto\u015bci estru, dob\u00f3r metody oczyszczania od nadmiarowego kwasu/alkoholu, badania procesu dekantacji), 4. Badania korozyjno\u015bci mieszaniny reakcyjnej, 5. Obliczenia procesowe i propozycja koncepcji technologicznej w\u0119z\u0142a reakcyjnego pracuj\u0105cego w systemie ci\u0105g\u0142ym, PLANOWANE REZULTATY: Liczba wprowadzonych innowacji procesowych - 1 szt. Liczba wprowadzonych innowacji - 1 szt. W wyniku realizacji projektu zostanie opracowana dla firmy Solvent Wistol S.A. nowa, energooszcz\u0119dna technologia produkcji octanu n-butylu z wykorzystaniem niestandardowych katalizator\u00f3w. INNOWACJA projektu jest PROCESOWA i dotyczy zmiany w procesie produkcji octanu n-butylu, kt\u00f3rego Solvent Wistol S.A. jest jedynym producentem w Polsce. INNOWACJA ta polega\u0107 b\u0119dzie na zastosowaniu w procesie syntezy octanu butylu nowego katalizatora w postaci kwasowej cieczy jonowej o oligomerycznych anionach. Rozwi\u0105zanie takie jest dotychczas nieznane i jest INNOWACJ\u0104 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105. Poziom gotowo\u015bci nowej technologii produkcji octanu n-butylu z wykorzystaniem niestandardowych katalizator\u00f3w do wd", "BENEFICJENT": "SOLVENT WISTOL S.A.", "TYTUL": "Opracowanie dla firmy Solvent Wistol S.A. nowej, energooszcz\u0119dnej technologii produkcji octanu n-butylu z wykorzystaniem niestandardowych katalizator\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "129862.23", "WARTOSC": "129862.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TEROPLAN SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Teroplan S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-15", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "400781.96", "WARTOSC": "472281.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Celem proj. jest u\u0142atwienie 25 os. z terenu gminy Brzeszcze sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zmierz. do znalezienia miejsca na rynku pracy, powrotu do pracy oraz pozostania na rynku pracy w okresie 09.2019 12.2020. Grup\u0105 doc. pro. jest 25 os\u00f3b zam., pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Brzeszcze, opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, bezrobotnych lub biernych zawodowo, w tym przeby. na urlopie wychow. lub pracuj\u0105cych w tym przeby. na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim.W ramach proj. stworzonych zostanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka \u017b. Zak\u0142adamy remont i adapt. miejsca w kt\u00f3rym zlokalizowany zostanie \u017b, zakup wypos. i pomocy do prow. zaj\u0119\u0107, przygo. placu zabaw oraz wsparcie uczest. poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug opiek. wychow. w \u017b przez okres 8 miesi\u0119cy. W rezultacie projektu powstanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, 17 os\u00f3b znajdzie prac\u0119 lub podejmie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia, 8 os\u00f3b powr\u00f3ci do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z uro.wycho. dziecka lub utrzyma zatrudnienie. Planowane formy opieki s\u0105 zgodne ze stand. okre\u015blonymi w ustawie z dnia 4 lutego 2011 roku o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz z rozporz\u0105dzeniem z dnia 10 lipca 2014 w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych oraz aktami zmieniaj\u0105cymi spe\u0142nimy wszystkie wymagania zwi\u0105zane z prawem. Sala posiada wymiar 66,5 m2, co pozwala na opiek\u0119 nad 25 dzie\u0107mi. Lokal spe\u0142ni wszystkie wymagania okre\u015blone w przepisach. Zatrudnimy 4 opiekunkiopiekun\u00f3w co pozwoli r\u00f3wnie\u017c sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi. Zapewnimy mo\u017cliwo\u015b\u0107 hig. spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w i zapewnimy miejsce na odpoczynek. Informujemy, \u017ce utrzymanie funkcj. miejsc opieki nad dzie\u0107mi po ustaniu dofinansowania z EFS zak\u0142adane jest na minimum 3 lata od zako\u0144. real. proj. Wsp. w zakresie tworzenia nowych miejsc opieki gwarantuje zwi\u0119ksz. prow. przez nas miejsc o 25 szt. Deklarujemy utrzy trwa\u0142o\u015bci projektu przynaj. 2 lata od ustania fina.", "BENEFICJENT": "KOBIELUSZ JANINA RESTAURACJA \"CENTRUM\"", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Osesek\" wspiera Tw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "99455.73", "WARTOSC": "117006.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Celem projektu PR jest podniesienie kompetencji kluczowych z biologii, chemii, matematyki, umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 u 56 uczni\u00f3w z I LO w O\u015bwi\u0119cimiu do 30.06.2020 r. oraz wzrost wykorzystywania technologii TIK w procesie edukacyjnym. Grup\u0105 docelow\u0105 GD projektu jest I LO z Powiatowego Zespo\u0142u Nr 1 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych im. ks. St. Konarskiego w O\u015bwi\u0119cimiu i jego UCZ w liczbie 70 os. Termin realizacji projektu: 2.09.201930.06.2020 r. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami PR s\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe we wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi zaj\u0119cia online, ko\u0142a naukowe, wyjazdy na zaj\u0119cia stacjonarne z biologii, chemii, matematyki, umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119. Dodatkowo w ramach PR zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne do prowadzenia zaj\u0119\u0107. Wska\u017aniki PR: liczba UCZ obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie 70 os.; liczba UCZ, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 56 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI", "TYTUL": "Zaj\u0119cia z nauk\u0105 - udzia\u0142 uczni\u00f3w LO nr 1 w O\u015bwi\u0119cimiu w Ma\u0142opolskiej Chmurze Edukacyjnej - etap IV.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "64557.50", "WARTOSC": "75950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Celem projektu (PR) jest podniesienie kompetencji kluczowych z biologii, chemii, fizyki, matematyki u uczni\u00f3w (UCZ) Powiatowego Zespo\u0142u Nr 1 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych im. ks St. Konarskiego w O\u015bwi\u0119cimiu ( LO nr 1) do 30.06.2017 r. Grup\u0105 Docelow\u0105 (GD) projektu jest LO nr 1 w O\u015bwi\u0119cimiu i jego uczniowie z klas o rozszerzeniu: biologicznym, chemicznym, fizycznym i matematycznym w liczbie 80 os\u00f3b. Termin realizacji projektu: 01.06.2016 \u2013 30.06.2017 G\u0142\u00f3wnymi zadaniami PR s\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe on-line prowadzone przez nauczycieli akademickich/doktorant\u00f3w oraz ko\u0142a naukowe prowadzone w szkole przez nauczyciela, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 konsultacji z nauczycielem akademickim/doktorantem, w nast\u0119puj\u0105cych obszarach tematycznych: z biologii, chemii, fizyki, matematyki. W ramach ka\u017cdej formy wsparcia przewidziano raz w semestrze zaj\u0119cia stacjonarne na uczelni. Dodatkowo w ramach PR zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne. Wska\u017aniki PR: liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie \u2013 80 os.; liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 80 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI", "TYTUL": "Zaj\u0119cia z nauk\u0105 - udzia\u0142 uczni\u00f3w LO nr 1 w O\u015bwi\u0119cimiu w Ma\u0142opolskiej Chmurze Edukacyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1741260.51", "WARTOSC": "2852310.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Realizacja Projektu ma za zadanie rozwi\u0105zanie w okre\u015blonym stopniu problemu dotycz\u0105cego niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego na profilaktyczne badania mammograficzne (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie jest najs\u0142abiej przebadanym ze wszystkich wojew\u00f3dztw w Polsce). Wynika to m.in. z du\u017cego rozproszenia populacji (ponad po\u0142owa kobiet kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do udzia\u0142u w programie mieszka na wsi), kt\u00f3ra cz\u0119sto nie ma mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z pobliskiego stacjonarnego mammografu, braku elementarnej wiedzy dotycz\u0105cej programu oraz braku koordynacji wysy\u0142ki zaprosze\u0144 do uczestniczek programu. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119: - identyfikacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z poszczeg\u00f3lnymi gminami, wszystkich kobiet na danym obszarze obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi w zindywidualizowanej bazie danych celem dok\u0142adnego pomiaru danych statystycznych, - przygotowanie w porozumieniu z NFZ harmonogramu pobyt\u00f3w mammobus\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych gminach, - zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 mammograficznych poprzez przyjazd mammobusu z cyfrowym aparatem do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy po 5 dni w roku, - przygotowanie zaprosze\u0144, plakat\u00f3w i ulotek zach\u0119caj\u0105cych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w programie, - wysy\u0142anie zaprosze\u0144 do jak najwi\u0119kszej liczby kobiet w danej gminie co najmniej 2 razy w roku, - rozdysponowanie plakat\u00f3w oraz ulotek informacyjnych m.in do so\u0142ectw, w aptekach oraz plac\u00f3wkach religijnych, - aktywizowanie lokalnych POZ-et\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 podr\u0119cznego przewodnika dla lekarzy dotycz\u0105cego problematyki raka piersi oraz zaanga\u017cowanie piel\u0119gniarek \u015brodowiskowych do bezpo\u015bredniego kontaktu z kobietami zakwalifikowanymi do udzia\u0142u w programie, - zorganizowanie pracy call center w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji uczestniczek programu, - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z du\u017cymi zak\u0142adami pracy i organizacj\u0119 bada\u0144 mammograficznych podczas bada\u0144 okresowych, - przygotowywanie co roku analizy podsumowuj\u0105cej prace.", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Projekt zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat do populacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi prowadzonego metod\u0105 mammografii przesiewowej na terenach wiejskich i ma\u0142omiasteczkowych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "55211.22", "WARTOSC": "64954.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Celem projektu PR jest: podniesienie kompetencji kluczowych z biologii, geografii, matematyki, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 i pracy w zespole u 68 uczni\u00f3w z I LO w O\u015bwi\u0119cimiu do 30.06.2019 r. oraz wzrost wykorzystywania technologii TIK w procesie edukacyjnym. Grup\u0105 docelow\u0105 GD projektu jest LO nr 1 w O\u015bwi\u0119cimiu i jego UCZ w liczbie 85 os. Termin realizacji projektu: 3.09.201830.06.2019 r. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami PR s\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe we wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi zaj\u0119cia online, ko\u0142a naukowe, wyjazdy na zaj\u0119cia stacjonarne z biologii, geografii, matematyki, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 i pracy w zespole. Dodatkowo w ramach PR zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne. Wska\u017aniki PR: liczba UCZ obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie 85 os.; liczba UCZ, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 68 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI", "TYTUL": "Zaj\u0119cia z nauk\u0105 - udzia\u0142 uczni\u00f3w LO nr 1 w O\u015bwi\u0119cimiu w Ma\u0142opolskiej Chmurze Edukacyjnej - etap III.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "48334.18", "WARTOSC": "56863.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Celem projektu PR jest podniesienie u 80 uczni\u00f3w I LO w O\u015bwi\u0119cimiu kompetencji kluczowych z zakresu j.ang., j. franc., przedsi\u0119biorczo\u015bci, biologii, chemii, matematyki i fizyki oraz w\u0142a\u015bciwych umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych potrzebnych na rynku pracy do ko\u0144ca czerwca 2018 r. poprzez wykorzystanie wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi i technologii informacyjnokomunikacyjnych. Termin realizacji projektu: 01.09.2017 30.06.2018.G\u0142\u00f3wnymi zadaniami PR s\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe: online i ko\u0142a naukowe w nast\u0119puj\u0105cych obszarach tematycznych: j.ang. i franc., przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 i kompetencje spo\u0142eczne oraz ko\u0142a naukowe z biologii, chemii, matematyki, fizyki. W ramach zaj\u0119\u0107 online przewidziano zaj\u0119cia stacjonarne na uczelni. Dodatkowo w ramach PR zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne potrzebne do prowadzenia zaj\u0119\u0107.Wska\u017aniki PR: liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie 112 os.; liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 80 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI", "TYTUL": "Zaj\u0119cia z nauk\u0105 - udzia\u0142 uczni\u00f3w LO nr 1 w O\u015bwi\u0119cimiu w Ma\u0142opolskiej Chmurze Edukacyjnej - etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "837060.00", "WARTOSC": "2050967.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Wszystkie planowane wydarzenia maj\u0105 charakter bezp\u0142atny. Zaplanowano po 2 koncerty w godzinach dopo\u0142udniowych w ka\u017cdym mie\u015bcie. Dzieci zostan\u0105 zaproszone do prawdziwych sal przygotowanych do aran\u017cacji symfonicznych. Hostessy b\u0119d\u0105 rozdawa\u0142y wszystkim dzieciom programy, ekologiczne ksi\u0105\u017ceczki z grami, rebusami o tematyce ekologicznej i wiedzy muzycznej. Nast\u0119pnie zostanie zaprezentowany program artystyczny. Najlepsz\u0105 drog\u0105 do poszerzenia percepcji \u015bwiata najm\u0142odszych odbiorc\u00f3w jest w tym przypadku wprowadzenie element\u00f3w zabawy. Na scenie pojawi si\u0119 Orkiestra Akademii Beethovenowskiej, a towarzyszy\u0107 b\u0119dzie jej bajkowo przebrany aktor i soli\u015bci. Projekt k\u0142adzie bowiem nacisk na interakcj\u0119. Podczas wykonywania muzycznych aran\u017cacji, bohaterowie z bajek, wskazywa\u0107 b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 multimedialnych animacji zagro\u017cony sw\u00f3j \u015bwiat ale i spos\u00f3b na zachowanie m\u0142odego cz\u0142owieka, kt\u00f3ry pomo\u017ce im rozwi\u0105za\u0107 problemy. Prowadz\u0105cy koncert aktor przebrany w bajkowy str\u00f3j b\u0119dzie zaprasza\u0142 m\u0142od\u0105 publiczno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnej zabawy, schodzi\u0142 ze sceny i przeprowadza\u0142 interaktywne zabawy o tematyce muzycznej i ekologicznej w\u015br\u00f3d dzieci, kt\u00f3re przestan\u0105 by\u0107 biernymi uczestnikami wydarzenia a stan\u0105 si\u0119 jego wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcami. Ponadto dyrygent wraz z konferansjerem za pomoc\u0105 swoich opowie\u015bci u\u015bwiadomi\u0105 najm\u0142odszym, jak wa\u017cne jest w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie energii na w\u0142a\u015bciwe zachowania w \u017cyciu ka\u017cdego z nas. Dzieci poprzez wsp\u00f3\u0142uczestnictwo w orkiestrowych wykonaniach bajek znanych i lubianych, b\u0119d\u0105 mog\u0142y wcieli\u0107 si\u0119 w rol\u0119 bajkowych bohater\u00f3w i w inny spos\u00f3b spojrze\u0107 na codzienn\u0105 ochron\u0119 ich najbli\u017cszego \u015brodowiska. Aspekt edukacyjny projektu widoczny na ka\u017cdym poziomie jego realizacji uatrakcyjnia wysokiej jako\u015bci koncert symfoniczny dla dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i kontynuacj\u0119 wypracowanego kontaktu z m\u0142odym widzem zapewni atrakcyjny portal multimedialny, zawieraj\u0105cy szereg gier i zagadek dla milusi\u0144skich. Projekt dotrze do 14 tys dzieci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIELECKI ART", "TYTUL": "Bajkowe Melodie - \"Na morza dnie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "559080.11", "WARTOSC": "745440.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Wdro\u017cona us\u0142uga wewn\u0105trzadministracyjna polega\u0107 b\u0119dzie na publikacji na stronie internetowej Regionalnej Izby Obrachunkowej w Krakowie porz\u0105dku obrad posiedzenia Kolegium Izby oraz podj\u0119tych na posiedzeniu rozstrzygni\u0119\u0107 nadzorczych. Wdro\u017cony elektroniczny obieg dokument\u00f3w usprawni spos\u00f3b dokumentowania prowadzonych post\u0119powa\u0144 oraz przy\u015bpieszy wymian\u0119 informacji pomi\u0119dzy RIO w Krakowie a jednostkami przez ni\u0105 nadzorowanymi.Wdro\u017cenie elektronicznego obiegu dokument\u00f3w i oprogramowania eNadz\u00f3r umo\u017cliwi jednostkom samorz\u0105du terytorialnego i ich zwi\u0105zkom dwustronn\u0105 komunikacj\u0119 z RIO w ramach zintegrowanego z Modu\u0142em komunikacyjnym systemu eDziennik. Integracja oprogramowania z Elektronicznym Dziennikiem Urz\u0119dowym Wojewody jeden wniosek na Module Komunikacyjnym pozwalaj\u0105cy na przekazanie akt\u00f3w zar\u00f3wno do publikacji jak i w trybie nadzoru pewno\u015b\u0107 tre\u015bci badanych akt\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przekazania do og\u0142oszenia w dzienniku uchwa\u0142 RIO bezpo\u015brednio z systemu.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA OBRACHUNKOWA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Modernizacja sieci komputerowej wraz z wdro\u017ceniem Elektronicznego Zarz\u0105dzania Dokumentami oraz systemu e-Nadz\u00f3r w Regionalnej Izbie Obrachunkowej w Krakowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "68600.00", "WARTOSC": "120540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Projektowany system stanowi\u0107 b\u0119dzie istotny element, wa\u017cne ogniwo Lokalnego Systemu Ostrze\u017ce\u0144 Powodziowych. B\u0119dzie to autonomiczna sie\u0107 lokalna oparta o zautomatyzowan\u0105 sie\u0107 pomiarow\u0105 pracuj\u0105c\u0105 zar\u00f3wno w sezonie powodziowym tj. w okresie silnych opad\u00f3w jak i poza nim. Projektowany system umo\u017cliwi ci\u0105g\u0142e monitorowanie zagro\u017cenia. Wykorzystuj\u0105c odpowiednie, specjalistyczne oprogramowanie, pozwoli niemal natychmiast uzyskiwa\u0107 ocen\u0119 aktualnego stanu jak r\u00f3wnie\u017c budowa\u0107 prognozy rozwoju zagro\u017cenia kryzysowego. Wiedza ta umo\u017cliwi podejmowanie operacyjnych, koniecznych decyzji dotycz\u0105cych \u015brodk\u00f3w oraz dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. System dostarczy danych pozwalaj\u0105cych r\u00f3wnie\u017c na symulowanie potencjalnych zagro\u017ce\u0144 i przygotowanie przez odpowiedzialne s\u0142u\u017cby - strategii oraz konkretnych plan\u00f3w dzia\u0142ania. System monitoringu powodziowego przeznaczony b\u0119dzie do bie\u017c\u0105cego pomiaru poziomu wody w rzekach w sytuacjach zagro\u017cenia powodziowego i przekazywaniu tych wynik\u00f3w do sztab\u00f3w kryzysowych. Bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0105 zagro\u017ce\u0144 s\u0105 najcz\u0119\u015bciej nag\u0142e, nieprzewidywalne przybory poziomu wody w Wi\u015ble oraz dop\u0142ywach: Sole i Skawie. J\u0105drem systemu b\u0119dzie stacja bazowa, na kt\u00f3rej zainstalowany zostanie program g\u0142\u00f3wny monitoringu powodziowego obejmuj\u0105cy funkcje steruj\u0105ce systemem; wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 b\u0119dzie on z baz\u0105 danych oraz fizycznie pod\u0142\u0105czonym do serwera modemem telekomunikacyjnym, kt\u00f3ry komunikuje si\u0119 z sieci\u0105 kom\u00f3rkow\u0105. Obs\u0142uguj\u0105cy stacj\u0119 bazow\u0105 b\u0119dzie mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania systemem lokalnie lub poprzez Internet. System bazowa\u0107 b\u0119dzie na autonomicznych stacjach pomiarowych przekazuj\u0105cych wyniki pomiar\u00f3w do centrali poprzez system telefonii kom\u00f3rkowej oraz Internet. Stacje pomiarowe b\u0119d\u0105 obsadzone non-stop w punktach pomiarowych. Dlatego zastosowany zostanie panel s\u0142oneczny, kt\u00f3rego celem b\u0119dzie dostarczanie i uzupe\u0142nianie pr\u0105du \u0142aduj\u0105cego akumulator w okresie dziennym. Zastosowanie paneli pozwoli na unikni\u0119cie okresowego zdejmowania stacji pomiarowych w celu do\u0142adowania akumulator\u00f3w. Pomiar p", "BENEFICJENT": "POWIAT CHRZANOWSKI", "TYTUL": "SYSTEM MONITORINGU POWODZIOWEGO DLA POWIATU CHRZANOWSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1355.975548855588, "v": "52,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1355,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 726.1644770604535, "v": "28,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 385.3309686441548, "v": "15,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 65.32225469567895, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 59.3884263060659, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 51.89384968695474, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 27.436219080365387, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 14.055503694960487, "v": "547,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.093451708919224, "v": "354,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6.436752540285333, "v": "250,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.130545776454891, "v": "238,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.673833521502617, "v": "182,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 0.049266139792671665, "v": "1,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 993.906458226419, "v": "38,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "993,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 668.0060399774197, "v": "26,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 275.89139895309455, "v": "10,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 35.00096145950939, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7.567606743302885, "v": "294,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5.048624653597455, "v": "196,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.3119419070101612, "v": "90,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07988453248486094, "v": "3,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 420.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 886.5998298778609, "v": "34,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "886,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "20.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "79.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 535.7956029970236, "v": "20,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 261.31940393102735, "v": "10,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 45.17866955763112, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 35.94847942112286, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 7.0560643538951044, "v": "274,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.829760597351945, "v": "32,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.4718490198090938, "v": "18,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 466.84477419685925, "v": "18,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "466,84 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 196.54095658421434, "v": "7,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84.38740531663761, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 36.680918864826026, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 36.6610469054706, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 29.042407882582367, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28.331764343631324, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20.82386123370625, "v": "811,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1158.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 16.231368674946115, "v": "632,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 14.495550908344452, "v": "564,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 862.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.1351693523555375, "v": "83,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.3603674432926203, "v": "53,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.15395668685209896, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 445.3942658831982, "v": "17,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "445,39 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "17.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 212.08303705224264, "v": "8,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 68.34695063122243, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60.16042671661705, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39.9087260084163, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 25.431648619521706, "v": "991,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24.70404931745869, "v": "962,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8.313661090013342, "v": "324,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4.8917784563276205, "v": "190,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 1.3429898388586679, "v": "52,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.2109981525197578, "v": "8,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 401.26674484245115, "v": "15,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "401,27 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 295.19932028122753, "v": "11,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49.46946628348557, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29.485074668993125, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14.243227701939853, "v": "555,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 8.956490813917684, "v": "349,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.913165092887201, "v": "152,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 347.97797803551276, "v": "13,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "347,98 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "67.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 274.36078877142575, "v": "10,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 43.62106127476137, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 29.99612798932567, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 299.2139595093914, "v": "11,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "299,21 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 263.8165819049574, "v": "10,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 33.81675561941907, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.5806219850148824, "v": "61,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 277.95305296110035, "v": "10,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "277,95 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "10.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 101.11362003489685, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 94.9887165144206, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 43.129169660268914, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36.148311351739714, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2.573235399774197, "v": "100,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 70.40448039618188, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "70,40 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "55.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 60.955138561018174, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 6.704336446679667, "v": "261,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.0349471415375144, "v": "79,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.7100582469465258, "v": "27,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 63.96163245406957, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "63,96 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "50.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 40.67958303397311, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19.62861900851894, "v": "764,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 560.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1.5780560402340142, "v": "61,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1.1456466180847789, "v": "44,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.9297277532587498, "v": "36,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 55.367516165452116, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "55,37 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 55.367516165452116, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38.481748434773685, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "38,48 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "67.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28.082125372061988, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.018218207944165, "v": "273,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2.3527147695781587, "v": "91,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.5979852201580622, "v": "23,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze/-piel\u0119gnacyjne", "value": 0.4307048650313045, "v": "16,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 10.43400210407472, "v": "406,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,43 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "42.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 6.344159653084265, "v": "247,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.215794929693113, "v": "86,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1.8740475212973418, "v": "73,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.654372113312122, "v": "259,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,65 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.2926960381812584, "v": "128,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.12562634712101, "v": "121,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1914536077183619, "v": "7,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.04459612029149133, "v": "1,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.9639120394129117, "v": "154,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,96 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.664261264497588, "v": "103,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.2996507749153239, "v": "50,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 1.8964897875397722, "v": "73,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "185.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8964897875397722, "v": "73,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.30883223853022684, "v": "12,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,31 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.23599250744123987, "v": "9,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.07283973108898696, "v": "2,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.1796161346607821, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1796161346607821, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.1397913886893154, "v": "5,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.1397913886893154, "v": "5,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.012059940470081083, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.012059940470081083, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}