{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Zator", "kod_gus": "011212313000", "ludnosc": 9325, "budzet": {"dochody": "52,34 mln z\u0142", "wydatki": "50,17 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,00 mln z\u0142", "wydatki": "2,53 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 53.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9100293400000259}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9100293400000259}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4980844700000062}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4980844700000062}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.766016220000036}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.766016220000036}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.171206970000066}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.171206970000066}], "dochod_ue": "1,30 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "97,54 mln z\u0142", "gmina_pc": "10460.4 z\u0142", "powiat": "9,29 mln z\u0142", "powiat_pc": "995.7 z\u0142", "wojewodztwo": "8,78 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "504,94 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,58 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-03-15", "DOFINANSOWANIE": "20000000.00", "WARTOSC": "54735000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych, zg\u0142oszonych do ochrony patentowej, do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Opracowana technologia pozwoli na wdro\u017cenie innowacyjnego Tilt Rollercoastera z innowacyjnym mechanizmem grawitacyjnym. Zastosowanie wynalazku pozwoli na zaoferowanie us\u0142ugi daj\u0105cej zupe\u0142nie nowe doznania u\u017cytkownikom i znacz\u0105ce korzy\u015bci dla operatora parku zwi\u0105zane z zast\u0105pieniem nap\u0119du mechanizmem opartym wy\u0142\u0105cznie na naturalnych si\u0142ach. B\u0119dzie to w zupe\u0142no\u015bci autorskie pierwsze rozwi\u0105zanie tego typu na \u015bwiecie. Opracowanie nowego typu urz\u0105dzenia by\u0142o mo\u017cliwe dzi\u0119ki przeprowadzonym pracom badawczo-rozwojowym. Mia\u0142y one kluczowe znaczenie dla opracowania i udoskonalenia us\u0142ugi. Zastosowane rozwi\u0105zanie jest prze\u0142omowe w bran\u017cy i przyczyni si\u0119 do zdynamizowania rozwoju bran\u017cy. W ramach projektu wyst\u0119puje konieczno\u015b\u0107 wykonania fundament\u00f3w koniecznych do zainstalowania urz\u0105dzenia, wykonania urz\u0105dzenia oraz infrastruktury urz\u0105dzenia. Wyst\u0119puj\u0105ce na rynku zapotrzebowanie w po\u0142\u0105czeniu z du\u017cym poziomem atrakcyjno\u015bci nowej us\u0142ugi pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie du\u017cej sprzeda\u017cy, kt\u00f3ra prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zyski Wnioskodawcy i liczne inne korzy\u015bci. Projekt ma du\u017cy potencja\u0142 eksportowy, gdy\u017c zaoferowane zostanie zupe\u0142nie nowe rozwi\u0105zanie w skali \u015bwiatowej. Dodatkowo na rynku Europy \u015arodkowo-Wschodniej nie ma \u017cadnego parku oferuj\u0105cego nawet por\u00f3wnywalne us\u0142ugi pod k\u0105tem atrakcyjno\u015bci, a zaoferowana us\u0142uga b\u0119dzie nowo\u015bci\u0105 w skali \u015bwiatowej. Dlatego mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 go\u015bci z innych kraj\u00f3w regionu (korzystanie z parku przez turyst\u00f3w zagranicznych jest form\u0105 eksportu \u2013 gdy\u017c transakcja zawierana jest pomi\u0119dzy polskim us\u0142ugodawc\u0105 a us\u0142ugobiorcami z innych kraj\u00f3w). Numer_referencyjny_progamu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 14 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014", "BENEFICJENT": "ENERGY 2000 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 ENERGYLANDIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Innowacyjny Tilt Rollercoaster oparty na mechanizmie grawitacyjnym \u2013 nowa era rozrywki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2144.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-28", "DATA_START": "2019-02-28", "DOFINANSOWANIE": "16010676.35", "WARTOSC": "54673500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych, zg\u0142oszonych do ochrony patentowej, do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Opracowana technologia pozwoli na stworzenie innowacyjnego Rollercoastera charakteryzuj\u0105cego si\u0119 podwy\u017cszonymi parametrami. Idea rozwi\u0105zania polega na zastosowaniu innowacyjnych na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 element\u00f3w t\u0142umi\u0105cych drgania (rolek z systemem antywibracyjnym), kt\u00f3re pozwol\u0105 na redukcj\u0119 drga\u0144 w szerokim zakresie cz\u0119stotliwo\u015bci. Drgania tego typu maj\u0105 bardzo niekorzystny wp\u0142yw zar\u00f3wno na pasa\u017cer\u00f3w, jak i na samo urz\u0105dzenie, co stanowi g\u0142\u00f3wne i dotychczas nierozwi\u0105zane problemy zwi\u0105zane z takimi urz\u0105dzeniami. Zupe\u0142nie nowe, autorskie rozwi\u0105zanie, przetestowane w warunkach laboratoryjnych i rzeczywistych, ma kluczowe znaczenie dla opracowania innowacyjnego w bran\u017cy urz\u0105dzenia typu tr\u00f3jwyjazdowy Mine Rollercoaster. Dzi\u0119ki praktycznej implementacji wynalazku mo\u017cliwe b\u0119dzie zbudowanie urz\u0105dzenia bardziej niezawodnego, ta\u0144szego w eksploatacji, zawieraj\u0105cego wi\u0119cej krytycznych z punktu widzenia rozrywki element\u00f3w ewolucyjnych, charakteryzuj\u0105cego si\u0119 zwi\u0119kszonym komfortem przejazdu. Wdro\u017cenie nowej technologii przyczyni si\u0119 do rozwoju bran\u017cy zar\u00f3wno poprzez rozw\u00f3j bardziej zaawansowanych urz\u0105dze\u0144 obiegowych jak r\u00f3wnie\u017c poprzez rozw\u00f3j mniejszych park\u00f3w rozrywki, kt\u00f3rych b\u0119dzie sta\u0107 na utrzymanie wi\u0119kszego urz\u0105dzenia. Rozwi\u0105zanie ma ogromny potencja\u0142 eksportowy, ze wzgl\u0119du na unikalny charakter w\u0142a\u015bciwo\u015bci eksploatacyjnych oraz ma\u0142\u0105 dynamik\u0119 innowacji w sektorze. Na rynku Europy \u015arodkowo-Wschodniej nie ma \u017cadnego parku, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142by zaoferowa\u0107 nawet zbli\u017cone funkcjonalnie rozwi\u0105zanie. Zastosowanie rozwi\u0105zania spowoduje spodziewane zwi\u0119kszenie intensywno\u015bci odwiedzin go\u015bci z zagranicy, co w spos\u00f3b jednoznaczny przyczynia si\u0119 do zwi\u0119kszenia eksportu us\u0142ug (transakcja zawierana jest pomi\u0119dzy polskim us\u0142ugodawc\u0105, a us\u0142ugobiorcami z innych kraj\u00f3w).SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014.", "BENEFICJENT": "ENERGY 2000 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 ENERGYLANDIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nowa generacja urz\u0105dze\u0144 obiegowych stosowanych w parkach rozrywki - wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych w celu stworzenia innowacyjnego superkomfortowego wielowyjazdowego Mine Rollercoastera", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1716.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2019-01-29", "DOFINANSOWANIE": "8722363.60", "WARTOSC": "26821268.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w bada\u0144 firmy PROTECH i wdro\u017cenie do oferty innowacji produktowych. W tym celu niezb\u0119dne jest wykonanie inwestycji polegaj\u0105cej na poszerzeniu powierzchni produkcyjnej oraz poszerzeniu parku maszynowego, w celu zapewnienia odpowiednich warunk\u00f3w technicznych do produkcji nowych produkt\u00f3w, a tak\u017ce odpowiedniej wydajno\u015bci i jako\u015bci procesu produkcyjnego. Innowacje produktowe b\u0119d\u0105ce przedmiotem wdro\u017cenia: 1.innowacyjne urz\u0105dzenia produkcyjne w postaci gratowarki, zwijarki do blach i magazynu palet2.innowacyjna konstrukcja zasobnika na biomas\u0119 drzewn\u0105 zasilaj\u0105cego kot\u0142y peletowe o ma\u0142ych mocach 3.konstrukcja zestawu przestrzennego naczepy ci\u0119\u017carowej o obni\u017conej masieProjektowana inwestycja jest niezb\u0119dna z punktu widzenia zapewnienia odpowiedniej powierzchni produkcyjnej, zapewnienia mo\u017cliwo\u015bci technicznych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w, optymalizacji koszt\u00f3w produkcji oraz konieczno\u015bci zagwarantowania niezb\u0119dnej jako\u015bci i wydajno\u015bci produkcyjnej oraz elastyczno\u015bci w dostosowywaniu si\u0119 do rozwoju rynku oraz potrzeb klient\u00f3w. Zakup planowanych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych pozwoli na sprawne i efektywne wdro\u017cenie innowacji produktowych do produkcji, bez zak\u0142\u00f3cania p\u0142ynno\u015bci aktualnego procesu produkcyjnego. Realizacja projektu wp\u0142yn\u0105 na zapewnienie warunk\u00f3w rozwoju dla firmy w d\u0142ugofalowej perspektywie czasowej.", "BENEFICJENT": "PROTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dywersyfikacja oferty firmy PROTECH poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowych b\u0119d\u0105cych wynikiem prac badawczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 935.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7567991.27", "WARTOSC": "16924780.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu b\u0119dzie rewitalizacja zabytkowego Zespo\u0142u zamkowo parkowego dalej: ZZP po\u0142o\u017conego w centrum Zatora, przy placu Ko\u015bciuszki 1, wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w woj. ma\u0142o. pod numerami: 371 z 17 maja 1947 r., A397 z 2 grudnia 1972 r. i A30078 z 20 kwietnia 1978. Zak\u0142ada si\u0119 przeprowadzenia szeregu prac budowlanych i renowacyjnych, oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia wyposa\u017cenie nie b\u0119dzie tutaj dotyczy\u0142o odtwarzania zabytkowych eksponat\u00f3w itp., ale b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142o rozwini\u0119ciu w Zamku funkcji komercyjnych. Realizacj\u0119 projektu zaplanowano na okres od 01.2017 r. do 12.2019 r.Najwa\u017cniejsz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu b\u0119d\u0105 prace budowlane, wymagaj\u0105ce pozwolenia na budow\u0119. Generalnie mo\u017cna je podzieli\u0107 na cztery grupy: pierwsz\u0105 stanowi\u0105 roboty budowlane z podzia\u0142em na prace zwi\u0105zane z piwnic\u0105, parterem, pi\u0119trem I, II, i poddaszem, oraz dachem i elewacj\u0105. Druga grupa dotyczy rob\u00f3t typowo instalacyjnych, z podzia\u0142em na wentylacj\u0119 mechaniczn\u0105, instalacje CO, wod kan, instalacj\u0119 gazow\u0105, elektryczn\u0105 i niskopr\u0105dow\u0105. Dwa pozosta\u0142e grupy maj\u0105 znacznie mniejszy charakter, jednak\u017ce nie wpisuj\u0105 si\u0119 one w 2 powy\u017csze kategori\u0119. Dotyczy to monta\u017cy wind w obiekcie osobowej, dw\u00f3ch kuchennych i jednego podno\u015bnika dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz wykonanie drogi po\u017carowej. W celu zapewnienia obiektowi funkcji komercyjnych i u\u017cytkowych przewidziano zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wny koszt stanowi wyposa\u017cenie mini browaru z warzelni\u0105 o obj\u0119to\u015bci 55 HLWAR. Jego zakup jest wa\u017cn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 popularyzacji Zamku w Zatorze, ale r\u00f3wnocze\u015bnie jest nawi\u0105zaniem do wielowiekowej tradycji browarniczej na tym obszarze.Ponadto w projekcie zaplanowano zakup wyposa\u017cenia gastronomicznego kuchni na potrzeby sta\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci restauracyjnej jak i organizacj\u0119 wydarze\u0144 i event\u00f3w. Pozwoli to na oferowanie w obiekcie potraw nawi\u0105zuj\u0105cych do historii regionu, ale co r\u00f3wnie istotne tak\u017ce do tradycji gastronomicznych historycznych w\u0142a\u015bcicieli niniejszego obiektu. Uzupe\u0142nieniem wyposa\u017cenia b\u0119d", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ZAMEK W ZATORZE", "TYTUL": "Zabezpieczenie przed dewastacj\u0105, renowacja i zagospodarowanie zamku w Zatorze pod funkcj\u0119 gastronomiczn\u0105 z mini-browarem oraz wystaw\u0119 muzealn\u0105 o historii zamku ksi\u0105\u017c\u0119cego i jego mieszka\u0144c\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 811.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5305801.60", "WARTOSC": "16532700.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w bada\u0144 przeprowadzonych przez firm\u0119 Protech Sp. z o.o. przy wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami naukowo badawczymi w zakresie: opracowania technologii spawania hybrydowego kot\u0142\u00f3w retortowych HLAW wytwarzania pow\u0142ok wielowarstwowych z mieszanin proszk\u00f3w na bazie niklu i kobaltu, dla detali kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te najwi\u0119kszym zu\u017cyciem w konstrukcji kot\u0142a w szczeg\u00f3lno\u015bci podajnik\u00f3w \u015blimakowych. Przedmiotem wynalazku w tym obszarze jest spos\u00f3b wytwarzania pow\u0142ok wielowarstwowych,Zastosowanie w produkcji kot\u0142\u00f3w innowacyjnej technologii spawania hybrydowego HLAW pozwoli uzyska\u0107 korzystne efekty ekonomiczne i ekologiczne w produkcji kot\u0142\u00f3w, a tak\u017ce poprawi jako\u015b\u0107 i w\u0142asno\u015bci wytrzyma\u0142o\u015bciowe z\u0142\u0105czy spawanych, a tym samym i zwi\u0119kszy jako\u015b\u0107 kot\u0142\u00f3w. Natomiast wdro\u017cenie technologii wytwarzania pow\u0142ok wielowarstwowych dla detali, kt\u00f3re s\u0105 obj\u0119te najwi\u0119kszym zu\u017cyciem w konstrukcji kot\u0142a ma na celu znacz\u0105ce zwi\u0119kszenie trwa\u0142o\u015bci podajnika \u015blimakowego, co jednocze\u015bnie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 i zwi\u0119kszon\u0105 wydajno\u015b\u0107 ca\u0142ego kot\u0142a. Wdro\u017cenie opisanych wynik\u00f3w bada\u0144 w znacz\u0105cy spos\u00f3b podniesie innowacyjno\u015b\u0107 procesow\u0105 w firmie Protech. W celu wdro\u017cenia wynik\u00f3w bada\u0144 konieczne jest poszerzenie parku maszynowego oraz powierzchni produkcyjnej. Zastosowanie nowoczesnej technologii spowoduje wzrost dok\u0142adno\u015bci i precyzji wykonania detali, zapewni powtarzalno\u015b\u0107 procesu produkcyjnego z du\u017c\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105, znacznie skr\u00f3ci czas realizacji zam\u00f3wie\u0144. Zakup powy\u017cszych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych pozwoli na sprawne i efektywne wdro\u017cenie wynalazku do produkcji, bez zak\u0142\u00f3cania p\u0142ynno\u015bci aktualnego procesu produkcyjnego.", "BENEFICJENT": "PROTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowych w obszarze produkcji kot\u0142\u00f3w retortowych w firmie PROTECH Sp. z o.o.b\u0119d\u0105cych wynikiem prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 568.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-30", "DOFINANSOWANIE": "3929444.39", "WARTOSC": "6755019.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w swoje dziedzinie, innowacyjne oraz energooszcz\u0119dne technologicznie. Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 rozeznanie rynkowe rozwi\u0105za\u0144 technologicznych zawartych w proj. i s\u0105 one u\u015brednion\u0105 cen\u0105 rynkow\u0105. Proj. przedstawia optymaln\u0105 relacje jako\u015bci do ceny.Rozw. technologiczne zawarte w proj.: zakres rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cy na przebudowie i rozbudowie wszystkich istniej\u0105cych obiekt\u00f3w i instalacji technologicznych, oraz ci\u0105g\u00f3w technologicznych w celu ich unowocze\u015bnieniamodernizacji:w istniej\u0105cej pompowni g\u0142\u00f3wnejw istniej\u0105cym budynku hali krat w istniej\u0105cym budynku piaskownikaw istniej\u0105cym osadniku wst\u0119pnymw istniej\u0105cym reaktorze wielofunkcyjnymw istniej\u0105cej stacji odwadniania osad\u00f3ww istniej\u0105cej komorze stabilizacji tlenowejw istniej\u0105cym budynku energetycznym z wiat\u0105 na dmuchawyw istniej\u0105cym budynku socjalnym i us\u0142ugowymistniej\u0105ce instalacje oczyszczalnioraz na budowie i rozbudowie ci\u0105g\u00f3w technologicznych o: zbiornik u\u015bredniaj\u0105cy, instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105, system monitoringu i przekazu danych.Przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w po zako\u0144czeniu realizacji projektu inwestycyjnego i oddania do u\u017cytkowania b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymagania Dyrektywy Rady 91271EWG z dnia 21.05.1991r. dot. oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych oraz Rozporz\u0105dzenie Ministra \u015arodowiska z dnia 18.11.2014r.", "BENEFICJENT": ",,OCZYSZCZALNIA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": ",,Przebudowa, remont oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Podolszu polegaj\u0105cy na unowocze\u015bnieniu ci\u0105gu technologicznego m.in. poprzez rozbudow\u0119 jej obiekt\u00f3w, budow\u0119 zbiornika oraz monta\u017c urz\u0105dze\u0144\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 421.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3419950.00", "WARTOSC": "7705950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "UTWORZENIE CENTRUM BADAWCZO-ROZWOJOWEGO TECHNOLOGII PAKOWANIA BAG IN BOX DLA PRZEMYS\u0141U b\u0119dzie dotyczy\u0142a inwestycji pocz\u0105tkowej w rzeczowe aktywa trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne zwi\u0105zane ze zwi\u0119kszeniem zdolno\u015bci produkcyjnej istniej\u0105cego zak\u0142adu. Projekt sp\u00f3\u0142ki BIBP Sp. z o.o. (Firma nale\u017c\u0105ca do sektora MSP). Projekt wpisuje si\u0119 w KIS 5 KIS 5. \u017bYWNO\u015a\u0106 WYSOKIEJ JAKO\u015aCI, III. OPAKOWANIA, DYSTRYBUCJA I PRZECHOWALNICTWO oraz SOR 9. Sektor \u017cywno\u015bci wysokiej jako\u015bci) co wydatnie zwi\u0119kszy potencja\u0142 naukowo-technologiczny Sp\u00f3\u0142ki W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi: \u2022 wykonanie prac B+R w zakresie innowacji procesowej w zakresie technologii bag in box; \u2022 oferowanie na rynku nowych us\u0142ug obejmuj\u0105cych prowadzenie prac badawczych i rozwojowych dla przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora M\u015aP; \u2022 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z sektora M\u015aP oraz organizacjami badawczymi \u2013 jednostkami naukowymi (na podstawie um\u00f3w wieloletnich, za\u0142\u0105czniki do wniosku); \u2022 wzrost zatrudnienia pracownik\u00f3w B+R, \u2022 zwi\u0119kszenie udzia\u0142u nak\u0142ad\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R; \u2022 udost\u0119pnianie fachowej wiedzy, raport\u00f3w i analiz dla potrzeb zewn\u0119trznych podmiot\u00f3w (w tym firm z sektora MSP oraz bran\u017cy energetycznej, przedsi\u0119biorstw komunalnych, innych jednostek naukowych oraz podmiot\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w szeroko rozumianej bran\u017cy spo\u017cywczej; Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to: 7 710 870,00 PLN Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 3 422 150,00", "BENEFICJENT": "BIBP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "UTWORZENIE CENTRUM BADAWCZO-ROZWOJOWEGO TECHNOLOGII PAKOWANIA BAG IN BOX DLA PRZEMYS\u0141U", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 366.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3299400.00", "WARTOSC": "9018360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja wynika z konieczno\u015bci rozwoju firmy poprzez uzupe\u0142nienie i poszerzenia parku maszynowego firmy, w celu osi\u0105gni\u0119cia w\u0142a\u015bciwego poziomu wydajno\u015bci procesu produkcyjnego umo\u017cliwiaj\u0105cego wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w. Projektowana inwestycja jest niezb\u0119dna z punktu widzenia optymalizacji koszt\u00f3w produkcji, zwi\u0119kszenia wydajno\u015bci procesu produkcyjnego oraz konieczno\u015bci zdobycia elastyczno\u015bci w dostosowywaniu si\u0119 do rozwoju rynku komponent\u00f3w wiatrak\u00f3w i kotlarskiego oraz potrzeb klient\u00f3w. Mimo posiadania szerokiego parku maszynowego, nie jeste\u015bmy dzi\u015b w stanie podo\u0142a\u0107 wszytki zam\u00f3wieniom i popytowi na rynku, w szczeg\u00f3lno\u015bci dla nowo pozyskanych du\u017cych odbiorc\u00f3w. Obecnie firm posiada 100 ob\u0142o\u017cenie obecnych maszyn. Dlatego aby zwi\u0119kszy\u0107 swoje moce produkcyjne potrzebujemy zakupi\u0107 nowe maszyny produkcyjne do produkcji nowych kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 oraz kluczowych komponent\u00f3w wykorzystywanych w produkcji urz\u0105dze\u0144 OZE. Firma PROTECH w ramach przedmiotowego projektu przewiduje produkcj\u0119 kot\u0142\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych normy klasy V najwy\u017cszej oraz Dyrektywy Ekoprojektu, gdzie paliwem b\u0119dzie biomasa. Realizacja projektu zapewni d\u0142ugofalowy rozw\u00f3j firmy oraz jej umocnienie w obszarze odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "BENEFICJENT": "PROTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa potencja\u0142u technicznego firmy PROTECH w celu produkcji produkt\u00f3w i kluczowych komponent\u00f3w OZE dla klient\u00f3w firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 353.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3039797.47", "WARTOSC": "4374808.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie ulepszonej technologii, do czego niezb\u0119dne jest przeprowadzenie modernizacji ca\u0142ej istniej\u0105cej infrastruktury SUW w Zatorze. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci obecnie funkcjonuj\u0105cej Stacji Uzdatniania Wody z oko\u0142o 350 m3d do oko\u0142o 3000 m3d. Nowa technologia SUW, oparta b\u0119dzie na wst\u0119pnym intensywnym napowietrzaniu, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi znacz\u0105ce zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci napowietrzania i usuwania zwi\u0105zk\u00f3w \u017celaza i manganu. Po napowietrzaniu woda trafi do zbiornika PEHD, przed kt\u00f3rym b\u0119dzie znajdowa\u0142 si\u0119 nowy punkt dozowania nadmanganianu potasu. Ze zbiornika woda surowa, poprzez nowy zestaw hydroforowy b\u0119dzie podawana na filtry ci\u015bnieniowe o zwi\u0119kszonej wydajno\u015bci, kt\u00f3re poprzez zastosowanie automatycznego p\u0142ukania spr\u0119\u017conym powietrzem oraz wod\u0105 wp\u0142ynie na oszcz\u0119dno\u015bci eksploatacyjne. Po filtracji woda zostanie zdezynfekowana podchlorynem sodu i przetrzymana w zbiorniku wody czystej. Nast\u0119pnie woda b\u0119dzie podawana przez drugi zestaw hydroforowy na sie\u0107 po wcze\u015bniejszej dezynfekcji nowymi lampami UV. Drugi, nowy punkt dozowania podchlorynu sodu zostanie umieszczony przed lamp\u0105 UV w celu okresowej dezynfekcji sieci. Za\u0142o\u017cenia technologiczne za\u0142\u0105czono do projektu za\u0142.16Zakres rzeczowy: 1. Przebudowa i nadbudowa oraz zmiana konstrukcji dachu budynku technicznego, wraz z instalacjami wewn\u0119trznymi i dostosowaniem budynku do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 2. Budowa hali SUW 3. Budowa wiaty stalowej 4. Budowa zbiornika wody filtrowanej o poj. 100 m3 przy nowej hali SUW 5. Budowa zbiornika na wody opadowe 6. Dostosowanie istniej\u0105cego zbiornika wody czystej o poj. 300 m3 7. Przebudowa istniej\u0105cych dr\u00f3g, plac\u00f3w, chodnik\u00f3w i miejsc postojowych 8. Przebudowa ogrodzenia dzia\u0142ki niezb\u0119dnego do zachowania bezpiecze\u0144stwa wody pitnej 9. Budowa wew. sieci kanalizacyjnej i wodoci\u0105gowej 10. Rozbudowa instalacji elektrycznych i o\u015bwietleniowych 11. Zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, w tym mebli biurowych, socjalnych i bhp oraz sprz\u0119tu biurowego.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja Stacji Uzdatniania Wody (SUW) na terenie Zak\u0142adu Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. w Zatorze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 325.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-03", "DATA_START": "2020-01-03", "DOFINANSOWANIE": "2323255.95", "WARTOSC": "6350232.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wi\u0119c rozw\u00f3j centrum badawczo rozwojowego w firmie Eurowafel poprzez budow\u0119 niezb\u0119dnej powierzchni na cele Dzia\u0142u BR oraz zakup nowoczesnego wyposa\u017cenia badawczego. Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci w obszarze BR przyniesie w konsekwencji znacz\u0105ce podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdra\u017canie innowacji produktowych i procesowych prowadz\u0105cych do poszerzenie innowacyjnej oferty produktowej a tak\u017ce optymalizacji procesu produkcyjnego.", "BENEFICJENT": "EUROWAFEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Utworzenie i wyposa\u017cenie Dzia\u0142u B+R w firmie Eurowafel Sp. z o.o.sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 249.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2015-12-22", "DOFINANSOWANIE": "3818686.43", "WARTOSC": "8882262.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 drogi powiatowej nr 1805K ul. Graniczna w Zatorze od km 0057,05 do km 2181,85 z przebudow\u0105 odcink\u00f3w przej\u015bciowych w km 0034 do km 0057,05 i od km 2181,85 do km 2190,00 wraz z budow\u0105 odwodnienia, przebudow\u0105 i budow\u0105 zjazd\u00f3w i skrzy\u017cowa\u0144 z lokalnymi drogami gminnymi oraz niezb\u0119dn\u0105 przebudow\u0105 sieci energetycznej i telekomunikacyjnej. Droga ta zostanie rozbudowana do parametr\u00f3w klasy Z. Rozwi\u0105zania infrastrukturalne zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo uczestnik\u00f3w ruchu: przebudowa konstrukcji jezdni; przebudowa nawierzchni ul. Bugajskiej w rejonie skrzy\u017cowania z DP nr 1805K; przebudowa nawierzchni dr\u00f3g gminnych podporz\u0105dkowanych na skrzy\u017cowania z DP nr 1805K; przebudowa i budowa zjazd\u00f3w indywidualnych i publicznych, wraz z przepustami, budowa chodnik\u00f3w i \u015bcie\u017cki rowerowej; budowa zatok autobusowych i peron\u00f3w przystankowych.W zakres rozbudowy wchodzi zar\u00f3wno korekta drogi w planie jak i w profilu. Ale g\u0142\u00f3wnie nast\u0105pi rozbudowa na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci do pe\u0142nej szeroko\u015b\u0107 6,0 m z lewostronnym chodnikiem o szeroko\u015bci 2,0m na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci oraz prawostronn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105 o szeroko\u015bci 2,0m z drugiej strony na odcinku od km 0062,88 do km 1767,38. Z tymi korektami zwi\u0105zane s\u0105 niezb\u0119dne w tym przypadku odcinkowe przebudowy sieci elektrycznej nN, telekomunikacji, fragment\u00f3w wodoci\u0105gu oraz budowa odwodnienia w postaci kanalizacji opadowej i systemu korytek po obu stronach drogi.Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami otrzymanymi od administratora drogi, docelowo nale\u017cy przyjmowa\u0107 kategori\u0119 ruchu KR3.Inwestycja dotyczy odcinka drogi subregionalnej powiatowej, maj\u0105cej bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z terenami inwestycyjnymi. Obj\u0119te projektem odcinki drogi powiatowej tworz\u0105 szlak komunikacyjny umo\u017cliwiaj\u0105cy bezpo\u015bredni dojazd do obszaru SAG Ma\u0142opolski Zachodniej, po\u0142o\u017conej na terenie gminy Zator. Rozwi\u0105zania infrastrukturalne zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo uczestnik\u00f3w ruchu drogowego opisano w punkcie Q, podobnie jak prace dot. przebudowy urz\u0105dze\u0144 obcych.", "BENEFICJENT": "POWIAT O\u015aWI\u0118CIMSKI", "TYTUL": "Rozbudowa drogi powiatowej Nr 1805K ul. Graniczna w Zatorze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 237.9}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2040876.00", "WARTOSC": "6275693.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja wynika z konieczno\u015bci rozwoju firmy poprzez uzupe\u0142nienie i poszerzenia parku maszynowego firmy, w celu osi\u0105gni\u0119cia w\u0142a\u015bciwego poziomu wydajno\u015bci procesu produkcyjnego umo\u017cliwiaj\u0105cego wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w. Projektowana inwestycja jest niezb\u0119dna z punktu widzenia optymalizacji koszt\u00f3w produkcji, zwi\u0119kszenia wydajno\u015bci procesu produkcyjnego oraz konieczno\u015bci zdobycia elastyczno\u015bci w dostosowywaniu si\u0119 do rozwoju rynku kotlarskiego oraz potrzeb klient\u00f3w. Firma nasza produkuje obecnie oko\u0142o 5000 kot\u0142\u00f3w rocznie. W za\u0142o\u017ceniach na lata 2017-2019 mamy produkcj\u0119 kot\u0142\u00f3w na pellet w ilo\u015bci ponad tysi\u0105ca sztuk rocznie. Posiadaj\u0105c szeroki prak maszynowy tak nie jeste\u015bmy dzi\u015b w stanie podo\u0142a\u0107 wszytki zam\u00f3wieniom i popytowi na rynku. Dlatego aby zwi\u0119kszy\u0107 swoje moce produkcyjne potrzebujemy zakupi\u0107 nowe maszyny produkcyjne do wdra\u017canych nowych kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Firma Protech w ramach przedmiotowego projektu przewiduje wdro\u017cenie do swojej oferty V klasy kot\u0142\u00f3w gdzie paliwem b\u0119dzie biomasa (pellet). Kot\u0142y te powsta\u0142y na skutek prowadzonych prac B+R (badawczo rozwojowych wraz jednostkami naukow\u0105 z dw\u00f3ch kraj\u00f3w w ramach mi\u0119dzynarodowego programu badawczego). Nowe kot\u0142y wymagaj\u0105 nowych technologii obr\u00f3bczych, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia wydajno\u015bci produkcyjnej. Obok firmy Protech, tylko trzy firmy w Polsce aktualnie produkuj\u0105 kot\u0142y klasy V na paliwa biomas\u0119. Dane z IChPW w Zabrzu. Firma Protech aktualnie przeprowadzi\u0142a badania, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do osi\u0105gni\u0119cia parametr\u00f3w technicznych w\u0142a\u015bciwych dla klasy V.", "BENEFICJENT": "PROTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie innowacyjno\u015bci i wydajno\u015bci produkcji firmy Protech w obszarze OZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 218.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2039202.99", "WARTOSC": "4544779.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest odtworzenie parku ozdobnofunkcjonalnego przy zamku i wykorzystanie jego walor\u00f3w przyrodniczych i krajobrazowych poprzez stworzenie infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej. W toku opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu oraz dokumentacji technicznej wykorzystano formu\u0142\u0119 konkursu architektonicznego. Zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144:1. Park g\u00f3rny:Wprowadzenie od strony pl. T. Ko\u015bciuszki nowej komunikacji ko\u0142owej, w tym budowy bramy wjazdowej wraz ze zjazdem oraz przebudowa istniej\u0105cego, zrujnowanego muruModernizacja ogrodzenia wzd\u0142u\u017c ul. Piastowskiej oraz nasadzenie \u017cywop\u0142otu cisowegoNasadzenia \u017cywop\u0142ot\u00f3w z elementem ma\u0142ej architektury w ok. parkinguNasadzenia ozdobnych drzew i krzew\u00f3w, w tym bylin wzd\u0142u\u017c elewacji frontowej zamku oraz w otoczeniu oran\u017ceriiWykonanie instalacji elektrycznej, wodnej, kanalizacji sanitarnej, kanalizacji opadowejBudowa parkingu w cz\u0119\u015bci granicz\u0105cej z ul. Piastowsk\u0105 na 17 miejsc parkingowychWykonanie nawierzchni jezdnych i alejek spacerowychMonta\u017c o\u015bwietlenia i ustawienie \u0142awek 2. Ogrody kwaterowe we wsch. cz\u0119\u015bci g\u00f3rnego parku:Wytyczenie 4 du\u017cych kwater ogrodu geometrycznego otoczonych rabat\u0105 kwiatow\u0105 i \u017cywop\u0142otem grabowymNasadzenie dawnych odmian ro\u015blin charakterystycznych dla regionuRekonstrukcja tarasu widokowego3. Skarpa:Oczyszczenie z samosiew\u00f3wWykonanie drogi tymczasowej z p\u0142yt betonowychWykonanie rob\u00f3t wzmacniaj\u0105cychFormowanie i odwodnienie skarpyBudowa muru oporowego i oczep oraz przygotowanie i monta\u017c stalowego zbrojenia i wykonanie izolacji przeciwwilgociowejKonstrukcja \u015bcie\u017cki w d\u00f3\u0142 skarpy na wz\u00f3r \u015bcie\u017cek XIX w.Nasadzenia ro\u015blin 4. Park dolny:Budowa parkinguNasadzenie zieleni niskiej i wysokiej5. Zakup wyposa\u017cenia i element\u00f3w ma\u0142ej architekturyinne dzia\u0142ania:namiotynag\u0142o\u015bnienie\u0142awki, zestawy sto\u0142y i krzes\u0142a i lampydomki dla ptak\u00f3w i owad\u00f3w fin. z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3wtablice przyrodniczohistorycznestworzenie gry edukacyjnejstworzenie \u015bcie\u017cki audio", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ZAMEK W ZATORZE", "TYTUL": "Rewitalizacja zabytkowego parku przy kompleksie zamkowo-parkowym w Zatorze wraz z przywr\u00f3ceniem funkcji rekreacyjnej i u\u017cytkowej w celu zapewnienia dogodnego korzystania z atrakcji historycznego Zamku oraz promocji walor\u00f3w turystycznych regionu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 218.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-02-17", "DOFINANSOWANIE": "1601463.41", "WARTOSC": "3522697.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w firmie PROTECH w zakresie robotyzacji proces\u00f3w produkcyjnych takich jak: spawania hybrydowe, \u015brutowanie i transport autonomiczny.Przeprowadzenie zaplanowanych prac BR oraz wdro\u017cenie udoskonalonych, zrobotyzowanych proces\u00f3w produkcyjnych b\u0119d\u0105 mia\u0142y bardzo du\u017ce znaczenie dla rozwoju firmy i wzmacniania jej konkurencyjno\u015bci na rynku.", "BENEFICJENT": "PROTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace B+R w zakresie automatyzacji i robotyzacji proces\u00f3w produkcyjnych w firmie PROTECH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "37672284.99", "WARTOSC": "44320335.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest poprawa stanu ekologicznego w\u00f3d odcink\u00f3w rzek Wis\u0142y, So\u0142y i Skawy. w ramach projektu zostanie przywr\u00f3cona sp\u00f3jno\u015b\u0107 sieci obszar\u00f3w Natura 2000 oraz odtworzone zostan\u0105 historyczne korytarze ekologiczne \u0142\u0105cz\u0105ce Wis\u0142\u0119 z rzekami So\u0142\u0105 i Skaw\u0105. Strategiczny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji g\u0142\u00f3wnego dzia\u0142ania inwestycyjnego projektu obejmuj\u0105cego udro\u017cnienie 9 barier hydrotechnicznych zlokalizowanych na odcinku rzeki Wis\u0142y pomi\u0119dzy uj\u015bciem So\u0142y i Skawy, odcinku Skawy od zapory \u015awinna Por\u0119ba do jej uj\u015bcia oraz na odcinku So\u0142y od zapory w Cza\u0144cu do uj\u015bcia.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Odtworzenie ci\u0105g\u0142o\u015bci ekologicznej Wis\u0142y i dolnych odcink\u00f3w rzek So\u0142y i Skawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-11", "DATA_START": "2019-07-11", "DOFINANSOWANIE": "1523522.19", "WARTOSC": "3404466.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja wynika bezpo\u015brednio z analizy dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci firmy kt\u00f3ra wykaza\u0142a, \u017ce wraz z dzia\u0142aniami zwi\u0105zanymi z intensywn\u0105 rozbudow\u0105 przedsi\u0119biorstwa, konieczne jest jednoczesne podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 w obszarze szeroko rozumianej ochrony \u015brodowiska i energooszcz\u0119dno\u015bci. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym zlecono wykonanie kompleksowego audytu energetycznego, kt\u00f3re wyniki s\u0105 w pe\u0142ni realizowane w ramach przedmiotowego projektu. Inwestycja obejmuje nast\u0119puj\u0105ce typy: typ A Inwestycje w popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa polegaj\u0105ce na zastosowaniu technologii efektywnych energetycznie w postaci systemu o\u015bwietlenia LED wraz z systemem sterowania oraz ekologicznej technologii produkcji laser fiber. typ B Inwestycje w wytwarzanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych polegaj\u0105ce na zastosowaniu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w postaci instalacji fotowoltaicznej. Korzy\u015bci z tego typu inwestycji odnosi\u0107 b\u0119dzie zar\u00f3wno przedsi\u0119biorca zmniejszenie koszt\u00f3w funkcjonowania i koszt\u00f3w produkcji, jak i \u015brodowisko naturalne zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska i zmniejszenie zu\u017cycia zasob\u00f3w naturalnych.", "BENEFICJENT": "PROTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Eko rozwi\u0105zania w firmie PROTECH Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1228404.80", "WARTOSC": "3777344.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w bada\u0144 w zakresie produkcji nowych wafli ekspandowanych z r\u00f3\u017cnych mieszanek zb\u00f3\u017c produkowanych z zastosowaniem nowoczesnej metody ekstruzji. Wyj\u0105tkowa jako\u015b\u0107 nowych produkt\u00f3w b\u0119dzie opiera\u0142a si\u0119 na dw\u00f3ch czynnikach: wysokiej jako\u015bci pellet ekstrudowany oraz prozdrowotne w\u0142a\u015bciwo\u015bci tylko naturalne sk\u0142adniki, sk\u0142adniki wzbogacaj\u0105ce, dodatki funkcjonalne. Nowe produkty s\u0105 wynikiem prac BR przeprowadzonych przy wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Rolniczym w Krakowie. Przedmiotem projektu jest zakup 3 linii technologicznych oraz wyposa\u017cenia magazynu, kt\u00f3re obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 pe\u0142ny proces produkcyjny. Kompletne linie technologiczne b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 wszystkie urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do ca\u0142o\u015bci procesu produkcyjnego, a\u017c do jego zako\u0144czenia w formie zapakowanego produktu gotowego do wysy\u0142ki do klienta. Realizacja projektu wp\u0142ynie znacz\u0105co na podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy Eurowafel i umocnienie pozycji na rynku producent\u00f3w snack\u00f3w.", "BENEFICJENT": "EUROWAFEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie prac B+R w firmie Eurowafel w zakresie produkcji nowych snack\u00f3w w postaci wafli ekspandowanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1216774.15", "WARTOSC": "3671634.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu jest rozbudowa unikalnego w skali \u015bwiatowej dzia\u0142u badawczorozwojowego firmy MAEM, a tym samym uzyskanie zdolno\u015bci badawczej, technologicznej i kadrowej do prowadzenia bada\u0144 w zakresie wytwarzania i testowania zaawansowanych komponent\u00f3w infrastruktury maszynowej statk\u00f3w morskich. Wspomniane detale pracuj\u0105 w ekstremalnych warunkach s\u0105 nara\u017cone na dzia\u0142anie agresywnego \u015brodowiska w postaci mieszaniny s\u0142onej wody morskiej oraz gor\u0105cych olej\u00f3w.Celem projektu jest pozyskanie dodatkowego zaplecza technologicznego do realizacji prac opisanych w agendzie badawczej. W wyniku prac zrealizowanych z wykorzystaniem zakupionej aparatury, przedsi\u0119biorstwo nab\u0119dzie niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119 w dziedzinie wytwarzania oraz bada\u0144 i kontroli cz\u0119\u015bci maszyn pracuj\u0105cych jako elementy pomp, separator\u00f3w i innych odpowiedzialnych urz\u0105dze\u0144, niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania maszynowni jednostek p\u0142ywaj\u0105cych, co b\u0119dzie wynikiem zrealizowanych prac badawczorozwojowych. W wyniku realizowanych prac powstanie unikalne knowhow z potencja\u0142em do p\u00f3\u017aniejszego zabezpieczenia w\u0142asno\u015bci intelektualnej w odniesieniu do procesu ISF jak i wyrob\u00f3w na drodze patent\u00f3w i wzor\u00f3w u\u017cytkowych.Projekt pozwoli na znaczne podniesienie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy na mi\u0119dzynarodowym rynku. Wnioskodawca uzyska zdolno\u015b\u0107 do realizacji kompleksowych prac badawczorozwojowych w zakresie wytwarzania i metod kontroli szerokiej gamy komponent\u00f3w, ich zespo\u0142\u00f3w oraz kompletnych jednostek, montowanych w statkach s\u0142u\u017c\u0105cych do transportu morskiego oraz oceanicznego, co wychodzi naprzeciw potrzebom oraz oczekiwaniom wymagaj\u0105cych klient\u00f3w armator\u00f3w oraz firm serwisuj\u0105cych urz\u0105dzenia znajduj\u0105ce si\u0119 w maszynowniach.Realizacja projektu wymaga zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych stanowi\u0105cych wyposa\u017cenie planowanego CBR wyodr\u0119bnionej jednostki organizacyjnej, w kt\u00f3rej realizowane b\u0119d\u0105 zadania przedstawione w agendzie", "BENEFICJENT": "MAEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa Dzia\u0142u Badawczo-Rozwojowego na rzecz bada\u0144 nad zaawansowanymi technologiami wytwarzania komponent\u00f3w infrastruktury maszynowej statk\u00f3w morskich, pracuj\u0105cych w ekstremalnych warunkach eksploatacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-08-31", "DOFINANSOWANIE": "1131081.51", "WARTOSC": "2045356.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Projekt dotyczy realizacji prac badawczo \u2013 rozwojowych ukierunkowanych na wdro\u017cenie do produkcji firmy Protech innowacji produktowej, w postaci Polowej Brykieciarki Zwijaj\u0105cej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeprowadzenie prac badawczych w zakresie konstrukcji urz\u0105dzenia i doprowadzenie jej do IX poziomu gotowo\u015bci technologicznej, czyli poziomu pozwalaj\u0105cego na jej wdro\u017cenie do produkcji i sprzeda\u017cy. Produkt, kt\u00f3ry b\u0119dzie efektem pracy tej maszyny to wysoko zag\u0119szczony brykiet opa\u0142owy tworzony bezpo\u015brednio na polu z niepoci\u0119tej s\u0142omy zb\u00f3\u017c. Produkt b\u0119d\u0105cy przedmiotem prac badawczych charakteryzuje si\u0119 bardzo wysokim potencja\u0142em ekonomicznym, ekologicznym i funkcjonalnym. Wraz z lini\u0105 kot\u0142\u00f3w grzewczych firmy Protech do efektywnego spalania produkowanych przez t\u0119 maszyn\u0119 brykiet\u00f3w \u2013 ca\u0142o\u015b\u0107 rozwi\u0105zania to innowacyjna w skali \u015bwiata kompletna technologia zbioru i efektywnego spalania s\u0142omy.", "BENEFICJENT": "PROTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjna metoda i maszyna do tworzenia bezpo\u015brednio na polu brykiet\u00f3w energetycznych ze s\u0142omy, przeznaczonych do p\u00f3\u017aniejszego, bezpo\u015bredniego spalania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1094451.21", "WARTOSC": "1686103.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa odcinka drogi gminnej nr 510404K o d\u0142. 503 mb i zmiennej szeroko\u015bci jezdni od. 5,3 mb do 6,0 mb w ramach istniej\u0105cego pasa drogowego o parametrach zgodnych z isyniej\u0105cymi przepisami wraz z rozdzieleniem i przebudow\u0105 kanalizacji og\u00f3lnosp\u0142awnej i deszczowej, przebudow\u0105 chodnika jednostronnego i o\u015bwietlenia ulicznego. Przedmiotowa inwestycja polega na: przebudowie nawierzchni jezdni bitumicznej w ci\u0105gu ul. Jana Paw\u0142a II oraz na wlotach skrzy\u017cowa\u0144; przebudowie skrzy\u017cowania z ulic\u0105 S\u0142owackiego i ulic\u0105 Kr\u00f3lewsk\u0105 skrzy\u017cowanie wyniesione o nawierzchni z kostki brukowej przebudowie chodnik\u00f3w; przebudowie prawostronnego pobocza gruntowego; przebudowie systemu odwodnienia budowie kanalizacji deszczowej; przebudowie istniej\u0105cych zjazd\u00f3w; wykonaniu urz\u0105dze\u0144 oznakowania pionowego i poziomego oraz urz\u0105dze\u0144 BRD; regulacji wysoko\u015bciowej i zabezpieczenia urz\u0105dze\u0144 podziemnych.Warto\u015bci parametr\u00f3w niezb\u0119dnych do wykonania przedmiotowej dokumentacji projektowejprzyjmowano zgodnie z publikacjami przytoczonymi w punkcie 1 niniejszego opracowania: Kategoria drogi: gminna; Klasa drogi: Z zbiorcza; Pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa: 40kmh; Kategoria ruchu: KR 3; Przekr\u00f3j: daszkowy 2, 1x2; Szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu: 3.00m; Szeroko\u015b\u0107 pobocza: 1.00m; Szeroko\u015b\u0107 chodnika: 1.50 2.00m; Pochylenie poprzeczne jezdni: daszkowe 2; Pochylenie poprzeczne pobocza: 7;Zgodnie z uzgodnieniem z Zarz\u0105dc\u0105 Drogi przyj\u0119to kategori\u0119 ruchu KR3 na projektowanych odcinkach.", "BENEFICJENT": "GMINA ZATOR", "TYTUL": "Przebudowa drogi gminnej - odcinek ul. Jana Paw\u0142a II w Zatorze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "861322.50", "WARTOSC": "2354281.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Celem projektu jest rozbudowa infrastruktury badawczo rozwojowej w firmie PROTECH, poprzez zakup wyposa\u017cenia badawczego niezb\u0119dnego do realizacji bada\u0144 w obszarze zar\u00f3wno innowacji produktowych maszyny produkcyjne, polowa brykieciarka zwijaj\u0105ca, kot\u0142y ecodesign, automotive, jak i procesowych robotyzacja i automatyzacja proces\u00f3w produkcyjnych.Realizacja projektu pozwoli na skoncentrowanie prac badawczych prowadzonych dotychczas w r\u00f3\u017cnych dzia\u0142ach firmy oraz na realizacj\u0119 opracowanej Agendy Badawczej. Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci w obszarze BR przyniesie w konsekwencji znacz\u0105ce podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdra\u017canie innowacji produktowych i procesowych prowadz\u0105cych do poszerzania innowacyjnej oferty produktowej a tak\u017ce optymalizacji procesu produkcyjnego. Dzi\u0119ki uzyskanemu wsparciu mo\u017cliwe b\u0119dzie stworzenie profesjonalnego Dzia\u0142u BR, kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowa\u0142 systematyczne prace badawczo rozwojowe w firmie PROTECH.", "BENEFICJENT": "PROTECH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zakup wyposa\u017cenia centrum B+R w firmie PROTECH Sp. z o.o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-30", "DATA_START": "2017-11-13", "DOFINANSOWANIE": "852114.38", "WARTOSC": "1360291.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem zam\u00f3wienia jest zaprojektowanie i wybudowanie Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych PSZOK w Zatorze, kt\u00f3ry umo\u017cliwi Gminie Zator realizacj\u0105 zada\u0144 zwi\u0105zanych z odbiorem odpad\u00f3w komunalnych w spos\u00f3b segregowany. Zakres planowanych do zaprojektowania i wybudowania element\u00f3w obejmuje: Zaprojektowanie i budow\u0119 hali magazynu do kr\u00f3tkotrwa\u0142ego sk\u0142adowania odpad\u00f3w niebezpiecznych wraz z zapleczem socjalnym dla pracownika PSZOK oraz punktem napraw Zaprojektowanie i budow\u0119 terenu utwardzonego PSZOK obejmuj\u0105cego plac manewrowy, plac na kontenery, oraz plac na wag\u0119 samochodow\u0105 oraz zjazdy na drog\u0119 wewn\u0119trzn\u0105 zaprojektowanie i budow\u0119 rampy najazdowej dla klient\u00f3w indywidualnych umo\u017cliwiaj\u0105cej wrzucanie odpad\u00f3w bezpo\u015brednio do kontenera. budow\u0119 ogrodzenia terenu zaprojektowanie i budow\u0119 infrastruktury towarzysz\u0105cej zagospodarowania terenu sieci kanalizacyjne, sie\u0107 o\u015bwietlenia terenu, przy\u0142\u0105cze wody.Zagospodarowanie terenu obejmuje wykonanie na dzia\u0142ce nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: Budow\u0119 hali magazynu odpad\u00f3w niebezpiecznych z cz\u0119\u015bci\u0105 administracyjno socjaln\u0105 budow\u0119 placu utwardzonego obejmuj\u0105cego plac manewrowy, plac na kontenery oraz plac na wag\u0119 samochodow\u0105 oraz 2 zjazdy na drog\u0119 wewn\u0119trzn\u0105 budow\u0119 rampy najazdowej dla klient\u00f3w indywidualnych umo\u017cliwiaj\u0105cej wrzucanie odpad\u00f3w bezpo\u015brednio do kontenera, wraz z najazdami budow\u0119 ogrodzenia terenu wraz z dwoma bramami wjazdowymi budow\u0119 infrastruktury towarzysz\u0105cej zagospodarowania terenu obejmuj\u0105cej: sieci kanalizacyjne kanalizacja sanitarna, opadowa oraz instalacja awaryjna chemioodporna zbiornik na \u015bcieki komunalne o poj. V3 m3 zbiorni na \u015bcieki opadowe o poj. V20 m3 zbiornik awaryjny na \u015bcieki chemiczne z magazynu odpad\u00f3w niebezpiecznych o poj. 1,0 m3 sie\u0107 o\u015bwietlenia terenu, przy\u0142\u0105cze wodyW projekcie planowane s\u0105 dzia\u0142ania promocyjne, informacyjne i edukacyjne w zakresie podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA ZATOR", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Gminie Zator.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "766052.93", "WARTOSC": "901238.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "CEL: Poprawa wynik\u00f3w edukacyjnych i jako\u015bci kszta\u0142cenia w 5 ma\u0142opolskich szko\u0142ach z teren\u00f3w wiejskich, zdiagnozowanych jako osi\u0105gaj\u0105ce s\u0142abe wyniki edukacyjne, poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych, matematyki i kompetencji informatycznych oraz wzbogacenie zaplecza dydaktycznego szk\u00f3\u0142 i wdro\u017cenie nowych metod kszta\u0142cenia z wykorzystaniem narz\u0119dzi cyfrowych oraz wdro\u017cenie przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki szk\u00f3\u0142 GRUPA: Proj. obejmuje wsparciem 298 uczn. (143K) ucz\u0119szczaj\u0105cych do w/w plac\u00f3wek i 59 naucz. (K54) tam zatrudnionych ZADANIA: Zaplanowane dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie szans uczni\u00f3w na skuteczne funkcjonowanie w procesie dalszej edukacji oraz na zafunkcjonowanie po zako\u0144czeniu edukacji na wsp\u00f3\u0142czesnym rynku pracy. Zadania podzielono na rodzaje ze wzgl\u0119du na grup\u0119 docelow\u0105, kt\u00f3rej dotycz\u0105: -organizacja zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnaniu dysproporcji w procesie kszta\u0142cenia, w szczeg\u00f3lno\u015bci dla uczni\u00f3w ze s\u0142abymi wynikami w nauce, -organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia uczni\u00f3w i przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w uzdolnionych -organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 doskonal\u0105cych prowadzonych metod\u0105 projektu i pracy grupowej \u2013 dla wszystkich grup, -szkolenia doskonal\u0105ce w zakresie tematyki zwi\u0105zanej z nauczaniem specjalistycznym, wykorzystaniem nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu dla nauczycieli -wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, zgodnie z rekomendacjami MEN, niezb\u0119dny do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych REZULTATY: Efektem proj. b\u0119dzie podniesienie po\u017c\u0105danych kompetencji i kwalifikacji nauczycieli i uczni\u00f3w oraz podniesienie wynik\u00f3w edukacyjnych i jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach", "BENEFICJENT": "GMINA ZATOR", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szko\u0142ach gminy Zator", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-05", "DOFINANSOWANIE": "764785.75", "WARTOSC": "917173.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Projekt realizowany od VI.2017 do VIII.2018 r. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie 30 nowych miejsc przedszkolnych (dla 15dz./15ch.) w 2 oddzia\u0142ach integracyjnych na terenie gminy Zator dla dzieci 3-8 lat (dzieci pe\u0142nosprawnych 3-6 lat oraz dzieci z orz. o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego 3-8 lat), w tym 10 dzieci niepe\u0142nosprawnych (8dz/2ch), wsparcie rodzic\u00f3w dzieci niepe\u0142nosprawnych (10 os., w tym 4k/6m) poprzez org. warsztat\u00f3w psychologicznych oraz zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w do realizacji za\u0142o\u017conych cel\u00f3w poprzez adaptacj\u0119 i wyposa\u017cenie cz\u0119\u015bci budynku przeznaczonej na funkcjonowanie przedszkola w okresie od VI.2017 do VIII.2018. Grupa docelowa: 30 dzieci (15dz/15ch) (z gmin Zator ( 25 os., w tym 11dz.), Przecisz\u00f3w ( 2os., w tym 1dz.) , Tomice ( 1os., w tym 1dz.) , Spytkowice ( 1os., w tym 1dz.) , Osiek ( 1os., w tym 1dz.)), w tym 10 os. niepe\u0142nosprawnych (8dz./2ch.) 10 rodzic\u00f3w (4k/6m) dzieci niepe\u0142nosprawnych ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola 1 uczestnik instytucjonalny: Przedszkole Szcz\u0119\u015bliwy Karpik prowadzone przez Fundacj\u0119 Przywo\u0142aj U\u015bmiech G\u0142\u00f3wne zadania: 1)Adaptacja pomieszcze\u0144 na potrzeby prowadzenia oddzia\u0142\u00f3w integracyjnych przedszkola 2)Zakup wyposa\u017cenia przedszkola 3) Zapewnienie dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej nowo utworzonych oddzia\u0142\u00f3w integracyjnych przedszkola 4)Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych wyr\u00f3wnuj\u0105cych stwierdzone deficyty G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie: 30 os. (15dz./15ch.) Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej: 30 (15dz./15ch.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"PRZYWO\u0141AJ U\u015aMIECH\"", "TYTUL": "Integracja przedszkolak\u00f3w w Gminie Zator", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "634007.01", "WARTOSC": "745892.49", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Projekt, kt\u00f3rego Wnioskodawc\u0105 jest Przedszkole T\u0119cz\u0105 realizowany b\u0119dzie w nowoutworzonym przedszkolu z oddzia\u0142em integracyjnym w Zatorze w okresie od 01.05.2017 r. do 31.08.2018 r. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 proj. zwi\u0119kszy si\u0119 ilo\u015b\u0107 miejsc przedszkolnych w Gminie o 33 nowych miejsc w tym 4 miejsc dla dzieci niepe\u0142. posiadaj\u0105cych orzeczenie o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego. W ramach projektu opr\u00f3cz zapewnienia dzieciom bie\u017c\u0105cej opieki przez okres 12 mies (tj. 09.2017-08.2018) przez nauczycieli planuje si\u0119: - Dostos. i adaptacja lokalu w kt\u00f3rym b\u0119dzie tworzone przedszkole: czas trwania 4 mies - Zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia przedszkola: czas trwania 8 mies - Program wsparcia dla nauczycieli, poprzez podniesienie kompetencji kadry naucz. w zakresie pedagogiki specjalnej, pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz dzie\u0107mi z niepe\u0142.: czas trwania mies Oferta przedszkola zostanie uzupe\u0142niona o 4 r\u00f3\u017cnych zaj\u0119\u0107 dodatkowych w miesi\u0105cu.Rytmika, Gimnastyka korekcyjna, Karate i J. Angielski, Proj. przewiduje rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia terapeutyczne dostosowane do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych ( m.in. wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w) - kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prowadzone w gabinecie w przedszkolu. Wszystkie zaj\u0119cie dodatkowe s\u0105 odpowiedzi\u0105 na stwierdzone deficyty dzieci. Zaj\u0119cia te maj\u0105 na celu wzrost upowszechniania wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na najni\u017cszym szczeblu edukacji, maj\u0105 prowadzi\u0107 do wyr\u00f3wnywania stwierdzonych deficyt\u00f3w w edukacji.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE T\u0118CZA S.C. KRYSTYNA G\u0141\u0104B, LIDIA WILK", "TYTUL": "Niepubliczne Przedszkole \"T\u0119cza\" w Zatorze z oddzia\u0142em integracyjnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.99}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "544637.50", "WARTOSC": "1339808.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie i podniesieniu innowacyjno\u015bci parku maszynowego firmy Z.P.H. i U. Witold P\u0142oszczyca, ukierunkowanej na zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci i jako\u015bci produkcji komponent\u00f3w urz\u0105dze\u0144 do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. W ramach projektu planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c powi\u0119kszenie przestrzeni produkcyjno-magazynowej, co umo\u017cliwi instalacj\u0119 nowych maszyn oraz komfortow\u0105 obs\u0142ug\u0119 procesu produkcyjnego. Bran\u017ca elektrotechniczna, dla kt\u00f3rej komponenty produkuje firma P\u0142oszczyca jest bran\u017c\u0105 wymagaj\u0105c\u0105 bardzo wysokiej precyzji wykonania detali, a tak\u017ce du\u017cej elastyczno\u015bci technologicznej, umo\u017cliwiaj\u0105cej produkcj\u0119 skomplikowanych kszta\u0142t\u00f3w, niejednokrotnie na indywidualne zam\u00f3wienie klienta. Wprowadzane innowacje przez odbiorc\u0119 komponent\u00f3w firmy P\u0142oszczyca wymagaj\u0105 automatyczne dostosowania przez firm\u0119 innowacji we w\u0142asnym procesie produkcyjnym. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do znacz\u0105cego zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci firmy, poprzez zapewnienie proces\u00f3w technologicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 wi\u0119kszej ilo\u015bci zam\u00f3wie\u0144 i bardziej elastycznego dostosowywania si\u0119 do potrzeb klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "P\u0141OSZCZYCA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j potencja\u0142u technicznego firmy ZPHiU Witold P\u0142oszczyca w celu produkcji komponent\u00f3w instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "390032.75", "WARTOSC": "590784.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Modernizacja przepompowni \u015bciek\u00f3w, zlokalizowanych na terenie gminy Zator, b\u0119dzie polega\u0142a na wymianie 11 szt. przestarza\u0142ych szafek sterowniczych na nowe, przystosowane do zdalnej pracy. W tym celu przepompownie zostan\u0105 doposa\u017cone w sondy hydrostatyczne oraz w modemy GSMGPRS. Ka\u017cda z przepompowni b\u0119dzie pod\u0142\u0105czona do specjalistycznego oprogramowania, dzi\u0119ki kt\u00f3rej sterowanie oraz monitoring pracy b\u0119dzie dost\u0119pny z centrum dyspozytorskiego. Ponadto planuje si\u0119 wymian\u0119 10 szt. pomp do \u015bciek\u00f3w umieszczonych w 5 przepompowniach. Przewiduje si\u0119 wymian\u0119 wewn\u0119trznego orurowania tj. rur odprowadzaj\u0105cych \u015bcieki z przepompowni, prowadnice do pomp, niezb\u0119dn\u0105 armatur\u0119, drabinki oraz pokrywy przepompowni. We wszystkich przepompowniach zostan\u0105 wymienione \u0142a\u0144cuchy do pomp na nowe, wykonane ze stali nierdzewnej.", "BENEFICJENT": "GMINA ZATOR", "TYTUL": "Modernizacja sieci kanalizacji sanitarnej w Gminie Zator.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "347575.92", "WARTOSC": "412406.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w 3 etapach Przygotowanie do reorganizacjiWdro\u017cenie nowej struktury organizacyjnej Ocena ko\u0144cowa wprowadzonych zmianCelem projektu realizowanego przez OPS Zator jest poprawa jako\u015bci pracy poprzez wdro\u017cenie nowej struktury organizacyjnej w O\u015brodku polegaj\u0105cej na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 wszyscy pracownicy O\u015brodka w tym bezpo\u015bredni odbiorcy wsparcia to pracownicy socjalni i asystent rodziny kt\u00f3rzy zaanga\u017cowani zostan\u0105 w dziale pomocy \u015brodowiskowej (stanowisko ds pracy socjalnej, stanowisko ds pierwszego kontaktu, stanowisko us\u0142ug socjalnych, stanowisko ds \u015bwiadcze\u0144 przyznanych decyzj\u0105).W ramach podejmowanych dzia\u0142a\u0144 uczestnicy projektu zostan\u0105 przeszkoleni do pracy na nowych stanowiskach i b\u0119d\u0105 mogli rozwija\u0107 swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci oraz uczestniczy\u0107 w tworzeniu standard\u00f3w pracy w OPS. przewidziano dla nich szerok\u0105 ofert\u0119 wsparcia w zale\u017cno\u015bci od indywidualnych potrzeb obejmuj\u0105c\u0105 szkolenia udzia\u0142 w superwizji,warsztaty.W zwi\u0105zku z reorganizacj\u0105 zachodzi konieczno\u015b\u0107 dostosowania pomieszcze\u0144 do stanowisk pracy i stworzenie stanowiska pracy dla nowo przyj\u0119tego pracownika . W pomieszczeniach przprowadzone b\u0119d\u0105 prace adaptacyjno remontowe. w celu likwidacji barier architektonicznych zakupiony zostanie schodo\u0142az.Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od1 czerwca 2018 do31 maja 2019 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA ZATOR - O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W ZATORZE", "TYTUL": "Zmiana modelu funkcjonowania O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Zatorze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "297287.40", "WARTOSC": "297287.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "EUROWAFEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Eurowafel Sp. z o.o. Sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "237076.96", "WARTOSC": "240688.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 16 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na biomas\u0119 1 i paliwa gazowe 15. Zamontowane, nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano spotkania z mieszka\u0144cami, piknik ekologiczny oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 64,01, PM10 o 99,73 oraz PM2,5 o 99,36.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 200,04 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rokPM10: 0,73 MgrokPM2,5 0,31 MgrokPo realizacji projektu:CO2: 71,99 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rokPM10: 0,002 MgrokPM2,5: 0,002 MgrokProjekt b\u0119dzie realizowany na terenie gminy zakwalifikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika z zapis\u00f3w Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Zator, przyj\u0119tego do realizacji Uchwa\u0142\u0105 Nr VI2815 Rady Miejskiej w Zatorze z dnia 24 lutego 2015 r. W dokumencie zaplanowano przeprowadzenie dzia\u0142anie naprawcze pn. Ograniczanie niskiej emisji z budynk\u00f3w mieszkalnych. Przedmiotowy projekt jest zbie\u017cny pod wzgl\u0119dem cel\u00f3w z inwestycj\u0105 uwzgl\u0119dnion\u0105 w Planie Gospodarki Niskoemisiyjnej gminy. W dokumencie tym wskazano, i\u017c za wi\u0119kszo\u015b\u0107 niskiej emisji na terenie gminy odpowiadaj\u0105 przedsi\u0119biorcy oraz budynki mieszkalne, a w\u0119giel jest jednym z najwa\u017cniejszych no\u015bnik\u00f3w energii cieplnej.", "BENEFICJENT": "GMINA ZATOR", "TYTUL": "Wymiana przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zasilanych paliwem sta\u0142ym w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Zator i zast\u0105pienie ich \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a na biomas\u0119 lub paliwa gazowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "33984833.22", "WARTOSC": "48910211.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 projektu Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna, realizowanego w latach 20132015 w ramach MRPO 20072013. Zakres rzeczowy MKA cz. II zak\u0142ada obj\u0119cie systemem obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w tym w\u0142\u0105czenie do systemu parking\u00f3w PR budowanych przez jst oraz budow\u0119 nowych element\u00f3w systemu w tym obj\u0119cie systemem MKA innych przewo\u017anik\u00f3w integracja transportu kolejowego z innymi \u015brodkami transportu zbiorowego.Projekt przewiduje:1 Budow\u0119 systemu informacji pasa\u017cerskiej na trasach Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej budowa systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z tablic informacyjnych umieszczanych na peronach kolejowych oraz dostawa urz\u0105dze\u0144 RFIDUHF przeznaczonych do monta\u017cu w pojazdach SKA oraz w miejscach lokalizacji tablic informacyjnych.2 Budow\u0119 systemu CICO checkINcheckOUT w pojazdach SKA dostawa urz\u0105dze\u0144 do poci\u0105g\u00f3w, implementacja rozwi\u0105za\u0144 do systemu informatycznego MKA. W celu realizacji powy\u017cszego konieczne jest wykonanie w pojazdach SKA infrastruktury w postaci czytnik\u00f3w kart przy wej\u015bciach do pojazdu. Konieczne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie odpowiedniego modu\u0142u w systemie informatycznym MKA odpowiedzialnego za funkcjonowanie ww rozwi\u0105zania.3 Rozbudow\u0119 sieci akceptacji no\u015bnika fizycznego MKA dostawa i monta\u017c automat\u00f3w na peronach SKA, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Realizacja zapewni ca\u0142kowite pokrycie dla SKA w zakresie automat\u00f3w przeznaczonych do obs\u0142ugi kary MKA, ponadto zapewniona zostanie w ca\u0142o\u015bci obs\u0142uga u\u017cytkownik\u00f3w systemu MKA, kt\u00f3rzy zakupili us\u0142ugi MKA w portalu internetowym a pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kart\u0105 MKA konieczno\u015b\u0107 zapisu us\u0142ug na no\u015bniku MKA.4 Rozbudowa systemu MKA w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania pokrycia systemem MKA ca\u0142ego obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wraz z obj\u0119ciem systemem MKA przewo\u017anik\u00f3w ko\u0142owych rozbudowa systemu informatycznego, dostawa urz\u0105dze\u0144. Zadanie obejmuje przygotowanie odpowiednich modu\u0142\u00f3w dla systemu informatycznego MKA oraz dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 do odczytu karty MKA i aplikacji iMKA w pojazdach przewo\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna \u2013 budowa systemu zarz\u0105dzania transportem zbiorowym w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-13", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "199352.44", "WARTOSC": "482672.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie planu rozwoju eksportu przez firm\u0119 BIBP. Analiza pozycji konkurencyjnej firmy i jej produkt\u00f3w, potencja\u0142u rozwojowego firmy wykaza\u0142a, \u017ce koniecznym warunkiem rozwoju firmy jest rozw\u00f3j jej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. Dlatego w ramach opracowanego planu rozwoju eksportu firma we\u017amie udzia\u0142 w 5 targach bran\u017cowych w charakterze wystawcy oraz inne dzia\u0142ania uzupe\u0142niaj\u0105ce, nie b\u0119d\u0105ce jednak\u017ce przedmiotem niniejszego projektu. Realizacja PRE pozwoli na pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu, zwi\u0119kszenie udzia\u0142u eksportu w og\u00f3lnej sprzeda\u017cy przedsi\u0119biorstwa, zwi\u0119kszenie p\u0142ynno\u015bci finansowej i stabilno\u015bci przychod\u00f3w poprzez minimalizacj\u0119 efekt\u00f3w fluktuacji rynku.", "BENEFICJENT": "BIBP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie Strategii wej\u015bcia na nowe rynki zagraniczne dla BIBP sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-29", "DATA_START": "2020-07-29", "DOFINANSOWANIE": "147996.45", "WARTOSC": "393482.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie planu rozwoju eksportu przez firm\u0119 BIBP. Analiza pozycji konkurencyjnej firmy i jej produkt\u00f3w, potencja\u0142u rozwojowego firmy wykaza\u0142a, \u017ce koniecznym warunkiem rozwoju firmy jest rozw\u00f3j jej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. Dlatego w ramach opracowanego planu rozwoju eksportu firma we\u017amie udzia\u0142 w 4 targach bran\u017cowych w charakterze wystawcy oraz inne dzia\u0142ania uzupe\u0142niaj\u0105ce, nie b\u0119d\u0105ce jednak\u017ce przedmiotem niniejszego projektu. Realizacja PRE pozwoli na pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu, zwi\u0119kszenie udzia\u0142u eksportu w og\u00f3lnej sprzeda\u017cy przedsi\u0119biorstwa, zwi\u0119kszenie p\u0142ynno\u015bci finansowej i stabilno\u015bci przychod\u00f3w poprzez minimalizacj\u0119 efekt\u00f3w fluktuacji rynku.", "BENEFICJENT": "BIBP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy BIBP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-16", "DATA_START": "2020-07-16", "DOFINANSOWANIE": "114140.70", "WARTOSC": "255026.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ekspansja mi\u0119dzynarodowa polegaj\u0105ca na wej\u015bciu z ofert\u0105 produktow\u0105 Sp\u00f3\u0142ki EUROWAFELna rynki Europy Zachodniej na kt\u00f3rych Sp\u00f3\u0142ka EUROWAFEL nie jest obecna oraz poprzez zwi\u0119kszenie swojejaktywno\u015bci eksportowej na ju\u017c istniej\u0105cych rynkach. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z przygotowan\u0105Strategi\u0105 Dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowej dokument planistyczny. Firma zrealizuje projekt pomi\u0119dzy lipcem 2020 a czerwcem 2022W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacje nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 polegaj\u0105cego na udziale wimprezach targowowystawienniczych zorientowanych na rynki zagraniczne odbywaj\u0105cych si\u0119 za granic\u0105. Bud\u017cet projektu jest optymalny i zak\u0142ada najlepsze podej\u015bcie stosunku nak\u0142ad\u00f3w do oczekiwanych koszt\u00f3w. Realizacja projektu pozwoli na zaspokojenie potrzeb firmy oraz na zniwelowanie barier rozwoju eksportu. Realizacja PRE pozwoli na pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu, zwi\u0119kszenie udzia\u0142u eksportu w og\u00f3lnej sprzeda\u017cy przedsi\u0119biorstwa, zwi\u0119kszenie p\u0142ynno\u015bci finansowej i stabilno\u015bci przychod\u00f3w poprzez minimalizacj\u0119 efekt\u00f3w fluktuacji rynku.", "BENEFICJENT": "EUROWAFEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii eksportowej firmy EUROWAFEL Sp. z o.o. Sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "93720.00", "WARTOSC": "93720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LEMARPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacje na Kapita\u0142 Obrotowy Inteligentny Rozw\u00f3j dla Lemarpol Sp. z o.o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "89926.20", "WARTOSC": "122899.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem bada\u0144 b\u0119dzie zdobycie nowej wiedzy oraz opracowanie i przystosowanie technologii produkcji opakowa\u0144 typu Bag in Box do warunk\u00f3w produkcji Ultra Clean. B\u0119dzie to innowacja w produkcji opakowa\u0144 elastycznych na poziomie krajowym. W ramach zleconych prac badawczo rozwojowych zostan\u0105 wykonana wykonana analiza zanieczyszczenia mikrobiologicznego work\u00f3w przed radiacj\u0105, po radiacji oraz wyprodukowanych z wykorzystaniem komory bezpy\u0142owej, badanie zanieczyszczenia mikrobiologicznego \u015bcian hali produkcyjnej i powierzchni roboczych, badania zapylenia i zanieczyszczenia mikrobiologicznego powietrza na terenie ca\u0142ego zak\u0142adu z uwzgl\u0119dnieniem rozk\u0142adu frakcyjnego zapylenia i zanieczyszcze\u0144 mikrobiologicznych, ocena skuteczno\u015bci ozonowania w ograniczaniu frakcji respirabilnej i ca\u0142kowitej zanieczyszcze\u0144 mikrobiologicznych oraz zapylenia powietrza w hali produkcyjnej, badania zapylenia i zanieczyszczenia mikrobiologicznego powietrza wewn\u0105trz symulowanej komory do produkcji bezpy\u0142owej. Badania zostan\u0105 zako\u0144czone sporz\u0105dzeniem gotowej technologii produkcji opakowa\u0144 typu Bag in Box w warunkach produkcji Ultra Clean dla opakowa\u0144 elastycznych.", "BENEFICJENT": "BIBP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii produkcji opakowa\u0144 bag-in-box w firmie BIBP Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.64}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-30", "DATA_START": "2016-07-20", "DOFINANSOWANIE": "88200.00", "WARTOSC": "120540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Prace badawcze b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu zaprojektowanie procesu spawania hybrydowego z zastosowaniem indywidualnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie optyki, geometrii dla spawania kot\u0142\u00f3w retortowych, tak aby zagwarantowa\u0107 wysok\u0105 szczelno\u015b\u0107, wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 oraz trwa\u0142o\u015b\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 spawanych. Innowacyjno\u015b\u0107 wdra\u017canej technologii zapewni nowe opracowane dla nas rozwi\u0105zania technologiczne spawania hybrydowego (zg\u0142oszonego do patentu) w tym przede wszystkim dob\u00f3r zalecanych parametr\u00f3w technologicznych spawania, opracowanie g\u0142owicy spawaj\u0105cej i jej optyki dobranej do naszej produkcji. Firma uzyska pe\u0142n\u0105 dokumentacj\u0119 w zakresie doboru urz\u0105dze\u0144 potrzebnych do zrealizowania w pe\u0142ni opatentowanej technologii spawania hybrydowego element\u00f3w kot\u0142\u00f3w retortowych. Wytyczne w zakresie procesu produkcyjnego maj\u0105 zapewni\u0107 optymalny i oszcz\u0119dny proces produkcyjny, tak aby zapewni\u0107 jak najwy\u017csz\u0105 wydajno\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 tego procesu. Badania nad spawaniem hybrydowym b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce elementy: - analiza mo\u017cliwo\u015bci zastosowania metody spawania hybrydowego w przypadku kot\u0142\u00f3w grzewczych. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonania z\u0142\u0105czy doczo\u0142owych i teowych wraz z ich ocen\u0105 - - pomiar i ocena parametr\u00f3w wi\u0105zki laserowej u\u017cytej do bada\u0144 - analiza i badania zastosowania metody spawania hybrydowego dla po\u0142\u0105cze\u0144 spawanych, maj\u0105cych zastosowanie w przypadku kot\u0142\u00f3w grzewczych - badania metalograficzne (makro), twardo\u015b\u0107, badania nieniszcz\u0105ce i niszcz\u0105ce. - analiza por\u00f3wnawcza wykonanych z\u0142\u0105czy - aspekt techniczno-ekonomiczno - \u015brodowiskowy i por\u00f3wnanie z analogicznymi z\u0142\u0105czami wykonanymi metod\u0105 MAG, wskazanie element\u00f3w innowacyjnych - analiza i wyb\u00f3r g\u0142owicy spawalniczej do spawania hybrydowego, umo\u017cliwiaj\u0105cej uzyskanie najwy\u017cszej jako\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 spawanych, a w konsekwencji trwa\u0142o\u015bci i wytrzyma\u0142o\u015bci ca\u0142ego kot\u0142a, Ponadto zostanie sporz\u0105dzenie kompletna analiza techniczna i prawna opisu nowej technologii niezb\u0119dnego do dokonania zg\u0142oszenia przedmiotu bada\u0144.", "BENEFICJENT": "PROTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPWOEIDZIALNO\u015a\u0106I\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowej technologii spawania hybrydowego LASER + MAG w procesie produkcji element\u00f3w kot\u0142\u00f3w retortowych oraz wykonanie analizy technicznej i prawnej dla zg\u0142oszenia patentowego firmy PROTECH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-10-27", "DOFINANSOWANIE": "8743485.89", "WARTOSC": "15573975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Wi\u015blana Trasa Rowerowa to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Wis\u0142y. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to oko\u0142o 220 km, natomiast przedmiotowy projekt obejmuje odcinek II Wi\u015blanej Trasy Rowerowej o d\u0142ugo\u015bci ok 87 km zlokalizowany w zachodniej i centralnej Ma\u0142opolsce. WTR wytyczona zosta\u0142a wzd\u0142u\u017c rzeki Wis\u0142y na odcinku od gminy Brzeszcze do gminy Skawina wraz z \u0142\u0105cznikiem do Opactwa w Ty\u0144cu. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci 2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa w wi\u0119kszo\u015bci wykorzystuje wa\u0142y rzeki Wis\u0142y jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ca\u0142kowicie ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Obszar w otoczeniu \u015bcie\u017cki charakteryzuje si\u0119 wyst\u0119powaniem \u0142agodnych wzniesie\u0144 i p\u0142askich obni\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z dolinami rzecznymi i starorzeczami. Odcinek od m. Brzeszcze do m. Skawina przechodzi\u0107 b\u0119dzie przez 4 powiaty.Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostan\u0105 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w,a oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 1 Wi\u015blana Trasa Rowerowa (WTR) - odcinek 2: Brzeszcze - Skawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "78240.00", "WARTOSC": "120294.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem bada\u0144 b\u0119dzie zdobycie nowej wiedzy oraz opracowanie nowych produkt\u00f3w w postaci nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144: Urz\u0105dzenie do zwijania blachAnaliza stanu obci\u0105\u017cenia dla wybranych schemat\u00f3w uk\u0142adu walc\u00f3w zwijarki. Ocena wp\u0142ywu podparcia walc\u00f3w na przebieg procesu gi\u0119cia. Opracowanie koncepcji zwi\u0119kszenia sztywno\u015bci konstrukcji. Wskazanie rozwi\u0105za\u0144 prowadz\u0105cych do rozszerzenia asortymentu produkcji, w szczeg\u00f3lno\u015bci o elementy o kszta\u0142cie sto\u017ckowym. Urz\u0105dzenie do sk\u0142adowania europalet.Opracowanie zmodernizowanej konstrukcji i sterowania urz\u0105dzenia poprzez. Popraw\u0119 technologiczno\u015bci rozwi\u0105za\u0144 w\u0119z\u0142\u00f3w konstrukcjiDostosowanie urz\u0105dzenia do pracy w pomieszczeniach o ograniczonym dost\u0119pie w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owychWprowadzenie zdalnej kontroli i sterowania dla urz\u0105dzenia Urz\u0105dzenie do gratowania kraw\u0119dzi element\u00f3w ci\u0119tychWp\u0142yw technologii ci\u0119cia na stan kraw\u0119dzi. Analiza wp\u0142ywu sposobu i parametr\u00f3w gratowania na wydajno\u015b\u0107 i efekty procesu. Analiza mo\u017cliwych schemat\u00f3w podparcia element\u00f3w gratowanych. Opracowanie koncepcji urz\u0105dzenia z obustronnym gratowaniem.Ponadto w ramach us\u0142ugi ma zosta\u0107 wykonana us\u0142uga w zakresie ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej, w zwi\u0105zku z uzyskaniem prawa ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owe na efekty prac rozwojowych dla ww rozwi\u0105za\u0144.", "BENEFICJENT": "PROTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie bada\u0144 prowadz\u0105cych do wdro\u017cenia 3 nowych produkt\u00f3w w firmie Protech Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.39}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "72666.00", "WARTOSC": "99310.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "W ramach projektu opracowany zostanie produkt na bazie solanki z dodatkiem m\u0105ki konopnej. W pierwszym etapie planowana jest produkcja od kilku do kilkunastu wyrob\u00f3w modelowych z wykorzystaniem m\u0105ki konopnej. Produkty b\u0119d\u0105 r\u00f3\u017cni\u0107 si\u0119 mi\u0119dzy innymi ilo\u015bci\u0105 m\u0105ki zastosowanej do wytworzenia solanki, Podj\u0119ta zostanie pr\u00f3ba wyeliminowania barwy zielono-szarej na przekroju wyrob\u00f3w mi\u0119snych poprzez zastosowanie substancji wspomagaj\u0105cych wybarwianie lub poprzez wyeliminowanie z produktu soli pekluj\u0105cej dzi\u0119ki czemu uzyskany zostanie efekt maskuj\u0105cy w tzw. wyrobach \u201ena szaro\u201d. Po przeprowadzeniu oceny konsumenckiej wybrany zostanie przynajmniej jeden produkt akceptowany przez konsument\u00f3w. Ten wyr\u00f3b poddany zostanie szczeg\u00f3\u0142owym analizom jako\u015bciowym: - analiza sk\u0142adu podstawowego w tym analiza kwas\u00f3w t\u0142uszczowych, oznaczenie zawarto\u015bci magnezu i \u017celaza, oznaczenie potencja\u0142u antyoksydacyjnego oraz wp\u0142ywu czasu przechowywania wyrob\u00f3w na ten parametr, instrumentalna ocena barwy wyrob\u00f3w. Okre\u015blony zostanie r\u00f3wnie\u017c maksymalny okres przechowywania wytworzonego produktu na podstawie analizy mikrobiologicznej. Produkty ocenione zostan\u0105 na podstawie: og\u00f3lnej liczby bakterii, E.coli, Enterobacteriacaea i bakterii koagulazododatnich. Namacalnym efektem projektu b\u0119d\u0105 gotowe receptury wyrob\u00f3w w\u0119dliniarskich wpisuj\u0105cych si\u0119 w definicj\u0119 \u017cywno\u015bci funkcjonalnej dzi\u0119ki zastosowaniu w produkcji m\u0105ki konopnej, kt\u00f3rych produkcja b\u0119dzie mog\u0142a si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 w posiadanym przez Wnioskodawc\u0119 zak\u0142adzie produkcyjnym. Zgodnie z przeprowadzonym rozeznaniem wykonawc\u0105 us\u0142ugi b\u0119dzie Wydzia\u0142 Technologii \u017bywno\u015bci Uniwersytetu Rolniczego im Hugona Ko\u0142\u0142\u0105taja w Krakowie.", "BENEFICJENT": "\"ZAK\u0141AD MI\u0118SNY ROBERT TYRAN\" ROBERT TYRAN, AGATA TYRAN S.C.", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej zwi\u0105zanej z opracowaniem technologii wytwarzania wyrob\u00f3w mi\u0119snych \u2013 w\u0119dzonek z udzia\u0142em m\u0105ki konopnej przez Zak\u0142ad Mi\u0119sny Robert Tyran s.c.\" Robert Tyran, Agata Tyran s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "67295.90", "WARTOSC": "118248.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na zakupie us\u0142ugi badawczo rozwojowej zwi\u0105zanej z opracowaniem rozwi\u0105zania technologicznego umo\u017cliwiaj\u0105cego ulepszenie oraz dob\u00f3r warstwy wierzchniej dla nowo projektowanych cz\u0119\u015bci maszyn m.in. walcarki, gratowarki oraz paleciarki. Projekt b\u0119dzie dotyczy\u0142 zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci eksploatacyjnej w warunkach obci\u0105\u017cenia cz\u0119\u015bci maszyn wykonanych z materia\u0142\u00f3w konwencjonalnych, co umo\u017cliwi poszerzenie zakresu ich stosowania w aplikacjach trudno\u015brodowiskowych w postaci szok\u00f3w termicznych, agresywnego \u015brodowiska korozyjnego, podwy\u017cszonej temperatury czy gradient\u00f3w napr\u0119\u017ce\u0144 mechanicznych. Ponadto zostanie wykonana analiza techniczna i prawna w zakresie potencjalnego zg\u0142oszenia patentowego przedmiotu bada\u0144. W ramach prowadzonych prac badawczo rozwojowych b\u0119d\u0105 prowadzone nast\u0119puj\u0105ce elementy badawcze: dob\u00f3r parametr\u00f3w procesu wytwarzania warstwy wierzchniej lub pow\u0142oki wytworzenie warstw wierzchniej oraz pow\u0142ok metodami spawalniczymi. badanie struktury: jako\u015bci, chropowato\u015bci, mikrostruktury, porowato\u015bci oraz grubo\u015bci. badanie sk\u0142adu fazowego pomiar zawarto\u015bci pierwiastk\u00f3w w wybranych strefach warstwy lub pow\u0142oki. pomiar mikrotwardo\u015bci. badanie udarno\u015bci badanie zu\u017cycia \u015bciernego badanie erozyjne badanie korozyjne badanie adhezyjne.Na skutek przeprowadzonych prac badawczo rozwojowych otrzymamy gotow\u0105 technologi\u0119 wzmocnienia warstwy wra\u017cliwych i szybko zu\u017cywaj\u0105cych si\u0119 detali cz\u0119\u015bci maszyn poszczeg\u00f3lnych maszyn produkcyjnych oraz otrzymamy dobrany materia\u0142 proszkowy s\u0142u\u017c\u0105cy do wytworzenia warstwy wierzchniej lub pow\u0142oki metodami spawalniczymi. Ponadto zostanie sporz\u0105dzenie kompletna analiza techniczna i prawna opisu nowej technologii niezb\u0119dnego do dokonania zg\u0142oszenia przedmiotu bada\u0144 do ochrony patentowej w Urz\u0119dzie Patentowym.", "BENEFICJENT": "PROTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Badania w zakresie in\u017cynierii powierzchni kluczowych cz\u0119\u015bci maszyn produkcyjnych w firmie PROTECH Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-17", "DOFINANSOWANIE": "57152.34", "WARTOSC": "134947.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ekspansja mi\u0119dzynarodowa polegaj\u0105ca na wej\u015bciu z ofert\u0105 produktow\u0105 Sp\u00f3\u0142ki EUROWAFEL na nowe rynki Niemcy, Holandia, na kt\u00f3rych Sp\u00f3\u0142ka EUROWAFEL nie jest obecna oraz poprzez zwi\u0119kszenie swojej aktywno\u015bci eksportowej na ju\u017c istniej\u0105cych rynkach S\u0142owacja i W\u0119gry. Dodatkowym efektem projektu b\u0119dzie wprowadzenie zmian organizacyjnoprocesowych, aby dostosowa\u0107 swoje produkty do rynku ekspansji mi\u0119dzynarodowej jak r\u00f3wnie\u017c w sferze organizacji stanowisk pracy w obr\u0119bie Dzia\u0142u Eksportu. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z przygotowan\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowej dokument planistyczny. Firma zrealizuje projekt pomi\u0119dzy 17 pa\u017adziernika 2017 a 31 grudnia 2018. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacje nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 polegaj\u0105cego na udziale w imprezach targowowystawienniczych zorientowanych na rynki zagraniczne odbywaj\u0105cych si\u0119 za granic\u0105. Bud\u017cet projektu jest optymalny i zak\u0142ada najlepsze podej\u015bcie stosunku nak\u0142ad\u00f3w do oczekiwanych koszt\u00f3w. Realizacja projektu pozwoli nazaspokojenie potrzeb firmy oraz na zniwelowanie barier rozwoju eksportu. Projekt wykazuje pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych: jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "EUROWAFEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Udzia\u0142 w charakterze wystawcy w imprezach targowo-wystawienniczych zorientowanych na rynki zagraniczne przez Eurowafel", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155721.52", "WARTOSC": "1365792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 244 nauczycieli (243K,1M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 3390 uczni\u00f3w (1668K,1722M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. ma\u0142opolskiego, na terenie 9gmin wiejskich i 11 miejsko-wiejskich (NUTS3 o\u015bwi\u0119cimski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2020 r. W ramach P. 60 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.07.2018-31.07.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresienauki nauczania programowania w formie stacjonarnej oraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli i uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-15", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "400781.96", "WARTOSC": "472281.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Celem proj. jest u\u0142atwienie 25 os. z terenu gminy Brzeszcze sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zmierz. do znalezienia miejsca na rynku pracy, powrotu do pracy oraz pozostania na rynku pracy w okresie 09.2019 12.2020. Grup\u0105 doc. pro. jest 25 os\u00f3b zam., pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Brzeszcze, opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, bezrobotnych lub biernych zawodowo, w tym przeby. na urlopie wychow. lub pracuj\u0105cych w tym przeby. na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim.W ramach proj. stworzonych zostanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka \u017b. Zak\u0142adamy remont i adapt. miejsca w kt\u00f3rym zlokalizowany zostanie \u017b, zakup wypos. i pomocy do prow. zaj\u0119\u0107, przygo. placu zabaw oraz wsparcie uczest. poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug opiek. wychow. w \u017b przez okres 8 miesi\u0119cy. W rezultacie projektu powstanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, 17 os\u00f3b znajdzie prac\u0119 lub podejmie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia, 8 os\u00f3b powr\u00f3ci do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z uro.wycho. dziecka lub utrzyma zatrudnienie. Planowane formy opieki s\u0105 zgodne ze stand. okre\u015blonymi w ustawie z dnia 4 lutego 2011 roku o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz z rozporz\u0105dzeniem z dnia 10 lipca 2014 w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych oraz aktami zmieniaj\u0105cymi spe\u0142nimy wszystkie wymagania zwi\u0105zane z prawem. Sala posiada wymiar 66,5 m2, co pozwala na opiek\u0119 nad 25 dzie\u0107mi. Lokal spe\u0142ni wszystkie wymagania okre\u015blone w przepisach. Zatrudnimy 4 opiekunkiopiekun\u00f3w co pozwoli r\u00f3wnie\u017c sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi. Zapewnimy mo\u017cliwo\u015b\u0107 hig. spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w i zapewnimy miejsce na odpoczynek. Informujemy, \u017ce utrzymanie funkcj. miejsc opieki nad dzie\u0107mi po ustaniu dofinansowania z EFS zak\u0142adane jest na minimum 3 lata od zako\u0144. real. proj. Wsp. w zakresie tworzenia nowych miejsc opieki gwarantuje zwi\u0119ksz. prow. przez nas miejsc o 25 szt. Deklarujemy utrzy trwa\u0142o\u015bci projektu przynaj. 2 lata od ustania fina.", "BENEFICJENT": "KOBIELUSZ JANINA RESTAURACJA \"CENTRUM\"", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Osesek\" wspiera Tw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "19998.22", "WARTOSC": "35977.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup przez firm\u0119 Eurowafel Sp. z o.o. Sp. k. us\u0142ugi doradczej w zakresie organizacji i zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem. Pod koniec 2016 roku wykonano audyt strategiczny, kt\u00f3rego wynikiem by\u0142a rekomendacja, aby poprawi\u0107 elastyczno\u015b\u0107 oraz efektywno\u015b\u0107 kosztow\u0105 firmy poprzez wdro\u017cenie w firmie tzw. Lean Management jako sposobu rozwi\u0105zania bie\u017c\u0105cych problem\u00f3w, a tak\u017ce skutecznego wykorzystania potencja\u0142u firmy. W ramach us\u0142ugi doradczej wdra\u017caj\u0105cej Lean Management ma zosta\u0107 wykonany plan optymalnego u\u0142o\u017cenia maszyn, stanowisk i dr\u00f3g transportowych. Us\u0142uga doradcza ma dotyczy\u0107 poni\u017cszych proces\u00f3w: 1. Proces magazynowania surowc\u00f3w. 2. Proces przygotowania produkcji. 3. Proces produkcji: nawa\u017canie, mieszanie, wypiekanie, badanie jako\u015bci, konfekcja, pakowanie. 4. Proces magazynowy oraz wysy\u0142ek. Us\u0142uga ma obj\u0105\u0107 wsparcie organizacji pracy i zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem wed\u0142ug zasad Lean Management, w tym w wykonanie Lean Layout\u2019u obejmuj\u0105cego powy\u017csze procesy. Rezultatem ko\u0144cowym projektu ma by\u0107 raport obejmuj\u0105cy Lean Layout oraz wytyczne.", "BENEFICJENT": "EUROWAFEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Us\u0142uga doradcza w zakresie Lean Management w firmie Eurowafel Sp. z o.o. S.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "18000.00", "WARTOSC": "24600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup przez firm\u0119 Protech Sp. z o.o. us\u0142ugi doradczej w zakresie organizacji i zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem. W wyniku audytu przeprowadzonego w 2016 roku w przedsi\u0119biorstwie zarekomendowano audyt i diagnoz\u0119 struktury organizacyjnej oraz zaprojektowanie zmian w strukturze, odpowiadaj\u0105cych procesowi sukcesji oraz celom strategicznym. Zadania te wykonane zostan\u0105 w projekcie doradczym, kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0107 b\u0119dzie si\u0119 z 3 etap\u00f3w: - Analizy i diagnozy struktury organizacyjnej, zako\u0144czonej raportem wskazuj\u0105cym na s\u0142abo\u015bci aktualnych rozwi\u0105za\u0144 oraz pokazuj\u0105cym mo\u017cliwe kierunki zmian. Raport ten b\u0119dzie przedmiotem dyskusji w gronie zarz\u0105du firmy. - Opracowaniem i uzgodnieniem z zarz\u0105dem projektu zmienionej struktury, bardziej odpowiadaj\u0105cej na stoj\u0105ce przed firma wyzwania. - Opracowaniem, wsp\u00f3lnie z kadra kierownicz\u0105 planu wdro\u017cenia zmian struktury. Do g\u0142\u00f3wnych obszar\u00f3w analizy i diagnozy struktury zalicz\u0105 si\u0119: - Formalna i nieformalna struktura firmy -Podstawowe relacje zachodz\u0105ce w obr\u0119bie struktury (przep\u0142ywy informacji, podleg\u0142o\u015bci, kompetencje decyzyjne, poziomy odpowiedzialno\u015bci, zadania) - Najbli\u017csze otoczenia firmy (wej\u015bcia/wyj\u015bcia \u2013 klienci, dostawcy, instytucje, partnerzy strategiczni) - Misja i strategia firmy Prace doradcze w projekcie przyjm\u0105 form\u0119: - analiz dokument\u00f3w formalnych i podstawowych dokument\u00f3w finansowych - analiz dost\u0119pnych danych na temat rynku, konkurencji i otoczenia firmy - ankiet w\u015br\u00f3d szerokiego kierownictwa na temat struktury i organizacji firmy - wywiad\u00f3w strukturyzowane z pracownikami r\u00f3\u017cnych szczebli - spotka\u0144 doradc\u00f3w z kierownictwem i Zarz\u0105dem firmy - opracowania wynik\u00f3w analiz przez doradc\u00f3w - przygotowania prezentacji i raport\u00f3w", "BENEFICJENT": "PROTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Us\u0142uga doradcza zwi\u0105zana z optymalizacj\u0105 struktury organizacyjnej w firmie Protech Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "68600.00", "WARTOSC": "120540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Projektowany system stanowi\u0107 b\u0119dzie istotny element, wa\u017cne ogniwo Lokalnego Systemu Ostrze\u017ce\u0144 Powodziowych. B\u0119dzie to autonomiczna sie\u0107 lokalna oparta o zautomatyzowan\u0105 sie\u0107 pomiarow\u0105 pracuj\u0105c\u0105 zar\u00f3wno w sezonie powodziowym tj. w okresie silnych opad\u00f3w jak i poza nim. Projektowany system umo\u017cliwi ci\u0105g\u0142e monitorowanie zagro\u017cenia. Wykorzystuj\u0105c odpowiednie, specjalistyczne oprogramowanie, pozwoli niemal natychmiast uzyskiwa\u0107 ocen\u0119 aktualnego stanu jak r\u00f3wnie\u017c budowa\u0107 prognozy rozwoju zagro\u017cenia kryzysowego. Wiedza ta umo\u017cliwi podejmowanie operacyjnych, koniecznych decyzji dotycz\u0105cych \u015brodk\u00f3w oraz dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. System dostarczy danych pozwalaj\u0105cych r\u00f3wnie\u017c na symulowanie potencjalnych zagro\u017ce\u0144 i przygotowanie przez odpowiedzialne s\u0142u\u017cby - strategii oraz konkretnych plan\u00f3w dzia\u0142ania. System monitoringu powodziowego przeznaczony b\u0119dzie do bie\u017c\u0105cego pomiaru poziomu wody w rzekach w sytuacjach zagro\u017cenia powodziowego i przekazywaniu tych wynik\u00f3w do sztab\u00f3w kryzysowych. Bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0105 zagro\u017ce\u0144 s\u0105 najcz\u0119\u015bciej nag\u0142e, nieprzewidywalne przybory poziomu wody w Wi\u015ble oraz dop\u0142ywach: Sole i Skawie. J\u0105drem systemu b\u0119dzie stacja bazowa, na kt\u00f3rej zainstalowany zostanie program g\u0142\u00f3wny monitoringu powodziowego obejmuj\u0105cy funkcje steruj\u0105ce systemem; wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 b\u0119dzie on z baz\u0105 danych oraz fizycznie pod\u0142\u0105czonym do serwera modemem telekomunikacyjnym, kt\u00f3ry komunikuje si\u0119 z sieci\u0105 kom\u00f3rkow\u0105. Obs\u0142uguj\u0105cy stacj\u0119 bazow\u0105 b\u0119dzie mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania systemem lokalnie lub poprzez Internet. System bazowa\u0107 b\u0119dzie na autonomicznych stacjach pomiarowych przekazuj\u0105cych wyniki pomiar\u00f3w do centrali poprzez system telefonii kom\u00f3rkowej oraz Internet. Stacje pomiarowe b\u0119d\u0105 obsadzone non-stop w punktach pomiarowych. Dlatego zastosowany zostanie panel s\u0142oneczny, kt\u00f3rego celem b\u0119dzie dostarczanie i uzupe\u0142nianie pr\u0105du \u0142aduj\u0105cego akumulator w okresie dziennym. Zastosowanie paneli pozwoli na unikni\u0119cie okresowego zdejmowania stacji pomiarowych w celu do\u0142adowania akumulator\u00f3w. Pomiar p", "BENEFICJENT": "POWIAT CHRZANOWSKI", "TYTUL": "SYSTEM MONITORINGU POWODZIOWEGO DLA POWIATU CHRZANOWSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5100.00", "WARTOSC": "7380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Przedmiotem us\u0142ugi b\u0119dzie przygotowanie dokumentacji pod zg\u0142oszenie patentowe technologii walidacji skuteczno\u015bci sterylizacji opakowa\u0144 metod\u0105 radiacyjn\u0105 b\u0119d\u0105cej efektem prac BR w Centrum Badawczo Rozwojowym opakowa\u0144 bag in box dla przemys\u0142u. W ramach \u015bwiadczonych us\u0142ug zostan\u0105 przygotowane nast\u0119puj\u0105ce dokumenty potrzebne do zg\u0142oszenia w Urz\u0119dzie Patentowy RP: wykonania badania ze stanu techniki zwie\u0144czonego raportem zawieraj\u0105cym elementy oceny zdolno\u015bci patentowej rozwi\u0105zania, przygotowania zg\u0142oszenia wynalazku i jego zg\u0142oszenie, us\u0142ugi obejmuj\u0105 pomoc prawn\u0105 i techniczn\u0105 \u015bwiadczon\u0105 przez rzecznika patentowego w zakresie niezb\u0119dnym do przygotowania zg\u0142oszenia: pomoc prawna polega w szczeg\u00f3lno\u015bci na udzielaniu porad i konsultacji prawnych, sporz\u0105dzaniu opinii prawnych, badaniu stanu prawnego przedmiotu w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, zast\u0119pstwie prawnym i procesowym w okresie realizacji projektu; pomoc techniczna polega w szczeg\u00f3lno\u015bci na opracowywaniu opis\u00f3w technicznych zg\u0142osze\u0144 do ochrony przedmiot\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci tw\u00f3rczej przeznaczonych do przemys\u0142owego wykorzystywania, badaniu zakresu ich ochrony, prowadzeniu poszukiwa\u0144 dotycz\u0105cych stanu technik", "BENEFICJENT": "BIBP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Us\u0142uga w zakresie ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej, w zwi\u0105zku z uzyskaniem prawa ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej dla firmy BIBP Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1691.5679292225195, "v": "15,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1691,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 838.5456504021447, "v": "7,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 295.8595024128686, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Technika", "value": 199.76268847184983, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 613.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 82.80329865951742, "v": "772,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 69.79411689008042, "v": "650,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 66.16196139410188, "v": "616,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 34.34648150134049, "v": "320,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29.91131152815014, "v": "278,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 20.757523860589814, "v": "193,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 20.291278284182305, "v": "189,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 19.455532439678286, "v": "181,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 248.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.131684718498658, "v": "75,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.738445040214477, "v": "25,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.0020375335120644, "v": "18,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0064160857908848, "v": "9,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1145.8383689008049, "v": "10,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1145,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 826.3676611260055, "v": "7,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 268.3800310991957, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.154478284182304, "v": "383,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5.2117962466487935, "v": "48,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.719317962466488, "v": "34,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.8178734584450402, "v": "7,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.10500160857908847, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 369.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.08220911528150135, "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 723.9097072386061, "v": "6,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "723,91 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 306.55552922252014, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 359.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 270.95977587131364, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 52.13553887399464, "v": "486,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 47.6991217158177, "v": "444,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 21.024394638069705, "v": "196,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12.230872922252011, "v": "114,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.509000536193028, "v": "88,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 3.7954734584450405, "v": "35,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 530.8487892761393, "v": "4,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "530,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "52.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 265.44599785522786, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 245.74146809651475, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 16.12641715817694, "v": "150,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 455.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 3.534906166219839, "v": "32,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 470.8149383378015, "v": "4,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "470,81 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "19.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 339.7059206434316, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45.91375120643432, "v": "428,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31.554125469168905, "v": "294,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25.33447399463807, "v": "236,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 17.068668096514745, "v": "159,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11.237998927613942, "v": "104,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 211.9412868632708, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "211,94 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "15.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 162.2520107238606, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 35.28150134048257, "v": "329,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.814638069705094, "v": "119,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.59313672922252, "v": "14,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 163.26600965147455, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "163,27 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57.69390455764076, "v": "538,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34.53932225201072, "v": "322,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 21.789320107238606, "v": "203,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 19.551966756032172, "v": "182,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 13.635163538873995, "v": "127,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11.41921930294906, "v": "106,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.0974573726541554, "v": "19,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.6287624664879357, "v": "15,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.6434316353887399, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.23897908847184987, "v": "2,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.028482573726541557, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 141.59386809651474, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "141,59 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 87.53185308310992, "v": "816,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44.35583378016086, "v": "413,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 9.706181233243967, "v": "90,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 57.71797319034852, "v": "538,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "57,72 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36.80286219839142, "v": "343,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 10.533127077747992, "v": "98,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5.491903485254691, "v": "51,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4.890080428954423, "v": "45,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51.69331581769437, "v": "482,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "51,69 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25.89929973190349, "v": "241,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 21.890793565683644, "v": "204,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 537.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1.9757276139410187, "v": "18,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2396.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.9274949061662199, "v": "17,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 42.221543163538875, "v": "393,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 178.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "42,22 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "60.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41.295041286863274, "v": "385,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.9265018766756031, "v": "8,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39.174485790884724, "v": "365,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "39,17 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 37.792636997319036, "v": "352,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1.3818487935656836, "v": "12,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34.75477211796245, "v": "324,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "34,75 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21.06394101876676, "v": "196,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 13.672386058981234, "v": "127,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.018445040214477213, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 33.04204611260054, "v": "308,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "33,04 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 33.04204611260054, "v": "308,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 27.834782841823053, "v": "259,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,83 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "41.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "112.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 16.669461662198394, "v": "155,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.828102949061662, "v": "82,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.337218230563003, "v": "21,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.06005361930295, "v": "103,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,06 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.370080428954424, "v": "50,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.325361930294906, "v": "49,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2037533512064343, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.16085790884718498, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2.0487388739946377, "v": "19,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,05 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0487388739946377, "v": "19,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 0.29812332439678285, "v": "2,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,30 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "124.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 0.29812332439678285, "v": "2,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 0.17158176943699732, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "379.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 0.17158176943699732, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.05040214477211796, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.05040214477211796, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}