{"gmina": "gmina wiejska Osiek", "kod_gus": "011212313000", "kod_gus_podregionu": "011212300000", "podregion_eurostat": "PL21A", "ludnosc": 8170, "budzet": {"dochody": "39,64 mln z\u0142", "wydatki": "41,52 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,27 mln z\u0142", "wydatki": "1,51 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 39.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.1947897499999702}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.1947897499999702}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3826071299999878}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3826071299999878}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.0980977099999711}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.0980977099999711}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8851436699999868}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8851436699999868}], "dochod_ue": "419,90 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,18 mln z\u0142", "gmina_pc": "1613.4 z\u0142", "powiat": "8,14 mln z\u0142", "powiat_pc": "995.7 z\u0142", "wojewodztwo": "7,69 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "107,56 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "528,75 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,04 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4189949.84", "WARTOSC": "6042023.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest pozyskanie kompleksowej wiedzy o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach surowc\u00f3w naturalnych, zawieraj\u0105cych zwi\u0105zki bioaktywne z przeznaczeniem wykorzystania ich w produkcji makaron\u00f3w bezglutenowych. Zgodnie z danymi Polskiego Stowarzyszenia Os\u00f3b z Celiaki\u0105 i na Diecie Bezglutenowej na celiakie choruje ok 1% ca\u0142o\u015bci populacji, a a\u017c 6% populacji posiada nieceliakaln\u0105 nadwra\u017cliwo\u015b\u0107 i alergie na gluten. Mimo znacznego post\u0119pu naukowego dotycz\u0105cego celiakii, do chwili obecnej jedyn\u0105 form\u0105 leczenia jest \u015bcis\u0142a dieta bezglutenowa stosowana przez ca\u0142e \u017cycie, a przy nadwra\u017cliwo\u015bci i alergii na gluten, czasowa dieta bezglutenowa. Koszt bezglutenowej racji pokarmowej przy za\u0142o\u017ceniu wy\u0142\u0105cznie zamiany tradycyjnych produkt\u00f3w zbo\u017cowych wzrasta o prawie 30%, przy jednoczesnym obni\u017ceniu warto\u015bci od\u017cywczych. Przy podobnej ilo\u015bci energii oraz w\u0119glowodan\u00f3w og\u00f3\u0142em, bezglutenowe zamienniki produkt\u00f3w zbo\u017cowych wnosz\u0105 do racji pokarmowej mniejsz\u0105 warto\u015b\u0107 od\u017cywcz\u0105 w odniesieniu do bia\u0142ka, \u017celaza, cynku, magnezu, tiaminy oraz b\u0142onnika pokarmowego (Analiza warto\u015bci od\u017cywczej i koszt\u00f3w diety bezglutenowej w por\u00f3wnaniu do standardowej racji pokarmowej; J.Myszkowska-Ryciak1, A.Harton,, D. Gajewska : Medycyna Og\u00f3lna i Nauki o Zdrowiu, 2015, Tom 21, Nr 3, 312\u2013316). Wed\u0142ug Polskiego Stowarzyszenia Os\u00f3b z Celiaki\u0105 w Polsce dost\u0119pnych jest ok. 2000 produkt\u00f3w oznaczonych jako bezglutenowe (www.celiakia.pl). Pomimo tak dobrej dost\u0119pno\u015bci wci\u0105\u017c istniej\u0105 problemy zwi\u0105zane ze zbilansowaniem takiej diety. Makaron pod wzgl\u0119dem znaczenia \u017cywieniowego zajmuje wysokie miejsce w grupie produkt\u00f3w spo\u017cywczych, dlatego wa\u017cne jest, aby osoby stosuj\u0105ce diet\u0119 bezglutenow\u0105 zachowa\u0142y dotychczasowe nawyki \u017cywieniowe.", "BENEFICJENT": "\"ARC-POL BABI\u0143SKI\" S.K.", "TYTUL": "Opracowania receptury i za\u0142o\u017ce\u0144 technologicznych produkcji makaron\u00f3w bezglutenowych z surowc\u00f3w naturalnych wzbogacanych o zwi\u0105zki bioaktywne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "3700299.60", "WARTOSC": "11378422.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w w\u0142asnych prac badawczorozwojowych firmy ARC POL BABI\u0143SKI Sp. Kom.,maj\u0105cych na celu opracowanie makaronu bezglutenowego o podwy\u017cszonej warto\u015bci \u017cywieniowej i zdrowotnej. Zakresprojektu obejmuje zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, b\u0119d\u0105cych kompletnym i niezale\u017cnym ci\u0105giem produkcyjnym.W Polsce makaron pod wzgl\u0119dem znaczenia \u017cywieniowego zajmuje drugie, po pieczywie, miejsce w grupie produkt\u00f3wspo\u017cywczych. Osoby stosuj\u0105ce diet\u0119 bezglutenow\u0105 nadal chc\u0105 zachowa\u0107 tradycyjne nawyki \u017cywieniowe, w tym pozostawi\u0107makaron w stosowanej diecie. Przy podobnej ilo\u015bci energii oraz w\u0119glowodan\u00f3w og\u00f3\u0142em, bezglutenowe zamiennikiprodukt\u00f3w zbo\u017cowych wnosz\u0105 do racji pokarmowej zdecydowanie mniejsz\u0105 warto\u015b\u0107 od\u017cywcz\u0105 w odniesieniu do \u017celaza,cynku, magnezu. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu zosta\u0142a potwierdzona w przeprowadzonej analizie potrzeb w\u0142asnychwnioskodawcy oraz potrzeb rynku i klient\u00f3w. Produkty b\u0119d\u0105ce wynikiem projektu b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 zwi\u0119kszon\u0105zawarto\u015bci\u0105 sk\u0142adnik\u00f3w mineralnych, upowa\u017cniaj\u0105c\u0105 do zamieszczenia na opakowaniu o\u015bwiadczenia, zgodnie z Rozp.WE nr 19242006 PE i Rady z dnia 20 grudnia 2006 r. w sprawie o\u015bwiadcze\u0144 \u017cywieniowych i zdrowotnych dotycz\u0105cych\u017cywno\u015bci, \u017ce jest on \u017ar\u00f3d\u0142em K, P, Mg, Zn, Mn i Cu.Wnioskodawca posiada niezb\u0119dne knowhow, do\u015bwiadczenie oraz wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 do realizacji niniejszejinwestycji. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac BR wymaga uruchomienia produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w, co wymaga nabyciaszeregu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re zostan\u0105 zainstalowane w hali produkcyjnej na terenie woj. ma\u0142opolskiego.W wyniku realizacji projektu firma wprowadzi na rynek innowacyjny w skali kraju produkt, opisany w g\u0142oszeniu patentowymnumer P.417385 oraz nie dost\u0119pny na rynku polskim proces produkcji, kt\u00f3ry charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie innowacyjnymprocesem miesienia ciasta.Realizacja projektu wp\u0142ynie na podniesienie konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy ARC POL BABI\u0143SKI oraz umo\u017cliwidalszy jej rozw\u00f3j.", "BENEFICJENT": "\"ARC-POL BABI\u0143SKI\" SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Komercjalizacja wynik\u00f3w prac B+R w zakresie produkcji makaronu o zwi\u0119kszonych parametrach \u017cywieniowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 452.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-12-20", "DOFINANSOWANIE": "28436664.15", "WARTOSC": "34383474.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zadanie polegaj\u0105ce na opracowaniu dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem zgody w\u0142a\u015bciwego organu na prowadzenie rob\u00f3t w oparciu o obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy oraz wykonanie rob\u00f3t budowlanych.Roboty budowlane obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 realizowane w oparciu o dwa zadaniaetapy:ZadanieEtap I obejmuje: rozbudow\u0119 DW 948, jako drogi klasy G, jednojezdniowej, 2pasowej i przebudow\u0119budow\u0119 chodnik\u00f3w oraz ci\u0105g\u00f3w pieszo rowerowych, przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 z drogami bocznymi na ronda, wzmocnienie skarp nasyp\u00f3w drogowych, przebudow\u0119 przepust\u00f3w oraz oczyszczenie odmulenie pozosta\u0142ych przepust\u00f3w, budow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego oraz przebudow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich na ciekach krzy\u017cuj\u0105cych si\u0119 z DW 948. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w, w tym przebudowa skrzy\u017cowa\u0144, obj\u0119tych rozbudow\u0105 wynosi oko\u0142o 5,8 km. rozbudow\u0119 DW 949, jako drogi klasy G, jednojezdniowej, 2pasowej i poszerzenie jezdni, wzmocnienie skarp nasyp\u00f3w drogowych, przebudow\u0119 przepust\u00f3w przebudow\u0119 drogi bocznej oraz przebudow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich na ciekach krzy\u017cuj\u0105cych si\u0119 z DW 949, budow\u0119rozbudow\u0119 odwodnienia drogi. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka obj\u0119tego rozbudow\u0105 wynosi oko\u0142o 1,3 km. ZadanieEtap II obejmuje: budow\u0119 nowego obiektu mostowego w ci\u0105gu DW 949 wraz z dojazdami, budow\u0119przebudow\u0119 przepust\u00f3w oraz zjazd\u00f3w, przebudow\u0119 ok. 0,6 km drogi DW 949 o parametrach okre\u015blonych w PFU oraz koncepcji i spe\u0142niaj\u0105cymi wymagania parametr\u00f3w drogi klasy G, o konstrukcji nawierzchni odpowiadaj\u0105cej 20letniemu okresowi eksploatacji, prawid\u0142owego odwodnienia oraz rozwi\u0105zania obs\u0142ugi komunikacyjnej przyleg\u0142ego terenu w zakresie ruchu ko\u0142owego i pieszego. Ponadto w zakresie inwestycji planowana jest przebudowa skrzy\u017cowania DW 949 z DW 948 w m. \u0141\u0119ki wraz z odcinkiem drogi DW 949 obejmuj\u0105ca budow\u0119 pasa do prawoskr\u0119tu na DW 949 i pasa w\u0142\u0105czenia do DW 948.Z uwagi na ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 znak\u00f3w w polu C.2.2. dodatkowe informacje zawarto w pkt Q.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 948 O\u015bwi\u0119cim-K\u0119ty i DW 949 Brzeszcze - Osiek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 348.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "16812003.73", "WARTOSC": "19935037.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142anie dotycz\u0105ce ochrony, udost\u0119pniania i promocji cennych zabytk\u00f3w architektury drewnianej Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej oraz utworzenie na ich gruncie, i w oparciu o ich potencja\u0142 zabytkowy, przestrzenny i organizacyjny Muzeum Diecezjalnego, prezentuj\u0105cego dorobek i wk\u0142ad Diecezji w krajowy szlak architektury drewnianej. Projekt w swych celach pozwoli na wype\u0142nienie dotychczasowo istniej\u0105cej struktury Muzeum Diecezjalnego pozbawionego formalnie plac\u00f3wki wystawienniczo-edukacyjnej, now\u0105 formu\u0142\u0105 tre\u015bciow\u0105 opart\u0105 o 21 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w architektury sakralnej, zachowanych na terenie Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej i uj\u0119tych w krajowym rejestrze zabytk\u00f3w. W zakres projektu wchodzi obj\u0119cie pracami budowlanymi i konserwatorsko-restauratorskimi 7 obiekt\u00f3w: ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Wawrzy\u0144ca w Grojcu, ko\u015bcio\u0142a \u015a\u015a. Aposto\u0142\u00f3w Szymona i Judy Tadeusza w Nidku, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Andrzeja Aposto\u0142a w Osieku, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Miko\u0142aja w Polance Wielkiej, dawnej szko\u0142y parafialnej w Starej Wsi, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Andrzeja Aposto\u0142a w Gilowicach i ko\u015bcio\u0142a \u015a\u015a. Aposto\u0142\u00f3w Szymona i Judy Tadeusza w \u0141odygowicach. Trzon Muzeum b\u0119dzie tworzy\u0107 pi\u0119\u0107 nieu\u017cywanych dzi\u015b obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wzbogacone o now\u0105 funkcj\u0119 (ko\u015bcio\u0142y w Nidku, Osieku, Polance Wielkiej, Grojcu oraz dawna szko\u0142a w Starej Wsi). Zasadnicza cz\u0119\u015b\u0107 Muzeum Diecezjalnego zostanie dope\u0142niona przez ofert\u0119 kulturalno-edukacyjn\u0105 realizowan\u0105 w ko\u015bciele w Gilowicach k. \u017bywca i \u0141odygowicach k. \u017bywca. Do nich zostan\u0105 do\u0142\u0105czone w ramach wirtualnej rzeczywisto\u015bci rozszerzonej zabytkowe drewniane ko\u015bcio\u0142y le\u017c\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i \u015bl\u0105skiego. Realizacja projektu pozwoli m.in. na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem - 7 szt.; - Liczba zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem - 30 szt.; - Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (CI 9) - 34 020", "BENEFICJENT": "DIECEZJA BIELSKO-\u017bYWIECKA", "TYTUL": "Beskidzkie Muzeum Sakralnej Architektury Drewnianej Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej \u2013 udost\u0119pnienie dziedzictwa kulturowego Podbeskidzia poprzez nadanie nowych funkcji kulturalnych drewnianym obiektom zabytkowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-03", "DATA_START": "2017-11-03", "DOFINANSOWANIE": "378157.62", "WARTOSC": "1415567.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej rozwojowi oferty turystycznej, opartej na wewn\u0119trznych potencja\u0142ach regionu, pozwalaj\u0105cej na: Lepsze wykorzystanie istniej\u0105cych rowerowych i pieszych nordic walking szlak\u00f3w turystycznych poprzez utworzenie punktu postojowego i wypoczynkowego w miejscu \u0142\u0105czenia si\u0119 g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w Lepsze wykorzystanie potencja\u0142\u00f3w rozwoju turystyki kulturalnej i kulinarnej poprzez stworzenie miejsca dla organizacji imprez oraz prezentacji i handlu tradycyjnymi lokalnymi produktami. ETAP PRZYGOTOWAWCZYW 2017 r. opracowano proj. bud. dot. placu, wraz z infrastrukt. dodatk. KOSZT KWALIFIKOWANY.W 2018 r. oprac. analiz\u0119 finansow\u0105 KOSZT NIEKWALIFIKOWANY.ETAP INWESTYCYJNYKOSZTY KWALIFIKOWANEBudowa placu wielofunkcyjnego wym. 30x38m i pow. 1140 m2, pow. obrze\u017cy i odwodn., lokalizacja zieleni wraz z cz\u0119\u015bciowym utwardzeniem geokratami, ogrodzenie w cz\u0119\u015bci placu.Budowa o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego funkcjonalnie powi\u0105zana z placem.Budowa kanalizacji deszczowej w cz\u0119\u015bci dot. placu wielofunkcyjnego..Zagospodarowanie terenu lokalizacja przy placu, ma\u0142a architektura, miejsca wypoczynku.Wyposa\u017cenie terenu zakup sprz\u0119tu sportowego i zabawowego, oznakowanie.Nadz\u00f3r inwestorski w cz\u0119\u015bci kwalifikowanej.KOSZTY NIEKWALIFIKOWANEStworzenie miejsc postojowych z zapleczem drogowym jezdnia, miejsca parkingowe, chodnik, opaska przy budynku Urz\u0119du, ogrodzenie w cz\u0119\u015bci dot. infrastrukt. drogowej.Budowa kanalizacji deszczowej w cz\u0119\u015bci dot. infrastruktury drogowej.Nadz\u00f3r inwestorski w cz\u0119\u015bci niekwalifikowanej.ETAP PROMOCJIMonta\u017c tablicy informacyjnopami\u0105tkowej KOSZT KWALIFIKOWANY", "BENEFICJENT": "GMINA OSIEK", "TYTUL": "Wzmocnienie lokalnego produktu turystycznego poprzez rozw\u00f3j teren\u00f3w rekreacyjnych w miejscowo\u015bci Osiek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "353893.82", "WARTOSC": "419902.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu wdro\u017cy w ramach swojej jednostki organizacyjnej nowy system organizacyjny, zgodny z art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej oraz za\u0142o\u017ceniami do zmian do ustawy o pomocy spo\u0142ecznej. W ramach zmiany struktury GOPS Wieprz zostan\u0105 wyodr\u0119bnione min. 3 Stanowiska/Zespo\u0142y:1. Stanowisko/Zesp\u00f3\u0142 ds. pierwszego kontaktu2. Zesp\u00f3\u0142/Stanowisko ds. pracy socjalnej i us\u0142ug3. Stanowisko/Zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105Wdro\u017cenie ww. struktury nast\u0105pi w okresie od 01.10.2019 do 31.03.2021 r. Realizacja projektu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki odpowiedniemu przeszkoleniu pracownik\u00f3w (szkolenia, superwizja), wdro\u017ceniu metod pracy socjalnej z r\u00f3\u017cnymi grupami klient\u00f3w zgodnie z nowymi standardami wskazanymi w ramach konkursu, zatrudnienie nowych pracownik\u00f3w, przystosowanie pomieszcze\u0144 GOPS. W celu prawid\u0142owego wype\u0142niania zada\u0144 z zakresu pomocy spo\u0142ecznej konieczna jest rzetelna identyfikacja os\u00f3b wymagaj\u0105cych obj\u0119cia pomoc\u0105, jak te\u017c nale\u017cyte wykonywanie obowi\u0105zk\u00f3w przez pracownik\u00f3w socjalnych, maj\u0105ce na celu monitorowanie sytuacji spo\u0142ecznej. Niekorzystanie b\u0105d\u017a korzystanie w niewielkim stopniu z mo\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy nie zapewnia pe\u0142nej i skutecznej identyfikacji i nast\u0119pnie oceny sytuacji os\u00f3b potrzebuj\u0105cych.Grup\u0105 docelow\u0105 realizacji projektu jestGminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej Osiek, pracownicy socjalni O\u015brodka. W ramach realizacji projektuGOPS Osiekplanuje przeprowadzi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania/zadania:1. Przygotowanie do utworzenia nowej struktury Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej Osiek;2. Wdro\u017cenie nowego modelu i praca Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej Osiek wg. nowego modelu;", "BENEFICJENT": "GMINA OSIEK GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W OSIEKU", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w GOPS OSIEK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "248573.04", "WARTOSC": "248573.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BEATA KL\u0118CZAR FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA Beata Kl\u0119czar Firma Handlowo Us\u0142ugowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "232526.27", "WARTOSC": "521797.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek", "OPIS": "Na podstawie przeprowadzonej analizy w audycie zosta\u0142 wybrany jako optymalny wariant przedsi\u0119wzi\u0119cia modernizacyjnego dla ocenianego budynku. Wariant ten obejmuje nast\u0119puj\u0105ce usprawnienia modernizacyjne przewidziane do realizacji w budynku SP ZOZ: - usprawnienie polega na wymianie kot\u0142a w\u0119glowego na nowy gazowy kondensacyjny o mocy 59 kW. Dodatkowo wdro\u017cone zostan\u0105 tygodniowe i dobowe os\u0142abienia w ogrzewaniu, - ocieplenie 453 m2 dachu wraz z wymian\u0105 poszycia na nowe, - ocieplenie 590 m2 \u015bcian zewn\u0119trznych, Dodatkowo wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wymaga przeprowadzenia rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na przebudowie pomieszczenia kot\u0142owni w\u0119glowej na gazow\u0105 wraz z budow\u0105 wewn\u0119trznej instalacji gazu, niezb\u0119dnymi instalacjami, a tak\u017ce zabudowy agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego, kt\u00f3ry ma zapewni\u0107 ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 pracy kot\u0142owni oraz ca\u0142ego budynku s\u0142u\u017cby zdrowia. Zakres powy\u017cszy realizowany jest w 6 zadaniach: Zadanie: 1 \u2013 Dzia\u0142ania przygotowawcze Zadanie: 2 - Termomodernizacja budynku SPZOZ w Osieku (przegrody budowlane) Zadanie: 3 \u2013 Termomodernizacja budynku SPZOZ w Osieku (wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a) Zadanie: 4 - Inspektor nadzoru Zadanie: 5 - Promocja \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania projektu Zadanie: 6 - Zarz\u0105dzanie projektem W wyniku realizacji inwestycji zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - 74,75% warto\u015b\u0107 poprawy efektywno\u015bci energetycznej (oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej); - 81,1% warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2 jaka zostanie osi\u0105gni\u0119ta w projekcie w stosunku do stanu sprzed realizacji projektu; - 99,94% warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w PM 10 - 99,93% warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w PM 2,5 - audyt energetyczny wskazuje na istniej\u0105ce zawory termostatyczne typ P-2K - 37 szt. W projekcie jako obowi\u0105zkowe urz\u0105dzenie s\u0142u\u017c\u0105ce do rozliczania ciep\u0142a zostanie zastosowany kompaktowy ciep\u0142omierz ultrad\u017awi\u0119kowy, zintegrowany z wewn\u0119trznym modu\u0142em radiowym i czujnikiem temperatury o parametrach: Dn20 Qnom. =2,5 m3/h Tp = 5\u00b0C-130\u00b0C \u2013 1 szt. (lub r\u00f3wnowa\u017cny).", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W OSIEKU", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna obiektu SP ZOZ w Osieku wraz z przebudow\u0105 kot\u0142owni w\u0119glowej na gazow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155721.52", "WARTOSC": "1365792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 244 nauczycieli (243K,1M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 3390 uczni\u00f3w (1668K,1722M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. ma\u0142opolskiego, na terenie 9gmin wiejskich i 11 miejsko-wiejskich (NUTS3 o\u015bwi\u0119cimski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2020 r. W ramach P. 60 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.07.2018-31.07.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresienauki nauczania programowania w formie stacjonarnej oraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli i uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-15", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "400781.96", "WARTOSC": "472281.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Celem proj. jest u\u0142atwienie 25 os. z terenu gminy Brzeszcze sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zmierz. do znalezienia miejsca na rynku pracy, powrotu do pracy oraz pozostania na rynku pracy w okresie 09.2019 12.2020. Grup\u0105 doc. pro. jest 25 os\u00f3b zam., pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Brzeszcze, opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, bezrobotnych lub biernych zawodowo, w tym przeby. na urlopie wychow. lub pracuj\u0105cych w tym przeby. na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim.W ramach proj. stworzonych zostanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka \u017b. Zak\u0142adamy remont i adapt. miejsca w kt\u00f3rym zlokalizowany zostanie \u017b, zakup wypos. i pomocy do prow. zaj\u0119\u0107, przygo. placu zabaw oraz wsparcie uczest. poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug opiek. wychow. w \u017b przez okres 8 miesi\u0119cy. W rezultacie projektu powstanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, 17 os\u00f3b znajdzie prac\u0119 lub podejmie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia, 8 os\u00f3b powr\u00f3ci do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z uro.wycho. dziecka lub utrzyma zatrudnienie. Planowane formy opieki s\u0105 zgodne ze stand. okre\u015blonymi w ustawie z dnia 4 lutego 2011 roku o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz z rozporz\u0105dzeniem z dnia 10 lipca 2014 w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych oraz aktami zmieniaj\u0105cymi spe\u0142nimy wszystkie wymagania zwi\u0105zane z prawem. Sala posiada wymiar 66,5 m2, co pozwala na opiek\u0119 nad 25 dzie\u0107mi. Lokal spe\u0142ni wszystkie wymagania okre\u015blone w przepisach. Zatrudnimy 4 opiekunkiopiekun\u00f3w co pozwoli r\u00f3wnie\u017c sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi. Zapewnimy mo\u017cliwo\u015b\u0107 hig. spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w i zapewnimy miejsce na odpoczynek. Informujemy, \u017ce utrzymanie funkcj. miejsc opieki nad dzie\u0107mi po ustaniu dofinansowania z EFS zak\u0142adane jest na minimum 3 lata od zako\u0144. real. proj. Wsp. w zakresie tworzenia nowych miejsc opieki gwarantuje zwi\u0119ksz. prow. przez nas miejsc o 25 szt. Deklarujemy utrzy trwa\u0142o\u015bci projektu przynaj. 2 lata od ustania fina.", "BENEFICJENT": "KOBIELUSZ JANINA RESTAURACJA \"CENTRUM\"", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Osesek\" wspiera Tw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1705.9262692778461, "v": "13,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.56, "v_pc": "1705,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1013.9036523867809, "v": "8,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 303.0575887392901, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.76}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 93.14427417380661, "v": "760,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.46}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 79.97339779681762, "v": "653,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68}, {"name": "Gimnazja", "value": 77.12564993880049, "v": "630,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 71.81640391676868, "v": "586,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 32.256750305997556, "v": "263,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 13.600951040391678, "v": "111,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9.898046511627907, "v": "80,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.475610771113831, "v": "61,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.6372239902080783, "v": "29,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.03671970624235006, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1163.1120012239899, "v": "9,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.88, "v_pc": "1163,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 876.2750379436964, "v": "7,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 239.63757649938808, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44.24054834761322, "v": "361,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1.5452607099143207, "v": "12,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.6514589963280294, "v": "5,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 326.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.502358629130967, "v": "4,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.25976009791921667, "v": "2,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1238.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 624.8038751529988, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.29, "v_pc": "624,80 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 350.32133170134637, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.06}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 184.35016156670747, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.5}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 46.351684210526315, "v": "378,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 30.468443084455327, "v": "248,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.13763035495716, "v": "82,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1.6450428396572827, "v": "13,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.5295813953488373, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 392.94540269277854, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.73, "v_pc": "392,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "64.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 142.32650795593636, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 116.71848959608324, "v": "953,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.7}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 86.70325581395348, "v": "708,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.06}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 16.050106487148103, "v": "131,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.08}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy autobusowe", "value": 15.759787025703796, "v": "128,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.356361077111384, "v": "125,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 350.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.9}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.030894736842105263, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 329.73669033047736, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.48, "v_pc": "329,74 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 278.5289889840881, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.47}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16.3441811505508, "v": "133,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.95}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.040867809057527, "v": "131,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.626630354957161, "v": "86,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.517089351285189, "v": "36,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.6789326805385554, "v": "30,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 204.8676658506732, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03, "v_pc": "204,87 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 122.17853488372093, "v": "998,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.63}, {"name": "Biblioteki", "value": 79.38435740514075, "v": "648,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 145.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.74}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3.3047735618115057, "v": "27,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.61}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 183.38430722154217, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6, "v_pc": "183,38 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "889.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "506.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 183.38430722154217, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 178.611335373317, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 5733.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51, "v_pc": "178,61 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "883.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "652.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 178.611335373317, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 5733.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 101.29874296205631, "v": "827,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99, "v_pc": "101,30 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 51.97429620563035, "v": "424,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 19.196253365973075, "v": "156,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.95}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15.842773561811507, "v": "129,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.63}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 5.92070746634027, "v": "48,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4.662521419828642, "v": "38,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.9978102815177479, "v": "16,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.9400244798041616, "v": "7,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.477609547123623, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.2867466340269278, "v": "2,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 43.02014932680539, "v": "351,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "43,02 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41.736460220318236, "v": "340,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.01}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.283689106487148, "v": "10,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 36.866320685434516, "v": "301,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "36,87 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "31.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 36.866320685434516, "v": "301,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30.16713586291309, "v": "246,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "30,17 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "130.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 27.196242350061194, "v": "222,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.1612313341493268, "v": "17,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.16}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.8096621787025703, "v": "6,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25.143772337821297, "v": "205,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "25,14 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25.143772337821297, "v": "205,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17.97658139534883, "v": "146,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "17,98 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17.250181150550794, "v": "140,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.95}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.5507955936352509, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.06}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.10218482252141983, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.07341982864137088, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16.957637698898413, "v": "138,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 3363.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "16,96 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.620917992656057, "v": "127,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 92.11}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1.3367197062423501, "v": "10,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 173.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.88}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13.195030599755201, "v": "107,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "13,20 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.931823745410037, "v": "105,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.14080783353733167, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.12239902080783353, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.92}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5.7186462668298645, "v": "46,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,72 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5.7186462668298645, "v": "46,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.685495716034271, "v": "46,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,69 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.9271946144430845, "v": "23,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.48}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.522931456548348, "v": "20,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.37}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19583476132190944, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.44}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.03953488372093023, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2.350061199510404, "v": "19,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,35 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.2399020807833536, "v": "18,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.11015911872705018, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.68}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 0.19583843329253367, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "92.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "447.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 0.19583843329253367, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.193390452876377, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,19 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "94.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.193390452876377, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.05752753977968176, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.05752753977968176, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}