{"gmina": "Polanka Wielka", "typ_gminy": "gmina wiejska Polanka Wielka", "kod_gus": "011212313072", "kod_gus_podregionu": "011212300000", "eurostat": "PL21A", "ludnosc": 4303, "budzet": {"dochody": "26,64 mln z\u0142", "wydatki": "25,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13825686.000000002, "dane1": 13660101.670000002, "dane2": 13660101.670000002, "dane3": 165584.33000000007}, {"label": "2017", "dane0": 16430241.880000005, "dane1": 17208013.70999999, "dane2": 16430241.880000005, "dane4": 777771.8299999852}, {"label": "2018", "dane0": 19614357.409999993, "dane1": 19996095.99999999, "dane2": 19614357.409999993, "dane4": 381738.5899999961}, {"label": "2019", "dane0": 22487855.73999999, "dane1": 23530163.349999998, "dane2": 22487855.73999999, "dane4": 1042307.6100000069}, {"label": "2020", "dane0": 26636473.700000003, "dane1": 25501390.49, "dane2": 25501390.49, "dane3": 1135083.2100000046}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3478911.5700000003, "dane1": 5425321.629999999}, {"label": "2017", "dane0": 3756457.79, "dane1": 6308528.09}, {"label": "2018", "dane0": 3761026.14, "dane1": 6539491.399999999}, {"label": "2019", "dane0": 3795243.49, "dane1": 6277239.039999997}, {"label": "2020", "dane0": 4041711.1, "dane1": 6824029.090000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,12 mln z\u0142", "wydatki": "1,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 69.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 68.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.16558433000000009}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.16558433000000009}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7777718299999852}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7777718299999852}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3817385899999961}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3817385899999961}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0423076100000068}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0423076100000068}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1350832100000046}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1350832100000046}], "dochod_ue": "3,90 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "1675.1 z\u0142", "powiat": "4,28 mln z\u0142", "powiat_pc": "995.7 z\u0142", "wojewodztwo": "4,05 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "168,08 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,72 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,64 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4041711.1, "wydatki": 6824029.090000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4612307.56", "WARTOSC": "8855340.49", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gminy Polanka Wielka, w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim, w miejscowo\u015bci Polanka Wielka, wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Aglomeracji O\u015bwi\u0119cim. Zakres projektu Projekt zak\u0142ada budow\u0119 kanalizacji w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia \"Kanalizacja sanitarna dla miejscowo\u015bci Polanka Wielka - etap I\" i obejmuje cz\u0119\u015b\u0107 2, zadania 1-5. W ramach projektu wybudowana zostanie sie\u0107 kanalizacji sanitarnej w ulicach: Zadanie 1. Ulice: Pa\u0142acowa, Kasztanowa, D\u0142uga, Stroma, Po\u0142udniowa, Ogrodowa, Ko\u015bcielna, d\u0142ugo\u015b\u0107 kanalizacji w ramach zadania: 2390,2 m Zadanie 2. Polna, Po\u0142udniowa, S\u0142oneczna, d\u0142ugo\u015b\u0107 kanalizacji: 3853,7 m; Zadanie 3. S\u0142oneczna, \u0141\u0105kowa, d\u0142ugo\u015b\u0107 kanalizacji: 3198,2 m; Zadanie 4. D\u0142uga, Po\u0142udniowa, P\u00f3\u0142nocna, Kr\u00f3tka, Cicha, d\u0142ugo\u015b\u0107 kanalizacji: 5269 m; Zadanie 5. d\u0142ugo\u015b\u0107 kanalizacji: 3228 m. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 kanalizacji sanitarnej obj\u0119tej przedmiotowym projektem: 17939,1 m", "BENEFICJENT": "GMINA POLANKA WIELKA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Polanka Wielka - etap I - cz\u0119\u015b\u0107 2 zadanie 1-5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1071.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1104988.44", "WARTOSC": "1299986.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug z zakresu wspierania rodziny dzi\u0119ki utworzeniu plac\u00f3wki wsparcia dziennego na terenie Gminy Polanka Wielka oraz obj\u0119ciu wsparciem 80 dzieci 42 dz,38 ch wraz z 15 osobami 8 K, 7 M z ich rodzin w terminie do 30.06.2023 r. W ramach projektu powstanie plac\u00f3wka wsparcia dziennego w formie opieku\u0144czej i specjalistycznej, w kt\u00f3rej b\u0119dzie 30 miejsc. W projekcie zaplanowano szereg zaj\u0119\u0107 specjalistycznych jak i rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe. Plac\u00f3wka wsparcia dziennego b\u0119dzie tak\u017ce zapewnia\u0107 dzieciom i m\u0142odzie\u017cy opiek\u0119 i pomoc w odrabianiu lekcji. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.07.2020 r. do 30.06.2023 r. W wyniku realizacji projektu wsparcie otrzyma 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "GMINA POLANKA WIELKA", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego w Gminie Polanka Wielka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 256.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-22", "DOFINANSOWANIE": "568710.63", "WARTOSC": "763200.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka", "OPIS": "Projekt obejmuje wyposa\u017cenie infrastr. teleinformatycznej Gminy o nowe rozwi\u0105zania aplikac, systemowe oraz sprz\u0119towe, zapewniaj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia dojrza\u0142ych elektronicznych us\u0142ug publi., opartych o poddane proces. modernizacji i integracji systemy aplika. frontoffice i backoffice, wspomagaj\u0105ce realizacj\u0119 zada\u0144 ustawowych.Innowacyjno\u015b\u0107 polega na wdro\u017c. warstwy \u0142\u0105cz\u0105cej integruj\u0105cej syst. informaty. dzia\u0142aj\u0105ce wew. UG z interesantami.Portal stanie si\u0119 integratorem istniej\u0105cych ju\u017c rozwi\u0105za\u0144 i zapewnia maks. mo\u017cliwy a zarazem niezb\u0119dny dost\u0119p do danych dziedzinowych system\u00f3w informaty. przetwarzaj\u0105cych poszczeg\u00f3lne rejes. publiczne, dostarczaj\u0105c w ten spos\u00f3b bezpo\u015brednio online konieczne info. dane do obs\u0142ugi realizowanej us\u0142. publicznej. Eus\u0142ugi publiczne wymagaj\u0105 sprawnej obs\u0142ugi danego zagadnienia wewn\u0105trz urz\u0119du, niezb\u0119dne jest tak\u017ce zapewnienie bezpiecze\u0144stwa i integralno\u015bci udost\u0119pnionych danych. Dlatego do realizacji projektu przewiduje si\u0119 dostarczenie i wdro\u017cenie system\u00f3w dziedzinowych obs\u0142uguj\u0105cych wybrane ewidencje, pracuj\u0105cy wewn\u0105trz urz\u0119du dla sfery finansowej,bud\u017cetowej oraz ewidencji prowadzonych przez gmin\u0119 m.in. ewidencj\u0119 mienia gminnego. eus\u0142ugi:6 U. na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5 personalizacja1 U. na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3 dwustronna interakcja1 U. A2A1 Nowe rozwi\u0105zanie IT w administracjiZad:Zad 1: Opracowanie koncepcji techn., dzia\u0142. 1.1 Koncep. techn.Zad 2. Oprogram. Eus\u0142ugi, dzia\u0142. 1.2 Zakup Licencji, dzia\u0142. 2.2 Zakup Oprogram \u015brod. pracy.Zad 3. Infrastr. techn. sprz\u0119t. dzia\u0142 3.1 Zakup sprz\u0119tu, 3.2 pr. dost.Zad 4. Prace wdro\u017c. instal: dzia\u0142 4.1 Wdro\u017c. i instal. Zakup. sprz\u0119tu wraz oprogr. oraz niezb\u0119dne prace adaptac.Zad 5. Szkolenia, dzia\u0142 5.1 i 5.2 Przeprowadzenie szkol. prac. Urz\u0119du.Zad 6. In\u017cynier Projektu, dzia\u0142 6.1 i 6.2 Prace In\u017c. Proj..Zad 7. Promocja, dzia\u0142 7.1. Promocja projek.Ze wzgl\u0119du na ogr. liczb\u0119 znak\u00f3w szczeg. informacje znajduj\u0105 si\u0119 z za\u0142. Koncepcja tech. i w polu", "BENEFICJENT": "GMINA POLANKA WIELKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie elektronicznych us\u0142ug i administracji w Gminie Polanka Wielka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "303334.73", "WARTOSC": "359913.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest oddzieleniu post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych GOPS PW tak, by jego rola organizatora i koordynatora systemu wsparcia spo\u0142ecznego dla okre\u015blonych grup docelowych w PW zosta\u0142a jasno zidentyfikowana, sta\u0142a si\u0119 bardziej efektywna oraz wprost przyczyni\u0142a si\u0119 do poprawy obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do GOPS PW. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu polegaj\u0105cych na: zmianie sposobu i organizacji pracy oraz na wyposa\u017ceniu pracownik\u00f3w testuj\u0105cych przyj\u0119ty model organizacyjny w kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105ce na w\u0142a\u015bciwe wdra\u017canie planowanych zmian. Ostatecznymi odbiorcami wsparcia w projekcie b\u0119dzie 3 pracownik\u00f3w GOPS PW. Uczestnikiem projektu b\u0119dzie mgr Jadwiga Kwarciak, mgr Agata Krawczyk (dw\u00f3ch spo\u015br\u00f3d trzech pracownik\u00f3w merytorycznych GOPS) oraz osoba zatrudniona na potrzeby poprawnej i zgodnej z wytycznymi realizacji nowych usprawnie\u0144 organizacyjnych w GOPS PW. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie liczba jednostek organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej, w kt\u00f3rych w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi\u0142o oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych. Cel projektu oraz za\u0142o\u017cone rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki dostosowaniu nowych pomieszcze\u0144 do nowej organizacji pracy, zatrudnienie w projekcie 3 pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki ramom projektu i standardom EFS b\u0119d\u0105 efektywniej i z wi\u0119kszym zaanga\u017cowaniemk testowa\u0107 nowy model w GOPS PW tak, by osi\u0105gn\u0105\u0107 maksymaln\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 wypracowanych w projekcie rozwi\u0105za\u0144, procedur i standard\u00f3w. W celu u\u0142atwienia im tego zadania zaplanowano dla nich wsparcie szkoleniow-doradcze i IT (strona internetowa). Wnioskodawca rozlicza projekt kwotami rycza\u0142towymi.", "BENEFICJENT": "GMINA POLANKA WIELKA / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W POLANCE WIELKIEJ", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u instytucjonalnego Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Polance Wielkiej vol. 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.49}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "16812003.73", "WARTOSC": "19935037.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142anie dotycz\u0105ce ochrony, udost\u0119pniania i promocji cennych zabytk\u00f3w architektury drewnianej Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej oraz utworzenie na ich gruncie, i w oparciu o ich potencja\u0142 zabytkowy, przestrzenny i organizacyjny Muzeum Diecezjalnego, prezentuj\u0105cego dorobek i wk\u0142ad Diecezji w krajowy szlak architektury drewnianej. Projekt w swych celach pozwoli na wype\u0142nienie dotychczasowo istniej\u0105cej struktury Muzeum Diecezjalnego pozbawionego formalnie plac\u00f3wki wystawienniczo-edukacyjnej, now\u0105 formu\u0142\u0105 tre\u015bciow\u0105 opart\u0105 o 21 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w architektury sakralnej, zachowanych na terenie Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej i uj\u0119tych w krajowym rejestrze zabytk\u00f3w. W zakres projektu wchodzi obj\u0119cie pracami budowlanymi i konserwatorsko-restauratorskimi 7 obiekt\u00f3w: ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Wawrzy\u0144ca w Grojcu, ko\u015bcio\u0142a \u015a\u015a. Aposto\u0142\u00f3w Szymona i Judy Tadeusza w Nidku, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Andrzeja Aposto\u0142a w Osieku, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Miko\u0142aja w Polance Wielkiej, dawnej szko\u0142y parafialnej w Starej Wsi, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Andrzeja Aposto\u0142a w Gilowicach i ko\u015bcio\u0142a \u015a\u015a. Aposto\u0142\u00f3w Szymona i Judy Tadeusza w \u0141odygowicach. Trzon Muzeum b\u0119dzie tworzy\u0107 pi\u0119\u0107 nieu\u017cywanych dzi\u015b obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wzbogacone o now\u0105 funkcj\u0119 (ko\u015bcio\u0142y w Nidku, Osieku, Polance Wielkiej, Grojcu oraz dawna szko\u0142a w Starej Wsi). Zasadnicza cz\u0119\u015b\u0107 Muzeum Diecezjalnego zostanie dope\u0142niona przez ofert\u0119 kulturalno-edukacyjn\u0105 realizowan\u0105 w ko\u015bciele w Gilowicach k. \u017bywca i \u0141odygowicach k. \u017bywca. Do nich zostan\u0105 do\u0142\u0105czone w ramach wirtualnej rzeczywisto\u015bci rozszerzonej zabytkowe drewniane ko\u015bcio\u0142y le\u017c\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i \u015bl\u0105skiego. Realizacja projektu pozwoli m.in. na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem - 7 szt.; - Liczba zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem - 30 szt.; - Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (CI 9) - 34 020", "BENEFICJENT": "DIECEZJA BIELSKO-\u017bYWIECKA", "TYTUL": "Beskidzkie Muzeum Sakralnej Architektury Drewnianej Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej \u2013 udost\u0119pnienie dziedzictwa kulturowego Podbeskidzia poprzez nadanie nowych funkcji kulturalnych drewnianym obiektom zabytkowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "166507.75", "WARTOSC": "201283.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wn. projektu jest utworzenie nowych miejsc przedszkolnych,dla dzieci w wieku3- 4 lat, dostos.do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr. wraz z rozszerz. oferty zaj\u0119\u0107 dodatk., ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dn. os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w Samorz\u0105dowym Przedszkolu w Polance Wielkiej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest grupa 22 dzieci (ch\u0142opc\u00f3w i dziewczynek w wieku 3- 4 lat z terenu Gminy Polanka Wielka),tworz\u0105ca nowy oddzia\u0142 przedszk. w w/w plac\u00f3wce. Dodatk. wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci rodzice i opiekunowie prawni tych 22 dzieci oraz wszystkie pozosta\u0142e dzieci w wieku 3 -6 lat, korzystaj\u0105ce z us\u0142ug przedszkola(w ramach rozszerz. oferty dodatk. zaj\u0119\u0107 edukacyjnych),tak\u017ce OWP wraz z kadr\u0105. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane podczas projektu to:dostosow. i wyposa\u017c. sali dydaktycznej do prowadzenia w niej zaj\u0119\u0107 edukacyjnych,ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci niepe\u0142nosprawnych, dostosowanie i doposa\u017cenie \u0142azienek pod k\u0105tem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 ,korekcyjnych,przyrodniczo-technicznych, a tak\u017ce poprzez dodatkowe 1dniowe wyjazdy turystyczne, oraz zaj\u0119cia z dogoterapii realizowane na terenie przedszkola. W ramach zada\u0144 zostan\u0105 tak\u017ce zatrudnione osoby prowadz\u0105ce dany oddzia\u0142 oraz osoby prowadz\u0105ce w/w zaj\u0119cia. Ponadto wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci tak\u017ce rodzice i opiekunowie prawni grupy 22 dzieci, dla tych doros\u0142ych zostan\u0105 zorganizowane warsztaty z dietetykiem,psychologiem. W ci\u0105gu roku rodzice b\u0119d\u0105 tak\u017ce mogli skorzysta\u0107 z dy\u017curu logopedy i psychologa, w trakcie kt\u00f3rego specjali\u015bci odnios\u0105 si\u0119 do indywidualnych przypadk\u00f3w. Rezultatami projektu b\u0119d\u0105: liczba zrealiz. godz. zaj\u0119\u0107 dodatk. (og\u00f3\u0142em 120 godzin), stworzenie 22 nowych miejsc edukacji przedszk., liczba zrealiz. godzin podczas zaj\u0119\u0107 z dietetykiem (2),liczba zrealiz. godz. podczas zaj\u0119\u0107 z logoped\u0105 (4),liczba zrealiz. godz. podczas zaj\u0119c z psychol.(7)dostos.oraz wyposa\u017cenie \u0142azienek i sali dydakt. do potrzeb dzieci niepe\u0142nosp", "BENEFICJENT": "GMINA POLANKA WIELKA-SAMORZ\u0104DOWE PRZEDSZKOLE PUBLICZNE", "TYTUL": "\"Kolorowe przedszkole-z nami r\u00f3wny start\". Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego dostosowanego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami wraz z rozszerzeniem oferty dodatkowej w Samorz\u0105dowym Przedszkolu w Polance Wielkiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.69}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "79002.00", "WARTOSC": "107969.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie obejmowa\u0142a opracowanie receptur na wyroby ciastkarskie i batony o zwi\u0119kszonej zawarto\u015bci bia\u0142ka wytworzone z ob\u0142uszczonych nasion konopi, m\u0105ki i bia\u0142ka konopnego z wykorzystaniem zamiennik\u00f3w cukru buraczanego (sacharozy). Opracowane produkty b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 wysok\u0105 jako\u015bci\u0105, a tak\u017ce b\u0119d\u0105 odznacza\u0142y si\u0119 specyficznymi walorami zdrowotnymi ze wzgl\u0119du na zastosowany udzia\u0142 surowc\u00f3w konopnych w produkcji. Projekt b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych etap\u00f3w: 1. Opracowanie receptur na produkty ciastkarskie i inne s\u0142odkie wyroby z zamiennikami cukru buraczanego (sacharozy) wzbogacone maksymalnym udzia\u0142em surowc\u00f3w konopnych. 2. Analiza jako\u015bci i warto\u015bci od\u017cywczej opracowanych produkt\u00f3w w warunkach laboratoryjnych: - badanie akceptacji konsumenckiej w ma\u0142ej grupie konsument\u00f3w, - analiza tekstury, - analiza obj\u0119to\u015bci, dMb89qLVTLg9dLUFwBhLdVFxeVWf1su95x1h4xnm 8 / 27 - ocena zmian tekstury, smaku i wygl\u0105du podczas przechowywania, - oznaczenie podstawowego sk\u0142adu chemicznego (bia\u0142ko, t\u0142uszcz, w\u0142\u00f3kno pokarmowe, popi\u00f3\u0142, woda, w\u0119glowodany) i wyliczenie warto\u015bci energetycznej, - oznaczenie sk\u0142adu kwas\u00f3w t\u0142uszczowych. 3. Wyb\u00f3r na podstawie analizy jako\u015bci i warto\u015bci od\u017cywczej przynajmniej 6 receptur przeznaczonych do wdro\u017cenia 4. Dob\u00f3r parametr\u00f3w technologicznych podczas serii pr\u00f3bnych przed wdro\u017ceniem. 5. Analiz\u0119 warto\u015bci od\u017cywczej oraz jako\u015bci w tym akceptacji konsumenckiej produkt\u00f3w wdra\u017canych na rynek. Namacalnym efektem projektu b\u0119d\u0105 gotowe receptury produkt\u00f3w ciastkarskich i baton\u00f3w o zwi\u0119kszonej zawarto\u015bci bia\u0142ka wykonanych z surowc\u00f3w konopnych, kt\u00f3rych produkcja b\u0119dzie mog\u0142a si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 w posiadanym przez Wnioskodawc\u0119 zak\u0142adzie produkcyjnym. Zgodnie z przeprowadzonym rozeznaniem wykonawc\u0105 zaplanowanych us\u0142ug badawczych b\u0119dzie Wydzia\u0142 Technologii \u017bywno\u015bci Uniwersytetu Rolniczego im Hugona Ko\u0142\u0142\u0105taja w Krakowie.", "BENEFICJENT": "ROBERT TYRAN", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej przez firm\u0119 Robert Tyran zwi\u0105zanej z opracowaniem receptury na produkty ciastkarskie i inne s\u0142odkie wyroby z zamiennikami cukru buraczanego (sacharozy) wzbogacone nasionami konopi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "554514.78", "WARTOSC": "657943.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w", "OPIS": "Cel.g\u0142.projektu b\u0119dzie podniesienie zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 44 os.m\u0142odych (24K/20M), w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 15-29 lat, w tym 40 os\u00f3b biernych zawodowo oraz 4 os. imigranci/imigrantki, reemigranci/reemigrantki z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1zamieszkuj\u0105cych na terenach wiejskich po\u0142o\u017cone poza ZIT, (ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 w rozumieniu KC) w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim lub wadowickimw okresie od 01.03.2020 do 28.02.2022 r. i bezpo\u015brednio po nim. W ramach zada\u0144 projektowych wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci indywidualnym wsparciem dostosowanym do w\u0142asnych potrzeb.Cel ten osi\u0105gni\u0119ty zostanie w wyniku wdro\u017cenia nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w:a. Diagnoza potrzeb UP oraz pomoc w opracowaniu IPD, b. Wsparcie doradcy zawodowego,coacha, c. Wsparcie po\u015brednika pracy przez ca\u0142y czas realizacji projektu i pomoc w znalezieniu zatrudnienia, d. Organizacj\u0119 kurs\u00f3w i sta\u017cy dla UP,e. Wsparcie doradcy w opracowaniu biznes planu i rozpocz\u0119ciu dzia\u0142.gosp.f. Wsparcie doradcy po rozpocz. dzia\u0142.gosp.w tym pomoc w rozliczeniu dotacji.Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych form wsparcia osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: a.uzyskanie wysokiej jako\u015bci ofert zatrudnienia i/lub kszta\u0142cenia przez wszystkich uczestnik\u00f3w projektu; b.osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej co najmniej w wysoko\u015bci okre\u015blonej w Regulaminie konkursu; c.osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku wska\u017anik\u00f3w produktu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Z POWER-em na START!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "18630.00", "WARTOSC": "27060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie strategia od\u015bwie\u017cenia marki i dostosowania jej do wsp\u00f3\u0142czesnych trend\u00f3w marketingowych. Efektem projektu b\u0119dzie opracowany system komunikacji z konsumentami oraz zarz\u0105dzania relacjami z klientami a tak\u017ce przygotowanie strategii rebrandingu, czyli strategii od\u015bwie\u017cenia wieloletniej marki i dostosowania jej do wsp\u00f3\u0142czesnych trend\u00f3w marketingowych. W za\u0142o\u017ceniu projekt ma pom\u00f3c osobom zarz\u0105dzaj\u0105cym okre\u015bli\u0107 kierunki, w kt\u00f3rych powinno rozwija\u0107 si\u0119 przedsi\u0119biorstwo, a tak\u017ce w jaki spos\u00f3b powinna rozwija\u0107 si\u0119 dzia\u0142alno\u015b\u0107 marketingowa firmy w \u015bwietle niezwykle sprawnie dzia\u0142aj\u0105cej marketingowo konkurencji. Obecnie najwi\u0119kszym problem jest brak sp\u00f3jnego wizerunku firmy, a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c brak jednolitych standard\u00f3w obs\u0142ugi klienta. Ponadto nale\u017cy wskaza\u0107, \u017ce marka \u201ePiekarnia Robert Tyran\u201d jest s\u0142abo rozpoznawalna na lokalnym rynku, co wp\u0142ywa negatywnie na efektywno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci. W konsekwencji nale\u017cy wskaza\u0107, \u017ce wprowadzenie jednolitych standard\u00f3w obs\u0142ugi oraz wygl\u0105du sklep\u00f3w jest konieczne dla zachowania rozwoju dzia\u0142alno\u015bci i lepszego dostosowania oferty produkt\u00f3w do oczekiwa\u0144 klient\u00f3w. Strategia zostanie przygotowana przez zesp\u00f3\u0142 doradczy z Agencji Rozwoju Ma\u0142opolski Zachodniej S.A. we wsp\u00f3\u0142pracy z W\u0142a\u015bcicielem i kluczowymi pracownikami firmy.", "BENEFICJENT": "ROBERT TYRAN", "TYTUL": "Zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym w celu zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci firmy oraz poprawy relacji z klientami firmy Robert Tyran.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155721.52", "WARTOSC": "1365792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 244 nauczycieli (243K,1M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 3390 uczni\u00f3w (1668K,1722M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. ma\u0142opolskiego, na terenie 9gmin wiejskich i 11 miejsko-wiejskich (NUTS3 o\u015bwi\u0119cimski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2020 r. W ramach P. 60 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.07.2018-31.07.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresienauki nauczania programowania w formie stacjonarnej oraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli i uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-15", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "400781.96", "WARTOSC": "472281.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Celem proj. jest u\u0142atwienie 25 os. z terenu gminy Brzeszcze sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zmierz. do znalezienia miejsca na rynku pracy, powrotu do pracy oraz pozostania na rynku pracy w okresie 09.2019 12.2020. Grup\u0105 doc. pro. jest 25 os\u00f3b zam., pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Brzeszcze, opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, bezrobotnych lub biernych zawodowo, w tym przeby. na urlopie wychow. lub pracuj\u0105cych w tym przeby. na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim.W ramach proj. stworzonych zostanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka \u017b. Zak\u0142adamy remont i adapt. miejsca w kt\u00f3rym zlokalizowany zostanie \u017b, zakup wypos. i pomocy do prow. zaj\u0119\u0107, przygo. placu zabaw oraz wsparcie uczest. poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug opiek. wychow. w \u017b przez okres 8 miesi\u0119cy. W rezultacie projektu powstanie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, 17 os\u00f3b znajdzie prac\u0119 lub podejmie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia, 8 os\u00f3b powr\u00f3ci do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z uro.wycho. dziecka lub utrzyma zatrudnienie. Planowane formy opieki s\u0105 zgodne ze stand. okre\u015blonymi w ustawie z dnia 4 lutego 2011 roku o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz z rozporz\u0105dzeniem z dnia 10 lipca 2014 w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych oraz aktami zmieniaj\u0105cymi spe\u0142nimy wszystkie wymagania zwi\u0105zane z prawem. Sala posiada wymiar 66,5 m2, co pozwala na opiek\u0119 nad 25 dzie\u0107mi. Lokal spe\u0142ni wszystkie wymagania okre\u015blone w przepisach. Zatrudnimy 4 opiekunkiopiekun\u00f3w co pozwoli r\u00f3wnie\u017c sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi. Zapewnimy mo\u017cliwo\u015b\u0107 hig. spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w i zapewnimy miejsce na odpoczynek. Informujemy, \u017ce utrzymanie funkcj. miejsc opieki nad dzie\u0107mi po ustaniu dofinansowania z EFS zak\u0142adane jest na minimum 3 lata od zako\u0144. real. proj. Wsp. w zakresie tworzenia nowych miejsc opieki gwarantuje zwi\u0119ksz. prow. przez nas miejsc o 25 szt. Deklarujemy utrzy trwa\u0142o\u015bci projektu przynaj. 2 lata od ustania fina.", "BENEFICJENT": "KOBIELUSZ JANINA RESTAURACJA \"CENTRUM\"", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Osesek\" wspiera Tw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1229274.67}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 628109.3699999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 409761.91}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 384466.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 373125.19999999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 299535.23000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 216015.87000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 164288.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 136453.62999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 101428.08999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 72230.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70321.70000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 69878.84}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69299.63}, {"name": "Cmentarze", "value": 67749.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 53487.100000000006}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy autobusowe", "value": 48971.86}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 46233.84}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 45640.95}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40878.21000000001}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 34783.15}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 29004.309999999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 16168.3}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14331.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13797.57}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12742.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10029.17}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8925.71}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8571.55}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7420.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6892.73}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6558.6}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6387.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6027.21}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4651.45}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4619.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2987.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2112.5699999999997}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2023.04}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 1488.8400000000001}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 894.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 794.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 650.1}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 498.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 215.7}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3367398.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 1662265.5999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1067647.1199999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 302906.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 86488.04000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 71287.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 61942.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 56442.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 45113.409999999996}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 43048.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 41008.18}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36172.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32515.800000000003}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 28468.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20491.370000000003}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 12611.79}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11349.91}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10575.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5776.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 5099.049999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4815.2}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3275.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2316.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 623.14}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1031177.87}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 508770.43}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 260301.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 237261.43}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 116528.05}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 49000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 40073.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 23370.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14760.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7663.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 90000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 26434.43}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11316.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5044927.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1126789.43}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 191627.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 168300.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 95263.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 71026.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 57028.92}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 46467.12}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 42110.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16326.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14998.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14850.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2262.41}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1982.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1318.72}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 488.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2643397.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61621.74}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10147.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 774869.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5353.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3382.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 104300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63776.23}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 182484.44}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 350000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 85120.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59994.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 58718.96}, {"name": "Biblioteki", "value": 50000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4928.6}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 3166.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5843.45}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1630512.9700000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 970670.7699999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 628109.3699999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 569649.5900000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 344580.72000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 139874.88}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 121060.15}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 102811.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 82080.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 69878.84}, {"name": "Rodzina", "value": 40135.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16168.3}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12052.210000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2138.94}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5226639.45}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1100162.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 309999.07000000007}, {"name": "Rodzina", "value": 127475.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 96667.97}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 45113.409999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28468.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20491.370000000003}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11973.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10575.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2072.04}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1588948.2999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 300375.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 190030.72999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 116528.05}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 78264.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14760.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 90000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 37750.43}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6340016.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 267624.68}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 146924.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 113851.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14998.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14850.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2643397.29}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 61621.74}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10147.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 774869.18}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5353.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3382.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 104300.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 63776.23}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 182484.44}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 459994.3}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85120.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 58718.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4928.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3166.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5843.45}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6824029.090000003, "v": "6,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.75, "v_pc": "1585,88 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "23.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4229089.25, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.97}, {"name": "Przedszkola", "value": 2205209.8899999997, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.31}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 117417.0, "v": "117,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 77329.05, "v": "77,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 71862.31999999999, "v": "71,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 60537.29, "v": "60,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 53487.100000000006, "v": "53,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6892.73, "v": "6,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2204.46, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6507627.629999999, "v": "6,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.51, "v_pc": "1512,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "3.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5087657.68, "v": "5,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1227075.0399999998, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 173910.0, "v": "173,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12742.0, "v": "12,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6027.21, "v": "6,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 215.7, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5335478.139999999, "v": "5,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.92, "v_pc": "1239,94 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "109.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "112.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3574995.69, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 479.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1272322.67, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 204333.47, "v": "204,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 187658.58, "v": "187,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 49933.89, "v": "49,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 46233.84, "v": "46,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2196348.32, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.61, "v_pc": "510,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "53.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1092395.45, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.73}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 610198.52, "v": "610,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 155.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.78}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 384466.49, "v": "384,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.5}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 49000.0, "v": "49,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.23}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy autobusowe", "value": 48971.86, "v": "48,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11316.0, "v": "11,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1792953.3, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.03, "v_pc": "416,68 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "29.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1499502.8100000003, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.63}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 104300.0, "v": "104,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.81}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 99914.65, "v": "99,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32515.800000000003, "v": "32,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30928.14, "v": "30,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17220.35, "v": "17,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8571.55, "v": "8,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 673222.7799999999, "v": "673,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63, "v_pc": "156,45 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "737.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "191.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 673222.7799999999, "v": "673,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 582912.5800000001, "v": "582,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28, "v_pc": "135,47 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 345103.18000000005, "v": "345,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.2}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69299.63, "v": "69,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.88}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 57028.92, "v": "57,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 46467.12, "v": "46,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 42110.0, "v": "42,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7763.31, "v": "7,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4928.6, "v": "4,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4619.0, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3275.85, "v": "3,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2316.97, "v": "2,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 549994.3, "v": "549,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15, "v_pc": "127,82 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "46.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 350000.0, "v": "350,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.63}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 90000.0, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59994.3, "v": "59,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.9}, {"name": "Biblioteki", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.09}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 220211.42, "v": "220,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86, "v_pc": "51,18 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "48.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 213824.42, "v": "213,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.09}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6387.0, "v": "6,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 182484.44, "v": "182,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "42,41 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 182484.44, "v": "182,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 139760.93000000002, "v": "139,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 224.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "32,48 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "63.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "169.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136594.93000000002, "v": "136,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 241.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.73}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 3166.0, "v": "3,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 129757.77, "v": "129,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "30,16 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "79.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 129757.77, "v": "129,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 113386.68, "v": "113,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "26,35 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 80896.7, "v": "80,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.34}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 29004.309999999998, "v": "29,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 293.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.57}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2987.67, "v": "2,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 498.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 92080.7, "v": "92,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "21,40 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "58.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 77749.44, "v": "77,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.43}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14331.26, "v": "14,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.56}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 84638.84, "v": "84,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "19,67 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 84638.84, "v": "84,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32543.579999999998, "v": "32,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,56 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "59.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30520.54, "v": "30,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.78}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2023.04, "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.21}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28961.989999999998, "v": "28,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,73 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 27688.75, "v": "27,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 95.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1273.24, "v": "1,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.39}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14998.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,49 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14998.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}