{"gmina": "Koszyce", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Koszyce", "kod_gus": "011212014023", "kod_gus_powiatu": "011212014000", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "podregion_eurostat": "PL214", "ludnosc": "5'573", "budzet": {"dochody": "23,51 mln z\u0142", "wydatki": "25,20 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.0, "wydatki_kierunek": "brak danych", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0, "dane2": 0.0, "dane4": 0.0}, {"label": "2017", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0, "dane2": 0.0, "dane4": 0.0}, {"label": "2018", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0, "dane2": 0.0, "dane4": 0.0}, {"label": "2019", "dane0": 23514085.640000004, "dane1": 25199062.970000006, "dane2": 23514085.640000004, "dane4": 1684977.330000002}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2017", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2018", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2019", "dane0": 4600321.350000001, "dane1": 9320708.499999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "621,79 tys z\u0142", "wydatki": "703,77 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.0, "wydatki_kierunek": "brak danych", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.684977330000002}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.684977330000002}], "dochod_ue": "310,75 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "22,78 mln z\u0142", "gmina_pc": "4088.3 z\u0142", "powiat": "7,39 mln z\u0142", "powiat_pc": "1325.6 z\u0142", "wojewodztwo": "5,25 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "212,06 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,64 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4600321.350000001, "wydatki": 9320708.499999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "18383045.76", "WARTOSC": "21964413.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest zadanie polegaj\u0105ce na wykonaniu rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych budow\u0119 obwodnicy Koszyc. Wybudowana obwodnica b\u0119dzie mia\u0142a d\u0142ugo\u015b\u0107 1,45 km w klasie drogi G jedna jezdnia o szeroko\u015bci 7,00m 2x3,5m pobocza.Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje m.in: roboty przygotowawcze i rozbi\u00f3rkowe, wzmocnienie pod\u0142o\u017ca, roboty ziemne wykopy, nasypy, budowa konstrukcji nawierzchni na obwodnicy i drogach przecinaj\u0105cych budowan\u0105 obwodnic\u0119, budowa i przebudowa skrzy\u017cowa\u0144 dla skomunikowania dr\u00f3g przecinaj\u0105cych budowan\u0105 obwodnic\u0119 w tym budowa skrzy\u017cowania typu rondo dr\u00f3g DW768 i DK79 oraz budowa czterowylotowego skrzy\u017cowania projektowanej obwodnicy z DP 1282K i rozbudow\u0119 skrzy\u017cowania DK 79 z DG 160013 K, budowa dodatkowych jezdni do obs\u0142ugi teren\u00f3w przyleg\u0142ych po obu stronach projektowanej drogi wraz z mijankami i placami do zawracania budowa chodnik\u00f3w w rejonie skrzy\u017cowa\u0144, budowa poboczy, budowa wysp do segregacji ruchu, budowa, przebudowa zjazd\u00f3w publicznych i indywidualnych, budowa i przebudowa odwodnienia drogi, budowa i przebudowa kanalizacji sanitarnej budowa urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska zabezpieczenie i przebudowa urz\u0105dze\u0144 obcych i uzbrojenia terenu Budowa kana\u0142u technologicznego, budowa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu, roboty wyko\u0144czeniowe i porz\u0105dkowe.Szczeg\u00f3\u0142owe parametry i dane budowanego uk\u0142adu drogowego znajduj\u0105 si\u0119 w za\u0142\u0105czniku nr 4 do przedmiotowego wniosku aplikacyjnego. Rozwi\u0105zania infrastrukturalne zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo uczestnik\u00f3w ruchu opisano w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Obwodnica Koszyc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3298.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "937995.06", "WARTOSC": "1103523.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dzieci z Gminy Koszyce i utworzenie plac\u00f3wki dla 50 dzieci 26M, 24K w budynku,przygotowanym zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, w pe\u0142ni wyposa\u017conym i prowadz\u0105cym zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej izaj\u0119\u0107 z zakresu kompetencji kluczowych poza podstaw\u0105 programow\u0105, jak r\u00f3wnie\u017c specjalistycznych zaj\u0119\u0107 wynikaj\u0105cych z zalece\u0144 orzecze\u0144 dla 2 dzieciz niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub deficyt\u00f3w rozwojowych oraz podniesienie kwalifikacji 2 nauczycieli poprzez dwu semestralne studia podyplomowe z zakresupedagogiki specjalnej w okresie od 01.09.2020 do 31.08.2021, przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu zgodnie rozdzia\u0142em 5 punkt 5.3 Wytycznych w zakresiekwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego, Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego oraz FunduszuSp\u00f3jno\u015bci na lata 20142020.Rezultatem projektu b\u0119dzie utworzenie 50 miejsc w plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego, wzrost kwalifikacji 2 os\u00f3b z personelu projektu.W ramach projektu planowanie jest:a adaptacja lokalu na cele dzia\u0142alno\u015bci przedszkolnejb prowadzenie zaj\u0119\u0107 zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105c prowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 z j\u0119zyka angielskiego poza podstaw\u0105 programow\u0105d wyr\u00f3wnywanie deficyt\u00f3w rozwojowych poprzez zaj\u0119cia logopedyczne i korekcyjne wad postawye kszta\u0142cenie 2 nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej na studiach podyplomowych z pedagogiki specjalnej", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU O\u015aWIATY WYCHOWANIA I SPORTU FROWIS", "TYTUL": "Przedszkolaki to fajne dzieciaki - rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w gminie Koszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "834020.76", "WARTOSC": "846725.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce", "OPIS": "Projekt charakteryzuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi cechami:1. redukcji emisji CO2 wynosi\u0107 b\u0119dzie 100.2. redukcji emisji py\u0142u PM10 wynosi\u0107 b\u0119dzie 96,96 i PM2,5 wynosi\u0107 b\u0119dzie 92,79.3. W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej.4. W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej: organizacja szkole\u0144 instrukta\u017cowoinformacyjnych dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy: Szko\u0142a w Koszycach i Ksi\u0105\u017cnicach Wielkich oraz spotkania informacyjne w \u015bwietlicach wiejskich i remizach OSP. organizacja konkursu z nagrodami dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadgimnazjalnych nagrody rzeczowe ekologiczne dla uczni\u00f3w. dzie\u0144 otwarty ekologicznego ogrzewania spot reklamowy na kanale internetowym zach\u0119caj\u0105cy do wymiany palenisk.Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 prowadzone w\u015br\u00f3d bezpo\u015brednich odbiorc\u00f3w efekt\u00f3w projektu lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Tematyka szkolenia: wyb\u00f3r dobrej jako\u015bci paliwa do ogrzewania c.o., kot\u0142y normy Eco Design, obni\u017cenie niskiej emisji, zachowania proekologiczne, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zasob\u00f3w naturalnych, OZE, poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Gminie. 5. Wnioskodawca nie posiada i nie planuje przygotowanie programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.6. Projekt jest realizowany na terenie Gminy zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23.01.2017 r.7. Projekt jest wskazany w PGN. Projekt obejmuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re w PGN s\u0105 opisane jako naprawcze likwidacja palenisk w\u0119glowych.8. Projekt nie jest planowany do realizacji na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowej.", "BENEFICJENT": "GMINA KOSZYCE", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych (biomasa) na terenie gminy Koszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "617095.75", "WARTOSC": "725995.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane problemy w Szkole Podstawowej oraz Gimnazjum w Koszycach, dotycz\u0105ce edukacji w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz kompetencji informatycznych a tak\u017ce niezb\u0119dnego w tym zakresie wyposa\u017cenia w pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t informatyczny. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 180 uczni\u00f3w i uczennic obu szk\u00f3\u0142 oraz 30 nauczycieli. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy w ramach ww. przedmiot\u00f3w, wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w poprzez przyznanie stypendi\u00f3w oraz rozw\u00f3j kompetencji zawodowych, w tym kompetencji cyfrowych nauczycieli. Dzia\u0142ania proj przyczyni\u0105 si\u0119 do powstania w pe\u0142ni wyposa\u017conych 2 pracowni mi\u0119dzyszkolnych: przyrodniczej i informatycznej, w kt\u00f3rej cyklicznie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia edukacyjne z wykorzystaniem zakupionego wyposa\u017cenia. Wska\u017aniki kluczowe to m.in: Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 25 Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-180 Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-2 Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-2 W projekcie podczas zaj\u0119\u0107 z fizyki w gimnazjum zostanie wykorzystany zwalidowany pozytywnie produkt projekt\u00f3w innowacyjnych, pozwalaj\u0105cy na zaanga\u017cowanie ucznia w proces edukacji \u2013 zwi\u0119kszenie jego aktywno\u015bci i kreatywno\u015bci, dzi\u0119ki czynnemu udzia\u0142owi w eksperymentach z fizyki. Okres trwania projektu - 24 miesi\u0105ce.", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Od najm\u0142odszych lat zdobywamy \u015bwiat!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "572072.31", "WARTOSC": "673026.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce", "OPIS": "Cel projektu: zminimalizowanie skutk\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego w\u015br\u00f3d dziecim\u0142odzie\u017cy oraz rodz. z terenu gminy Koszyce poprzez utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 \u015awietlicy \u015arodowiskowo Socjoterapeutycznej ROZW\u00d3J i AKTYWNO\u015a. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 \u015bwietlicy: forma opieku\u0144cza wychowanie i opieka, pomoc w nauce, organizacja czasu wolnego oraz specjalistyczna zaj\u0119cia terapeutyczne, socjoterapeutyczne, korekcyjne, logopedyczne, kompensacyjne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zachowaniem standard\u00f3w lokalowych i zasad bezpiecze\u0144stwa. Funkcjonowanie od poniedzia\u0142ku do soboty, 4 godz. dziennie w tym wakacje, ferie. Kompleksowym wsparciem o szerokim spektrum obj\u0119tych zostanie 50 os\u00f3b z rodz. do\u015bwiadczaj\u0105cych przynajmniej jednego z powod\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. \u015awietlica dysponowa\u0107 b\u0119dzie 30 miejscami dla dziecim\u0142odzie\u017cy z terenu gminy Koszyce w wieku szkolnym do 18r.\u017c. Dzia\u0142ania ukierunkowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na najbli\u017csze otoczenie uczestnik\u00f3w projektu rodzice, rodziny. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zadania takie jak: dostosowanie lokalu do standard\u00f3w zak\u0142adanych dla plac\u00f3wek powsta\u0142ych w oparciu o ustaw\u0119 o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej w tym wymog\u00f3w wzgl\u0119dem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z wyposa\u017cenie oraz zatrudnieniem wykwalifikowanych specjalist\u00f3w; wsparcie w formie do\u017cywiania dla uczestnik\u00f3w; transport dzieci i m\u0142odzie\u017cy do plac\u00f3wki; zaj\u0119ci w formie kompensacji brak\u00f3w w nauce, nauka j\u0119zyka angielskiego, nauka umiej\u0119tno\u015bci informatycznych, warsztaty: profilaktyki uzale\u017cnie\u0144, sportowo rekreacyjnych, plastyczno techniczne oraz zaj\u0119cia rewalidacyjno socjoterapeutyczne. Cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 dedykowanych b\u0119dzie dla ca\u0142ych rodz. m.in. warsztaty z psychologiem, spotkania integracyjne. G\u0142\u00f3wne rezultaty, do kt\u00f3rych osi\u0105gni\u0119cia przyczyni si\u0119 projekt to: powstanie plac\u00f3wki dla dziecim\u0142odzie\u017cy, pomoc w wychowaniu i opiece; profilaktyka, kszta\u0142towanie osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "GMINA KOSZYCE", "TYTUL": "\u015awietlica \u015arodowiskowo - Socjoterapeutyczna\"ROZW\u00d3J I AKTYWNO\u015a\u0106\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "459310.25", "WARTOSC": "540365.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem P jest wzrost kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwe niezb\u0119d na rynku pracy 60 U SP w KW oraz 40 U z SP w Koszycach, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest G Koszyce. P zak\u0142ada realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych umiej\u0119t matprzyr, pos\u0142ugiwania si\u0119 w j. angielskim oraz j. polskim, korzystania z TIK, wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych poprzez pomoc stypendialn\u0105, wsparcie U ze specj potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi oraz realizacj\u0119 szkole\u0144 i podniesienie kompetencji dla 15 NWska\u017aniki kluczowe:L U, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 100L N, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje zawodowe 15L szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych mi\u0119dzyszkoln\u0105 pracowni\u0119 j\u0119zykow\u0105 2L szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych1Reali P przyczyni si\u0119 do wzro pozi osi\u0105gni\u0119\u0107 edu U, co znajdzie odzwierciedlenie na egzaminach zewn\u0119trznych a w przysz\u0142o\u015bci skutecznego funkcj na rynku pracy. Okres realizacji 20 mcy", "BENEFICJENT": "GMINA KOSZYCE", "TYTUL": "Odkrywamy \u015bwiat i swoje mo\u017cliwo\u015bci, edukacja celem naszej lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "236777.26", "WARTOSC": "240375.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce", "OPIS": "Projekt charakteryzuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi cechami:1. redukcji emisji CO2 wynosi\u0107 b\u0119dzie 40,46.2. redukcji emisji py\u0142u PM10 wynosi\u0107 b\u0119dzie 96,46 i PM2,5 wynosi\u0107 b\u0119dzie 92,01.3. W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej.4. W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej: organizacja szkole\u0144 instrukta\u017cowoinformacyjnych dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy: Szko\u0142a w Koszycach i Ksi\u0105\u017cnicach Wielkich oraz spotkania informacyjne w \u015bwietlicach wiejskich i remizach OSP, organizacja konkursu z nagrodami dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadgimnazjalnych nagrody rzeczowe ekologiczne dla uczni\u00f3w, dzie\u0144 otwarty ekologicznego ogrzewania, spot reklamowy na kanale internetowym zach\u0119caj\u0105cy do wymiany palenisk.Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 prowadzone w\u015br\u00f3d bezpo\u015brednich odbiorc\u00f3w efekt\u00f3w projektu lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Tematyka szkolenia: wyb\u00f3r dobrej jako\u015bci paliwa do ogrzewania c.o., kot\u0142y normy Eco Design, obni\u017cenie niskiej emisji, zachowania proekologiczne, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zasob\u00f3w naturalnych, poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Gminie. 5. Wnioskodawca nie posiada i nie planuje przygotowanie programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.6. Projekt jest realizowany na terenie gminy zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23.01.2017 r.7. Projekt jest wskazany w PGN. Projekt obejmuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re w PGN s\u0105 opisane jako naprawcze, maj\u0105ce wp\u0142yw na popraw\u0119 warunk\u00f3w likwidacja palenisk w\u0119glowych.8. Projekt nie jest planowany do realizacji na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowej.", "BENEFICJENT": "GMINA KOSZYCE", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych (kot\u0142y w\u0119glowe V klasy) na terenie gminy Koszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "157760.00", "WARTOSC": "185600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce", "OPIS": "P. ma na celu zwi\u0119kszenie liczby miejsc wych. przedszkolnego oraz rozszerzenie oferty eduk poprzez utworzenie Samorz\u0105dowego Punktu Przedszkolnego w Ksi\u0105\u017cnicach Wielkich, po\u0142.na ter.G.Koszyce (woj.ma\u0142opolskie) i realizacj\u0119 w okresie 1.02.2018-31.01.2019 nast. zad: - utworzenie nowego OP(15miejsc) i doposa\u017cenie istniej\u0105cej infrastruktury; - realizacj\u0119 zaj rozwijaj\u0105cych, wyr\u00f3wnuj\u0105cych, specjalistycznych; - doskonalenie kompetencji n-li z zakresu pedagogiki specjalnej. W ramach p. b\u0119d\u0105 prowadzone na ter SPP dod. zaj grupowe (15U) rozwijaj\u0105ce komp. j\u0119zykowe, wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse eduk i deficyty rozwojowe, stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j ruchowy oraz indyw zaj specjalistyczne (8U), maj\u0105ce na celu zaspokojenie indyw potrzeb rozwojowych, okr w wyn przeprowadzonej i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy Zarz\u0105dzeniem nr 7/2017 W\u00f3jta G. Koszyce z dn. 31.01.2017 diagnozy Ponadto, n-lka zatrudniona w SPP podniesie swoje komp w ramach szkolenia z zakr. ped.specj. P. jest zgodny z zapisami i celami szczeg RPO WM 14-20 oraz z zapisami SzOOP Woj. Ma\u0142opolskiego 14-20. Wsparciem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 15u, w tym 7K i 8M oraz 1n-lka (1K). Grup\u0119 doc stanowi SPP w Ksi\u0105\u017cnicach Wielkich, ucz\u0119szczaj\u0105cy do niego U. oraz ich n- lka. P. odp na zdiagnozowane problemy: zbyt ma\u0142a liczba dost. miejsc przedszkolnych oraz niewystarczaj\u0105cy poziom \u015bwiadczonych us\u0142ug.Zgodnie z za\u0142. 13 do RK, G. Koszyce nale\u017cy do tych, w kt\u00f3rych wyst najmniejszy odsetek dzieci obj\u0119tych opiek\u0105 przedszk (<50%). Inwestycje zaplanowane do real w ramach p. dostosuj\u0105 OP do wymog\u00f3w okr przepisami prawa oraz wp\u0142yn\u0105 na podniesienie atrakcyjno\u015bci, funkcjonalno\u015bci i jako\u015bci tworzonego o\u015brodka.Konieczno\u015b\u0107 real zaj\u0119\u0107 dod. wynika z potrzeby wyr. szans eduk dzieci z obszar\u00f3w wiejskich i niwelowania r\u00f3\u017cnic eduk wyn. ze specyfiki miejsca zamieszkania i zw z ni\u0105 brakiem alternatywnych form rozwoj", "BENEFICJENT": "GMINA KOSZYCE", "TYTUL": "Nowe miejsca przedszkolne rado\u015bci\u0105 dla Maluch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1671780.66", "WARTOSC": "1983603.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia dla 10 JST wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i 261 pracownik\u00f3w tych JST przez 1. wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie 67 us\u0142ug w 10 JST na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci i modernizacj\u0119 13 ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cych do 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci oraz wdro\u017cenie/modernizacje aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144 b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez uruchomienie portalu interesanta i modu\u0142u \u015bled\u017c spraw\u0119 w BIP w 5 JST i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 dla klienta w 10 JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w 10 JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym e-us\u0142ug. W 10 JSt zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta w obszarze realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne 2. wdro\u017cenie w rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie 30 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 10 JST b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w z 10 JST ka\u017cdej JST portalu inwestora. c) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 klienta przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi do monitorowania satysfakcji klienta dotycz\u0105cych jako\u015bci, przejrzysto\u015bci i zakresu informacji zawartych w portalu ( ankieta dost\u0119pna w portalu). d) doskonalenie kompetencji kadr 10 JST w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "e-Urz\u0119dy przyjazne przedsi\u0119biorcom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "706146.93", "WARTOSC": "837858.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 (3025K,20M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat, z woj. ma\u0142opolskiegoniezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 6% os. niepe\u0142nosprawnych i 100%zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie - poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy (doradztwo zawod. i po\u015brednictwo pracy) kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (100% os. obj\u0119tych szkol. zawod.), nabyciem do\u015bwiadczenia zawodowego (20 os. poprzez sta\u017ce zawod.-12K;8M); dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. -w\u0142\u0105cznie z przygotowaniem do prowadzenia dz. gosp. i uzupe\u0142nieniem luk kompetencyjnych w postaci bon\u00f3w szkoleniowych (10os-6K;4M) zgodnie z rozpoznanymi w ramach pr. PI-PWN \"Nowe mo\u017cliwo\u015bci we wspieraniu przedsi\u0119biorczo\u015bci\".Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rezultatami (realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu dla projektu za\u0142o\u017conym w Planie dzia\u0142ania dla konkursu na dany rok/lata) poprzez:1. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy dzi\u0119ki zaoferowaniu im wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz dodatk\u00f3w na zasiedlenie,umo\u017cliwiaj\u0105cych przekwalifikowanie si\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do mobilno\u015bci zawodowej i geograficznej);2. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc pracy dla os\u00f3b z grup defaworyzowanych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet dzi\u0119ki zastosowaniu dedykowanych tym grupom dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych;3. wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w regionie dzi\u0119ki organizacji szkole\u0144 w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w;4. wzmocnieniu motywacji i orientacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia dzi\u0119ki organizacji poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy5. przyznanie dofinansowanie i wsparcia doradczo-szkoleniowego na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz zastosowaniu zwalidowanych rozwi\u0105za\u0144 projektu innowacyjnego PO KL", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c z POWERem wkracza na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1404306.52}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 862602.91}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 642175.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 611120.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 587733.2100000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 561701.05}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 342149.73}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 189099.6}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 188372.49}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 187267.58}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 158879.16999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 118042.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 117911.01999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 98758.67}, {"name": "Gimnazja", "value": 94421.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 64395.479999999996}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 62395.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56171.59}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37224.27}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 28243.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27886.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25610.32}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 23699.35}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19724.53}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 18838.96}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14476.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13837.220000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9989.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6677.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5431.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5330.41}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4679.68}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4215.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4200.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3747.35}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3430.86}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1797.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1481.59}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1320.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1192.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 840.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 641.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 230.79}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2956560.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1648019.35}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 721156.1900000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 536383.9199999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 323399.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 274067.30000000005}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 260572.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 205844.17999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 68904.29000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 63457.630000000005}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 61591.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 55201.48999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 51751.20000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51713.229999999996}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 48156.880000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 32194.989999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28291.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 24682.570000000003}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14078.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12968.48}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5792.82}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4886.65}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2480.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 360.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 151.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 407333.26}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 6000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 3489.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4135339.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1885698.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 178800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 167361.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 133669.14}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 123616.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 91169.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 48333.33}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 38979.51}, {"name": "Gimnazja", "value": 21636.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20300.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19627.58}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12140.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 11691.04}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11450.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10050.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 8872.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7200.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3758.17}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2795.55}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2617.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 380.27}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2903832.36}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 53186.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52025.63}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 187526.9}, {"name": "Biblioteki", "value": 100000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 93715.0}, {"name": "Muzea", "value": 72500.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5358.32}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1650.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1490.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 556.4}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 62889.68}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79774.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 38554.57}, {"name": "Przedszkola", "value": 7006.24}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81256.68999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4495.57}, {"name": "Przedszkola", "value": 725.75}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 241.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7267.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7316.09}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1844116.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1360027.5599999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1097737.4299999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 891183.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 617872.6400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 353216.52}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 189099.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 117911.01999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 54502.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18037.22}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11348.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9989.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9423.73}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4282.7699999999995}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4784912.159999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1719403.6400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 556813.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 132832.77000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 128147.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 63457.630000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28291.47}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12968.48}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11039.47}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8474.27}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6173.97}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 151.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 407333.26}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13489.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6199838.71}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 302466.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 220912.59000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 111849.76000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 59291.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19627.58}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2903832.36}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 53186.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52025.63}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 187526.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 172500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 95365.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5358.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1490.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 556.4}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 62889.68}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 79774.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 45560.81}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 81256.68999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5221.32}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 241.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7267.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7316.09}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9320708.499999998, "v": "9,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 36.98, "v_pc": "1672,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3721012.53, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 39.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2949394.25, "v": "2,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 31.64}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 919014.87, "v": "919,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.85}, {"name": "Gimnazja", "value": 652442.2199999999, "v": "652,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 335108.53, "v": "335,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 289904.38999999996, "v": "289,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 187267.58, "v": "187,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 98758.67, "v": "98,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.05}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 62676.719999999994, "v": "62,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 57805.31, "v": "57,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 23699.35, "v": "23,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19409.08, "v": "19,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4215.0, "v": "4,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6382488.41, "v": "6,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 25.32, "v_pc": "1145,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4190800.38, "v": "4,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 65.66}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1942881.21, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 30.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 204674.57000000004, "v": "204,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37224.27, "v": "37,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.58}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6677.19, "v": "6,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 230.79, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2508312.5400000005, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.95, "v_pc": "450,08 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2263287.1700000004, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 90.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 91169.49, "v": "91,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 68904.29000000001, "v": "68,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.74}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58651.59, "v": "58,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20300.0, "v": "20,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2251449.64, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.93, "v_pc": "403,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "63.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 862602.91, "v": "862,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 38.31}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 611120.34, "v": "611,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 27.14}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 407333.26, "v": "407,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 342149.73, "v": "342,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.19}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 28243.4, "v": "28,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.25}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1307861.6700000004, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.19, "v_pc": "234,68 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 351285.13999999996, "v": "351,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 26.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 288899.26, "v": "288,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.08}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 188372.49, "v": "188,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 167361.53, "v": "167,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.79}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 123616.06, "v": "123,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 121426.20000000001, "v": "121,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 48156.880000000005, "v": "48,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14476.96, "v": "14,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2617.15, "v": "2,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1650.0, "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1235928.5199999998, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.9, "v_pc": "221,77 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 703766.25, "v": "703,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 56.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 403533.46, "v": "403,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 32.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 118042.63, "v": "118,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.55}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5358.32, "v": "5,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3430.86, "v": "3,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.27}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1797.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 897357.7400000001, "v": "897,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.56, "v_pc": "161,02 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 877633.2100000001, "v": "877,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19724.53, "v": "19,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.19}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 231901.6, "v": "231,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.92, "v_pc": "41,61 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 218412.1, "v": "218,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 94.18}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.31}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 3489.5, "v": "3,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 206000.0, "v": "206,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.81, "v_pc": "36,96 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.54}, {"name": "Muzea", "value": 72500.0, "v": "72,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 35.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33500.0, "v": "33,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.26}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 199099.6, "v": "199,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.79, "v_pc": "35,73 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 199099.6, "v": "199,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 198874.9, "v": "198,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.78, "v_pc": "35,69 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "77.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 187526.9, "v": "187,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 94.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11348.0, "v": "11,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.7}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 193513.10000000003, "v": "193,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.76, "v_pc": "34,72 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "238.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 193513.10000000003, "v": "193,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 132738.13, "v": "132,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52, "v_pc": "23,82 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 77204.8, "v": "77,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 58.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 48333.33, "v": "48,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 36.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7200.0, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 62889.68, "v": "62,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24, "v_pc": "11,28 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 62889.68, "v": "62,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36822.240000000005, "v": "36,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14, "v_pc": "6,61 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18563.0, "v": "18,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.41}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16418.24, "v": "16,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.58}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 641.0, "v": "0,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.74}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32495.699999999997, "v": "32,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12, "v_pc": "5,83 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28295.7, "v": "28,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 87.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4200.0, "v": "4,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.92}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 151.0, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 151.0, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}