{"gmina": "Pa\u0142ecznica", "typ_gminy": "gmina wiejska Pa\u0142ecznica", "kod_gus": "011212014042", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "eurostat": "PL214", "ludnosc": 3661, "budzet": {"dochody": "33,40 mln z\u0142", "wydatki": "31,85 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18171238.950000003, "dane1": 17134616.43000001, "dane2": 17134616.43000001, "dane3": 1036622.5199999921}, {"label": "2017", "dane0": 18923227.199999984, "dane1": 18187239.21000001, "dane2": 18187239.21000001, "dane3": 735987.989999976}, {"label": "2018", "dane0": 21615387.47, "dane1": 22413062.310000002, "dane2": 21615387.47, "dane4": 797674.8400000036}, {"label": "2019", "dane0": 28883037.560000014, "dane1": 27632300.599999994, "dane2": 27632300.599999994, "dane3": 1250736.9600000195}, {"label": "2020", "dane0": 33397044.210000005, "dane1": 31852552.34000002, "dane2": 31852552.34000002, "dane3": 1544491.8699999861}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4902354.450000001, "dane1": 5763666.050000002}, {"label": "2017", "dane0": 4966225.44, "dane1": 5897754.939999996}, {"label": "2018", "dane0": 4766429.649999999, "dane1": 5866147.879999998}, {"label": "2019", "dane0": 4973992.1, "dane1": 6318901.16}, {"label": "2020", "dane0": 5099761.23, "dane1": 6517364.460000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "763,29 tys z\u0142", "wydatki": "1,32 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 234.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 46.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.036622519999992}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.036622519999992}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7359879899999761}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7359879899999761}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7976748400000035}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7976748400000035}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2507369600000195}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2507369600000195}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5444918699999861}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5444918699999861}], "dochod_ue": "7,07 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "22,04 mln z\u0142", "gmina_pc": "6019.6 z\u0142", "powiat": "4,85 mln z\u0142", "powiat_pc": "1325.6 z\u0142", "wojewodztwo": "3,45 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,39 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,98 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,57 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5099761.23, "wydatki": 6517364.460000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "9026446.78", "WARTOSC": "18910043.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica", "OPIS": "Zakres: przebudowa i rozbudowa budynku ZS w Pa\u0142ecznicy, ul. \u015bw. Jakuba 43 wraz z doposa\u017ceniem s\u0105siedniego budynku przy ul. Francuskiej 28 na potrzeby przestrzeni coworkingowej. Inwestycja obejmuje przebudow\u0119 istniej\u0105cej hali sportowej budynek D polegaj\u0105c\u0105 na adaptacji na potrzeby auli koncertowej i jej rozbudow\u0119 o dwie nowe cz\u0119\u015bci: w ramach rozbudowy zostanie zrealizowana hala sportowa budynek A wraz z wyposa\u017ceniem, obiekt zaplecza socjalnosanitarnego budynek B, a tak\u017ce zagospodarowanie terenu wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105.Dzia\u0142ania w projekcie::Zad.1 Koszty przygotowawcze: Dz. 1.1.Oprac. analizy finans.; Dz.1.2 Oprac. dokument. projekt..Zad.2 Zakup dzia\u0142ki inwestycyjnej Dz. 2.1Zad.3 Obiekty kubaturowe: Dz. 1.3 Roboty budowlane przebudowa i rozbudowa obiektu; Dz.3.2 Roboty instalacyjne instalacje:wodoci\u0105gowa, kanalizacyjna sanitarna i opadowa, c.o. ogrzewanie pod\u0142ogowe, kot\u0142owni z kot\u0142em kondensac. i pomp\u0105 ciep\u0142a, wentylacja mechan. nawiewnowywiewna,elektr., teletechn.audiowideo, odgromowa; Dz. 3.3 Pompy ciep\u0142a zwi\u0119kszenie mocy cieplnej istn. pompy pionowa 64kW przez dodanie drugiej jednostki moc cieplna 145kWZad.4 Zagosp. terenu: Dz. 4.1 Sieci zewn\u0119trzne instal. kanalizacji sanitarnej i sieci wodoc.; Dz. 4.2 Komunikacja budowa komunikacji wewn\u0119trznej pieszej i ko\u0142owej miejsca parkingowe, drogi wewn., chodnik; Dz. 4.3 LPG zbiornik na gaz pojemno\u015b\u0107 10m3 ruroci\u0105g gaz. na terenie obj\u0119tym projektem ok. 100mb; Dz. 4.4 Elektryka sieci zewn\u0119trzne instalacje elektryczne na terenie obj\u0119tym projektem, w tym o\u015bwietlenie drogi monta\u017c 10 latarni ulicznych; Dz. 4.5 Fotowoltaika budowa nowej o mocy 2x40kW i przebudowa istniejacej instalacji o mocy 2x40kW Zad.5 Wyposa\u017c. sali \u0107wicze\u0144 i sali coworkingowej; Dz. 5.1Wyposa\u017c. sali \u0107wicze\u0144 urz\u0105dzenia \u0107wicz.; Dz. 5.2Wyposa\u017cenie sali coworkingowej sprz\u0119t biurowy Zad.6 Nadz\u00f3r nad projektem Dz. 6.1 Inspektor nadzoruZad.7 Promocja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania Dz.7.1 Tablica inf.pami\u0105tkowa.", "BENEFICJENT": "GMINA PA\u0141ECZNICA", "TYTUL": "Centrum Rozwoju Spo\u0142ecznego w Gminie Pa\u0142ecznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2465.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3937673.02", "WARTOSC": "4632556.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych skierowanych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy na terenie Gminy Pa\u0142ecznica poprzez utworzenie 30nowych miejsc opieki i wychowania w ramach plac\u00f3wek wsparcia dziennego PWD z kt\u00f3rych skorzysta \u0142\u0105cznie 180 dziecim\u0142odzie\u017cy.Grupa docelowa: dzieci i m\u0142odzie\u017c w wielu do lat18 lat ich rodziny oraz nowopowsta\u0142a plac\u00f3wka wsparcia dziennego.G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu, Zadanie 1 Dostosowanie budynku do pe\u0142nienia funkcji PWD, Zadanie 2 Rekrutacja, opracowanie iaktualizacja IPW, Zadanie 3 Zapewnienie dzia\u0142alno\u015bci PWD w formie opieku\u0144czej oraz w formie specjalistycznej, a tak\u017ce kursy szkolenia dla kadry nauczycielskiej Zadanie 4 Wsparcie rodziny G\u0142\u00f3wne rezultaty utworzenie 30 miejsc opieki i wychowania w nowej PWD w Pa\u0142ecznicy.Uruchomienie wsparcia w postaci us\u0142ug pomocy w opiece i wychowaniu dziecka na terenie Gminy Pa\u0142ecznica", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. \u015aW. JAKUBA APOSTO\u0141A", "TYTUL": "Utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego przy Parafii w Pa\u0142ecznicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1075.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "3447106.80", "WARTOSC": "4055419.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie powiatu proszowickiego poprzez utworzenie dla 45UP 26K,19M dziennego o\u015brodka opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych na terenie Gminy Pa\u0142ecznica, zapewnienie im us\u0142ug opieku\u0144czopiel\u0119gnacyjnych oraz aktywizuj\u0105co usprawniaj\u0105cych jak r\u00f3wnie\u017c wsparcie 45 opiekun\u00f3w faktycznychrodzin poprzez us\u0142ugi wspomagaj\u0105ce. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Pa\u0142ecznica, kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej podstawowej czynno\u015bci dnia codziennego oraz ich opiekun\u00f3w faktycznych. W ramach projektu planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 dzia\u0142aniami \u0142\u0105cznie 90 os\u00f3b w tym Kobiety i M\u0119\u017cczy\u017ani. Plac\u00f3wka b\u0119dzie oferowa\u0107 opiek\u0119 w ci\u0105gu dnia, w tym posi\u0142ki, rehabilitacj\u0119, zaj\u0119cia kulturalno o\u015bwiatowe, terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105 grupow\u0105 i indywidualn\u0105 dla podtrzymywania kondycji psychofizycznej, psychoterapi\u0119 i wsp\u00f3lne z innymi osobami starszymi sp\u0119dzanie wolnego czasu. Wszystkie zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 pod opiek\u0105 do\u015bwiadczonych specjalist\u00f3w opiekun\u00f3w, terapeut\u00f3w zaj\u0119ciowych, fizykoterapeut\u00f3w. Ponadto Osoby otrzymaj\u0105 wsparcie zapewniaj\u0105ce utrzymanie optymalnego stanu psychofizycznego, podtrzymania samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci w celu przeciwdzia\u0142ania pog\u0142\u0119bienia si\u0119 dysfunkcji zwi\u0105zanych z procesem starzenia si\u0119 i lub niepe\u0142nosprawno\u015bci. Dodatkowo projekt zak\u0142ada wsparcie dla rodzinopiekun\u00f3w faktycznych senior\u00f3w poprzez szkolenia, poradnictwo, informowanie oraz wsparcie psychologiczne.", "BENEFICJENT": "GMINA PA\u0141ECZNICA", "TYTUL": "Dom Seniora w Pa\u0142ecznicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 941.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1697376.14", "WARTOSC": "2005913.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica", "OPIS": "Zadanie inwestycyjne zak\u0142ada budow\u0119 budynku magazynowego do selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych. W jego wn\u0119trzu, obok magazynowania odpad\u00f3w komunalnych funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie punkt naprawczy, w kt\u00f3rym mieszka\u0144cy gminy Pa\u0142ecznica b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 drobnych napraw urz\u0105dze\u0144 gospodarstwa domowego. W ramach projektu wykonane zostanie ponadto ogrodzenie Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w, szlaban na drodze dojazdowej i o\u015bwietlenie obiektu w celu zabezpieczenia obiektu przed dost\u0119pem os\u00f3b nieupowa\u017cnionych. Przeprowadzone prace zostan\u0105 wykonane z wykorzystaniem technologii energooszcz\u0119dnych i ekologicznych. Przyk\u0142adowo w ramach wykonywania o\u015bwietlenia zastosowane zostan\u0105 pobieraj\u0105ce niewielk\u0105 ilo\u015b\u0107 pr\u0105du lampy led uj\u0119te w kosztorysie inwestorskim.Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: 1. Budowa budynku magazynowego wraz z wewn\u0119trzn\u0105 instalacj\u0105 elektryczn\u0105 i wyposa\u017ceniem do punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych pozwolenie na budow\u0119 wydane14 marca 2018 roku.2. Wykonanie drogi dojazdowej asfaltowej na istniej\u0105cej podbudowie z kruszcu skalnego powierzchnia utwardzenia 1343,50 m2.3. Wykonanie o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego z 6 lampami o\u015bwietleniowymi na s\u0142upach.4. Ogrodzenie terenu.5. Monta\u017c szlabanu na drodze wjazdowej.6. Dzia\u0142ania edukacyjne dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Pa\u0142ecznica, w zwi\u0105zku z utworzeniem i uruchomieniem PSZOK.Przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia mia\u0142y na celu utworzenie punktu z \u0142atwym dojazdem drog\u0105 do punktu sk\u0142adowania odpad\u00f3w oraz miejsca wykonywania podstawowych napraw. Zgodnie z danymi zawartymi w punkcie C.1 nale\u017cy poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 segregowania odpad\u00f3w komunalnych. Ponadto istnieje potrzeba stworzenia mo\u017cliwo\u015bci naprawy urz\u0105dze\u0144 domowych w celu ich dalszej eksploatacji oraz zmniejszenia ilo\u015bci sk\u0142adowanych odpad\u00f3w w postaci zepsutych urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA PA\u0141ECZNICA", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Pa\u0142ecznicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 463.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "829175.00", "WARTOSC": "975675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, zar\u00f3wno os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, niepe\u0142nosprawnych, rolnik\u00f3w oraz zale\u017cnie od diagnozy potrzeb otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu poprzez aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zdrowotn\u0105 i zawodow\u0105 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie zdiagnozowany przez specjalist\u0119 do spraw \u015bcie\u017cki integracji, psychologa oraz doradc\u0119 zawodowego pod k\u0105tem potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Nast\u0119pnie w zale\u017cno\u015bci od diagnozy uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 z Us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym spotkania indywidualne i grupowe z psychologiem, mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z porad prawnika, podstawy obs\u0142ugi komputera pod okiem informatyka specjalista ds. wykluczenia cyfrowego, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych oraz warsztat\u00f3w kompetencji rodzicielskich zar\u00f3wno w formie stacjonarnej jak i wyjazdowej, grupy wsparcia uzale\u017cnionej od diagnozy indywidualnych potrzeb oraz Us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z us\u0142ug fizjoterapeuty w celu wyeliminowania lub z\u0142agodzenia barier zdrowotnych utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie lub powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy. Wsparcie w ramach projektu zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 b\u0119dzie dostosowane w spos\u00f3b elastyczny do potrzeb ka\u017cdego uczestnika. Ponadto uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z Us\u0142ug aktywnej integracji zawodowej, gdzie ka\u017cda osoba otrzyma wsparcie doradcy zawodowego na spotkaniach grupowych jak i Trenera Zatrud. Wspieranego oraz zgodnie z Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania IPD b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze szkole\u0144, sta\u017cy zawodowych poprzedzonych badaniami. Nasze kompleksowe wsparcie ma na celu podniesienie kompetencji \u017cyciowych uczestnik\u00f3w, odzyskanie przez nich stabilizacji ekonomicznej, poczucia bezpiecze\u0144stwa, podniesienie wiary we w\u0142asne si\u0142y i mo\u017cliwo\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA PA\u0141ECZNICA-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 drog\u0105 do celu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 226.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "785988.46", "WARTOSC": "924692.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, zar\u00f3wno os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, niepe\u0142nosprawnych, rolnik\u00f3w oraz zale\u017cnie od diagnozy potrzeb otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu poprzez aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zdrowotn\u0105 i zawodow\u0105 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie zdiagnozowany przez specjalist\u0119 do spraw \u015bcie\u017cki integracji, psychologa oraz doradc\u0119 zawodowego pod k\u0105tem potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Nast\u0119pnie w zale\u017cno\u015bci od diagnozy uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 z Us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym (spotkania indywidualne i grupowe z psychologiem, mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z porad prawnika, podstawy obs\u0142ugi komputera pod okiem informatykiem - specjalista ds. wykluczenia cyfrowego, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych oraz warsztat\u00f3w kompetencji rodzicielskich ( zar\u00f3wno w formie stacjonarnej jak i wyjazdowej), grupy wsparcia uzale\u017cnionej od diagnozy indywidualnych potrzeb oraz Us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym ( mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z us\u0142ug fizjoterapeuty w celu wyeliminowania lub z\u0142agodzenia barier zdrowotnych utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie lub powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy). Wsparcie w ramach projektu zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 b\u0119dzie dostosowane w spos\u00f3b elastyczny do potrzeb ka\u017cdego uczestnika. Ponadto uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z Us\u0142ug aktywnej integracji zawodowej, gdzie ka\u017cda osoba otrzyma wsparcie coacha, doradcy zawodowego na spotkaniach indywidualnych i grupowych oraz zgodnie z Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania ( IPD) b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze szkole\u0144, sta\u017cy zawodowych poprzedzonych badaniami. Nasze kompleksowe wsparcie ma na celu podniesienie kompetencji \u017cyciowych uczestnik\u00f3w, odzyskanie przez nich stabilizacji ekonomicznej, poczucia bezpiecze\u0144stwa, podniesienie wiary we w\u0142asne si\u0142y i mo\u017cliwo\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA PA\u0141ECZNICA", "TYTUL": "Aktywni do celu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "542640.45", "WARTOSC": "638400.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica", "OPIS": "Podniesienie jako\u015bci pracy Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Pa\u0142ecznicy w zakresie kszta\u0142towania w\u015br\u00f3d 241 uczni\u00f3w podstawowych kompetencji kluczowych poprzez wykszta\u0142cenie w\u015br\u00f3d 12 nauczycieli umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania na prowadzonych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych metod sprzyjaj\u0105cych ich kszta\u0142towaniu z uwzgl\u0119dnieniem technologii ICT do dnia 31.07.2019 r. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 nauczyciele oraz uczniowie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Pa\u0142ecznicy. W ramach zada\u0144 organizowane b\u0119d\u0105 dla uczni\u00f3w zaj\u0119cia matematyczne, przyrodnicze, informatyczne z programowania oraz wycieczki edukacyjne prowadzone innowacyjnymi metodami wspomagaj\u0105cymi kszta\u0142towanie podstawowych kompetencji kluczowych. Ponadto nauczyciele zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci wspomagania w zakresie pracy metod\u0105 eksperymentu oraz technologii ICT. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami b\u0119dzie podniesienie kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w oraz wykorzystywanie technologii ICT oraz innowacyjnych metoda pracy na zaj\u0119ciach.", "BENEFICJENT": "GMINA PA\u0141ECZNICA", "TYTUL": "Nauka nas szuka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "527110.61", "WARTOSC": "620130.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica", "OPIS": "Celem projektu pn. Ma\u0142opolskie Talenty I i II etap edukacyjny Gmina Pa\u0142ecznica jest rozw\u00f3j uzdolnie\u0144 oraz pog\u0142\u0119bienie zainteresowa\u0144 i aktywno\u015bci edukacyjnej u 192 uczni\u00f3w zdolnych szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu gminy Pa\u0142ecznica w ramach kompetencji kluczowych j\u0119zyka angielskiego, nauk matematycznoprzyrodniczych, przedsi\u0119biorczo\u015bci, technologii informacyjnokomunikacyjnych, oraz kompetencji spo\u0142ecznychuczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu zaj\u0119\u0107 opartych na modelu wsparcia ucznia zdolnego, wypracowanym w projekcie innowacyjnym DiAMEnT w okresie od kwietnia 2019 do czerwca 2022 r.W ramach projektu przewidziano utworzenie Centrum Wsparcia Uczni\u00f3w Zdolnych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie Pa\u0142ecznica. W ramach funkcjonowania CWUZ zaplanowano organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych przedmiotowych tj. matematycznoprzyrodniczych, j\u0119zykowych j\u0119zyk angielski, informatycznych, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz kompetencji kluczowych ponadprzedmiotowych tj. kompetencji spo\u0142ecznych i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu jest liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 174 os.", "BENEFICJENT": "GMINA PA\u0141ECZNICA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty \u2013 I i II etap edukacyjny- Gmina Pa\u0142ecznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "7039916.65", "WARTOSC": "14131047.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie g\u0142\u0119boka termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w powiecie Proszowickim. Projekt obj\u0105\u0142: - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Mikluszowicach - Budynek by\u0142ej szko\u0142y w Wy\u017cycach - Budynek wiejski (\u015bwietlica) w \u015awiniarach - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Bi\u00f3rkowie Wielkim - Szko\u0142a Podstawowa w Antolce - Szko\u0142a Podstawowa w Ksi\u0105\u017cu Ma\u0142ym - \u015awietlica wiejska w Gruszowie - \u015arodowiskowy Dom Samopomocy w Gruszowie - Szko\u0142a Podstawowa w Mniszowie - Urz\u0105d Gminy w Pa\u0142ecznicy - Dom Ludowy Niezwojowice - Dom Ludowy Lelowice-Kolonia - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Klimontowie - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w \u017b\u0119bocinie - \"Willa Walerego S\u0142awka\" w Janowiczkach - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Radziemicach - Szko\u0142a Podstawowa w \u0141\u0119tkowicach Zakres powy\u017cszy realizowany jest 5 zadaniach: Zadanie: 1 - Dzia\u0142ania przygotowawcze-sporz\u0105dzenie audyt\u00f3w energetycznych Zadanie: 2 - Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Zadanie: 3 - Dzia\u0142ania inspektora nadzoru inwestorskiego Zadanie: 4 - Zarz\u0105dzanie projektem Zadanie: 5 - Promocja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania-(tablica informacyjno-pami\u0105tkowa) Podstawowym dokumentem charakteryzuj\u0105cym zakres prac w ramach projektu s\u0105 audyty energetyczne, kt\u00f3re zosta\u0142y sporz\u0105dzone dla wszystkich obiekt\u00f3w. Zadaniem audytora by\u0142 optymalny dob\u00f3r zakresu prac termomodernizacyjnych oraz urz\u0105dze\u0144 grzewczych dla uzyskania optymalnej relacji jako\u015bci do ceny. Wykluczono przy tym \u201ep\u00f3\u0142\u015brodki\u201d, staraj\u0105c si\u0119 uzyska\u0107 najlepsze parametry grzewcze oraz wska\u017aniki przenikania ciep\u0142a, przy maksymalnym obni\u017ceniu zanieczyszczenia \u015brodowiska. St\u0105d wykorzystanie pomp ciep\u0142a do ogrzewania oraz do uzyskania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Istotnym elementem by\u0142o narzucenie audytorowi, aby za\u0142o\u017cy\u0142 takie parametry rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, w tym kot\u0142\u00f3w, by uzyska\u0107 najwy\u017cszy stopie\u0144 nowoczesno\u015bci. Ci\u0105g dalszy w punkcie Q", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D.S. GAZYFIKACJI, ROZWOJU TEREN\u00d3W WIEJSKICH I OCHRONY \u015aRODOWISKA W PROSZOWICACH", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w publicznych jako element systemowego podej\u015bcia do ochrony \u015brodowiska naturalnego w powiatach: proszowickim, boche\u0144skim i miechowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "242247.50", "WARTOSC": "284997.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci na rynku pracy K i M zam. ilub zatrudnionych, na terenie gminy Pa\u0142ecznica, przez wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 u\u0142atwiaj\u0105cych godzenia \u017cycia rodzinnego i zawodowego polegaj\u0105cych na organizacji plac\u00f3wki opieki dla 15 dzieci w wieku po uko\u0144czeniu 1 roku \u017cycia do lat 3 w formie klubu dzieci\u0119cego w okresie do 31.12.2020 r. Dodatkowe miejsca pozwol\u0105 zar\u00f3wno K jaki M powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracylepiej na nim funkcjonowa\u0107, co spowoduje polepszenie warunk\u00f3w \u017cycia rodziny, a tak\u017ce przyczyni si\u0119 od wzrostu aktywno\u015bci zawodowej w regionie. RodziceOpiekunowie b\u0119d\u0105 mogli powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracywykonywa\u0107 swoje obowi\u0105zki zawodowe i tym samym w lepszy spos\u00f3b godzi\u0107 \u017cycie osobiste z zawodowym.W ramach projektu przewidziano utworzenie Klubu dzieci\u0119cego dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Pa\u0142ecznica, kt\u00f3rzy chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107 wej\u015b\u0107 na rynek pracy a kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym, osoby pracuj\u0105ce dla kt\u00f3rych wsparcie w postaci zapewnienia opieki nad dzie\u0107mi umo\u017cliwi utrzymanie zatrudnienia . G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach projektu:a Dostosowanie i adaptacja budynku klubu dzieci\u0119cego.b Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie klubu dzieci\u0119cegoG\u0142\u00f3wne rezultaty projektu:a Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie 15 os.b Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 15 szt.c Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu 2 os. 1 kobieta, 1 m\u0119\u017cczyznad Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniemwychowaniem dziecka po opuszczeniu programu 10 os. 9 kobiet, 1 m\u0119\u017cczyzna", "BENEFICJENT": "GMINA PA\u0141ECZNICA", "TYTUL": "Utworzenie klubu dzieci\u0119cego na terenie gminy Pa\u0142ecznica.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "111563.73", "WARTOSC": "113358.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 12 niskosprawnych, nieekologicznych piec\u00f3w opalanych paliwami sta\u0142ymi i zast\u0105pienie ich nowoczesnymi kot\u0142ami na w\u0119giel, automatycznie zasilanymi paliwem sta\u0142ym. Ponadto, z uwagi na konieczno\u015b\u0107 podniesienia \u015bwiadomo\u015bci dotycz\u0105cej zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz zagro\u017ce\u0144 z nich p\u0142yn\u0105cych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w, zaplanowano tak\u017ce dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c organizacj\u0119 systemu kontroli. 1. redukcji emisji CO2 w odniesieniu do projektu: redukcja 30,42, emisja CO2 przed realizacj\u0105 projektu: 125,566896 Mgrok, po realizacji projektu: 87,3650 Mgrok;2. redukcji emisji py\u0142u PM10 i PM2,5: PM10: redukcja: 95,86, emisja przed realizacj\u0105 projektu: 0,45880212 Mgrok, emisja po realizacji projektu: 0,0190 MgrokPM2,5: redukcja: 90,66, emisja przed realizacj\u0105 projektu: 0,19317984 Mgrok, emisja po realizacji projektu: 0,0180 Mgrok3. W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Na terenie gminy nie funkcjonuje sie\u0107 ciep\u0142ownicza;4. W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej opis w punkcie 2.3;5. Wnioskodawca nie posiada programu os\u0142onowego oraz w najbli\u017cszym czasie nie planuje wprowadzenia takiego programu dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokali zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 wymian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem;6. Projekt jest realizowany na terenie gminy Pa\u0142ecznica, zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP;z uwagi na ograniczenie znak\u00f3w, pozosta\u0142e wymagane informacje zawarte s\u0105 w sekcji Q.", "BENEFICJENT": "GMINA PA\u0141ECZNICA", "TYTUL": "Redukcja emisji CO2 w Gminie Pa\u0142ecznica poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gospodarstwach domowych (paliwa sta\u0142e)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1486493.34", "WARTOSC": "1763755.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj", "OPIS": "\u00a0Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia dla 9JST wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i 201 pracownik\u00f3w tych JST przez 1. wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie 68 us\u0142ug w 9 JST na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci i modernizacj\u0119 5ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cych do 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci oraz wdro\u017cenie/modernizacje aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144 b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez uruchomienie portalu interesanta i modu\u0142u \u015bled\u017c spraw\u0119 w BIP w 9 JST i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 dla klienta w 9JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w 9JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym e-us\u0142ug. W 9 JSt zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta w obszarze realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne 2. wdro\u017cenie w rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie 36 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 9JST b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w z 9 JST ka\u017cdej JST portalu dotycz\u0105cego nieruchomo\u015bci. c) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 klienta przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi do monitorowania satysfakcji klienta dotycz\u0105cych jako\u015bci, przejrzysto\u015bci i zakresu informacji zawartych w portalu ( ankieta dost\u0119pna w portalu). d) doskonalenie kompetencji kadr 9JST w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Sprawne urz\u0119dy ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "706146.93", "WARTOSC": "837858.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 (3025K,20M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat, z woj. ma\u0142opolskiegoniezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 6% os. niepe\u0142nosprawnych i 100%zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie - poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy (doradztwo zawod. i po\u015brednictwo pracy) kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (100% os. obj\u0119tych szkol. zawod.), nabyciem do\u015bwiadczenia zawodowego (20 os. poprzez sta\u017ce zawod.-12K;8M); dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. -w\u0142\u0105cznie z przygotowaniem do prowadzenia dz. gosp. i uzupe\u0142nieniem luk kompetencyjnych w postaci bon\u00f3w szkoleniowych (10os-6K;4M) zgodnie z rozpoznanymi w ramach pr. PI-PWN \"Nowe mo\u017cliwo\u015bci we wspieraniu przedsi\u0119biorczo\u015bci\".Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rezultatami (realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu dla projektu za\u0142o\u017conym w Planie dzia\u0142ania dla konkursu na dany rok/lata) poprzez:1. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy dzi\u0119ki zaoferowaniu im wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz dodatk\u00f3w na zasiedlenie,umo\u017cliwiaj\u0105cych przekwalifikowanie si\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do mobilno\u015bci zawodowej i geograficznej);2. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc pracy dla os\u00f3b z grup defaworyzowanych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet dzi\u0119ki zastosowaniu dedykowanych tym grupom dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych;3. wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w regionie dzi\u0119ki organizacji szkole\u0144 w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w;4. wzmocnieniu motywacji i orientacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia dzi\u0119ki organizacji poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy5. przyznanie dofinansowanie i wsparcia doradczo-szkoleniowego na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz zastosowaniu zwalidowanych rozwi\u0105za\u0144 projektu innowacyjnego PO KL", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c z POWERem wkracza na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 773779.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 632608.07}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 516761.42000000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 509055.91000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 327937.44}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 210942.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 184856.93000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 182020.03999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 137158.16}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 112912.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 101453.9}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 89252.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82355.56999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 81650.23}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 48290.82}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 36900.159999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 34884.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32882.380000000005}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 26850.9}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 24803.13}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 20161.51}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15894.27}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 15057.71}, {"name": "Modernizacja sektora \u017cywno\u015bciowego i wsi", "value": 14000.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 13629.729999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11597.369999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11478.99}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10757.9}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10453.41}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 9696.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8968.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6135.65}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5570.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5314.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5118.16}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4407.09}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3500.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3250.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2997.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2094.69}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 881.48}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 654.62}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 150.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 100.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 45.17}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3105139.91}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1060155.66}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 989684.4199999999}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 553741.9499999998}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 434698.17000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 217331.5}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 204021.96000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 160487.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 113637.42000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105453.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 88045.04000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 60866.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 60142.920000000006}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 46502.92999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 36742.47}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 28793.899999999994}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 26119.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24075.829999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23479.170000000002}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 22272.73}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 17686.47}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 14930.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 14814.779999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10861.8}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7749.92}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 418.47}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 178.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1073270.68}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 247469.58}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 65247.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 31980.0}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 16000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 13067.52}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7646.24}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4172242.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 970387.28}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 161444.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 148200.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 114854.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 96870.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 69607.65}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 62888.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41450.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 37474.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 35006.13}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 27900.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 23859.83}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14164.779999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11630.99}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 10080.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6118.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4527.66}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2083.16}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1160.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 580.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 40.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 100000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 90000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22572.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3708.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 81066.54}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 444322.44}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 79822.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 51060.59}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 29928.69}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60120.14999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19952.36}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 19214.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3991.2400000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 491220.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 122532.19}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11868.650000000001}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 7922.4400000000005}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44194.149999999994}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10531.869999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9596.43}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 153657.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 4183942.24}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 496474.96}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 300711.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 5041428.94}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 481145.92}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 218582.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1272187.3199999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 979612.5900000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 523768.9099999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 516761.42000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 377757.09}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 341925.23}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 126757.03}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 57987.48}, {"name": "Rodzina", "value": 42820.149999999994}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32967.380000000005}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26850.9}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14889.38}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8968.36}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4407.09}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2997.93}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 100.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5067692.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1046947.8899999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 734564.9800000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 204021.96000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 145308.44}, {"name": "Rodzina", "value": 121306.26}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 46502.92999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23479.170000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14930.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11401.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8168.39}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3529.4}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 178.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 867544.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 250773.52}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 247469.58}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 67747.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7646.24}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5290829.54}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 265943.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 216809.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 177224.84}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 39557.520000000004}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27900.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 10080.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4527.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 40.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 190000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22572.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3708.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 81066.54}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 395472.39}, {"name": "Rodzina", "value": 79822.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 78778.74000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 51060.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 51499.56999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28572.94}, {"name": "Rodzina", "value": 19214.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3991.2400000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 465891.33999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 122532.19}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 37197.54}, {"name": "Rodzina", "value": 7922.4400000000005}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 38328.14}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15462.440000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10531.869999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 153657.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 4183942.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 797186.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 5041428.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 699727.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2000.0}]}, "children": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 9229956.27, "v": "9,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 221.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.97, "v_pc": "2521,16 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "1587.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5244.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 9229778.27, "v": "9,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 225.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.99}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 178.0, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6517364.460000001, "v": "6,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.46, "v_pc": "1780,21 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "14.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3963756.3499999996, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.81}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1251957.34, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.2}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 597763.2899999999, "v": "597,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 240559.86, "v": "240,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 199706.50999999998, "v": "199,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 125070.72, "v": "125,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 81650.23, "v": "81,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 36900.159999999996, "v": "36,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5561915.889999998, "v": "5,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.46, "v_pc": "1519,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4207797.079999999, "v": "4,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.65}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1035648.3600000001, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 165109.47000000003, "v": "165,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 142862.39999999997, "v": "142,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10453.41, "v": "10,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 45.17, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3944006.9799999995, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.38, "v_pc": "1077,30 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "81.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1321867.38, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 234.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1134913.06, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.77}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1064689.15, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 1008.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 195257.66, "v": "195,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.95}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 177338.02, "v": "177,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 34884.0, "v": "34,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 248.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 15057.71, "v": "15,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1566097.9599999997, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.91, "v_pc": "427,78 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "28.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1318201.8599999996, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.17}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 120425.51, "v": "120,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65902.12000000001, "v": "65,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 40242.47, "v": "40,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21326.0, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.36}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1476942.9000000001, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.63, "v_pc": "403,43 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "1.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 620715.1000000001, "v": "620,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 258807.66999999998, "v": "258,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.52}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 210942.0, "v": "210,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117991.94000000002, "v": "117,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.98}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 96870.45, "v": "96,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.55}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 69607.65, "v": "69,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 60866.31, "v": "60,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 35006.13, "v": "35,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6135.65, "v": "6,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1124849.2, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53, "v_pc": "307,25 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "240.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2451.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1124849.2, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 978332.9600000001, "v": "978,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07, "v_pc": "267,23 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "1330.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "397.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 978332.9600000001, "v": "978,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 632060.01, "v": "632,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98, "v_pc": "172,65 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "73.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 602015.74, "v": "602,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.24}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15894.27, "v": "15,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51}, {"name": "Modernizacja sektora \u017cywno\u015bciowego i wsi", "value": 14000.0, "v": "14,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 150.0, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 190000.0, "v": "190,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59, "v_pc": "51,90 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "78.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.63}, {"name": "Biblioteki", "value": 90000.0, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 177335.86, "v": "177,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55, "v_pc": "48,44 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 152032.72999999998, "v": "152,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.73}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 24803.13, "v": "24,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.98}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 140664.48, "v": "140,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "38,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 65720.82, "v": "65,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.72}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 65247.0, "v": "65,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.38}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 9696.66, "v": "9,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.89}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 89058.38, "v": "89,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "24,33 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "85.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 51584.02, "v": "51,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 37474.36, "v": "37,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.07}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 81066.54, "v": "81,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "22,14 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 81066.54, "v": "81,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50957.77, "v": "50,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "13,92 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 46407.82, "v": "46,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 91.07}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3250.0, "v": "3,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.37}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1299.95, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 48077.18, "v": "48,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "13,13 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43744.18, "v": "43,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.98}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3708.0, "v": "3,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 625.0, "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26850.9, "v": "26,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "7,33 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 26850.9, "v": "26,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16614.6, "v": "16,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "4,54 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16614.6, "v": "16,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "107.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}