{"gmina": "Koniusza", "typ_gminy": "gmina wiejska Koniusza", "kod_gus": "011212014012", "kod_gus_powiatu": "011212014000", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "podregion_eurostat": "PL214", "ludnosc": 8978, "budzet": {"dochody": "40,26 mln z\u0142", "wydatki": "43,75 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 32346468.29000001, "dane1": 32230503.340000007, "dane2": 32230503.340000007, "dane3": 115964.95000000298}, {"label": "2017", "dane0": 35978271.89, "dane1": 37372829.70999996, "dane2": 35978271.89, "dane4": 1394557.819999963}, {"label": "2018", "dane0": 37973000.180000015, "dane1": 39280518.35999999, "dane2": 37973000.180000015, "dane4": 1307518.1799999774}, {"label": "2019", "dane0": 40263426.699999996, "dane1": 43752465.029999994, "dane2": 40263426.699999996, "dane4": 3489038.329999998}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7641080.46, "dane1": 12573562.300000004}, {"label": "2017", "dane0": 7555991.369999999, "dane1": 10730675.559999999}, {"label": "2018", "dane0": 8008683.47, "dane1": 11584203.720000006}, {"label": "2019", "dane0": 8481182.11, "dane1": 12737139.829999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,04 mln z\u0142", "wydatki": "1,07 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 24.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.11596495000000298}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.11596495000000298}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.394557819999963}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.394557819999963}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3075181799999773}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3075181799999773}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.4890383299999983}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.4890383299999983}], "dochod_ue": "1,48 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "12,12 mln z\u0142", "gmina_pc": "1349.7 z\u0142", "powiat": "11,90 mln z\u0142", "powiat_pc": "1325.6 z\u0142", "wojewodztwo": "8,45 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "694,64 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,44 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,43 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8481182.11, "wydatki": 12737139.829999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1530000.00", "WARTOSC": "1800000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza", "OPIS": "Projekt dotyczy utworzenia Centrum Kompetencji Zawodowych w Powiecie Proszowickim dla bran\u017cy mechanicznej i g\u00f3rniczo hutniczej jako wiod\u0105cej i bran\u017cy turystycznogastronomicznej jako uzupe\u0142niaj\u0105cej. Projekt b\u0119dzie realizowany w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Emila Godlewskiego w Piotrkowicach Ma\u0142ych, jako odpowied\u017a na potrzeby lokalnego i regionalnego rynku pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przygotowanie uczni\u00f3w do efektywnego funkcjonowania na rynku pracy poprzez zapewnienie im warunk\u00f3w do wszechstronnego rozwoju i zdobywania rzetelnej wiedzy zgodnej z potrzebami rynku pracy a tym samym zwi\u0119kszenie ich szans na zatrudnienie. W celu zapewnienia odpowiednich warunk\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zak\u0142adamy doposa\u017cenie warsztat\u00f3w szkolnych jak r\u00f3wnie\u017c pracowni gastronomicznych . Uzupe\u0142nienie odpowiedniej bazy techno dydaktycznej pozwoli na \u0142atwiejsze przechodzenie z etapu kszta\u0142cenia do etapu zatrudnienia. Dzia\u0142ania te r\u00f3wnie\u017c pozwol\u0105 na wzmocnienie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego g\u0142\u00f3wnie poprzez mechanizmy prognozowania umiej\u0119tno\u015bci, dostosowania program\u00f3w nauczania oraz tworzenia i rozwoju system\u00f3w uczenia si\u0119 poprzez praktyczn\u0105 nauk\u0119 zawodu realizowan\u0105 w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych i ponadgimnazjalnych z terenu powiatu proszowickiego prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz nauczyciele ucz\u0105cy w tych szko\u0142ach przedmiot\u00f3w zawodowych. Dla uczni\u00f3w planowana jest organizacja: sta\u017cy zawodowych, kurs\u00f3w i szkole\u0144, doradztwa zawodowego, pomocy stypendialnej dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych, dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznowyr\u00f3wnawczych . Dla nauczycieli natomiast zak\u0142adamy realizacj\u0119 : studi\u00f3w podyplomowych i kurs\u00f3w doskonal\u0105cych.", "BENEFICJENT": "POWIAT PROSZOWICKI", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w i nauczycieli poprzez utworzenie Centrum Kompetencji Zawodowych w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Piotrkowicach Ma\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1349360.83", "WARTOSC": "1587483.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza", "OPIS": "Projekt \"Wiedz\u0105 i aktywno\u015bci\u0105 zdobywamy \u015bwiat\" jest odpowiedzi\u0105 na problemy 3 szk\u00f3\u0142 podstawowych i 2 gimnazj\u00f3w dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest wiejska Gmina Koniusza. Problemy jakie dotykaj\u0105 plac\u00f3wki GK zosta\u0142y zdefiniowane w diagnozie potrzeb edukacyjnych i rozwojowych szk\u00f3\u0142 i s\u0105 niskie wyniki nauki kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 przyczyn\u0105 ograniczonych szans edukacyjnych uczni\u00f3w wiejskich szk\u00f3\u0142 podstawowych GK w stosunku do dzieci i m\u0142odzie\u017cy z obszar\u00f3w miejskich Potrzeba realizacji projektu wynika z ch\u0119ci rozwijania problemu niewystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zar\u00f3wno przyrodniczych matematycznych jak i informatycznych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do plac\u00f3wek o\u015bwiatowych GK. Problematyczne w naszej gminie s\u0105 r\u00f3wnie\u017c niskie kompetencje i kwalifikacje zawodowe nauczycieli w zakresie stosowania metody eksperymentu i narz\u0119dzi TIK w procesie nauczania, przez to mamy trudno\u015bci we wdra\u017caniu innowacji pedagogicznych. Skutkiem nie rozwi\u0105zania problemu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dysproporcji w wykszta\u0142ceniu m\u0142odzie\u017cy wiejskiej i miejskiej, w zakresie kompetencji kluczowych z zakresu przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych, informatycznych. Pog\u0142\u0119bienie przepa\u015bci miedzy dzie\u0107mi zamo\u017cnymi i ubogimi, post\u0119puj\u0105ca apatia m\u0142odzie\u017cy Projekt niew\u0105tpliwie daje szanse na zaspokojenie zapotrzebowania na dodatkowe godziny dydaktyczne, co przyczyni si\u0119 do lepszego przygotowania uczni\u00f3w do sprawdzianu po klasie 6 oraz egzaminu gimnazjalnego a nast\u0119pnie umo\u017cliwi dostanie si\u0119 w przysz\u0142o\u015bci do dobrej szko\u0142y \u015bredniej. Prze\u0142o\u017cy si\u0119 to r\u00f3wnie\u017c na lepsze przygotowanie uczni\u00f3w do podj\u0119cia w przysz\u0142o\u015bci pracy zawodowej i jednocze\u015bnie zmniejszy dysproporcje pomi\u0119dzy uczniami z wiejskich szk\u00f3\u0142 Podstawowych GK w stosunku do dzieci i m\u0142odzie\u017cy z obszar\u00f3w miejskich.", "BENEFICJENT": "GMINA KONIUSZA", "TYTUL": "Wiedz\u0105 i aktywno\u015bci\u0105 zdobywamy \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1280000.00", "WARTOSC": "1300000.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wyposa\u017cenie ok. 10 gospodarstw domowych z Gminy Koniusza w nowoczesne kot\u0142y gazowe 160 szt. o du\u017cej sprawno\u015bci wraz z pracami przystosowawczymi instalacji wewn\u0119trznej.Urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r.Ponadto podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania z zakresu edukacji ekologicznej oraz promocji projektu.Nie planuje si\u0119 pod\u0142\u0105czenia do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej.W odniesieniu do projektu nast\u0105pi: redukcja emisji CO2 o 52,93Emisja CO2 wynosi: przed realizacj\u0105 projektu: 1594,944 ton ekwiwalentu CO2rok po realizacji projektu: 750,672 ton ekwiwalentu CO2rok spadek o 844,272 tonrok redukcja emisji py\u0142u PM10 o 99,95Emisja PM10 wynosi: przed realizacj\u0105 projektu: 5,828 Mgrok po realizacji projektu: 0,003 Mgrok spadek o 5,825 Mgrok redukcji emisji py\u0142u PM2,5 o 99,88Emisja PM2,5 wynosi: przed realizacj\u0105 projektu: 2,454 Mgrok po realizacji projektu: 0,003 Mgrok spadek o 2,451 MgrokW ramach dzia\u0142a\u0144 na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej planowane jest zastosowanie szeregu narz\u0119dzi informacyjnoedukacyjnych o tematyce: oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. Dzia\u0142ania te, promuj\u0105ce postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska, b\u0119d\u0105 prowadzone w\u015br\u00f3d bezpo\u015brednich odbiorc\u00f3w efekt\u00f3w projektu mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Koniusza.Gmina nie posiada programu os\u0142onowego, natomiast planuje wyposa\u017cy\u0107 gospodarstwa domowe posiadaj\u0105ce instalacj\u0119 gazow\u0105 w instalacje solarne do ogrzewania wod\u0105. W tym celu Wnioskodawca b\u0119dzie ubiega\u0142 si\u0119 o dofinansowanie ze \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznych.", "BENEFICJENT": "GMINA KONIUSZA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza w Gminie Koniusza i redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 pochodz\u0105cych z system\u00f3w indywidualnego ogrzewania mieszka\u0144 dzi\u0119ki wymianie kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w w\u0119glowych na piece gazowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.57}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1226471.44", "WARTOSC": "3066178.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 opracowaniu innowacyjnych produkt\u00f3w w postaci przetworzonych w obr\u00f3bce termicznej (pasteryzacja ze sterylizacj\u0105 oraz sous vide) warzyw (burak i ziemniak) zawieraj\u0105cych sk\u0142adniki funkcjonalne w postaci b\u0142onnika, selenu, magnezu i cynku. Rezultat realizacji Projektu b\u0119dzie stanowi\u0142 bezpo\u015bredni\u0105 odpowied\u017a na identyfikowane na rynku potrzeby odbiorc\u00f3w docelowych Sp\u00f3\u0142ki (sieci dystrybucyjne oraz hurtownie spo\u017cywcze). Przedmiotem prac w Projekcie b\u0119dzie stworzenie prototyp\u00f3w produkt\u00f3w i ich zwalidowanie w celu potwierdzenia technologicznej mo\u017cliwo\u015bci wytwarzania warzyw ze zwi\u0119kszon\u0105 zawarto\u015bci\u0105 sk\u0142adnik\u00f3w funkcjonalnych. Jednocze\u015bnie weryfikacji b\u0119dzie poddawana mo\u017cliwo\u015b\u0107 zachowania re\u017cim\u00f3w recepturowych w zakresie zawarto\u015bci poszczeg\u00f3lnych sk\u0142adnik\u00f3w od\u017cywczych \u2013 stanowi\u0105cych \u017ar\u00f3d\u0142o dziennego zapotrzebowania na te sk\u0142adniki w organizmie cz\u0142owieka. Nast\u0119pnie zostan\u0105 przeprowadzone prace s\u0142u\u017c\u0105ce weryfikacji mo\u017cliwo\u015bci osi\u0105gni\u0119cia uzyskanych wynik\u00f3w w skali rzeczywistego wykorzystania. Realizacja zaplanowanych prac rozwojowych (2 etapy) umo\u017cliwi stworzenie innowacji produktowej, kt\u00f3ra b\u0119dzie stanowi\u0142a rozszerzenie dotychczas oferowanej przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 gamy produkt\u00f3w. Rezultat realizacji Projektu koresponduje bezpo\u015brednio z identyfikowanymi na rynku potrzebami dotycz\u0105cymi wprowadzenia do oferty produktowej wyrob\u00f3w wpisuj\u0105cych si\u0119 w trend \u015bwiadomego konsumenta 4.0. poprzez zaoferowanie wyrobu odznaczaj\u0105cego si\u0119 zwi\u0119kszon\u0105 zawarto\u015bci\u0105 sk\u0142adnik\u00f3w od\u017cywczych mo\u017cliwego do szybkiego przygotowania w posi\u0142ku poprzez jego wst\u0119pne przetworzenie termiczne. Sp\u00f3\u0142ka zabezpieczy\u0142a niezb\u0119dne zasoby kadrowe oraz techniczne w celu zapewnienia poprawnej realizacji Projektu. [...]", "BENEFICJENT": "AMPLUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjne warzywa funkcjonalne jako odpowied\u017a na wymagania stawiane przez bran\u017c\u0119 FCMG w perspektywie rosn\u0105cych potrzeb dzisiejszego konsumenta 4.0.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "7039916.65", "WARTOSC": "14131047.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie g\u0142\u0119boka termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w powiecie Proszowickim. Projekt obj\u0105\u0142: - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Mikluszowicach - Budynek by\u0142ej szko\u0142y w Wy\u017cycach - Budynek wiejski (\u015bwietlica) w \u015awiniarach - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Bi\u00f3rkowie Wielkim - Szko\u0142a Podstawowa w Antolce - Szko\u0142a Podstawowa w Ksi\u0105\u017cu Ma\u0142ym - \u015awietlica wiejska w Gruszowie - \u015arodowiskowy Dom Samopomocy w Gruszowie - Szko\u0142a Podstawowa w Mniszowie - Urz\u0105d Gminy w Pa\u0142ecznicy - Dom Ludowy Niezwojowice - Dom Ludowy Lelowice-Kolonia - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Klimontowie - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w \u017b\u0119bocinie - \"Willa Walerego S\u0142awka\" w Janowiczkach - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Radziemicach - Szko\u0142a Podstawowa w \u0141\u0119tkowicach Zakres powy\u017cszy realizowany jest 5 zadaniach: Zadanie: 1 - Dzia\u0142ania przygotowawcze-sporz\u0105dzenie audyt\u00f3w energetycznych Zadanie: 2 - Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Zadanie: 3 - Dzia\u0142ania inspektora nadzoru inwestorskiego Zadanie: 4 - Zarz\u0105dzanie projektem Zadanie: 5 - Promocja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania-(tablica informacyjno-pami\u0105tkowa) Podstawowym dokumentem charakteryzuj\u0105cym zakres prac w ramach projektu s\u0105 audyty energetyczne, kt\u00f3re zosta\u0142y sporz\u0105dzone dla wszystkich obiekt\u00f3w. Zadaniem audytora by\u0142 optymalny dob\u00f3r zakresu prac termomodernizacyjnych oraz urz\u0105dze\u0144 grzewczych dla uzyskania optymalnej relacji jako\u015bci do ceny. Wykluczono przy tym \u201ep\u00f3\u0142\u015brodki\u201d, staraj\u0105c si\u0119 uzyska\u0107 najlepsze parametry grzewcze oraz wska\u017aniki przenikania ciep\u0142a, przy maksymalnym obni\u017ceniu zanieczyszczenia \u015brodowiska. St\u0105d wykorzystanie pomp ciep\u0142a do ogrzewania oraz do uzyskania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Istotnym elementem by\u0142o narzucenie audytorowi, aby za\u0142o\u017cy\u0142 takie parametry rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, w tym kot\u0142\u00f3w, by uzyska\u0107 najwy\u017cszy stopie\u0144 nowoczesno\u015bci. Ci\u0105g dalszy w punkcie Q", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D.S. GAZYFIKACJI, ROZWOJU TEREN\u00d3W WIEJSKICH I OCHRONY \u015aRODOWISKA W PROSZOWICACH", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w publicznych jako element systemowego podej\u015bcia do ochrony \u015brodowiska naturalnego w powiatach: proszowickim, boche\u0144skim i miechowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1101364.98", "WARTOSC": "1296185.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza", "OPIS": "Cel projektu : Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej w Gminie Koniusza poprzez utworzenie 60 nowych miejsc oraz popraw\u0119 jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych w Samorz\u0105dowym Przedszkolu z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Wierzbnie oraz w Oddziale Przedszkolnym przy Szkole Podstawowej w Bi\u00f3rkowie Wielkim w okresie od 01.09.2015r do 30.09.2018 r. Grupa docelowa: 176 dzieci i 12 nauczycieli w Samorz\u0105dowym Przedszkolu z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Wierzbnie oraz w Oddziale Przedszkolnym przy Szkole Podstawowej w Bi\u00f3rkowie Wielkim G\u0142\u00f3wne zadania: - utworzenie 50 nowych miejsc dla dzieci w wieku 3-5 lat, w Samorz\u0105dowym Przedszkolu z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Wierzbnie oraz 10 nowych miejsc dla dzieci w wieku 6 lat w Oddziale Przedszkolnym przy Szkole Podstawowej w Bi\u00f3rkowie Wielkim, w tym wyposa\u017cenie ich w niezb\u0119dny sprz\u0119t, pomoce dydaktyczne i zabawki. - rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia dla dzieci w tym: specjalistyczne zaj\u0119cia logopedyczne, arteterapia, zaj\u0119cia przyrodnicze prowadzone metod\u0105 eksperymentu, zaj\u0119cia \u201ema\u0142y konstruktor\u201d czyli budowa i programowanie robot\u00f3w, i maszyn z dedykowanych klock\u00f3w. - zapewnienie warunk\u00f3w funkcjonowania 2 nowo utworzonych oddzia\u0142\u00f3w przedszkola i 1 oddzia\u0142u przedszkolnego poprzez adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 na potrzeby zaj\u0119\u0107 przedszkolnych , wykonanie podjazdu oraz dostosowanie \u0142azienek dla potrzeb niepe\u0142nosprawnych, utworzenie 1 placu zabaw, uzupe\u0142nienie placu zabaw o urz\u0105dzenia dostosowane dla potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych. - Doskonalenie nauczycieli w zakresie wykorzystania TiK oraz robotyki i programowania w pracy z dzieckiem w wieku przedszkolnym, pracy z dzieckiem o specjalnych potrzebach edukacyjnych w trym w zakresie pedagogiki specjalnej, w OWP. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 60 nowo utworzonych miejsc w przedszkolu i oddziale przedszkolnym dla dzieci w wieku 3-6 lat 12 nauczycieli obj\u0119tych wsparciem 1 przedszkole i 1 oddzia\u0142 przedszkolny doposa\u017cone w meble sprz\u0119t TiK, pomoce dydaktyczne", "BENEFICJENT": "GMINA KONIUSZA", "TYTUL": "Miejsce dla przedszkolaka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2016-10-19", "DOFINANSOWANIE": "963103.24", "WARTOSC": "3302945.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym i podstawowym celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u turystycznego Gminy Koniusza poprzez rozw\u00f3j infrastruktury rekreacyjnosportowej w oparciu o lokalne walory przyrodnicze. Projekt stanowi odpowied\u017a na potrzeby Gminy Koniusza w zakresie rozwoju turystyki i rekreacji na jej terenie, tak\u017ce w kontek\u015bcie jej obecnych jak i przysz\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w zwi\u0105zane z ch\u0119ci\u0105 utrzymania dodatniego wska\u017anika migracji.Zakres projektu obejmuje poni\u017cszy zakres:1. Budowa boiska pi\u0142karskiego i boiska wielofunkcyjnego z dodatkow\u0105 infrastruktur\u0105 w miejscowo\u015bci Bi\u00f3rk\u00f3w Wielki \u0142\u0105cznie 2 szt. obiekt\u00f3w turystycznorekreacyjnych, w tym: budowa boiska pi\u0142karskiego wraz z trybun\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 7055 m2, budowa boiska wielofunkcyjnego 925 m2,uzupe\u0142niona o infrastruktur\u0119 dodatkow\u0105 parking dla samochod\u00f3w osobowych, droga dojazdowa, \u015bcie\u017cka rowerowa wraz z k\u0142adk\u0105 rowerow\u0105, elementy ma\u0142ej architektury, bie\u017cnia, rozbie\u017cnia wraz z zeskoczni\u0105, sie\u0107 kanalizacji opadowej, o\u015bwietlenie zewn\u0119trzna, infrastruktura techniczna.2. Budowa boiska sportowego w miejscowo\u015bci Koniusza 1 szt. obiekt\u00f3w turystycznorekreacyjnych. Zakres inwestycji obejmuje budow\u0119 przyszkolnego boiska sportowego wraz z odwodnieniem, budow\u0105 trybuny, schod\u00f3w terenowych oraz ogrodzeniem terenu 2390 m2.3. Budowa 10 plac\u00f3w zabaw w miejscowo\u015bciach po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Koniusza 10 szt. obiekt\u00f3w turystycznorekreacyjnych tj. w miejscowo\u015bciach: Dalewice, Przes\u0142awice, \u0141yszkowice, Gnatowice, Szarbia, Piotrkowice Wielkie, Glew, Siedliska, Wroniec, Chor\u0105\u017cyce. Ka\u017cdy z wymienionych plac\u00f3w zabaw wyposa\u017cany b\u0119dzie w hu\u015btawki podw\u00f3jne z siedziskami, zje\u017cd\u017canie z drabink\u0105, hu\u015btawk\u0119konik na spr\u0119\u017cynie, karuzel\u0119 talerzow\u0105. Wykonane b\u0119dzie tak\u017ce zagospodarowanie terenu placu zabaw ziele\u0144, ogrodzenie.", "BENEFICJENT": "GMINA KONIUSZA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury rekreacyjnej poprzez budow\u0119 kortu tenisowego i boisk w miejscowo\u015bciach Bi\u00f3rk\u00f3w Wielki i Koniusza oraz plac\u00f3w zabaw w 10 miejscowo\u015bciach po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Koniusza.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "827765.25", "WARTOSC": "973841.49", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza", "OPIS": "Celem niniejszego PR projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej w gminie Koniusza. W ramach tego celu wyodr\u0119bniono cele szczeg\u00f3\u0142owe, kt\u00f3rymi s\u0105: zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc przedsz.; dokonanie adaptacji pom. na potrzeby funkcjonowania Przedsz. Przedszkole, z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb DZ dzieci niepe\u0142nospr.; zapewnienie dost\u0119pu do zaj\u0119\u0107 dodat., niweluj\u0105cych zidentyfikowane deficyty u DZ; zapewnienie dost\u0119pu do zaj\u0119\u0107 dodat. podnosz\u0105cych kluczowe komp., niezb\u0119dne na rynku pracy; podniesienie kwalifikacji NWP Nauczyciel wychowania przedszkolnego.Grupa docelowa: w 210 DZ w wieku 36 lat 10 nauczycieli WP 1 OWPPR obejmuje realizacj\u0119 wszystkich 3 typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144. W ramach typu A zrealizowane b\u0119dzie: adaptacja, w tym dostosowanie do potrzeb DZ niepe\u0142nospr., pomieszcze\u0144 do jakich przeniesione maj\u0105 by\u0107 oddzia\u0142y przedsz. z poprzedniej lokalizacji oraz gdzie postanie nowy oddzia\u0142 budynek by\u0142ego gimnazjum; utworzenie nowego oddz. przedsz.; stworzenie 25 nowych miejsc przedsz.;W ramach typu B zrealizowane b\u0119d\u0105: zaj\u0119cia dodat. wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne DZ w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w;W ramach typu C zrealizowane b\u0119d\u0105: zaj\u0119cia dodatkowe wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy; kursy doskonal\u0105ce i podnosz\u0105ce kwalifikacje dla NWP.G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji PR: zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc o 25 w Samorz\u0105dowym Przedszkolu z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Wierzbnie; obj\u0119cie r\u00f3\u017cnego rodzaju wsparciem w ramach PR 210 DZ w wieku przedsz. i 10 NWP; przystosowanie zaadaptowanych pom. na potrzeby przedszkola, w tym dostosowanie do potrzeb DZ niepe\u0142nospr.", "BENEFICJENT": "GMINA KONIUSZA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej w Gminie Koniusza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-11-29", "DOFINANSOWANIE": "774956.25", "WARTOSC": "911806.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza", "OPIS": "Cel projektu :Umo\u017cliwienie wej\u015bcia na rynek pracy b\u0105d\u017a utrzymania pracy osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie dla ich dzieci 48 miejsc opieki w nowo powsta\u0142ym \u017b\u0142obku Samorz\u0105dowym w okresie od 29.11.2019 do 31.12.2020 r.Grupa docelowa:40 osoby powracaj\u0105ce wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym oraz osoby pracuj\u0105ce dla kt\u00f3rych wsparcie w postaci zapewnienia opieki nad dzie\u0107mi umo\u017cliwi utrzymanie zatrudnienia.G\u0142\u00f3wne zadania: utworzenie nowego \u017b\u0142obka Samorz\u0105dowego w Gminie Koniusza w tym wyposa\u017cenie plac\u00f3wki w niezb\u0119dne wyposa\u017cenie i pomoce utworzenie 48 nowych miejsc opieki nad dzieckiem do lat 3 w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku zapewnienie warunk\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonego \u017c\u0142obka w okresie od 29.11.2019 do 31.12.2020 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:48 nowych miejsc opieki nad dzieckiem do lat 31 nowy \u017c\u0142obek wyposa\u017cony w sprz\u0119t i pomoce40 os\u00f3b, kt\u00f3rym umo\u017cliwiono wej\u015bciepowr\u00f3t na rynek pracy lub utrzymanie pracy po otrzymaniu wsparcia w postaci opieki nad dzieckiem do lat 3 w \u017c\u0142obku samorz\u0105dowym", "BENEFICJENT": "GMINA KONIUSZA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Samorz\u0105dowy w Gminie Koniusza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "761124.85", "WARTOSC": "895441.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza", "OPIS": "Skr\u00f3ty: SPszko\u0142a podstawowa, SPKSzko\u0142a Podstawowa w Koniuszy, SPBSzko\u0142a Podstawowa w Bi\u00f3rkowie Wielkim, SPNSzko\u0142a Podstawowa w Niegardowie, SPRSzko\u0142a Podstawowa w Rz\u0119dowicach, SPI pierwszy etap edukacyjny uczniowie klas VVI SP, SPII drugi etap edukacyjny uczniowie klas VVIII SP, GKGmina Koniusza, dziewczynki K, ch\u0142opcy MCel projektu :Podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualizacja podej\u015bcia w szczeg\u00f3lno\u015bci do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach w szko\u0142ach podstawowych prowadzonych przez Gmin\u0119 Koniusza w okresie od 01.09.2019r do 30.06.2022 r.Grupa docelowa:5 szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie Koniusza i 160 uczni\u00f3w tych szk\u00f3\u0142G\u0142\u00f3wne zadania: utworzenie Centrum Wsparcia Uczni\u00f3w Zdolnych w Gminie Koniusza realizacja zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe w tym: a matematyczne i naukowotechniczneb j\u0119zyk angielskic informatyczned przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107edodatkowo dla ka\u017cdej grupy kluczowe kompetencje ponadprzedmiotoweG\u0142\u00f3wne rezultaty:160 uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie kompetencji kluczowych144 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne72 uczni\u00f3w obj\u0119tych szkoleniami w zakresie kompetencji cyfrowych5 szk\u00f3\u0142 podstawowych wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjnokomunikacyjne", "BENEFICJENT": "GMINA KONIUSZA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty \u2013 I i II etap edukacyjny - Gmina Koniusza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-12-18", "DOFINANSOWANIE": "1248384.00", "WARTOSC": "1489344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "1.Cel projektu: \u201ePoprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 8 Urz\u0119dach JST z powiat\u00f3w: brzeskiego, miechowskiego, proszowickiego i o\u015bwi\u0119cimskiego wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez integracj\u0119 i modernizacj\u0119 (SD) i (ESOD), wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych oraz podniesienie kompetencji 211 kadr w ramach 6 zada\u0144 do 31.03.2019\u201d 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 8-Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =8 3. Grupa docelowa: -8 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego-JST (partnerzy projektu) z powiat\u00f3w: brzeskiego, miechowskiego, proszowickiego i o\u015bwi\u0119cimskiego zajmuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego,-211 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych (144K/67M) 4. Zadania: 1. Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at w 8 urz\u0119dach JST, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w 8 urz\u0119dach JST 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycj\u0119 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta 4. Doskonalenie kompetencji 39 kadr z 8 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at 5. Doskonalenie kompetencji 36 kadr z 8 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami 6. Doskonalenie kompetencji 136 kadr w 8 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych dla poprawy efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "E-urz\u0119dy w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "706146.93", "WARTOSC": "837858.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 (3025K,20M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat, z woj. ma\u0142opolskiegoniezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 6% os. niepe\u0142nosprawnych i 100%zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie - poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy (doradztwo zawod. i po\u015brednictwo pracy) kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (100% os. obj\u0119tych szkol. zawod.), nabyciem do\u015bwiadczenia zawodowego (20 os. poprzez sta\u017ce zawod.-12K;8M); dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. -w\u0142\u0105cznie z przygotowaniem do prowadzenia dz. gosp. i uzupe\u0142nieniem luk kompetencyjnych w postaci bon\u00f3w szkoleniowych (10os-6K;4M) zgodnie z rozpoznanymi w ramach pr. PI-PWN \"Nowe mo\u017cliwo\u015bci we wspieraniu przedsi\u0119biorczo\u015bci\".Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rezultatami (realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu dla projektu za\u0142o\u017conym w Planie dzia\u0142ania dla konkursu na dany rok/lata) poprzez:1. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy dzi\u0119ki zaoferowaniu im wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz dodatk\u00f3w na zasiedlenie,umo\u017cliwiaj\u0105cych przekwalifikowanie si\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do mobilno\u015bci zawodowej i geograficznej);2. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc pracy dla os\u00f3b z grup defaworyzowanych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet dzi\u0119ki zastosowaniu dedykowanych tym grupom dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych;3. wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w regionie dzi\u0119ki organizacji szkole\u0144 w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w;4. wzmocnieniu motywacji i orientacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia dzi\u0119ki organizacji poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy5. przyznanie dofinansowanie i wsparcia doradczo-szkoleniowego na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz zastosowaniu zwalidowanych rozwi\u0105za\u0144 projektu innowacyjnego PO KL", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c z POWERem wkracza na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3000704.65}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 769629.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 600586.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 487924.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 144231.7}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 47787.98}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 45142.81}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 35232.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10546.02}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6489.5}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2092112.33}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1010749.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 959980.4200000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 831803.1699999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 638273.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 608357.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 479525.62}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 402328.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 328025.84}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 314801.76}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 239250.05000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 125684.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 93716.93000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 73513.92}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 64387.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 63936.91}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 60457.67}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59828.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40135.380000000005}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40034.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 36141.240000000005}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 31688.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 31062.86}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 26347.67}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19635.769999999997}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18022.27}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15347.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13550.45}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10778.45}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 9300.01}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8793.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8660.31}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 7672.620000000001}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 5471.7}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2974.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2413.95}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1769.52}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1542.86}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1279.96}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1055.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 540.27}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 300.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5894022.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1949457.9600000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1530379.11}, {"name": "Gimnazja", "value": 897121.3400000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 517020.32999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 510116.04000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 464860.04000000004}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 130789.97000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 110672.40999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 101207.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 95803.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 63585.67999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 54620.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 51749.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38271.380000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35228.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 30423.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 25941.73}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12682.080000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12272.07}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9792.3}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8386.6}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4077.2400000000002}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 520.04}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 496.96999999999997}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 190000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 67021.77}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8364.75}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 6000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8662604.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2260012.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 362100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 250408.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 113000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100930.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 96225.96}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 74821.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 60669.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 38930.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 34728.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28950.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 26982.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26554.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7900.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7139.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5559.78}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 500.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 309.61}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 250.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 242.6}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 221028.08999999997}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18803.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2715.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35249.729999999996}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12535.77}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10989.28}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 408792.27}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 262200.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 111800.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 48568.22}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 38500.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18907.91}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15964.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6990.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3242.25}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 173652.49}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 443269.1}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8821.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 541966.22}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 192421.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77472.06}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 34297.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3770.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1161561.2}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 217446.24}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 704880.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7120.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3080436.62}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 769629.39}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 600586.05}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 455980.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 160721.2}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 45142.81}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 35232.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10546.02}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2234502.5900000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2092112.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1524438.16}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 899729.1900000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 657153.6799999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 597410.2999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 328246.08}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 239250.05000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 79385.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 51600.01}, {"name": "Rodzina", "value": 39114.490000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21907.14}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14858.369999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1542.86}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9048927.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2530063.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 510116.04000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 222953.12000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 68695.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54620.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 51749.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35228.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19195.91}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4077.2400000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2224.0699999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1648.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 257021.77000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8364.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11284716.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 385530.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 214519.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 211476.96000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58250.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35125.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 212833.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26998.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2715.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 27916.039999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19869.460000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10989.28}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 467593.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 379000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38500.0}, {"name": "Rodzina", "value": 18907.91}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15964.06}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 173652.49}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 443269.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8821.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 541966.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 192421.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 74024.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 37745.71}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3770.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1161561.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 217446.24}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 704880.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7120.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12737139.829999998, "v": "12,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.11, "v_pc": "1418,71 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7985611.96, "v": "7,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 2229322.6199999996, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 1057534.31, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 613496.4999999999, "v": "613,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.81}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 328025.84, "v": "328,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 216939.54, "v": "216,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 169617.66, "v": "169,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63699.92, "v": "63,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 36141.240000000005, "v": "36,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23758.550000000003, "v": "23,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12991.690000000002, "v": "12,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rodzina", "value": 11565692.449999997, "v": "11,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.43, "v_pc": "1288,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8783448.009999998, "v": "8,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2369366.53, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 390455.67999999993, "v": "390,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18907.91, "v": "18,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2974.05, "v": "2,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 540.27, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7172227.390000002, "v": "7,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.39, "v_pc": "798,87 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3065092.04, "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1773303.93, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.72}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1065369.1, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.85}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 790228.67, "v": "790,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 450116.45999999996, "v": "450,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.27}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 26347.67, "v": "26,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1769.52, "v": "1,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3366243.9899999998, "v": "3,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.69, "v_pc": "374,94 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "35.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2453734.1, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.89}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 577098.3899999999, "v": "577,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.14}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 131022.27, "v": "131,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100769.2, "v": "100,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 63585.67999999999, "v": "63,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40034.35, "v": "40,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3170513.29, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.24, "v_pc": "353,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2143862.13, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.61}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 836651.16, "v": "836,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.38}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 190000.0, "v": "190,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.99}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1378746.68, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15, "v_pc": "153,57 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 608357.99, "v": "608,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 551751.42, "v": "551,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.01}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 96225.96, "v": "96,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.97}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 74821.0, "v": "74,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.42}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 38930.0, "v": "38,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8660.31, "v": "8,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 937185.38, "v": "937,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14, "v_pc": "104,39 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "1.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 870890.4, "v": "870,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.92}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 35232.12, "v": "35,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.75}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 31062.86, "v": "31,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 842116.16, "v": "842,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92, "v_pc": "93,80 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "62.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 672068.15, "v": "672,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 189.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.8}, {"name": "Biblioteki", "value": 111800.0, "v": "111,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48948.0, "v": "48,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 389.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.81}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 9300.01, "v": "9,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.1}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 758042.4600000001, "v": "758,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73, "v_pc": "84,43 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "10.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "723.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 758042.4600000001, "v": "758,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 581991.2200000001, "v": "581,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33, "v_pc": "64,82 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "49.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 521633.65, "v": "521,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.62}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 35895.45, "v": "35,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.16}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 7672.620000000001, "v": "7,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2395.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6489.5, "v": "6,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.11}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 509338.77, "v": "509,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 857.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16, "v_pc": "56,73 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "63.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 470838.77, "v": "470,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 21391.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 38500.0, "v": "38,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.55}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 284392.86, "v": "284,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65, "v_pc": "31,68 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 284392.86, "v": "284,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 173652.49, "v": "173,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "19,34 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 173652.49, "v": "173,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 118613.91, "v": "118,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,21 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 103164.91, "v": "103,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15347.0, "v": "15,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 333.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102.0, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 99353.05000000002, "v": "99,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,07 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 48115.05, "v": "48,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.42}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 47885.99999999999, "v": "47,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.19}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1552.0, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 39202.240000000005, "v": "39,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 26982.4, "v": "26,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7900.0, "v": "7,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 20.15}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4319.839999999999, "v": "4,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.01}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17542.86, "v": "17,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "1,95 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11542.86, "v": "11,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.79}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 34.2}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}