{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Proszowice", "kod_gus": "011212014000", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "podregion_eurostat": "PL214", "ludnosc": 16261, "budzet": {"dochody": "78,74 mln z\u0142", "wydatki": "80,36 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,40 mln z\u0142", "wydatki": "3,83 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 119.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 82.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7169904699999914}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7169904699999914}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.361663199999988}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.361663199999988}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.731526449999854}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.731526449999854}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6147729100000112}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6147729100000112}], "dochod_ue": "6,40 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "45,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "2780.3 z\u0142", "powiat": "21,56 mln z\u0142", "powiat_pc": "1325.6 z\u0142", "wojewodztwo": "15,31 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,47 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,40 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,46 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-10-03", "DATA_START": "2016-07-04", "DOFINANSOWANIE": "6201786.48", "WARTOSC": "10492041.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada:1. Modernizacj\u0119 istniej\u0105cego obiektu Hali sportowej w Proszowicach pow. zabudowy 2245,15 m2,w tym budowa nowych obiekt\u00f3w sportowych na terenach przylegaj\u0105cych do MOSiR boisko do siatk\u00f3wki pla\u017cowej, kort tenisowy ceglany, si\u0142ownia zewn\u0119trzna, boisko ze sztuczn\u0105 nawierzchni\u0105, \u015bcie\u017cka rekreacyjnorowerowa oraz modernizacja istniej\u0105cych kort tenisowy o nawierzchni sztucznej2. Modernizacj\u0119 Parku w Proszowicach w tym budowa Skate Parku w tym min.: budowa \u015bcie\u017cek rowerowych d\u0142ugo\u015bci 300 m, budowa \u015bcie\u017cek pieszych d\u0142ugo\u015bci 200 m, budowa skateparku pow. ok. 900 m2.Budow\u0119 obiekt\u00f3w sportowych i rekreacyjnych:1. Stworzenie nowej przestrzeni rekreacyjnej Parcela przy ul. Ko\u015bciuszki, 2. Stworzenie teren\u00f3w rekreacyjnych nad rzek\u0105 Szreniaw\u0105:3. Budowa placu zabaw i boiska dla dzieci przy szkole przy ulicy Kopernika:4. Stworzenie terenu rekreacji przy ul. Le\u015bnej w Proszowicach, dz. nr 125835. Zagospodarowanie teren\u00f3w na osiedlu blok\u00f3w przy ul. Partyzant\u00f3w 33", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO PROSZOWICE", "TYTUL": "PRZESTRZENIE CZASU WOLNEGO W MIE\u015aCIE PROSZOWICE \u2013 OBSZAR SPORTU I REKREACJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 381.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-28", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "5415162.64", "WARTOSC": "6386071.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j infrastruktury informacji przestrzennej, poprzez cyfryzacj\u0119 i modernizacj\u0119 rejestr\u00f3w publicznych EGIB, BDOT500 i GESUT gromadzonych w PZGiK, oraz zapewnienie \u015bwiadczenia przez Starostwo Powiatowe w Proszowicach e-us\u0142ug o jak najwy\u017cszej jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci, na mo\u017cliwie najwy\u017cszym poziomie dojrza\u0142o\u015bci. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144, zaplanowanych w projekcie: 1. W zakresie prac zasadniczych (Zadania 2, 3, 4, 5, 6, 7i 8): - Digitalizacja dokument\u00f3w analogowych Pa\u0144stwowego Zasobu Geodezyjnego i Kartograficznego - Digitalizacja, weryfikacja, poprawa jako\u015bci mapy ewidencyjnej oraz modernizacja bazy danych EGiB wraz z nadzorem - Digitalizacja, weryfikacja, utworzenie bazy danych GESUT i BDOT500 wraz z nadzorem 2. W zakresie e-us\u0142ug oraz towarzysz\u0105cych mechanizm\u00f3w informatycznych (Zadania 9,12): - Zakup licencji oprogramowania do wdro\u017cenia e-us\u0142ug wraz z opiek\u0105 serwisow\u0105 posprzeda\u017cow\u0105 - Zakup licencji obs\u0142ugi archiwizacji dokument\u00f3w elektronicznych - Zakup licencji silnika bazy danych - Integracja e-us\u0142ug z ePUAP i systemem p\u0142atno\u015bci elektronicznych, instalacja i konfiguracja sprz\u0119tu oraz oprogramowania, audyt teleinformatyczny. 3. W zakresie zakupu sprz\u0119tu informatycznego, wspomagaj\u0105cego wraz z oprogramowaniem pomocniczym oraz modernizacji i wyposa\u017cenia serwerowni (Zadanie 10,11): - Zakup serwera, macierzy dyskowej, zasilaczy UPS, prze\u0142\u0105cznik\u00f3w sieciowych, systemu backup i ochrony sieci UTM, zestaw\u00f3w komputerowych, skaner\u00f3w. - Zakup szafy serwerowej RACK z wyposa\u017ceniem, klimatyzatora, drzwi antyw\u0142amaniowych, - Zakup system\u00f3w kontroli dost\u0119pu i sygnalizacji w\u0142amania i napadu - Modernizacji (wymiana) zasilania elektrycznego serwerowni oraz okablowania sieci LAN 4. W zakresie dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (Zadanie 1, 13): - Opracowanie dokumentacji niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie: dokumentacji technicznej oraz analizy finansowo-ekonomicznej przedsi\u0119wzi\u0119cia. - Limitowane koszty po\u015bre", "BENEFICJENT": "POWIAT PROSZOWICKI", "TYTUL": "E-us\u0142ugi w informacji przestrzennej Powiatu Proszowickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 333.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4875000.00", "WARTOSC": "8184645.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja i przebudowa Oddzia\u0142\u00f3w Bud.G\u0142\u00f3w.SP ZOZ w Proszowicach w celu utworzenia oddzia\u0142\u00f3w o najwy\u017cszym standardzie i nowoczesnym wyposa\u017ceniu,co wp\u0142ynie na wzrost: bezpiecze\u0144stwa us\u0142ug w zakresie opieki z zdrowotnej, funkcjonalno\u015bci pomieszcze\u0144, zwi\u0119kszeniu komfortu pobytu pacjent\u00f3w i pracy pers. W ramach projektu zmodernizowane zostan\u0105 podstawowe dla dzia\u0142alno\u015bci medycznej oddzia\u0142y: 1.O.Chirurgii Og\u00f3lnej\u0141\u0105czna pow.u\u017cytkowa zmodernizowanego oddzia\u0142u wyniesie 902,81m22.O.GinekologicznoPo\u0142o\u017cniczy i Noworodk\u00f3w \u0141\u0105cza pow. u\u017cytkowa zmodernizowanego oddzia\u0142u wyniesie 876,44m23.O.Chor\u00f3b Wewn\u0119trznych z odcinkiem IOM \u0141\u0105cza pow. u\u017cytkowa zmodernizowanego oddzia\u0142u wyniesie 940,33m24.O.Dzieci\u0119cy \u0141\u0105cza pow.u\u017cytkowa zmodernizownego oddzia\u0142u wyniesie 515,35m2w taki spos\u00f3b, aby ich uk\u0142ad w pe\u0142ni odpowiada\u0142 wymogom prawa, obowi\u0105zuj\u0105cymi stand.oraz oczekiwaniom pacjent\u00f3w. Konieczne jest m.in. zapewnienie odpowiedniej przestrzeni \u0142\u00f3\u017ckowej, wyodr\u0119bnienie izolatek, zapew. w\u0142a\u015bciwych dr\u00f3g transportu oraz pomieszcze\u0144 higieniczno sanitarnych dla pacjent\u00f3w w obr\u0119bie sal chorych, poprawa war. socjalnych dla personelu. Zmodernizowne zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c instalacje wewn\u0119trzne w Oddzia\u0142ach. Zmodernizowana infrastr.b\u0119dzie dostos. dla potrzeb dzieci os\u00f3b starszych i niepe\u0142nospr. W ramach projektu zakupiony zostanie sprz\u0119t medyczny. Zakupiony sprz\u0119t med. pozwoli na zwi\u0119ksz. zar\u00f3wno komfortu jak i bezpiecze\u0144stwa pacjent\u00f3w.Wsk.prod.L.wspartych podmiot\u00f3w leczniczych szt.1L.obiekt\u00f3w dostos.do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnych szt.12019 roku zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119p.Wska\u017aniki rezul.:Lud.obj\u0119ta ulepsz.us\u0142ugami zdrowotnymiCl36os.70 000L.os\u00f3b leczonych w podmiotach leczniczych obj.wspar.os.rok5 600L.nowo utworzonych miejsc pracypozosta\u0142e formyEPC0,5Z powodu braku miejsca szerszy opis zakresu zada\u0144 i zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia opisany w PKT.C.2.3.Specyfikacja sprz\u0119tu zawarta w za\u0142\u0105czniku 4", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W PROSZOWICACH", "TYTUL": "Modernizacja i przebudowa Oddzia\u0142\u00f3w Budynku G\u0142\u00f3wnego Samodzielnego Publicznego Zespo\u0142u Opieki Zdrowotnej w Proszowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-19", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4742854.85", "WARTOSC": "11700340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 przeprowadzi\u0107 wszechstronny rozw\u00f3j infrastruktury kultury w podobszarze rewitalizacji w Proszowicach. Prace b\u0119d\u0105 prowadzone w Rynku i bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie. W nawiasie podano numery dzia\u0142a\u0144 z punktu C.2.3.ETAP PRZYGOTOWAWCZY I PROMOCJAW ramach przygotowa\u0144 zostanie opracowana dokumentacja projektowa na podstawie istniej\u0105cego PFU 1.1. Kupiona zostanie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ka pomi\u0119dzy CKiW i Bibliotek\u0105 w Proszowicach 1.2. Przed przyst\u0105pieniem do w\u0142a\u015bciwych prac zostan\u0105 zakupione elementy promocyjne \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania 6.1. REALIZACJA PROJEKTU Nawierzchnia Rynku i uk\u0142ad komunikacyjny b\u0119d\u0105 przebudowane tak, aby umo\u017cliwi\u0107 ruch okr\u0119\u017cny i ograniczy\u0107 go w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci terenu obiekty publiczne i Rynek stworz\u0105 jednolit\u0105 przestrze\u0144 2.1, 2.2, uzupe\u0142niona infrastruktura techniczna, m.in. umo\u017cliwi u\u017cytkowanie sprz\u0119tu audiovideo 2.3. Rynek dzi\u0119ki ma\u0142ej architekturze i zieleni izolacyjnej 2.4, 2.5 b\u0119dzie miejscem rozwoju kultury miejskiej. Ziele\u0144 ograniczy ha\u0142as i spaliny. Ma\u0142a architektura da mo\u017cliwo\u015b\u0107 wypoczynku. Istniej\u0105cy obiekt CKiW w Proszowicach b\u0119dzie rozbudowany 3.1 i doposa\u017cony 3.2, co pozwoli na poszerzenie dzia\u0142alno\u015bci. Mi\u0119dzy BP i CKiW powstanie pasa\u017c handlowy 3.3. Ok. 100 metr\u00f3w od Rynku modernizowany b\u0119dzie amfiteatr 4.1 wraz z widowni\u0105 i otoczeniem. Dostosowanie obiektu do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych odpowiada\u0107 b\u0119dzie na problem starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa i nasilanie si\u0119 problem\u00f3w zdrowotnych w podobszarze rewitalizacji. Rozbudowana 5.1 i doposa\u017cona 5.2 b\u0119dzie Biblioteka powstan\u0105 przestrzenie biblioteczne i aktywno\u015bci kulturalnej, a tak\u017ce niewielka przestrze\u0144 muzealna. Zdezelowane tereny i obiekty na zapleczu biblioteki b\u0119d\u0105 zagospodarowane. Rozwi\u0105zania w budynku b\u0119d\u0105 elastyczne, np. mobilna sala konfer. Obiekt dostosowany dla os. niepe\u0142nosprawnych odpowied\u017a na starzenie si\u0119 spo\u0142ecz. i problemy zdrowotne. Parametry pozwol\u0105 spe\u0142ni\u0107 wymogi Narodowego Programu Rozwoju Czytelnictwa.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO PROSZOWICE", "TYTUL": "Przestrzenie czasu wolnego w mie\u015bcie Proszowice - obszar kultury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 291.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "2961161.76", "WARTOSC": "3483719.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja infrastruktury dla transportu niskoemisyjnego na terenie miasta Proszowice. Dzi\u0119ki inwestycji mo\u017cliwe b\u0119dzie po\u0142\u0105czenie przejazd\u00f3w samoch\u00f3d komunikacja zbiorowa busy i autobusy a tak\u017ce rowerkomunikacja zbiorowa.Dzia\u0142ania skutkowa\u0107 b\u0119d\u0105 zmniejszeniem emisji zanieczyszcze\u0144 komunikacyjnych do powietrza i u\u0142atwi\u0105 mieszka\u0144com korzystanie z komunikacji zbiorowej.Z1. KOSZTY PRZYGOTOWAWCZE Opracowanie analizy finansowej i PFU us\u0142uga zewn\u0119trzna, opracowanie dokumentacji projekt. w ramach procedury zaprojektuj i wybuduj Z2 BUDOWA PARKING\u00d3W PARKRIDE1. PARKING PRZY SKRZY\u017bOWANIU DW776 i ul. T. KO\u015aCIUSZKI o pow. ok. 3075 m2, zlokalizowany na dz. nr 397, 392, 396, 391, 381 w mie\u015bcie Proszowice 76 miejsc parkingowych w tym 3 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Parking skomunikowany z DW776 \u015bcie\u017ck\u0105 piesz\u0105. Przy DW776 dwie zatoki autobusowe po obu stronach drogi, oznakowane przej\u015bcie dla pieszych. Parking o\u015bwietlony, wyposa\u017cony w monitoring i system informacyjny oraz stojaki na rowery.2. PARKING PRZY SKRZY\u017bOWANIU DW776 i ul. KRAKOWSKIEJ o pow. ok. 1325 m2, zlokalizowany na dz. nr 16409, 23283, 16408, 23284 w Proszowicach, 1846, 2112,1142 w Jazdowiczkach, 410 w \u0141aganowie 25 miejsc parkingowych w tym 2 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Parking skomunikowany z DW776 \u015bcie\u017ck\u0105 piesz\u0105. Przy DW776 zostanie zbudowana zatoka autobusowa. Parking o\u015bwietlony, wyposa\u017cony w monitoring i system informacyjny oraz stojaki na rowery. Z3. INFRASTRUKTURA TRANSPORTU ROWEROWEGO budowa \u015bcie\u017cki rowerowej dz. nr 391, 410 w \u0141aganowie, dz. nr 23952 w Proszowicach o nawierzchni bitumicznej, d\u0142ugo\u015b\u0107 ok. 210 m i szer. 3,0 m wraz z dostosowaniem przej\u015bcia przez drog\u0119 wojew\u00f3dzk\u0105 i dojazdu do parkingu. cd. punkt Q", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO PROSZOWICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury i zaplecza transportu zbiorowego w gminie Proszowice - etap I - budowa system\u00f3w park&ride i bike&ride", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2423395.51", "WARTOSC": "2851053.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Cel projektu:Wsparcie rodzin w ich funkcjach wychowawczoopieku\u0144czych poprzez zapewnienie opiekiw tym specjalistycznejoraz zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j i aktywno\u015b\u0107 dzieci i m\u0142odzie\u017cy,w nowo utworzonej Plac\u00f3wce Wsparcia Dziennego w3oddzia\u0142ach na obszarze gminy Proszowice w okresie od01.01.2018rdo31.12.2019r.Grupa docelowa:105dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w w wieku do18lat w 1PWD zlokalizowanej w 3oddzia\u0142ach w miejscowo\u015bciach:Proszowice,Klimont\u00f3w i Ko\u015bcielec.G\u0142\u00f3wne zadania:zapewnienie dzieciom i m\u0142odzie\u017cy dziennej opieki \u015bwietlicowej od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach13:00do17:00zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce dla dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w,w tym rozwijaj\u0105ce co najmniej 2 kompetencje kluczowej angielski,zaj\u0119cia muzyczne i ekspresji tw\u00f3rczej,podstawowe kompetencje naukowotechniczne,komputerowe i zaj\u0119cia sportowe,kompetencje spo\u0142eczne poprzez rozw\u00f3j samorz\u0105dno\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy,wspieranie i realizacja w\u0142asnych inicjatywzapewnienie uczestnikom i ich rodzinom pomocy specjalistycznej w postaci:terapii pedagogicznej,logopedii,pedagoga,dietetyka,profilaktyki uzale\u017cnie\u0144 i zdrowotnej.organizacja wyjazd\u00f3w oraz imprez integracyjnych o charakterze rodzinnymG\u0142\u00f3wne rezultaty:105 dz. i ch.obj\u0119tych wsparciem w projekcie70 dz. i ch.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie19 dz. i ch.niedostosowanych spo\u0142ecznie3miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wsparte w programie,istniej\u0105ce po zako\u0144czeniu projektu Proszowice,Klimont\u00f3w,Ko\u015bcielec rozw\u00f3j kompetencji kluczowych105dz. i ch.3525godz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych dla dz. i m\u0142odz.w wieku do18lat6imprez integracyjnych o charakterze rodzinnym4 kolonie letnie i zimowe dla uczestnik\u00f3w projektu2wyjazdy do kina2wyjazdy do Opery2wyjazdy do teatruwyjazdy rodzinne na basen wycieczka turystyczna dla uczestnik\u00f3w projektu", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA PROSZOWICE", "TYTUL": "Aktywna \u015bwietlica - Proszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "7039916.65", "WARTOSC": "14131047.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie g\u0142\u0119boka termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w powiecie Proszowickim. Projekt obj\u0105\u0142: - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Mikluszowicach - Budynek by\u0142ej szko\u0142y w Wy\u017cycach - Budynek wiejski (\u015bwietlica) w \u015awiniarach - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Bi\u00f3rkowie Wielkim - Szko\u0142a Podstawowa w Antolce - Szko\u0142a Podstawowa w Ksi\u0105\u017cu Ma\u0142ym - \u015awietlica wiejska w Gruszowie - \u015arodowiskowy Dom Samopomocy w Gruszowie - Szko\u0142a Podstawowa w Mniszowie - Urz\u0105d Gminy w Pa\u0142ecznicy - Dom Ludowy Niezwojowice - Dom Ludowy Lelowice-Kolonia - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Klimontowie - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w \u017b\u0119bocinie - \"Willa Walerego S\u0142awka\" w Janowiczkach - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Radziemicach - Szko\u0142a Podstawowa w \u0141\u0119tkowicach Zakres powy\u017cszy realizowany jest 5 zadaniach: Zadanie: 1 - Dzia\u0142ania przygotowawcze-sporz\u0105dzenie audyt\u00f3w energetycznych Zadanie: 2 - Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Zadanie: 3 - Dzia\u0142ania inspektora nadzoru inwestorskiego Zadanie: 4 - Zarz\u0105dzanie projektem Zadanie: 5 - Promocja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania-(tablica informacyjno-pami\u0105tkowa) Podstawowym dokumentem charakteryzuj\u0105cym zakres prac w ramach projektu s\u0105 audyty energetyczne, kt\u00f3re zosta\u0142y sporz\u0105dzone dla wszystkich obiekt\u00f3w. Zadaniem audytora by\u0142 optymalny dob\u00f3r zakresu prac termomodernizacyjnych oraz urz\u0105dze\u0144 grzewczych dla uzyskania optymalnej relacji jako\u015bci do ceny. Wykluczono przy tym \u201ep\u00f3\u0142\u015brodki\u201d, staraj\u0105c si\u0119 uzyska\u0107 najlepsze parametry grzewcze oraz wska\u017aniki przenikania ciep\u0142a, przy maksymalnym obni\u017ceniu zanieczyszczenia \u015brodowiska. St\u0105d wykorzystanie pomp ciep\u0142a do ogrzewania oraz do uzyskania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Istotnym elementem by\u0142o narzucenie audytorowi, aby za\u0142o\u017cy\u0142 takie parametry rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, w tym kot\u0142\u00f3w, by uzyska\u0107 najwy\u017cszy stopie\u0144 nowoczesno\u015bci. Ci\u0105g dalszy w punkcie Q", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D.S. GAZYFIKACJI, ROZWOJU TEREN\u00d3W WIEJSKICH I OCHRONY \u015aRODOWISKA W PROSZOWICACH", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w publicznych jako element systemowego podej\u015bcia do ochrony \u015brodowiska naturalnego w powiatach: proszowickim, boche\u0144skim i miechowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1855105.75", "WARTOSC": "2182477.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Skr\u00f3ty zastosowane we wniosku: SP-szko\u0142a podstawowa, gim-gimnazjum, SPP-Szko\u0142a Podstawowa w Proszowicach, SPO-Szko\u0142a Podstawowa w Ostrowie, SPZ- Szko\u0142a Podstawowa w \u017b\u0119bocinie, SPK-Szko\u0142a Podstawowa w Klimontowie, GimK-Gimnazjum w Klimontowie, GiMP-Gmina i miasto Proszowice, dziewczynki/kobiety-K, ch\u0142opcy/m\u0119\u017cczy\u017ani-M Cel projektu : Wzrost kompetencji matematyczno-przyrodniczych i informatycznych uczni\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie kompetencji zawodowych nauczycieli w zakresie wykorzystania narz\u0119dzi informatycznych i metody eksperymentu, w szko\u0142ach podstawowych i gimnazjum prowadzonych przez Gmin\u0119 i Miasto Proszowice okresie od 01.07.2017r do 30.06.2019 r Grupa docelowa: 630 uczni\u00f3w 4 szk\u00f3\u0142 podstawowych i 1 gimnazjum w GiMP, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali regionu, 50 nauczycieli tych szk\u00f3\u0142 G\u0142\u00f3wne zadania: - Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z edukacji matematyczno-przyrodniczej w klasach I-III SP oraz w klasach IV-VI SP i gim - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia matematyczno-przyrodnicze w klasach I-III SP oraz w klasach IV-VI SP i gim - Warsztaty programowanie i robotyka w klasach I-III SP oraz w klasach IV-VI SP i gim - Warsztaty komputerowe w klasach I-III SP oraz w klasach IV-VI SP i gim - Mi\u0119dzyszkolna pracownia przyrodnicza - zaj\u0119cia w terenie - Doskonalenie nauczycieli w zakresie informatycznym oraz metody eksperymentu w dydaktyce G\u0142\u00f3wne rezultaty: 630 uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie kompetencji kluczowych 50 nauczycieli obj\u0119tych wsparciem, kt\u00f3rzy podnios\u0105 swoje kompetencje 4 szko\u0142y podstawowe i 1 gimnazjum doposa\u017cone w sprz\u0119t TiK i pomoce dydaktyczne 1 szko\u0142a dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 580 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nab\u0119d\u0105 kompetencje kluczowe 1 mi\u0119dzyszkolna pracownia przyrodnicza 36 wyjazd\u00f3w edukacyjnych", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO PROSZOWICE", "TYTUL": "Autostrada kluczowych kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166181584.93", "WARTOSC": "205137801.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Koncepcja realizacji Projektu zak\u0142ada:1. utworzenie i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnej platformy na poziomie regionalnym, umo\u017cliwiaj\u0105cej przetwarzanie i przesy\u0142anie danych medycznych pomi\u0119dzy jednostkami medycznymi w regionie, zawieraj\u0105cej regionalne repozytorium dokumentacji medycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przechowywanie i wymian\u0119 EDM zgodnie z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cymi standardami i rekomendacjami w zakresie interoperacyjno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa implementowanymi w oparciu o profile integracyjne IHE przy zapewnieniu zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym porz\u0105dkiem prawnym metod autoryzacji udost\u0119pnianej elektronicznej dokumentacji medycznej czego nie zapewnia projekt pilota\u017cowy;2. rozw\u00f3j MSIM o wybrane dodatkowe funkcjonalno\u015bcieus\u0142ugi:1 dost\u0119p pacjent\u00f3w do danych medycznych,2 wymiana EDM w tym m. in: udost\u0119pnianie, wyszukiwanie i pobieranie dokument\u00f3w pomi\u0119dzy podmiotami leczniczymi Partnerami Projektu,3 erejestracja regionalna;3. po\u0142\u0105czenie MSIM z og\u00f3lnokrajow\u0105 platform\u0105 P1 w budowie;4. integracj\u0119 z innymi krajowymi przedsi\u0119wzi\u0119ciami w obszarach eZdrowia oraz krajowej infrastruktury zaufania;5. zapewnienie \u015brodk\u00f3w technicznych niezb\u0119dnych dla wymiany danych z innymi platformami regionalnymi;6. przy\u0142\u0105czenie do MSIM kolejnych podmiot\u00f3w leczniczych, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte umowy o partnerstwie. Projekt przewiduje inwestycje w poszczeg\u00f3lnych podmiotach leczniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu skuteczne pod\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w do MSIM i zapewnienie technicznych mo\u017cliwo\u015bci do wytwarzania i wymiany EDM oraz wykorzystywania eus\u0142ug dost\u0119pnych w Systemie. W toku realizacji Projektu, m.in. w oparciu o praktyczn\u0105 weryfikacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144, przygotowywane analizy i opracowania, weryfikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci i warunki przy\u0142\u0105czenia do MSIM innych typ\u00f3w podmiot\u00f3w udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tym m.in. POZ, AOS, ZOL, laboratori\u00f3w diagnostycznych i szpitali prywatnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski System Informacji Medycznej (MSIM)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-05", "DOFINANSOWANIE": "1501853.06", "WARTOSC": "2617470.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie \u015bwiadczenia drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych skierowanych dla biznesu A2B i obywateli A2C oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych w Gminie Proszowice.Projekt ma charakter lokalny, bo realizowany b\u0119dzie w 1 Gminie Proszowice, typy projektu: A.Zaplanowano wdro\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1OPRACOWANIE DOKUMENTACJI APLIKACYJNEJ III kw. 2019 przeprowadzono diagnoz\u0119 sytuacyjn\u0105 i opracowano analiz\u0119 finansow\u0105, ekonomiczn\u0105, ryzyka, wykonano analiz\u0119 techniczn\u0105 i technologiczn\u0105 projektu.2URUCHOMIENIE EUS\u0141UG DLA MIESZKA\u0143C\u00d3W IV kw. 2020IV kw. 2021 opracowanych zostanie 5 eus\u0142ug na 3 PD, wdro\u017cony zostanie 1 system teleinformatyczny oraz 1 zostanie rozbudowany, zostanie zmodernizowana strona WWW dostosowanie do WCAG.3URUCHOMIENIE SYSTEMU INFORMACJI PRZESTRZENNEJ III kw.2021 wdro\u017cony zostanie 1 system teleinformatyczny, zdigitalizowane zostan\u0105 zasoby, opracowane zostanie API, opracowane zostan\u0105 4 eus\u0142ugi na 4 PD.4URUCHOMIENIE US\u0141UG EREKRUTACJI IV kw.2020I kw. 2021 uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny i uruchomiona zostanie 1 us\u0142uga.5URUCHOMIENIE US\u0141UG EZAM\u00d3WIE\u0143 III kw.2020I kw. 2021 uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny i uruchomiona zostanie 1 us\u0142uga.6 MODERNIZACJA, ZAKUP NIEZB\u0118DNEGO SPRZ\u0118TU INFORMATYCZNEGO I OPROGRAMOWANIA III kw.2020I kw. 2021 zmodernizowane zostanie okablowanie strukturalne i zasilaj\u0105ce. Zakupiony zostanie sprz\u0119t informatyczny oraz WNiP, kt\u00f3re warunkuj\u0105 realizacj\u0119 cel\u00f3w projektu i s\u0105 niezb\u0119dne do jego realizacji, tj. serwer 4 szt., oprogramowanie: do wirtualizacji 1 szt., do backup 1 szt., zostanie zakupiona macierz, prze\u0142\u0105cznik sieciowy 10 szt., UTM 1 szt..7 KOSZTY POSREDNIE III kw. 2020IV kw.2021 w ramach zadania projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany przez pracownik\u00f3w JST przy wsp\u00f3\u0142udziale doradcy technicznego us\u0142uga. Zakupiona zostanie tablica informacyjna.", "BENEFICJENT": "GMINA PROSZOWICE", "TYTUL": "Cyfrowe Proszowice \u2013 nowoczesne zarz\u0105dzanie w administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-29", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1403175.00", "WARTOSC": "1870900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Przedm.proj.jest moder. pom. postarymbloku operac. wraz z wypos. i zakupem aparatury med. dla potrzeb OAiIT w SPZOZ w Proszowicach. Zak.rzecz. projektu. W ram.moder.zaplan. przeniesienie OAiIT dla doros\u0142ych,kt\u00f3ry obec. mie\u015bci si\u0119 na 76.33m2 i dysponuje 4 \u0142\u00f3\u017ckami. Plan.dzia\u0142. maj\u0105 na celu zwi\u0119ksz. ilo\u015bci \u0142\u00f3\u017cek do 6, pow.u\u017cyt. do 226,7m2, pozwol\u0105 r\u00f3wnie\u017c na segreg. i rozdzielenie fun.pracy i kontaktu z pacjentem.W ram. plan. do real.zadania wyk.konc. architek.,kt\u00f3ra zosta\u0142a wyk.zg. z wym. Rozp.Min. Z. z dn. 26.06.2012r.Dz.U.2012r.poz.739 z p\u00f3\u017a.zm.w sprawie szczeg.wymaga\u0144, jakim powinni odp. pomieszcz. i urz\u0105dz.podm.wykonuj\u0105cego dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, Roz.M. Z. z dn.20.12.2012r Dz.U.2013 r. poz.15 z p\u00f3\u017a. zm.w sprawie stand. post\u0119p. medycz.w dziedz. AiIT dla podm.wykonuj.dzia\u0142.medyczn\u0105. Konc. obej.:uk\u0142ad funkcj. Oddzia\u0142u na kt\u00f3ry sk\u0142ada si\u0119:Jedna sala intens. terapii z 5 stanow. dla pacjent\u00f3w posiad. stan. nadzoru piel\u0119gniar. 87.7m2.Jednostanow. izolatka wraz ze stanow. nadzoru piel\u0119g. oraz z pomieszcz. hig.sanitar. Izolatka wyposa\u017cona jest w \u015bluz\u0119 umywal. fartuchow\u0105.Pow. izolatki wynosi 43,4m2.Pok\u00f3j lekarski,piel\u0119g.oddzia\u0142., pomiesz.socj. dla pers.36,8 m2.Mag.lek\u00f3w, magazyn sprz\u0119tu 13,3 m2.Mag.bielizny czystej 6m2.Brudownik 6,4 m2.Pomiesz.porz\u0105d. 4,1m2.,hig.sanit.z natrys.dla pers.6,7m2.Wej\u015bciowa \u015bluza umywalkowofartuchowa 6,2m2.Korytarz 26,1m2\u0141\u0105cz.pow.po modernizacji b\u0119dzie wyn.226,7m2.W zaproj.koncepcji uwzgl.wymagania:og\u00f3lnoprzest.,og\u00f3lnobud.,dot.instalacji,o\u015bw.dziennego i wym. dla niekt\u00f3rych pomiesz. i urz\u0105dz.Wsk. produktu:Liczba wspartych podm.leczniczych1sztNak\u0142.inwest.na zakup apar.medycz.841 000z\u0142Wsk.rezul.Lud.obj.ulepsz.us\u0142.zdr.70 000os.licz.os.leczonych w podm.lecznicz.obj.wsparc.210osrokPrzyj.rozw.w spos\u00f3b jednozn.odpow.na potrzeby i prob. zdiagnoz. i opisane w pkt.C.1.W ram. proj.rozw.architekt.,techn.i technol.s\u0105 zg. z najnow.trendami stos.w s\u0142u\u017cbie zdrowia.Specyf.sprz\u0119tu zawar.w za\u0142.4.Koszt.ca\u0142.apatatury medycz.841 000z\u0142", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W PROSZOWICACH", "TYTUL": "Modernizacja pomieszcze\u0144 po \"starym\" bloku operacyjnym wraz z wyposa\u017ceniem i zakupem aparatury medycznej dla potrzeb Oddzia\u0142u Anestezjologii i Intensywnej Terapii w Samodzielnym Publicznym Zespole Opieki Zdrowotnej w Proszowicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1396888.08", "WARTOSC": "2080000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Planowane prace pozwol\u0105 na uruchomienie drugiej nitki oczyszczania \u015bciek\u00f3w co wp\u0142ynie na mo\u017cliwo\u015b\u0107 przejmowania wi\u0119kszej ilo\u015bci \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych wozami asenizacyjnymi oraz zwi\u0119kszy kontrol\u0119 nad dowo\u017conymi \u015bciekami.Planuje si\u0119 wykona\u0107 nast\u0119puj\u0105ce roboty: zamontowanie przep\u0142ywomierza wraz z rejestratorem na studni zlewnej, zakup mieszad\u0142a zapasowego, uruchomienie drugiej nitki co z sob\u0105 wi\u0105\u017ce zakup mieszade\u0142 i koszty jej czyszczenia, monta\u017c r\u0119cznych zasuw przy zbiornikach wt\u00f3rnych umo\u017cliwiaj\u0105cych bezpieczn\u0105 i nie obci\u0105\u017caj\u0105c\u0105 \u015bcieki oczyszczone napraw\u0119 elektrozasuw, zakup wi\u0119kszej prasy lub wir\u00f3wki do odwadniania osad\u00f3w \u015bciekowych. Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Proszowicach wymaga podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 w celu usprawnienie jej dzia\u0142ania poprzez lepsze oczyszczanie \u015bciek\u00f3w . w chwili obecnej \u015bcieki bytowe miasta Proszowice s\u0105 odprowadzane do biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w zlokalizowanej na terenie miasta poprzez system grawitacyjny z wykorzystaniem naturalnych spadk\u00f3w terenu. Planowane prace pozwol\u0105 na uruchomienie drugiej nitki oczyszczania \u015bciek\u00f3w, co wp\u0142ynie na mo\u017cliwo\u015b\u0107 przejmowania wi\u0119kszej ilo\u015bci \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych wozami asenizacyjnymi oraz zwi\u0119kszy kontrol\u0119 nad dowo\u017conymi \u015bciekami. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu oczyszczalnia b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymogi Dyrektywy Rady 91271EWG z dnia 21 maja 1991 dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych oraz Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014r w sprawie warunk\u00f3w jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 przy wprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub ziemi, oraz w sprawie substancji szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla \u015brodowiska wodnego dz,U.2014 poz. 1800", "BENEFICJENT": "GMINA PROSZOWICE", "TYTUL": "Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Proszowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1259574.83", "WARTOSC": "2152566.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "W ramach projektu Budowa i przebudowa sieci wodoci\u0105gowo kanalizacyjnej na terenie miasta Proszowice na nast\u0119puj\u0105cych ulicach i zakresie:Ul. Jagie\u0142\u0142yKanalizacja Sanitarna przebudowaSie\u0107 wodoci\u0105gowa przebudowaUl. KrakowskaSie\u0107 wodoci\u0105gowa budowaKanalizacja Sanitarna budowaUl. \u015bw. Tr\u00f3jcyKanalizacja Sanitarna budowaSie\u0107 wodoci\u0105gowa budowaUl. ParkowaKanalizacja Sanitarna budowaUl. NowaKanalizacja Sanitarna budowaSie\u0107 wodoci\u0105gowa budowaUl. ZamkowaKanalizacja Sanitarna przebudowaUl. KolejowaKanalizacja Sanitarna budowaSie\u0107 wodoci\u0105gowa budowasie\u0107 kanalizacyjna budowa 1841,59 msie\u0107 wodoci\u0105gowa budowa 1575,33 msie\u0107 kanalizacyjna przebudowa 320,50 msie\u0107 wodoci\u0105gowa przebudowa 650,30 mW ramach projektu przewidziane s\u0105:Przy\u0142\u0105cza kanalizacji sanitarnej 100 szt.System kanalizacji umo\u017cliwi odprowadzanie \u015bciek\u00f3w do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Proszowicach spe\u0142niaj\u0105cej wymagania Dyrektywy Rady 91271EWG z dnia 21 maja 1991 r. dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych Dz. U. L 13540 z 30.5.1991 oraz Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014 r. w sprawie warunk\u00f3w, jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 przy wprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub ziemi, oraz w sprawie substancji szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla \u015brodowiska wodnego Dz. U. 2014 poz. 1800.Infrastruktura wodoci\u0105gowa jest realizowana w ramach projektu kompleksowego, gdy\u017c w aglomeracji, na terenie kt\u00f3rej realizowany jest projekt, gospodarka \u015bciekowa nie zosta\u0142a w pe\u0142ni uregulowana zgodnie z wymogami Dyrektywy Rady 91271EWG z dnia 21.05.1991 r. dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych Dz. U. L. 13540 z 30.5.1991; Na podstawie danych GUS na koniec 2015 r. z wodoci\u0105g\u00f3w zbiorczych korzysta\u0142o 100 mieszka\u0144c\u00f3w gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA PROSZOWICE", "TYTUL": "Budowa i przebudowa sieci wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnej na terenie miasta Proszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "844587.50", "WARTOSC": "994187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy od pa\u017adziernika 2018 do wrze\u015bnia 2021 roku. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa 66 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy Proszowice. Wyb\u00f3r Grupy Docelowej okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2017 roku poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w MGOPS oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze oraz co najmniej 10 udzia\u0142 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 pracy o charakterze socjalnym, realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej . G\u0142\u00f3wny rezultat projektu efektywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozatrudnieniowa uczestnik\u00f3w projektu 56 w wymiarze spo\u0142ecznym i 22 w wymiarze zatrudnieniowym.", "BENEFICJENT": "GMINA PROSZOWICE \u2013 MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W PROSZOWICACH", "TYTUL": "Sukces zale\u017cy od Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-29", "DOFINANSOWANIE": "782796.60", "WARTOSC": "1101538.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie eadministracji oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu zar\u00f3wno obywateli A2C jak i przedsi\u0119biorc\u00f3w A2B do cyfrowych us\u0142ug publicznych online. W ramach niniejszego projektu zostanie udost\u0119pnionych:10 Us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4 transakcja11 Us\u0142ugi na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3 dwustronna interakcjaBezpo\u015brednim wynikiem projektu b\u0119dzie udost\u0119pnienie nast\u0119puj\u0105cych elektronicznych us\u0142ug publicznychudost\u0119pnienie informacji i regulacji zobowi\u0105za\u0144 w zakresie OP\u0141AT;udost\u0119pnienie informacji w zakresie udost\u0119pnienia informacji z prowadzonych ewidencji;informacja o stanie sprawy i korespondencji;udost\u0119pnienie informacji i komunikacji og\u00f3lnej z mieszka\u0144cami powiatu.Zad.1:a.Dokumentacja technicznab.Dokumentacja aplikacyjna c.Program Funkcjonalno U\u017cytkowyd.Wniosek aplikacyjnye.Przygotowanie dokumentacji PZPZad.2:a.Modernizacja okablowania sieci LANZad.3:a.Serwer baz danychb.Serwer aplikacjic.Macierz dyskowad.System Backupe.Prze\u0142\u0105cznik sieciowyf. UPSg.Zestaw komputerowyh. System operacyjnyi.Platforma g\u0142osowaj.Instalacja i konfiguracjaZad.4:a.Portal Mieszka\u0144cab. SODc.System badania podatno\u015bcid.System DLPZad.5 SzkoleniaZad.6 PromocjaZad.7 Nadz\u00f3rW\u0142a\u015bcicielem wszystkich sprz\u0119t\u00f3w i licencji a tak\u017ce podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ug b\u0119dzie Powiat Proszowicki.Szerzej opis eUs\u0142ug wraz z aplikacjami do\u0142\u0105czono w za\u0142\u0105czniku do wniosku aplikacyjnego.Projekt ma zasi\u0119g lokalny.", "BENEFICJENT": "POWIAT PROSZOWICKI", "TYTUL": "Elektroniczna administracja w Powiecie Proszowickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-05", "DOFINANSOWANIE": "710451.00", "WARTOSC": "835824.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na budowie Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w komunalnych PSZOK w Proszowicach na dzia\u0142kach 78414 oraz 23851, 23852, 2384, 6562. PSZOK b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z budynku magazynowego z cz\u0119\u015bci\u0105 socjalnobiurow\u0105, zlokalizowanego na dzia\u0142ce 78414 wykonanego w technologii stalowej i murowanej. Obiekt powstanie w miejscu b\u0119d\u0105cego ruin\u0105 budynku gospodarczego. Powierzchnia projektowanego budynku 175,8 m2. Przedmiotem inwestycji jest r\u00f3wnie\u017c zagospodarowanie terenu w postaci niwelacji i utwardze\u0144 terenu, doj\u015b\u0107 i dojazdu, urz\u0105dzenia strefy zieleni i dojazdu na przedmiotow\u0105 dzia\u0142k\u0119. Powierzchnia utwardzonych ci\u0105g\u00f3w pieszych i jezdnych 333 m2, powierzchnia terenu zielonego 125 m2. W przedsi\u0119wzi\u0119ciu wykonane b\u0119d\u0105 niezb\u0119dne do funkcjonowania PSZOK instalacje sanitarne i kanalizacyjne i przy\u0142\u0105cz energetyczny. PSZOK zostanie ogrodzony oraz wyposa\u017cony w\u00f3zek paletowy r\u0119czny, pojemniki z sorbentami do neutralizacji ewentualnych wyciek\u00f3w, narz\u0119dzia pomocnicze, ga\u015bnica, apteczka, 22 kontenery 1,1 m3 , 5 skrzyniopalet 500 l, kontener na \u015bwietl\u00f3wki, 2 beczki 220 l, 2 pojemniki z pokryw\u0105 120 l. W punkcie gromadzone b\u0119d\u0105 i czasowo przechowywane przeznaczone do odzysku selektywnie zebrane odpady wy\u0142\u0105czone ze strumienia odpad\u00f3w komunalnych kierowanych na RIPOK. Ponadto w ramach projektu przewidziane zosta\u0142y dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na: przygotowaniu i realizacji projektu w tym nadz\u00f3r inwestorski i przygotowanie niezb\u0119dnych analiz finansowych przeprowadzeniu kampanii edukacyjnoinformacyjnej dla mieszka\u0144c\u00f3w GminyW ramach PSZOK planowane jest zbieranie 23 frakcji odpad\u00f3w wskazane zosta\u0142y w pkt. Q wniosku, Planowane jest utworzenie punktu przyjmowania rzeczy u\u017cywanych nie stanowi\u0105cych odpad\u00f3w, celem umo\u017cliwienia ich ponownego u\u017cycia przez innych mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA PROSZOWICE", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpadk\u00f3w Komunalnych w Gminie Proszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "529194.54", "WARTOSC": "537259.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 90 sztuk starych kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a spalaj\u0105ce biomas\u0119 45 sztuk lub wykorzystuj\u0105ce paliwa gazowe 45 sztuk w budynkach mieszkalnych w kt\u00f3rych nie ma mo\u017cliwo\u015bci pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142owniczej. Nowe kot\u0142y charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wymaganym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kot\u0142y na biomas\u0119 b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w automatyczny podajnik paliwa i nie b\u0119d\u0105 posiada\u0142y rusztu awaryjnego ani element\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych jego zamontowanie.Zapewniony zostanie system kontroli eksploatacji urz\u0105dze\u0144 grzewczych. Odbiorcy ko\u0144cowi b\u0119d\u0105 zobowi\u0105zani do poddania si\u0119 ocenie energetycznej budynku, do wykonania niezb\u0119dnej modernizacji energetycznej budynku, do likwidacji starego kot\u0142a oraz zachowania trwa\u0142o\u015bci projektu. Zredukowana o 81.58 zostanie emisja CO2, przed realizacj\u0105 projektu 827,08 Mgrok, po realizacji projektu 152,36 Mgrok, o 98,04 emisja py\u0142u PM10 przed 3,02 Mgrok, po 0,059 Mgrok, emisja py\u0142u PM2,5 o 95,34 przed 1,27 Mgrok, po 0,0593 Mgrok. W ramach projektu planowane s\u0105 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w tym problemy oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji, poprawy efektywno\u015bci ekologicznej skierowane do bezpo\u015brednich odbiorc\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Projekt jest realizowany na terenie Gminy Proszowice wskazanej w Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego przyj\u0119tym Uchwa\u0142\u0105 Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017 r. w sprawie zmiany uchwa\u0142y nr XXXIX61209 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 21 grudnia 2009 r. w sprawie Programu ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego zmienionej uchwa\u0142\u0105 nr VI7011 z dnia 28 lutego 2011 r. oraz uchwa\u0142\u0105 Nr XLII66213 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 30.09.2013 r.", "BENEFICJENT": "GMINA PROSZOWICE", "TYTUL": "Wymiana starych kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na niskoemisyjne kot\u0142y gazowe i na biomas\u0119 w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy i Miasta Proszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "477286.42", "WARTOSC": "741450.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Przedmiotowy budynek zostanie rozbudowany o przybud\u00f3wk\u0119 parteru, oraz pierwszego pi\u0119tra w celu powi\u0119kszenia sal przeznaczonych dla dzieci, oraz o ewakuacyjn\u0105, zewn\u0119trzn\u0105 klatk\u0119 schodow\u0105, wraz z przedsionkami.Na ka\u017cdej z 2 pierwszych kondygnacji budynku, zostanie zlokalizowana sala przedszkolna przeznaczona dla maksymalnie 22 dzieci sumarycznie maks. 44 dzieci w ca\u0142ym obiekcie wraz z funkcjami pomocniczymi w postaci zaplecza sanitarnosocjalnego toalety personelu, toalety dzieci, pomieszczenie socjalne, pomieszczenie cateringu, szatnie dla dzieci. Dodatkowo na parterze zlokalizowane jest zaplecze techniczne, a na 2 pi\u0119trze istniej\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 mieszkalna, rozdzielona komunikacyjnie od cz\u0119\u015bci przedszkolnej.Dost\u0119p do budynku mo\u017cliwy jest bezpo\u015brednio z poziomu terenu lub poprzez zewn\u0119trzn\u0105 klatk\u0119 schodow\u0105.Budynek na planie prostok\u0105ta, z przybud\u00f3wk\u0105 od strony po\u0142udniowej, z dwuspadowym dachem o przesuni\u0119tym w pionie uk\u0142adzie po\u0142aci. Od strony zachodniej wyposa\u017cony w zewn\u0119trzn\u0105 klatk\u0119 schodow\u0105Dach pokryty blach\u0105 trapezow\u0105 w kolorze bordowym, o k\u0105cie nachylenia 15 i 22 st. Projektowana elewacja wyko\u0144czona tynkiem akrylowym w stonowanym odcieniu szaro\u015bci RAL 7047, oraz ciemnymi akcentami, takimi jak \u015blusarka aluminiowa, oraz obr\u00f3bki blacharskie w kolorze RAL 7024.W ramach zagospodarowania terenu zostanie wykonana nawierzchnia z kostki betonowej na powierzchni 145 m2 Wok\u00f3\u0142 terenu przedszkola zostanie wykonane ogrodzenie panelowe wysoko\u015b\u0107 1,8 m, d\u0142ugo\u015b\u0107 ok. 110m na teren przedszkola dost\u0119p b\u0119dzie realizowany przez 2 bramy przesuwne oraz 2 furtki.Na placu przedszkolnym zostanie zlokalizowany plac zabaw wyposa\u017cony w urz\u0105dzenia zabawowe, posiadaj\u0105ce odpowiednie parametry techniczne", "BENEFICJENT": "DARIUSZ JASI\u0143SKI", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa oraz zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku mieszkalnego na potrzeby niepublicznego przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "474394.80", "WARTOSC": "490908.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 90 sztuk starych kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a spalaj\u0105ce paliwa sta\u0142e ekogroszek w budynkach mieszkalnych w kt\u00f3rych nie ma mo\u017cliwo\u015bci pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142owniczej. Nowe kot\u0142y charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wymaganym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w automatyczny podajnik paliwa i nie b\u0119d\u0105 posiada\u0142y rusztu awaryjnego ani element\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych jego zamontowanie.Zapewniony zostanie system kontroli eksploatacji urz\u0105dze\u0144 grzewczych. Odbiorcy ko\u0144cowi b\u0119d\u0105 zobowi\u0105zani do poddania si\u0119 ocenie energetycznej budynku, do wykonania niezb\u0119dnej modernizacji energetycznej budynku, do likwidacji starego kot\u0142a oraz zachowania trwa\u0142o\u015bci projektu. redukcji emisji CO2 w odniesieniu do projektu 30,86 , przed realizacj\u0105 projektu emisja CO2 827,08 Mgrok, po 571,86 Mgrok. redukcji py\u0142u PM10 95,89 , przed 3,0220 Mgrok, po 0,1243 Mgrok, redukcji emisji py\u0142u PM2,5 90,72 , przed 1,2724 Mg rok, po 0,1181 Mgrok. W ramach projektu planowane s\u0105 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w tym problemy oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji, poprawy efektywno\u015bci ekologicznej skierowane do bezpo\u015brednich odbiorc\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Projekt jest realizowany na terenie Gminy Proszowice wskazanej w Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego przyj\u0119tym Uchwa\u0142\u0105 Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017 r. w sprawie zmiany uchwa\u0142y nr XXXIX61209 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 21 grudnia 2009 r. w sprawie Programu ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego zmienionej uchwa\u0142\u0105 nr VI7011 z dnia 28 lutego 2011 r. oraz uchwa\u0142\u0105 Nr XLII66213 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 30.09.2013 r.", "BENEFICJENT": "GMINA PROSZOWICE", "TYTUL": "Wymiana starych kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na niskoemisyjne kot\u0142y na paliwa sta\u0142e w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy i Miasta Proszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-05-29", "DOFINANSOWANIE": "24193158.56", "WARTOSC": "28467807.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt skoncentrowany jest na osi\u0105gni\u0119ciu odpowiedniego poziomu dojrza\u0142o\u015bci rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych w podmiotach zale\u017cnych do Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, poprzez informatyzacj\u0119 wew. procedur administracyjnych, upowszechnienie elektronicznego obiegu dokument\u00f3w i podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego.System pos\u0142u\u017cy do budowy chmury prywatnej b\u0119d\u0105cej podstaw\u0105 do udost\u0119pniania us\u0142ug inf. realizowanych przez Urz\u0105d w ramach obs\u0142ugi wew. potrzeb Urz\u0119duwsjo oraz projekt\u00f3w strategicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 korzysta\u0142y ze scentralizowanej infrastruktury. Dzi\u0119ki temu b\u0119dzie mo\u017cliwe zapewnienie wysokiej jako\u015bci skalowalnej w przysz\u0142o\u015bci i bezpiecznej infrastruktury mog\u0105cej zapewni\u0107 obs\u0142ug\u0119 obecnych us\u0142ug jak i planowanych do uruchomienia w przysz\u0142o\u015bci. Centralizacja us\u0142ug spowoduje, \u017ce nie b\u0119dzie konieczno\u015bci kupowania i dublowania tych samych element\u00f3w infrastruktury przy okazji poszczeg\u00f3lnych projekt\u00f3w us\u0142ugowych. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce projekt obejmie pilota\u017cowe wdro\u017cenie systemu EZD PUW w podmiotach zale\u017cnych od WM. Na potrzeby wdro\u017cenia EZD zostanie uruchomione w Urz\u0119dzie Centrum Kompetencyjne EZD PUW. Zdobycie kompetencji przez pracownik\u00f3w CK na etapie realizacji projektu b\u0119dzie mog\u0142o zosta\u0107 wykorzystane na potrzeby wdro\u017ce\u0144 w kolejnych jednostkach.Projekt b\u0119dzie realizowany w spos\u00f3b sp\u00f3jny z zachowaniem otwarto\u015bci techn. oraz z wydajno\u015bci\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 niezb\u0119dny zapas pod przysz\u0142e us\u0142ugi. W zakresie techn. projekt b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0142 posiadane rozwi\u0105zania poprzez ich rozw\u00f3j, kontynuacj\u0119 i sp\u00f3jne uzupe\u0142nianie o kompatybilne komponenty.W ramach realizacji projektu Wnioskodawca zak\u0142ada:optymalizacj\u0119 architektury sprz\u0119towosystemowej; budow\u0119 systemu bezpiecze\u0144stwa w sferze sprz\u0119towoprogramowej; budow\u0119 centrum zarz\u0105dzania IT i bezpiecze\u0144stwa; doposa\u017cenie i modernizacj\u0119 infrastruktury IT; wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 wysokiej dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug,wdro\u017cenie systemu elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 wraz z utworzeniem CK EZD i zakup niezb\u0119dnej do tego celu infrastruktury", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Zintegrowany system informatyczny \u2013 bezpiecze\u0144stwo i chmura prywatna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "210968.75", "WARTOSC": "251468.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Projekt polega na rozszerzeniu oferty \u015bwietlicy opieku\u0144czej prowadzonej przez Zesp\u00f3\u0142 Plac\u00f3wek Caritas w Proszowicach o dodatkowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe uczestnik\u00f3w skierowanych na zaj\u0119cia prowadzone w \u015bwietlicy. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych blok\u00f3w zaj\u0119\u0107: rozwijaj\u0105cych kompetencje matematyczne i podstawowe kompetencje naukowotechniczne; rozwijaj\u0105cych kompetencje informatyczne; j\u0119zykowe j\u0119zyk angielski; rozwijaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119 wykorzystanie tablic Schulza i Kart Grabowskiego, metoda symultanicznosekwencyjna prof. Jagody Cieszy\u0144skiej, warsztaty efektywnej nauki; logopedycznych; organizacji czasu wolnego organizacja interdyscyplinarnych zaj\u0119\u0107 \u0142\u0105cz\u0105cych nauk\u0119, kultur\u0119 i sztuk\u0119; artystycznych rozwijaj\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 i ekspresje kulturow\u0105. Pierwszym etapem b\u0119dzie stworzenie Indywidualnych Plan\u00f3w Wsparcia IPW, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 podstaw\u0105 do zakwalifikowania Uczestnik\u00f3w Projektu na poszczeg\u00f3lne grupy zaj\u0119\u0107 przewidzianych w projekcie. Przez ca\u0142y okres realizacji IPW b\u0119d\u0105 monitorowane i korygowane wed\u0142ug potrzeb uczestnik\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Miasta i Gminy Proszowice w okresie od 01.01.2018 do 31.12.2020.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ - ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK CARITAS W PROSZOWICACH", "TYTUL": "Poszerzenie oferty \u015bwietlicy \u015brodowiskowej prowadzonej przez Zesp\u00f3\u0142 Plac\u00f3wek Caritas w Proszowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "207328.80", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Miejscem realizacji projektu jest gmina miejsko-wiejska Proszowice zlokalizowana w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Liczba ludno\u015bci6 074 os\u00f3b w tym rocznie wydaje si\u0119 ok 200 decyzji zwi\u0105zanych z udzieleniem \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej. Liczba bezpo\u015brednich \u015bwiadczeniobiorc\u00f3w publicznej pomocy spo\u0142ecznej to ok 800 os\u00f3b.Opracowana w roku 2015 STRATEGIA ROZWI\u0104ZYWANIA PROBLEM\u00d3W SPO\u0141ECZNYCHDLA MIASTA I GMINY PROSZOWICE NA LATA 2015-2020 wskazuje na konieczno\u015b\u0107 w najbli\u017cszych latach wielowymiarowego dokszta\u0142cania kadry pracownik\u00f3w, aby jak najbardziej dostosowa\u0107 si\u0119 do zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunk\u00f3w, potrzeb klient\u00f3w oraz podejmowa\u0107 aktywne dzia\u0142ania.Projekt jest opracowany zgodnie z wytycznymi okre\u015blonymi w dokumencie za\u0142 nr 10 do reg.konkursu pn.: Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jednostkach organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej oraz zgodnie z System pomocy spo\u0142ecznej regulowanym ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z m.in. art. 110 a wymienionej wy\u017cej ustawy. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 wskazanych w dokumencie pn. Model realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie.Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Adaptacja pomieszcze\u0144 oraz doposa\u017cenie OPS na potrzeby zmian organizacyjnych2. Przygotowanie za\u0142o\u017ce\u0144 organizacyjnych i dokumentacji wdro\u017ceniowej3. Szkolenia/konsultacje i wizyty studyjne dla pracownik\u00f3w o\u015brodka oraz wdro\u017cenie zmian organizacyjnych w zakresie rozdzielenia pracy socjalnej od pracy administracyjnej4. Monitoring i opracowanie raportu podsumowuj\u0105cego", "BENEFICJENT": "GMINA PROSZOWICE MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W PROSZOWICACH", "TYTUL": "Skuteczna pomoc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-05-30", "DOFINANSOWANIE": "189250.00", "WARTOSC": "461681.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Projekt \"Wzrost aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Norpolhaus sp. z o.o. szczeg\u00f3lnie na rynku szwedzkim i niemieckim.\" ma na celu umocnienie pozycji Wnioskodawcy na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez 1. uzyskanie niezb\u0119dnych dokument\u00f3w uprawniaj\u0105cych do wprowadzenia produkt\u00f3w lub us\u0142ug przedsi\u0119biorcy na wybrane rynki docelowe; co zostanie osi\u0105gni\u0119te poprzez zakup us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z uzyskaniem certyfikatu, \u015bwiadectwa lub atestu, a w razie potrzeby tak\u017ce przygotowanie dokumentacji do wniosku o certyfikacj\u0119 wed\u0142ug wymaga\u0144 okre\u015blonych przez niemieck\u0105 i szwedzk\u0105 jednostk\u0119 certyfikuj\u0105c\u0105 (w j\u0119zykach narodowych); 2. wyszukiwanie i dob\u00f3r partner\u00f3w na rynkach docelowych poprzez udzia\u0142 w imprezach targowych 3. organizacj\u0119 i udzia\u0142 w imprezach targowo-wystawienniczych zagranic\u0105; realizowane przez udzia\u0142 w targach bran\u017cowych w Niemczech, Szwecji, Czechach, Hiszpanii, Norwegii i Wielkiej Brytanii; 4. dzia\u0142anie promocyjne i informacyjne - przygotowanie materia\u0142\u00f3w do wykorzystania na targach.", "BENEFICJENT": "NORPOLHAUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Norpolhaus sp. z o.o. szczeg\u00f3lnie na rynku szwedzkim i niemieckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-12-18", "DOFINANSOWANIE": "1248384.00", "WARTOSC": "1489344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "1.Cel projektu: \u201ePoprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 8 Urz\u0119dach JST z powiat\u00f3w: brzeskiego, miechowskiego, proszowickiego i o\u015bwi\u0119cimskiego wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez integracj\u0119 i modernizacj\u0119 (SD) i (ESOD), wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych oraz podniesienie kompetencji 211 kadr w ramach 6 zada\u0144 do 31.03.2019\u201d 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 8-Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =8 3. Grupa docelowa: -8 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego-JST (partnerzy projektu) z powiat\u00f3w: brzeskiego, miechowskiego, proszowickiego i o\u015bwi\u0119cimskiego zajmuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego,-211 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych (144K/67M) 4. Zadania: 1. Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at w 8 urz\u0119dach JST, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w 8 urz\u0119dach JST 2. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycj\u0119 3. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta 4. Doskonalenie kompetencji 39 kadr z 8 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at 5. Doskonalenie kompetencji 36 kadr z 8 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami 6. Doskonalenie kompetencji 136 kadr w 8 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych dla poprawy efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "E-urz\u0119dy w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7749750.00", "WARTOSC": "10356000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiot:1Bud. systemu bezpiecze\u0144stwa danych przetwarzanych w jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego, w tym:rozbudowa sieci VPN o narz\u0119dzia zabezpieczaj\u0105ce dane przetwarzane w tej sieci,wydziel. nowego pomiesz. Serwer. KW PSP,2 Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w oprogram. do stworz. chmury z narz\u0119dz. typu exchang, sharepoint, SQL Server ;3 System Videokonferencji na linii KW PSP KPM PSP woj. ma\u0142opolskiego;4 Rozbudowa Centrum Przetwarzania Danych wraz z uruchomieniem chmury prywatnej;5 Integracja stosowanych system\u00f3w i ujednolicenie oprogramowania do dzia\u0142a\u0144 administracyjnych we wszystkich jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego: aplikacja do prognozowania i wyznacz. stref ska\u017ce\u0144 w przypadku awarii w zak\u0142ad. du\u017cego i zwi\u0119kszonego ryzyka powstania awarii przemys\u0142., oprogramowania do prowadzenia ewid. zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 kontr.rozpozn., jednolitego oprogramowania finansowoksi\u0119gowego., jednolitego oprogramowania kadrowop\u0142acowego,zintegrowanego systemu ewidencji sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku rzeczowego,zintegrowanego systemu ewidencji pojazd\u00f3w, sprz\u0119tu silnikowego i specjalnegoRealizacja ww. dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi wdro\u017cenie standard\u00f3w cyfrowego urz\u0119du. Systemy b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y EPUAP.4 Zwi\u0119ksz. kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci kadry administracyjnej PSP w zakresie obs\u0142ugi wdro\u017c. system\u00f3w.5 Implementacja eus\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3. Efekty:1w 20 jednostkach zostan\u0105 wdro\u017cone nowoczesne narz\u0119dzia i systemy teleinformatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce dokonanie tzw. awansu cyfrowego,22300 pracownik\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 z ww. narz\u0119dzi i systemu realizuj\u0105c zadania s\u0142u\u017cb. dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. woj. ma\u0142opolskiego,3zostanie uruchom. 1 nowoczesny zintegrowany system teleinformatyczny.Wszystkie zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z wymaganiami dot. interoperac. wynikaj\u0105cymi z Rozp. RM z dnia 12.04.2012. 4zmodernizowane zostanie 1 pomieszczenie serwerowni.Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142\u0105czniku", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ", "TYTUL": "Na stra\u017cy danych \u2013 cyfryzacja proces\u00f3w realizowanych w jednostkach PSP woj. Ma\u0142opolskiego wraz z budow\u0105 systemu bezpiecze\u0144stwa danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "706146.93", "WARTOSC": "837858.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 (3025K,20M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat, z woj. ma\u0142opolskiegoniezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 6% os. niepe\u0142nosprawnych i 100%zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie - poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy (doradztwo zawod. i po\u015brednictwo pracy) kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (100% os. obj\u0119tych szkol. zawod.), nabyciem do\u015bwiadczenia zawodowego (20 os. poprzez sta\u017ce zawod.-12K;8M); dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. -w\u0142\u0105cznie z przygotowaniem do prowadzenia dz. gosp. i uzupe\u0142nieniem luk kompetencyjnych w postaci bon\u00f3w szkoleniowych (10os-6K;4M) zgodnie z rozpoznanymi w ramach pr. PI-PWN \"Nowe mo\u017cliwo\u015bci we wspieraniu przedsi\u0119biorczo\u015bci\".Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rezultatami (realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu dla projektu za\u0142o\u017conym w Planie dzia\u0142ania dla konkursu na dany rok/lata) poprzez:1. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy dzi\u0119ki zaoferowaniu im wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz dodatk\u00f3w na zasiedlenie,umo\u017cliwiaj\u0105cych przekwalifikowanie si\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do mobilno\u015bci zawodowej i geograficznej);2. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc pracy dla os\u00f3b z grup defaworyzowanych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet dzi\u0119ki zastosowaniu dedykowanych tym grupom dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych;3. wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w regionie dzi\u0119ki organizacji szkole\u0144 w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w;4. wzmocnieniu motywacji i orientacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia dzi\u0119ki organizacji poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy5. przyznanie dofinansowanie i wsparcia doradczo-szkoleniowego na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz zastosowaniu zwalidowanych rozwi\u0105za\u0144 projektu innowacyjnego PO KL", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c z POWERem wkracza na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1625904.14", "WARTOSC": "2418420.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykorzystanie odpadu z przemys\u0142u hutniczego, do wytworzenia na jego bazie pigmentu do barwienia cegie\u0142 klinkierowych. Prace realizowane w ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone etapowo i pozwol\u0105 na okre\u015blenie w\u0142a\u015bciwo\u015bci odpad\u00f3w na rynku krajowym i kraj\u00f3w o\u015bciennych, nast\u0119pnie stworzenie bazy danych z scharakteryzowanymi odpadami. Tak powsta\u0142a baza danych pozwoli na dalsze planowanie prac z optymalnym zagospodarowaniem odpad\u00f3w. W kolejnych etapach prac zostanie okre\u015blony sk\u0142ad pigmentu oraz potencjalne zagro\u017cenia jakie b\u0119d\u0105 mog\u0142y wynikn\u0105\u0107 z zastosowania w docelowej aplikacji. Dobrana zostanie ilo\u015b\u0107 pigmentu jak\u0105 nale\u017cy zastosowa\u0107 aby uzyska\u0107 po\u017c\u0105dany kolor, przy jednoczesnym uwzgl\u0119dnieniu ewentualnych efekt\u00f3w niepo\u017c\u0105danych. Ostatnim zadaniem w projekcie b\u0119dzie przeprowadzanie pr\u00f3b w skali p\u00f3\u0142technicznej, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zweryfikowanie za\u0142o\u017ce\u0144 dotycz\u0105cych mieszania kilku odpad\u00f3w. Dodatkowo zostan\u0105 przeprowadzone badania nad systemem aplikacji pigmentu do masy ceramicznej przy produkcji w zak\u0142adzie ceramiki czerwonej. W wyniku projektu powstanie technologia produkcji pigmentu do wyrob\u00f3w ceramicznych na bazie odpadu krzemomanganu.", "BENEFICJENT": "FERROCARBO SP. Z O. O.", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji pigmentu do barwienia ceramiki czerwonej z wykorzystaniem odpadu MnSi powstaj\u0105cego przy produkcji \u017celazostop\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1363450.00", "WARTOSC": "3049170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Celem projektu firmy Ferrocarbo Sp. z o.o. jest rozbudowa infrastruktury B+R zwi\u0119kszaj\u0105ca powierzchni\u0119 laboratoryjn\u0105 Zak\u0142adu, przez wyposa\u017cenie w nowoczesn\u0105 aparatur\u0119 badawczo-rozwojow\u0105 oraz specjalistyczn\u0105 technologi\u0119 informatyczn\u0105. Dodatkowo aby sprosta\u0107 pe\u0142nemu zakresowi planowanych prac badawczych, opisanych w agendzie badawczej doposa\u017cone zostan\u0105 obecnie wykorzystywane pracownie laboratoryjne. W efekcie zwi\u0119kszona zostanie kadra realizuj\u0105ca prace B+R, opracowuj\u0105ca nowe, innowacyjne kierunki badawczo-rozwojowe a ich wyniki zostan\u0105 wdro\u017cone do dzia\u0142alno\u015bci firmy. U\u015bci\u015blaj\u0105c, wynikiem realizacji cel\u00f3w projektu, b\u0119dzie opracowanie zagadnie\u0144 badawczych na potrzeby stworzenia nowych innowacyjnych produkt\u00f3w i technologii w obszarach: - Zagospodarowanie odpadu w postaci py\u0142u SiMn powstaj\u0105cego przy produkcji \u017celazostop\u00f3w, opracowanie na jego bazie dodatku barwi\u0105cego do produkcji wyrob\u00f3w ceramiki czerwonej", "BENEFICJENT": "FERROCARBO SP. Z O. O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Zak\u0142adu Bada\u0144 Laboratoryjnych Ferrocarbo Sp. z o.o. poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "17533.21", "WARTOSC": "20627.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Realizatorem projektu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna Powiat Proszowicki b\u0119dzie Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. Bartosza G\u0142owackiego w Proszowicach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest obj\u0119cie wsparciem m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3ra preferuje rozszerzenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z j\u0119zyka angielskiego. Ponadto projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w oraz przybli\u017cenie osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych uczelni wy\u017cszych, jak r\u00f3wnie\u017c rozwijanie kreatywno\u015bci u uczni\u00f3w, talent\u00f3w j\u0119zykowych i dzia\u0142ania zespo\u0142owego przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnych i telekomunikacyjnych. W ramach projektu b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0142y zaj\u0119cia pozalekcyjne w trybie on line, prowadzone przez nauczycieli akademickich przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii, takich jak: wideokonferencje, multimedia oraz w oparciu o opracowane przez nich scenariusze. Tematyka zaj\u0119\u0107 b\u0119dzie wykracza\u0107 poza podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia szko\u0142y ponadgimnazjalnej. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone w ramach dw\u00f3ch semestr\u00f3w w okresie od 01.09.2019 r. do30.06.2020 r., przewidywany wymiar czasowy zaj\u0119\u0107 wyniesie 30 godzin lekcyjnych w roku szkolnym. Grupa docelowa: 15 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy osi\u0105gn\u0119li wysokie wyniki edukacyjne z j\u0119zyka angielskiego. Zdawalno\u015b\u0107 w tym j\u0119zyku w zakresie ilo\u015bciowym i jako\u015bciowym jest wysoka. \u015aredni wynik zdawalno\u015bci egzaminu maturalnego jest zbli\u017cony do \u015bredniego wyniku Polski i Ma\u0142opolski. Zw\u0142aszcza zadowalaj\u0105cy dla szko\u0142y jest \u015bredni wynik zdawalno\u015bci z j\u0119zyka angielskiego na poziomie rozszerzonym, zar\u00f3wno w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym i Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Proszowicach. G\u0142\u00f3wne zadania: Zaj\u0119cia online za pomoc\u0105 wideokonferencji prowadzone b\u0119d\u0105 wed\u0142ug scenariusza zaj\u0119\u0107 wypracowanego w ramach projektu koordynacyjnego, w formie zaj\u0119\u0107 dodatkowych wykorzystuj\u0105cych nowoczesne technologie komunikacyjne. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 15 uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zaj\u0119ciach wykraczaj\u0105cych ponad podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia dla j\u0119zyka angielskiego, zakup pomocy dydaktycznych, 1 wyjazd na uczelni\u0119 na zaj\u0119cia stacjonarne", "BENEFICJENT": "POWIAT PROSZOWICKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna- Powiat Proszowicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "16650.00", "WARTOSC": "22755.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na zakupie specjalistycznych us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym, obejmuj\u0105cych: Doradztwo w zakresie projektowania, wdra\u017cania i doskonalenia system\u00f3w zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105: doradztwo przygotowuj\u0105ce do wdro\u017cenia systemu ISO 9001: 2015 w celu podniesienia jako\u015bci pracy firmy. Cel: Wdro\u017cenie do praktyki organizacji Systemu Zarz\u0105dzania Jako\u015bci\u0105 zgodnego z norm\u0105 ISO 9001:2015, a dzi\u0119ki temu : - zmniejszenie koszt\u00f3w funkcjonowania organizacji, - optymalizacja dzia\u0142a\u0144, - podniesienie jako\u015bci pracy, - zwi\u0119kszenie jako\u015bci wytwarzanych produkt\u00f3w/\u015bwiadczonych us\u0142ug oraz Doradztwo w zakresie organizacji i zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem - opracowanie i wdro\u017cenie systemu bezpiecze\u0144stwa informacji; Cel: optymalizacja sposobu post\u0119powania z informacj\u0105, gwarantuj\u0105ca zgodne z prawem gromadzenie i przetwarzanie informacji. Projekt odpowiada na zidentyfikowane potrzeby rozwojowe. Na zlecenie w\u0142a\u015bciciela firmy Wolfgraf Design \u2013 P. Tomasza Maja zosta\u0142y w styczniu 2017 r. zidentyfikowane: 1. Potrzeba umocnienia przewagi nad obecnymi na polskim rynku konkurentami dzia\u0142aj\u0105cymi w bran\u017cy wizualizacji 3D i aplikacji internetowych. \u017baden z naszych najbli\u017cszych konkurent\u00f3w (tj. firm 4E, Animeco, Visco Studio, Modelight, Na Niby Studio,) nie posiada wdro\u017conego systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105. Wdro\u017cenie tego typu systemu pozwoli\u0142oby uzyska\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 nad tymi firmami. 2. Potrzeba spe\u0142nienia oczekiwa\u0144 naszych klient\u00f3w zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem informacji. Nasi klienci (w tym szczeg\u00f3lnie Centrum G\u00f3rskie Zawoja oraz Instytut Nadzoru Technicznego) wymagaj\u0105, aby przekazywane w wyniku naszej wsp\u00f3\u0142pracy poufne dane (w tym szczeg\u00f3lnie dane osobowe) by\u0142y zabezpieczane w mo\u017cliwie dobry spos\u00f3b.", "BENEFICJENT": "WOLFGRAF DESIGN TOMASZ MAJ", "TYTUL": "Doradztwo dla firmy Wolfgraf Design sposobem na uzyskanie przewagi konkurencyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13621.36", "WARTOSC": "16025.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Proszowicach, dla m\u0142odzie\u017cy kt\u00f3ra preferuje rozszerzenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z j\u0119zyka angielskiego. Projekt pozwoli na rozbudzenie zainteresowa\u0144 oraz przybli\u017cenie osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych uczelni wy\u017cszych, jak r\u00f3wnie\u017c rozwijanie kreatywno\u015bci u uczni\u00f3w, talent\u00f3w j\u0119zykowych i dzia\u0142ania zespo\u0142owego przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnych i telekomunikacyjnych. W ramach Projektu b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0142y zaj\u0119cia pozalekcyjne w trybie on line, prowadzone przez nauczycieli akademickich przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii, takich jak: wideokonferencje, multimedia oraz w oparciu o opracowane przez nich scenariusze. Tematyka zaj\u0119\u0107 b\u0119dzie wykracza\u0107 poza podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia szko\u0142y ponadgimnazjalnej. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone w ramach dw\u00f3ch semestr\u00f3w w okresie od 01.09.2018 r. do 30.06.2019 r., przewidywany wymiar czasowy zaj\u0119\u0107 wyniesie 30 godzin lekcyjnych w roku szkolnym. Grupa docelowa: 15 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy osi\u0105gn\u0119li wysokie wyniki edukacyjne z j\u0119zyka angielskiego. Zdawalno\u015b\u0107 w tym j\u0119zyku w zakresie ilo\u015bciowym i jako\u015bciowym jest wysoka. \u015aredni wynik zdawalno\u015bci egzaminu maturalnego jest zbli\u017cony do \u015bredniego wyniku Polski i ma\u0142opolski. Zw\u0142aszcza zadowalaj\u0105cy dla szko\u0142y jest \u015bredni wynik zdawalno\u015bci z j\u0119zyka angielskiego na poziomie rozszerzonym, zar\u00f3wno w LO i Technikum w ZS. G\u0142\u00f3wne zadania: Zaj\u0119cia online za pomoc\u0105 wideokonferencji prowadzone b\u0119d\u0105 wed\u0142ug scenariusza zaj\u0119\u0107 wypracowanego w ramach projektu koordynacyjnego, w formie zaj\u0119\u0107 dodatkowych wykorzystuj\u0105cych nowoczesne technologie komunikacyjne. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 15 uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zaj\u0119ciach wykraczaj\u0105cych ponad podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia dla j\u0119zyka angielskiego, 2 wyjazdy na uczelni\u0119 na zaj\u0119cia stacjonarne, zakup pomocy dydaktycznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT PROSZOWICKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna - zaj\u0119cia z j\u0119zyka angielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8805.47", "WARTOSC": "10359.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Zespole Szk\u00f3l w Proszowicach, jako odpowied\u017a na zapotrzebowanie m\u0142odzie\u017cy dla rozbudzenia zainteresowa\u0144 oraz przybli\u017cenia osi\u0105gni\u0119\u0107 naukowych uczelni wy\u017cszych. Realizacja projektu pozwoli na rozwijanie kreatywno\u015bci u uczni\u00f3w, talent\u00f3w j\u0119zykowych i dzia\u0142ania zespo\u0142owego przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii informacyjnych i telekomunikacyjnych. W ramach Projektu b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0142y zaj\u0119cia pozalekcyjne on \u2013 line pozwalaj\u0105ce na podnoszenie kompetencji. Zaj\u0119cia on-line b\u0119d\u0105 prowadzone przez nauczycieli akademickich przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii, takich jak: wideokonferencje, multimedia, mobilny dost\u0119p i portal spo\u0142eczno\u015bciowy tworz\u0105cych nowoczesn\u0105 e-us\u0142ug\u0119 edukacyjn\u0105 MChE. M\u0142odzie\u017c przez uczestnictwo w zespole tematycznym b\u0119dzie mia\u0142a lepszy dost\u0119p do szerszych zasob\u00f3w wiedzy poprzez zaj\u0119cia z nauczycielami akademickimi. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone w oparciu o scenariusze opracowane przez nauczycieli akademickich, a tematyka zaj\u0119\u0107 b\u0119dzie wykracza\u0107 poza podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia szko\u0142y ponadgimnazjalnej. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone w okresie od 01.09.2017 r. do 30.06.2018 r. Grupa docelowa: 15 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy osi\u0105gn\u0119li wysokie wyniki edukacyjne z j\u0119zyka angielskiego. Zdawalno\u015b\u0107 w tym j\u0119zyku w zakresie ilo\u015bciowym i jako\u015bciowym jest wysoka. \u015aredni wynik zdawalno\u015bci egzaminu maturalnego jest zbli\u017cony do \u015bredniego wyniku Polski i ma\u0142opolski. Zw\u0142aszcza zadawalaj\u0105cy dla szko\u0142y jest \u015bredni wynik zdawalno\u015bci z j\u0119zyka angielskiego na poziomie rozszerzonym, zar\u00f3wno w LO i Technikum w ZS. G\u0142\u00f3wne zadania: Zaj\u0119cia on-line (za pomoc\u0105 wideokonferencji) prowadzone b\u0119d\u0105 wed\u0142ug scenariusza zaj\u0119\u0107 wypracowanego w ramach projektu koordynacyjnego, w formie zaj\u0119\u0107 dodatkowych wykorzystuj\u0105cych nowoczesne technologie komunikacyjne. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 15 uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w w zaj\u0119ciach wykraczaj\u0105cych ponad podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia dla j\u0119zyka angielskiego, 2 wyjazdy na uczelni\u0119 na zaj\u0119cia stacjonarne, Zakup pomocy dydaktycznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT PROSZOWICKI", "TYTUL": "Zaj\u0119cia on-line dla uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Proszowicach w ramach Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2702892.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1920467.71}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1830052.3199999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1144115.58}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 918619.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 889426.32}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 878280.68}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 768885.41}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 600000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 599328.8500000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 597203.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 541795.95}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 504112.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 332112.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 250859.43000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 226117.2}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 196708.56}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 193792.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 192123.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 182824.28}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 166299.43}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 149882.96000000002}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 117717.82}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 116783.62999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 112048.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 90398.93}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88646.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 61840.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 42698.46000000001}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 41628.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 40053.5}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 34288.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33990.66}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28218.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25186.14}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 23460.429999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19744.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18846.58}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16848.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13552.72}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13010.029999999999}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10389.0}, {"name": "Modernizacja sektora \u017cywno\u015bciowego i wsi", "value": 10000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 5056.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3980.9700000000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 3520.48}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2100.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 129.97}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 32.76}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 807999.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 926432.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 907352.93}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 472370.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 416308.47}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 365397.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 242886.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 196284.71}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 49707.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3467858.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 895636.06}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 700234.86}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 339260.28}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 936957.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 323277.25}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 220089.06}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 12409.7}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6157.09}, {"name": "Modernizacja sektora \u017cywno\u015bciowego i wsi", "value": 183.2}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12309327.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 4441453.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 2401428.1300000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 986375.8300000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 893977.98}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 726382.31}, {"name": "Gimnazja", "value": 717348.72}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 490376.48000000004}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 484351.31}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 371038.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 339406.01}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 256807.76}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 202305.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 157705.94999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 154169.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152270.14999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 139790.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 128088.37999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 107849.88000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 31520.79}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 27404.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17328.95}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14211.22}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11654.72}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9592.55}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 7368.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2572.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1195.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9.13}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Biblioteki", "value": 364100.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8000.0}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 6000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12867981.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4245725.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 563400.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 428951.34}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 371073.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 347520.93}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 302670.96}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 237987.96}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 120722.28}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 102100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 62205.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 58419.65}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 43400.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 43400.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38801.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 37730.57}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19626.43}, {"name": "Gimnazja", "value": 8548.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7350.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6993.37}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 4485.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 3011.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1200.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 700.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 381.71}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 871157.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 829922.02}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 785975.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 467356.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 156770.9}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 150000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 99800.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 95384.37}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 88389.72}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 55613.57}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 11252.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6300.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2887.32}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1024693.04}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 559784.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 300542.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41892.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 34207.63}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 493112.91000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 121547.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24708.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8531.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 35409.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12580.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4433909.009999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3515353.6999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2025916.7400000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1272593.18}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1241038.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1038705.1900000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 979706.48}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 806037.4100000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 671840.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 266498.43000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 259972.86000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 192123.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32258.03}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 19744.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4675.639999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 807999.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1272750.78}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1069680.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 481170.22}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 242886.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 213967.64}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 196284.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 100000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4348603.55}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 895636.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 125000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33750.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 936957.35}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 305877.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 232498.76}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17400.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6340.29}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17116485.11}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5655160.56}, {"name": "Rodzina", "value": 1094374.5099999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 986384.9600000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 264175.81}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 202305.62}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 128858.37999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 61718.770000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 31520.79}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24999.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17328.95}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 364100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17677106.66}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1244275.8800000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 378938.18000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 377258.50999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 101006.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 86800.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 59501.36}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1657133.13}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1637823.46}, {"name": "Rodzina", "value": 155414.29}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 150000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 144000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11252.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6300.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2887.32}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1024693.04}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 464863.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 300542.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 94920.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 41892.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34207.63}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 338536.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 132433.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 121547.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22142.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15600.16}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9108.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8531.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 47989.56}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1546.17227784269, "v": "25,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.28, "v_pc": "1546,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "21.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1080.4621579238667, "v": "17,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 243.37412274767848, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 74.40607588709182, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.81}, {"name": "Gimnazja", "value": 59.84055777627453, "v": "973,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 36.42872271078039, "v": "592,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 30.12228030256442, "v": "489,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9.048715331160446, "v": "147,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.181823381095873, "v": "116,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.8557757825471985, "v": "46,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 232.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.7353176311419962, "v": "28,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.7167283684890228, "v": "11,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1179.9316352007872, "v": "19,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.87, "v_pc": "1179,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 801.6544536006396, "v": "13,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 283.413806038989, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.01}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 42.07423159707275, "v": "684,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 231.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.52455876022385, "v": "675,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 6.137428202447574, "v": "99,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.4200584219912673, "v": "55,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.5488678433060696, "v": "25,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.15823073611708996, "v": "2,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 958.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 575.9985166963901, "v": "9,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.65, "v_pc": "576,00 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 235.25746817538896, "v": "3,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 119.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 223.6805251829531, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.83}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 47.284017588094216, "v": "768,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.2}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 31.00134432076748, "v": "504,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.38}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 22.318560974109836, "v": "362,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 13001.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.87}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 9.217327347641598, "v": "149,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7.239273107434967, "v": "117,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 162.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 434.8517471250231, "v": "7,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.79, "v_pc": "434,85 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 306.7299262038005, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.53}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51.634662689871476, "v": "839,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.87}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25.443495479982776, "v": "413,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.85}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 23.97882172068138, "v": "389,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.83795277043232, "v": "273,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.87}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10.226888260254597, "v": "166,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 241.22736486070974, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88, "v_pc": "241,23 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66.54052026320647, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.58}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56.49219605190333, "v": "918,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.41}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 26.37971034991698, "v": "428,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.93}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 23.859988930570072, "v": "387,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.610761945759794, "v": "383,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 14.637520447696943, "v": "238,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.06}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13.905491667179142, "v": "226,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7.432030625422791, "v": "120,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 6.278826640428018, "v": "102,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.090317938626161, "v": "33,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 204.79603406924548, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.14, "v_pc": "204,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 94.76872394071707, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.27}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 55.79933152942624, "v": "907,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 27.24}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 54.01148022876822, "v": "878,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 0.2164983703339278, "v": "3,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 142.82012176372916, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89, "v_pc": "142,82 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "8.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 93.87073365721665, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.92189902220036, "v": "584,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 209.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.15}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13.027489084312158, "v": "211,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.12}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 139.9185775782547, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83, "v_pc": "139,92 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 81.58045692146855, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53.04323719328455, "v": "862,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.91}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.5600209089231907, "v": "41,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 2.108628005657709, "v": "34,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.5}, {"name": "Modernizacja sektora \u017cywno\u015bciowego i wsi", "value": 0.6262345489207306, "v": "10,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 131.5280450156817, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66, "v_pc": "131,53 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 75.96443207674804, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.75}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 48.33500399729414, "v": "785,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.543304224832421, "v": "90,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.21}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.6853047168070845, "v": "27,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 89.47826824918516, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81, "v_pc": "89,48 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49.69524014513253, "v": "808,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.53}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 39.78302810405265, "v": "646,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.46}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 72.6621616136769, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47, "v_pc": "72,66 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55.63285468298383, "v": "904,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.56}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 15.92236393825718, "v": "258,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6149683291310497, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.4919746633048398, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.67}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 63.015376668101595, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27, "v_pc": "63,02 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "16.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 63.015376668101595, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 52.54290572535515, "v": "854,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06, "v_pc": "52,54 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "413.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52.54290572535515, "v": "854,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24.313191685628194, "v": "395,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "24,31 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23.304090154357052, "v": "378,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.6388905971342476, "v": "10,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.37021093413689193, "v": "6,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1080.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21.296875345919688, "v": "346,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "21,30 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17.05010515958428, "v": "277,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.592623454892073, "v": "58,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.86}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.6541467314433307, "v": "10,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12.18394194698973, "v": "198,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 237.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,18 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "74.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11.8149609495111, "v": "192,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 227.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.97}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 0.36898099747862984, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.02}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.859067708013036, "v": "144,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,86 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "18.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.342983211364615, "v": "70,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.02}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.294972633909353, "v": "69,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.48}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20266281286513743, "v": "3,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.018449049873931492, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}