[{"DATA_KONIEC": "2021-04-27", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "30477986.51", "WARTOSC": "62425250.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 73 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 9 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 11 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 24 382 gospodarstw domowych oraz 171 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze nowotarskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowotarski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3353586.70", "WARTOSC": "3649566.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: - osoby niekwalifikuj\u0105ce si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cszych kategorii - 43% - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 35% - osoby niepe\u0142nosprawne - 17% - osoby o niskich kwalifikacjach - 48% W projekcie realizowane b\u0119dzie tez wsparcie w postaci \u015brodk\u00f3w na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ze wspomnianego wsparcia skorzystaj\u0105 68BO kt\u00f3rzy po otrzymaniu jednorazowych \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 podejm\u0105 w wyniku uczestnictwa w projekcie samozatrudnienie. Osoby te nie b\u0119d\u0105 wliczane we wska\u017anikach efektywno\u015bci zatrudnieniowej. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostajacych bez pracy w powiecie suskim (III)\"Szansa dla m\u0142odych III\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-13", "DATA_START": "2018-05-14", "DOFINANSOWANIE": "13015410.54", "WARTOSC": "15312247.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Celem ProjektuP jest zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw o 365 w subregionie podhala\u0144skim do 31.03.2021r poprzez wsparcie 405 KiM znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy z grupy docelowej. Grup\u0119 docelow\u0105GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby bezrobotne i bierne zawodowo zamieszkuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na obszarze SP w wieku 30lat i wi\u0119cej, zainteresowane za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej DG z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b posiadaj\u0105cych wpis w KRS, CEIDG lub prowadz. DG na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12mcy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do P, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: pow. 50 r.\u017c d\u0142ugotrwale bezrobotne z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o niskich kwalifikacjach kobiety. Zadania realizowane w P b\u0119d\u0105 polega\u0107 na wsparciu szkoleniowodoradczym w obszarach zwi\u0105zanych z zak\u0142adaniem i prowadzeniem DG, dostosowanych do ind. potrzeb uczestnik\u00f3w projektuUP. Doradztwo \u015bwiadczone przed zarejestrowaniem DG b\u0119dzie skupia\u0107 si\u0119 na dopracowaniu koncepcji firmy, wskazaniu ryzyk wynikaj\u0105cych z za\u0142o\u017ce\u0144 biznes planu i wsp\u00f3lnym wypracowaniu rozwi\u0105za\u0144. UP otrzymaj\u0105 tak\u017ce wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie DG. Doradztwo \u015bwiadczone po za\u0142o\u017ceniu DG b\u0119dzie ukierunkowane na rozwi\u0105zywanie trudno\u015bci w prowadzeniu DG, trwa\u0142e ugruntowanie pozycji rynkowej, zwi\u0119kszenie potencja\u0142u tworzenia nowych miejsc pracy oraz zwi\u0119kszenie prze\u017cywalno\u015bci firmy. Rezultaty 405 UP min 243 K i 162 Mzdob\u0119dzie wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG dzi\u0119ki uczestnictwu we wsparciu szkoleniowodoradczym 365 UP otrzyma wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie DG i wsparcie pomostowe powstanie 365 nowych podmiot\u00f3w gospodarczych nowopowsta\u0142e firmy utworz\u0105 dodatkowo min 14 nowych miejsc pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU REGIONU RABKA", "TYTUL": "Zosta\u0144 Podhala\u0144skim Przedsi\u0119biorc\u0105 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.96}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2725001.01", "WARTOSC": "2965503.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ce wska\u017anik\u00f3w efektywnosci zatrudnieniowej na poziomie: - osoby niekwalifikuj\u0105ce sie do \u017cadnej z poni\u017cszych kategorii - 43% - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 35% - osoby niepe\u0142nosprawne - 17% - osoby o niskich kwalifikacjach - 36% W projekcie realizowane bedzie tez wsparcie w postaci srodk\u00f3w na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ze wspomnianego wsparcia skorzysta 73 BO kt\u00f3rzy po otrzymaniu jednorazowych \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alnosc gospodarcz\u0105 podejm\u0105 w wyniku uczestnictwa w projekcie samozatrudnienie. Osoby te nie bed\u0105 wliczane we wska\u017anikach efektywnosci zatrudnieniowej. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktyw wizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostajacych bez pracy w powiecie suskim (I) - \"Szansa dla m\u0142odych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2516912.50", "WARTOSC": "2986369.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na minimalnym poziomie: - 44% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach do poziomu ISCED 3, imigranci, reemigranci) 59,5% - dla os\u00f3b nie nale\u017c\u0105ce do ww. grup. W projekcie realizowane b\u0119dzie tez wsparcie w postaci \u015brodk\u00f3w na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ze wspomnianego wsparcia skorzysta 42 BO kt\u00f3rzy po otrzymaniu jednorazowych \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 podejm\u0105 w wyniku uczestnictwa w projekcie samozatrudnienie. Osoby te nie b\u0119d\u0105 wliczane we wska\u017anikach efektywno\u015bci zatrudnieniowej. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim (V) \"Szansa dla m\u0142odych V\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2087202.49", "WARTOSC": "2476509.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na minimalnym poziomie: - 42% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach do poziomu ISCED 3, imigranci, reemigranci - 57% - dla os\u00f3b nie nale\u017c\u0105ce do ww. grup. W projekcie realizowane b\u0119dzie tez wsparcie w postaci \u015brodk\u00f3w na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ze wspomnianego wsparcia skorzysta 52 BO kt\u00f3rzy po otrzymaniu jednorazowych \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 podejm\u0105 w wyniku uczestnictwa w projekcie samozatrudnienie. Osoby te nie b\u0119d\u0105 wliczane we wska\u017anikach efektywno\u015bci zatrudnieniowej. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostajacych bez pracy w powiecie suskim (IV) \"Szansa dla m\u0142odych IV\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7443916.53", "WARTOSC": "8951980.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Cel projektu:Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do UR dla 449 M\u015aP oraz 801 ich PR z SP w terminie do 31.01.2023 r. poprzez umo\u017cliwienie skorzystania z bon\u00f3w rozwojowych w ramach BUR za po\u015brednictwem systemu inf. do ich obs\u0142. zgodnie z PSFGrupa docelowa :Mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy oraz ich pracownicy, w tym osoby prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek z siedzib\u0105, fili\u0105, delegatur\u0105 lub jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 na terenie subregionu podhala\u0144skiego.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki :Liczba mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie 449Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie C OKM 801Liczba mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie 315Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu OKM 595Zadania:Zadanie 1 system informatyczny do obs\u0142ugi bon\u00f3w Zadanie 2 obs\u0142uga klienta Zadanie 3 bony rozwojoweZadanie 4 kontrola jako\u015bci wsparciaOkres realizacji: 01.02.2020 r. 31.01.2023 r.Bud\u017cet ca\u0142kowity: 8 951 980,53 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU REGIONU RABKA", "TYTUL": "Bon dla Podhala\u0144skiego Przedsi\u0119biorcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1732289.20", "WARTOSC": "2037987.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eOcena stanu ekosystem\u00f3w Babiog\u00f3rskiego Park Narodowego za pomoc\u0105 nowoczesnych metod teledetekcyjnych\u201d ma na celu ocen\u0119 stanu przyrodniczego obszar\u00f3w chronionych po\u0142o\u017conych w granicach Babiog\u00f3rskiego Parku Narodowego, zaliczanego do \u015bwiatowej sieci Rezerwat\u00f3w Biosfery, obejmuj\u0105cy jednocze\u015bnie teren obszaru Natura 2000 \u201eBabia G\u00f3ra\u201d: PLB120011 i PLH120001. Babiog\u00f3rski Park Narodowy zosta\u0142 utworzony na mocy Rozporz\u0105dzenia Rady Ministr\u00f3w w dniu 30 pa\u017adziernika 1954 r. Zosta\u0142o ono zmienione Rozporz\u0105dzeniem Rady Ministr\u00f3w z dnia 08.08,1997r w sprawie Babiog\u00f3rskiego Parku Narodowego (Dz. U. Nr 99 poz. 608) zwi\u0119kszaj\u0105c powierzchnie parku do 3391,55 ha. Obiekt obj\u0119ty ocen\u0105 stanu zasob\u00f3w przyrodniczych wyst\u0119puje w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim na granicy dw\u00f3ch powiat\u00f3w suskiego i nowotarskiego (mapa z lokalizacj\u0105 obszaru projektu w za\u0142\u0105czniku). G\u0142\u00f3wn\u0105 powierzchni\u0105 dotycz\u0105c\u0105 oceny stanu przyrodniczego jest obszar 34 km2. G\u0142\u00f3wnymi celami projektu s\u0105: 1. Uzyskanie aktualnych danych teledetekcyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych analiz i ocen\u0119 stanu przyrody Babiog\u00f3rskiego Parku Narodowego. 2. Wykorzystanie zdobytych informacji do prawid\u0142owego zarz\u0105dzania zasobami BgPN. 3. Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci prowadzonej przez BgPN w dziedzinie informacji spo\u0142ecze\u0144stwa o nowe elementy obejmuj\u0105ce zagadnienia projektu. 4. Pozyskanie sprz\u0119tu i oprogramowania do przetwarzania pozyskanych danych, poszerzenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci. Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych cel\u00f3w zarz\u0105dzaj\u0105cy zasobami przyrodniczymi Babiog\u00f3rskiego Parku Narodowego b\u0119d\u0105 mogli zweryfikowa\u0107 dotychczasowy stan przyrodniczy i podj\u0105\u0107 odpowiednie decyzje co do prowadzenia dalszej strategii ochrony przyrody teren\u00f3w obj\u0119tych projektem. Uzyskane dane pozwol\u0105 r\u00f3wnie\u017c na przeprowadzenie odpowiednich dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych spo\u0142ecze\u0144stwa o stanie przyrody BgPN.", "BENEFICJENT": "BABIOG\u00d3RSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "\u201eOcena stanu ekosystem\u00f3w Babiog\u00f3rskiego Parku Narodowego za pomoc\u0105 nowoczesnych metod teledetekcyjnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1694048.24", "WARTOSC": "1992997.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiety na poziomie 44,3W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika IPD. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim (VI) \u2013 \u201eProaktywni 30+\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6731012.24", "WARTOSC": "7918837.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Celem Projektu(P) jest wspieranie inicjatyw i rozwi\u0105za\u0144 zmierzaj\u0105cych do tworzenia nowych miejsc pracy oraz budowa postaw kreatywnych, s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrud w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu wzrost liczby nowych mikroprzedsi\u0119biorstw w subregionie podhala\u0144skim (SP) Grup\u0119 docelow\u0105(GD) b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby bezrobotne i bierne zawodowo zamieszkuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na obszarze SP w wieku 30lat i wi\u0119cej, zainteresowane za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DzG) z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarej. w KRS, CEIDG lub prowadz. DzG na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do P, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: -pow. 50 r.\u017c -d\u0142ugotrwale bezrobotne -z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -o niskich kwalifikacjach -kobiety. Zadania realizowane w P b\u0119d\u0105 polega\u0107 na wsparciu szkoleniowo-doradczym w obszarach zwi\u0105zanych z zak\u0142adaniem i prowadzeniem DzG, dostosowanych do ind. potrzeb uczestnik\u00f3w projektu(UP). Doradztwo \u015bwiadczone przed zarejestrowaniem DzG b\u0119dzie skupia\u0107 si\u0119 na dopracowaniu koncepcji firmy, wskazaniu ryzyk wynikaj\u0105cych z za\u0142o\u017ce\u0144 biznes planu i wsp\u00f3lnym wypracowaniu rozwi\u0105za\u0144. UP otrzymaj\u0105 tak\u017ce wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie DzG. Doradztwo \u015bwiadczone po za\u0142o\u017ceniu DzG b\u0119dzie ukierunkowane na rozwi\u0105zywanie trudno\u015bci w prowadzeniu DzG, trwa\u0142e ugruntowanie pozycji rynkowej, zwi\u0119kszenie potencja\u0142u tworzenia nowych miejsc pracy oraz zwi\u0119kszenie prze\u017cywalno\u015bci firmy. Rezultaty -253 UP zdob\u0119dzie wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DzG dzi\u0119ki uczestnictwu we wsparciu szkoleniowo\u2013doradczym (realizacja 1152h szkole\u0144, 5400h doradztwa ind) -233 UP otrzyma wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie DzG i wsparcie pomostowe -powstanie 233 nowych podmiot\u00f3w gospodarczych -nowopowsta\u0142e firmy utworz\u0105 dodatkowo min12 nowych miejsc pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU REGIONU RABKA", "TYTUL": "Zosta\u0144 Podhala\u0144skim Przedsi\u0119biorc\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.63}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1642018.40", "WARTOSC": "1786939.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie: - osoby niekwalifikuj\u0105ce sie do \u017cadnej z poni\u017cszych kategorii - 43% - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 35% - osoby niepe\u0142nosprawne - 17% - osoby o niskich kwalifikacjach - 48% W projekcie realizowane b\u0119dzie tez wsparcie w postaci \u015brodk\u00f3w na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ze wspomnianego wsparcia skorzystaj\u0105 32 BO kt\u00f3rzy po otrzymaniu jednorazowych \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 podejm\u0105 w wyniku uczestnictwa w projekcie samozatrudnienie. Osoby te nie b\u0119d\u0105 wliczane we wska\u017anikach efektywno\u015bci zatrudnieniowej. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostajacych bez pracy w powiecie suskim (II) - \"Szansa dla m\u0142odych II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4236140.78", "WARTOSC": "5026270.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowo-edukacyjnej przez podniesienie kwalifikacji zawodowych/ i lub kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz podj\u0119cie zatrudnienia -272 os\u00f3b (164K,108M) m\u0142odych (subregionu podhala\u0144skiego woj ma\u0142opolskiego), w tym ON, w wieku do 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. M\u0142odzie\u017c NEET,bierni zawodowo, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. oraz z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w urz\u0119dach pracy do 07.2020 r Gr docelowa zg z SZOOP PO WER:- 272 os\u00f3b (164K,108M): Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych Subregion Podhala\u0144ski woj. ma\u0142opolskiego (os\u00f3b fiz pos miejsce zamieszk na obszarze SP w rozumieniu przep KC UP s\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawod, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 os z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nal do gr docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 SZOOP PO WER 2014-2020 Zadania: identyfik potrzeb os\u00f3b m\u0142odych bez zatrudnienia oraz diagnoz mo\u017cliwo\u015bci w zakresie dosk zawod, w tym ident stopnia oddalenia od rynku pracy kompleks i indywid po\u015brednictwo pracy przez ca\u0142y okres trwania projektu lub poradnictwo zaw instr i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw zaw wym przez pracodawc\u00f3w wysokiej jako\u015bci szkolenia komp .zawod. i umiej\u0119tn. spo\u0142. zako\u0144cz egz i certyfikacj\u0105 Instr i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce rozwojowi przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrud W ramach proj zak\u0142ada si\u0119 mo\u017cl realizacji typ\u00f3w operacji 1-6- w bud\u017cecie za\u0142o\u017cono tylko niekt\u00f3re typy wsparcia. Je\u017celi plan dzia\u0142a okre\u015bli inne typy wsparcia zost one udzielone UP. REZULTATY: L. os\u00f3b pon 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif po opuszczeniu progr- 105 Wsk efektywno\u015bci zatrudn dla: UP nie kwalifik si\u0119 do grupy ON ,DBZB oraz ONK- 43%; ON - 17%; ONK- 48%; DBZB 35 %. Termin: 03.2018 - 07.", "BENEFICJENT": "INDUSTRY PERSONNEL SERVICES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Podhala\u0144ska Akademia Sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4128477.11", "WARTOSC": "4857031.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia o 42 nowe miejsca pracy w sektorze ES i wzmocnienie potencja\u0142u 55 PES subreg. podhala\u0144skiego poprzez kompleksowe wsparcie dla tego sektora w okr.01.08.201930.11.2022.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105:osoby fizycznePES PS i ich przedstaw.JSTinstytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142.przedsi\u0119b. i ich przedstaw.Zadania w projekcie:1. Us\u0142ugi animacji lokalnej2.Inkubacja3.Wsparcie szkoleniowodoradcze oraz w zakresie reintegracji zawodowej dla PS 4.Wsparcie szkoleniowodoradcze przed dotacj\u01055.Dotacje i wsparcie pomostowe dla PS6. Wsparcie istniej\u0105cych PES7.Pozosta\u0142e wsparcie szkoleniowodoradcze dla PES i os\u00f3b zainteresowanych za\u0142o\u017ceniem PES8. GrantyWska\u017aniki kluczowe produktu:1. Liczba podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem 552. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie 42Wska\u017aniki kluczowe rezultatu bezpo\u015bredniego:1. Liczba miejsc pracy utworzonych w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych 422. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek 21", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE ZIEMI CHRZANOWSKIEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - Subregion Podhala\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3765552.38", "WARTOSC": "4430061.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Kr\u00f3tki opis proj.: Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia o 36 miejsc pracy w sektorze ES i wzmocnienie potencja\u0142u 50 PES subregionu podhala\u0144skiego poprzez kompleksowe wsparcie dla tego sektora w okresie 01.08.2016-31.07.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: \u2022osoby fiz. \u2022Podmioty Ekonomii Spo\u0142ecznej/ Przedsi\u0119biorstwa Spo\u0142eczne i ich przedstawiciele \u2022JST/instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142./przedsi\u0119biorcy i ich przedstawiciele Zad. w proj.: 1.Infrastruktura wsparcia nowotworzonych i istniej\u0105cych PES 2.Us\u0142ugi animacji lokalnej 3.Wsparcie szkoleniowo-doradcze przed dotacj\u0105 4.Dotacje i wsparcie pomostowe 5.Us\u0142ugi wsparcia istniej\u0105cych PES 6.Pozosta\u0142e wsparcie szkoleniowo-doradcze dla PES G\u0142\u00f3wne rezultaty w proj: 1.L. miejsc pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES dla os\u00f3b wskazanych w definicji przedsi\u0119biorstwa spo\u0142ecznego 2.L. miejsc pracy przeliczeniu na pe\u0142ne etaty utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES we wspartych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych 3.Proc.wzrostu obrot\u00f3w przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych obj\u0119tych wsparciem", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE ZIEMI CHRZANOWSKIEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - Subregion Podhala\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-12-20", "DOFINANSOWANIE": "7136011.03", "WARTOSC": "8395307.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost integracji oraz aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142.na rynku pracy os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,z terenu powiat\u00f3w: limanowskiego,nowos\u0105deckiego,miasta N.S\u0105cz,,nowotarskiego i suskiego do IX.2019 r. Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla ww. os\u00f3b.Projekt przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indywidualne w zale\u017cno\u015bci od potrzeb uczestnika.IPD jest obligatoryjny dla wszystkich uczestnik\u00f3w i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia. G\u0142\u00f3wne rodzaje wsparcia: - identyfikacja indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnika - poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe - wsparcie motywacyjne,psychologiczne -trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych -szkolenia/kursy zawodowe prowadz\u0105ce do uzyskania,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacji -sta\u017ce/praktyki zawodowe/subsydiowane zatrudnienie -po\u015brednictwo pracy - praca trenera zatrudnienia wspieranego Ka\u017cdy uczestnik po opracowaniu IPD okre\u015bli wraz z doradc\u0105 w\u0142asn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia,kt\u00f3ra doprowadzi go do osi\u0105gni\u0119cia celu.Zaproponowane w projekcie formy wsparcia wymienione powy\u017cej s\u0105 kompilacj\u0105 do\u015bw. przy realizacji projekt\u00f3w dla podobnych grup.W bud\u017cecie przewidziano r\u00f3wnie\u017c pul\u0119 \u015brodk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych zastosowanie narz\u0119dzi aktywizacji,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 niezb\u0119dne dla BO do osi\u0105gni\u0119cia celu okre\u015blonego w IPD (np. terapie rodzinne,mediacje,us\u0142ugi opiekuna usamodzielniania,pomoc prawna). Je\u017celi b\u0119dzie to niezb\u0119dne zostan\u0105 zastosowane mechanizmy racjonalnych usprawnie\u0144. Takie elastyczne podej\u015bcie ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnego rezultatu jakim jest zahamowanie wykluczenia i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy(wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej i spo\u0142ecznej okre\u015blone zgodnie z regulaminem konkursu dla poszczeg\u00f3lnych grup).", "BENEFICJENT": "INSTYTUT TURYSTYKI W KRAKOWIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a w\u0142asny szczyt \u2013 nowe podej\u015bcie do aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "834133.75", "WARTOSC": "984133.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Dzia\u0142ania w projekcie skierowane s\u0105 do os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznejklient\u00f3w PCPR w Suchej Beskidzkiej. osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z r\u00f3\u017cnymi trudno\u015bciami \u017cyciowymi zwi\u0105zanymi z bezrobociem, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Projekt przewiduje udzielenie indywidualnie dobranych form wsparcia w oparciu o prowadzon\u0105 w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y i pog\u0142\u0119biony analiz\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w projektu. Odpowiedni dob\u00f3r instrument\u00f3w pozytywnie wp\u0142ynie na poziom integracji spo\u0142ecznej, zwi\u0119kszenie motywacji i ch\u0119ci do dzia\u0142ania oraz zmian\u0119 swojej dotychczasowej sytuacji \u017cyciowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b korzystaj\u0105cych z oferty projektu. Umo\u017cliwienie uzyskaniauzupe\u0142nieniapodniesienia kwalifikacji i kompetencji oraz zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez stosowanie sta\u017cy zawodowych wp\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia.Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 3 grupy uczestnik\u00f3w: osoby niepe\u0142nosprawne, wychowankowie rodzinnej i instytucjonalnej pieczy zast\u0119pczej, rodzice dzieci niepe\u0142nosprawnych wraz z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi. Og\u00f3lna liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem wyniesie 58 os\u00f3b. Projektodawca nie wprowadza ograniczenia wiekowego.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie powiatu suskiego. W projekcie zaplanowano szerok\u0105 gam\u0119 wsparcia dla uczestnik\u00f3w, w zale\u017cno\u015bci od indywidualnej diagnozy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI-POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE", "TYTUL": "Aktywni mog\u0105 wi\u0119cej II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "832972.16", "WARTOSC": "979967.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 33% b) osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 38% c) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 na poziomie co najmniej 30% d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 33% e) kobiet \u2013 na poziomie 39% W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (IPD). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim (III) - Zaradni 30 plus\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "812449.59", "WARTOSC": "955823.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a)osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 33% b)osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 38% c)osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 na poziomie co najmniej 30% d)osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 33% e)kobiet \u2013 na poziomie 39% W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (IPD). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim (II) \u201eAktywni 30+ bis\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "773500.00", "WARTOSC": "910000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Dzia\u0142ania projektu skierowane s\u0105 do os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w PCPR, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z r\u00f3\u017cnymi trudno\u015bciami \u017cyciowymi zwi\u0105zanymi z bezrobociem i niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa klient\u00f3w PCPR w szczeg\u00f3lno\u015bci: os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) oraz wychowank\u00f3w rodzinnej i instytucjonalnej pieczy zast\u0119pczej(WRPZ) oraz plac\u00f3wek MOW- M\u0142odzie\u017cowe O\u015brodki Wychowawcze. Zostanie przeprowadzona rekrutacja, po kt\u00f3rej zostan\u0105 wy\u0142onieni uczestnicy projektu (UP) -wg regulaminu rekrutacji. Ka\u017cda osoba, kt\u00f3ra przejdzie proces rekrutacji zostanie obj\u0119ta spotkaniami ze specjalistami tj. doradc\u0105 zawodowym, psychologiem. Na postawie diagnozy sytuacji problemowej, potencja\u0142\u00f3w, predyspozycji i potrzeb zostanie okre\u015blona indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracji,dla ka\u017cdego UP. Wsparcie organizowane w projekcie b\u0119dzie realizowane w formach indywidualnych i/lub grupowych. Aktywizacja o charakterze spo\u0142ecznym b\u0119dzie obejmowa\u0107 m.in. treningi komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142e., porad. psychol., koszty zespo\u0142\u00f3w \u0107wicze\u0144 usprawniaj\u0105cych psychoruchowo i/lub zaj\u0119\u0107 rehabilitacyjnych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (wsparcie o charakterze zdrowotnym oraz zastosowanie instrument\u00f3w aktywizacji zawodowej np. sta\u017ce, praktyki zawodowe, wolontariat, zaj\u0119cia reintegracji zawodowej u pracodawcy; - zatrudnienie wspierane, wspomagane, us\u0142ugi trenera zatrudnienia wspieranego oraz inne us\u0142ugi u\u0142atwiaj\u0105ce adaptacj\u0119 pracownika w \u015brodowisku pracy - poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy - kursy i szkolenia. W ramach dost\u0119pnych form wsparcia dla wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej dostosowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi towarzysz\u0105ce procesowi usamodzielniania oraz instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej (trening kom.i um. spo\u0142.) i zawodowej (kursy zawodowe (porad. zawod. i po\u015bred. pracy - kursy i szkolenia). Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.01.2016r. do 31.12.2018r. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 90 os\u00f3b (53K i 37 M).", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI - POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa klient\u00f3w PCRR w Suchej Beskidzkiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "697774.20", "WARTOSC": "820910.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., osoby o niskich kwalifikacjach, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiety \u2013 na poziomie 42% b) na warunkach okre\u015blonych w SZOOP bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy nie zostali zakwalifikowani do \u017cadnej z w/w grup \u2013 na poziomie co najmniej 52% W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (IPD). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim (IV) - \"Kierunek praca 30 +\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "678598.80", "WARTOSC": "798351.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a osoby powy\u017cej 50 r.\u017c., osoby o niskich kwalifikacjach, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiety na poziomie 45,W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne w wieku 30 lat i wi\u0119cej. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika IPD. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim (V) - \"Reaktywacja 30 +\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.06}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "555092.40", "WARTOSC": "653049.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 35% b) osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 40% c) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 35% d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - na poziomie co najmniej 20% e) kobiety, kt\u00f3re nie zosta\u0142y zakwalifikowane do \u017cadnej z w/w grup priorytetowych - na poziomie co najmniej 40% W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. Bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (IPD). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suskim (I) - Aktywni 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1300135.35", "WARTOSC": "1529571.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "Projekt pt. ,,Opracowanie szczeg\u00f3\u0142owych instrument\u00f3w planistycznych do realizacji dzia\u0142a\u0144 ochronnych na terenie Babiog\u00f3rskiego Parku Narodowego\" ma na celu szczeg\u00f3\u0142owe okre\u015blenie lokalizacji i rozmiaru dzia\u0142a\u0144 ochronnych wyznaczonych syntetycznie w planie ochrony BgPN dla przedmiot\u00f3w ochrony oraz obszaru Natura 2000 w ekosystemach le\u015bnych i niele\u015bnych BgPN oraz opracowanie instrument\u00f3w planistycznych do monitorowania realizacji tych dzia\u0142a\u0144 ochronnych. Zasadniczym produktem powinien by\u0107 opis taksacyjny drzewostan\u00f3w i grunt\u00f3w niele\u015bnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cy siedliska przyrodnicze b\u0119d\u0105ce przedmiotami ochrony obszaru Natura 2000 Ostoja Babiog\u00f3rska PLH120001. Efektem ko\u0144cowym b\u0119dzie Operat ekosystem\u00f3w le\u015bnych i niele\u015bnych BgPN na kt\u00f3ry wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105: Tom I - Opis og\u00f3lny Tom II - Opisy taksacyjne Tom III - Karty powierzchni ATPOL Tom IV - Szczeg\u00f3\u0142owy plan dzia\u0142a\u0144 ochronnych Tom V - Zestawienia powierzchni Wydruki map tematycznych 1.) Mapa podstawowa (z danymi ewidencyjnymi) 2.) Mapa drzewostan\u00f3w 3.) Mapa dzia\u0142a\u0144 ochronnych i inne.", "BENEFICJENT": "BABIOG\u00d3RSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Opracowanie szczeg\u00f3\u0142owych instrument\u00f3w planistycznych do realizacji dzia\u0142a\u0144 ochronnych na terenie Babiog\u00f3rskiego Parku Narodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4259813.62", "WARTOSC": "5011545.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu:Wzrost kompetencji spo\u0142ecznozawodowych 360 os.220K,140M niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,mieszkaj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi tj.powiat\u00f3w,w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej,dzieci do lat 17,na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy,jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego:proszowicki,my\u015blenicki,nowotarski,brzeski,Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,Tarn\u00f3w,d\u0105browski,nowos\u0105decki,limanowski,gorlicki,dzi\u0119ki programowi aktywizacji spo\u0142ecznozawodowej realizowanemu w terminie 01.01.201830.11.2019.Grupa docelowa jak w opisie celu projektu.Status:80 os.o niskich kwalifikacjach:176K,112M55 os.dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy:121K,77M35 os.bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy:77K,49M10 os.biernych zawodowo: 22K,14M60 os.z obszar\u00f3w wiejskich:132K,84M35 os.niepe\u0142nosprawnych:77K,49M10 os.w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c.:22K,14MZadania:1 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznymporadnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne2 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowymporadnictwo zawodowe3 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze edukacyjnymszkolenia zawodowe4 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowympo\u015brednictwo pracy5 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowymsta\u017c zawodowyG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu88K,56MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu165K,105MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek55K,35M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIA AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka integracji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "782646.00", "WARTOSC": "920760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest opracowanieaktualizacja i wdro\u017c. strategii zarz\u0105dzania wiekiem u 40 M\u015aP i ich personelu z terenu subreg. podhala\u0144skiego powiaty: suski, nowotarski, tatrza\u0144ski, w okresie 18 mcy od daty rozpocz\u0119cia proj. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa MM\u015aP oraz ich pracownicy z subregionu podhala\u0144skiego. Wsparcie w projekcie kierowane jest m.in do firm o wiod\u0105cej w subreg. sekcji gosp. oraz dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach lub sektorach istotnych dla rozwoju subregionu. Realizacja projektu mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia pracownik\u00f3w powy\u017cej 50 r.\u017c. oraz wsparcia pracuj\u0105cych na stanowiskach o znacznym obci\u0105\u017ceniu dla zdrowia.Wsparcie dotyczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ug prowadz\u0105cych do opracowania lub zaktualizowania posiadanej przez przedsi\u0119biorstwo strategii zarz\u0105dzania wiekiem, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji pracownik\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. W ramach projektu zrealizowane zostanie doradztwo maj\u0105ce na celu pomoc we wdro\u017ceniu zalece\u0144 opracowanych w ramach ww. strategii.Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie to: opracowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy zakwalifikuj\u0105 si\u0119 do projektu, lub aktualizacja strategii b\u0119d\u0105cych ju\u017c w posiadaniu przedsi\u0119biorc\u00f3w, doradztwo w zakresie wdro\u017cenia zalece\u0144 zawartych w strategii zarz\u0105dzania wiekiem, kontrola i monitoring realizacji wsparcia.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie ilub zaktualizowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem oraz jej wdro\u017cenie dla 40 przedsi\u0119biorc\u00f3w z terenu subregionu podhala\u0144skiego.Dodatkowo podmiotom, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w proj. i skutecznie wdro\u017c\u0105 strat. zarz. wiek. przyznawany b\u0119dzie znak i certyfikat regionalnego Lidera CSR zarz\u0105dzania wiekiem i prawo do jego umieszczenia na stronie www. Znak b\u0119dzie mia\u0142 dla przed. warto\u015b\u0107 market. i b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 o wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 CSRowych.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Lider CSR - zarz\u0105dzanie wiekiem - subregion podhala\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1825409.00", "WARTOSC": "1986515.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 74 uczestnik\u00f3w (bezrobotnych i biernych zawodowo), w tym 3 os. niepe\u0142nosprawnych, 8 rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem i 63 os. zam. tereny wiejskie (poza ZIT), w tym 18K, w wieku 18-29 lat niepracuj\u0105cych, niekszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nieszkol\u0105cych si\u0119, w oparciu o kwalifikacje uzyskane w trakcie us\u0142ug doradczych, szkole\u0144 zawodowych i sta\u017cy, w okresie 01.01.2016-31.12.2017. G\u0142\u00f3wne rezultaty: podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych 145 uczestnik\u00f3w proj. (szkolenia zawodowe-134 U, sta\u017ce-10 U) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 74 uczestnik\u00f3w proj. (po\u015brednictwo pracy). Grupa docelowa: 145 os., w tym 40K, w wieku 18-29 lat, niepracuj\u0105cych, niekszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nieszkol\u0105cych si\u0119, zamieszkuj\u0105cych teren pow.: limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, tatrza\u0144skiego, my\u015blenickiego, suskiego, wadowickiego, w tym 7 os. niepe\u0142nosprawnych, 28 rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem i 110 os. zam. tereny wiejskie, w tym 57 os. bezrobotnych (osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne-15 os\u00f3b) i 88 biernych zawodowo. Projekt obejmuje indywidualne wsparcie doradcze w budowaniu \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno-zawodowego, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Szkolenia zawodowe z po\u015bwiadczeniem kwalifikacji: \u201eTrener osobisty i instruktor sportu w specjalno\u015bci: narciarstwo zjazdowe lub strzelectwo sportowe i bojowe lub surwiwal lub sztuka walki lub wspinaczka ska\u0142kowa lub p\u0142ywanie\u201d; \"Kwalifikowany prac. ochrony fizycznej\"; \"Praca na wysoko\u015bci i malowanie/antykorozja/konserwacja\" \"Spawanie i praca na wysoko\u015bci\", \"Monta\u017cysta rusztowa\u0144 budowlano-monta\u017cowych metalowych\", \"Brukarz\", \"Cie\u015bla/stolarz budowlany i praca na wysoko\u015bci\", \"Stajenny\", \"Prac. pomocniczy w ogrodnictwie/wykonawca prostych prac fizycznych\" Realizatorzy: Szko\u0142a G\u00f3rska-Niepubliczna Plac\u00f3wka Kszta\u0142cenia Ustawicznego i Stowarzyszenie na Rzecz Rozwoju S", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "Na go\u015bci\u0144cu kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3809151.42", "WARTOSC": "4481354.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawod. u min.80 spo\u015br\u00f3d 300 os. z gr docelowej198 kobiet i 102 m\u0119\u017cczyzn z powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem, w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy, podj\u0119cie zatrudnienia przez min.4560 os dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wspr. zaproponowanych w proj. w okresie do VIII.2022r.Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla nast\u0119puj\u0105cych gr:os. pow. 50 r\u017c,os. d\u0142. bezrobotnych,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciamios. o niskich kwalifik.,kobietbezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 l., kt\u00f3rzy stanowi\u0107 mog\u0105 nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych, tj. nie wi\u0119cej ni\u017c 10 bezrobotnych m\u0119\u017cczyznProj. przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indywidualne, w zale\u017cno\u015bci od potrzeb UP, dostosowuj\u0105c ich intensywno\u015b\u0107, bazuj\u0105c na do\u015bwiadczeniach zawodowych i umiej\u0119tno\u015bciach UP, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 efektywny proces zmiany sytuacji zawodowej UP, zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy, w efekcie uzyskanie zatrudnienia.IPD jest obligatoryjny dla wszystkich i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia.G\u0142. rodzaje wsparcia:po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacjista\u017ce zawodowe wsparcie motywacyjne,psycholog.,praca trenera zatrudnienia wspieranego dla UP znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacjiProj. przewiduje wsparcie towarzysz\u0105cetj. opieka nad dzieckiemos.zale\u017cn\u0105 i skuteczne elementy aktywnej integracjiz do\u015bwiadcze\u0144 przy realizacji proj. 9.1.2Taki zestaw dzia\u0142a\u0144 ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142. rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnien i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy. Os. kt\u00f3re nie uzyskaj\u0105 zatrudnia w proj. poprzez sam udzia\u0142 wyposa\u017cone zostan\u0105 w kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne na lokalnym rynku pracy, zwi\u0119ksz\u0105 swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnie", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3322239.18", "WARTOSC": "3908516.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "P. Efektywni, gdy aktywni skierowany jest do 384 UP 250K, 134M w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy z obszaru woj. ma\u0142opolskiego powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: os. powy\u017cej 50 r.\u017c. min. 116 UP, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 31 UP, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 38 UP, os. o niskich kwalifikacjach min. 230 UP, kobiety 250 UP.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne 154 UP oraz bierne zawodowo 230 UP.Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego UP oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD, co najmniej dwie formy wsparcia z po\u015br\u00f3d wskazanych poni\u017cej:1 po\u015brednictwo pracy;2 poradnictwo zawodowe w formie wsparcia indywidualnego ilub grupowego;3 pomoc motywacyjna psychologa;4 szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji;5 sta\u017ce zawodowe.Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny P. ukierunkowany na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 384 UP obj\u0119tych wsparciem w okresie 0109202031082022. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez min. 270 UP oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez min. 192 UP obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Efektywni, gdy aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "818074.68", "WARTOSC": "962440.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. zak\u0142ada zwi\u0119kszenie(w okresie 01.10.2016-30.06.2018) zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142.- zawodowym min.45os. z GRUPY DOCELOWEJ 50os.(28K/22M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci min.28os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142.(16K/12M), min.8os. korzystaj\u0105cych z PO P\u017b(4K/4M) i min.14 ON(8K/6M),w tym 12os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub os. z zaburzeniami psychicznymi(7K/5M), zamieszkuj\u0105cych w woj.ma\u0142opolskim w powiatach: limanowski, my\u015blenicki, nowotarski i suski zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. Osi\u0105gni\u0119cie ww.celu umo\u017cliwi realizacja(w ramach 6 ZADA\u0143 MERYTORYCZNYCH) szerokiego wachlarza zindywidualizowanych dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych, obejmuj\u0105cych obligatoryjnie\u2013identyfikacj\u0119 potrzeb i potencja\u0142u UP i dodatkowo co najmniej 3 us\u0142ugi aktywnej integracji (udzia\u0142 zg. z wyznaczon\u0105 I\u015aR), w tym: poradnictwo psychospo\u0142eczne, psychologiczne i zawodowe, treningi umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142., szkolenia/kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce zdobywanie kwalifikacji, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy, oraz uzupe\u0142niaj\u0105co do ww.\u2013specjalistycznie wsparcie o charakterze zdrowotnym. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJ.: - min.16os. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu - min.18os. b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy - min.10os. podejmie zatrudnienie(w tym na w\u0142asny rachunek) w okresie do 4tyg. po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. -w okresie do 3m-cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. post\u0119pu w aktywizacji/dalszej aktywizacji dokona *min.56%UP, a min.22%UP podejmie zatrudnienie *min.46% os. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, a min.12% os. z ww.grup podejmie zatrudnienie", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"KWANT\" ZBIGNIEW SKOCZYLAS", "TYTUL": "Stawiam na Rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1686552.86", "WARTOSC": "1984179.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min.108(65K/43M) ze 120(72K/48M) os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego (66-40K/26M), rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,o kt\u00f3rych m\u00f3wi\u0105 \u201eWytyczne w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d,osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b (10-6K/4M), ON (44-26K/18M), w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi (min. 31% tj. min.38-21K/17M), zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie (100%UP) na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj.: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego i gorlickiego w woj.ma\u0142opolskim G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w ramach projektu: *Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105ca opracowaniu indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji; *Poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia; *Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; *Indywidualne poradnictwo psychologiczne; *Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych; *Sta\u017ce; *Po\u015brednictwo pracy. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: *uzyskanie kwalifikacji przez min. 90UP *poszukiwanie pracy przez min. 60UP *praca (w tym na w\u0142asny rachunek) min. 24UP *post\u0119p w aktywizacji /dalsza aktywizacja do 3 m-cy po uko\u0144czeniu projektu: -min. 56% UP, w tym podj\u0119cie pracy przez min.22% UP; -min. 46% UP niepe\u0142nosprawnych w stopniu znacznym, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi; w tym podj\u0119cie pracy przez min.12%UP z ww. grup", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Uwierz w siebie na nowo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1697528.06", "WARTOSC": "1997091.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 12070K50M os. z GRUPYDOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bciwymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 6540K25M, rozumianego jakowykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 106K4M, ON 3418K16M, w tym o znacznym lub umiarkowanymstopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 21 tj. min. 2614K12M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3wzagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego,tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i indywidualne poradnictwo psychologiczne2. Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i indywidualne poradnictwo w formie jobcoachingu3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 60UPposzukiwanie pracy przez min. 60UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 24UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamisprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "W DOBR\u0104 STRON\u0118 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1703648.06", "WARTOSC": "2004291.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 12072K48M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 6640K26M, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 106K4M, ON 4426K18M, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 31 tj. min. 3821K17M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek ReintegracjiIndywidualne poradnictwo psychologiczneTreningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznychIndywidualne poradnictwo w formie jobcoachinguSzkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowychSta\u017cePo\u015brednictwo pracy.REZULTATY PROJEKTU:uzyskanie kwalifikacji przez min. 70UPposzukiwanie pracy przez min. 60UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 24UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznejmin.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Uwierz w siebie na nowo! Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1679269.24", "WARTOSC": "1975610.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie do 31.07.2019 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 100 60K40M os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., tj. w 100 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, w tym min. 50 30K20M os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek i min.106K4M os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA realizowane w projekcie:Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek ReintegracjiPoradnictwo w formie life coachingu i psychologicznePakiet us\u0142ug zdrowotnychTreningi kompetencji i poradnictwo zawodoweSzkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowychSta\u017cePo\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 60UPposzukiwanie pracy przez min. 50UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 20UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamisprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Pomocna d\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1599984.24", "WARTOSC": "1882334.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJEKTU to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 80(48K/32M) ze 100(60K/40M) os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej tj. w 100% osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi, w tym min. 50(30K/20M) os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,o kt\u00f3rych mowa w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d i min.10(6K,4M) os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105ce na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj.: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego i gorlickiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w projekcie: *Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w,opracowanie \u015acie\u017cek Reintegracji *Poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia *Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych *Indywidualne poradnictwo psychologiczne *Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych *Sta\u017ce *Po\u015brednictwo pracy G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: *uzyskanie kwalifikacji przez min.60UP *poszukiwanie pracy przez min.40UP *praca (w tym na w\u0142asny rachunek) min. 20UP *post\u0119p w aktywizacji /dalsza aktywizacja do 3 m-cy po uko\u0144czeniu projektu: -min.56% UP, w tym podj\u0119cie pracy przez min.22%UP; -min.46%UP-dot. niepe\u0142nosprawnych w stopniu znacznym, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektu", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Aktywna integracja - nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1589369.71", "WARTOSC": "1869846.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesiona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa w\u015br\u00f3d 80 UP(min. 48K),w tym ON,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby: -do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, -o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, -korzystaj\u0105ce z PO Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych,o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych MIiR w zakresie rewitalizacji w programach operacyjnych na lata 2014-2020, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. ma\u0142opolskiego (dalej WM) na terenie powiat\u00f3w: nowotarskiego,brzeskiego,my\u015blenickiego,m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego,m. Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,limanowskiego,nowos\u0105deckiego, gorlickiego (w roz. przepis\u00f3w KC) poprzez nabycie nowych kwalifikacji od 09.2016r do ko\u0144ca 11.2017r. Projekt przewiduje kompleksowe wsparcie dla UP: 1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP 2.Us\u0142ugi aktywnej integracji,w tym: -doradztwo zawodowe i psychologiczne -szkolenia zawodowe ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfikatu VCC/r\u00f3wnowa\u017cnego -sta\u017c -po\u015brednictwo pracy; Tematyka szkole\u0144 zostanie wybrana na etapie realizacji projektu,co pozwoli na uzyskanie kwalifikacji w zawodach,na kt\u00f3re b\u0119dzie zapotrzebowanie w regionie. Wska\u017anik efektywno\u015bci (dalej WE) spo\u0142eczno-zatrudnieniowej: -dla os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-osi\u0105gni\u0119cie WE spo\u0142.-zatrudn. na poziomie co najmniej 56%, w tym WE zatrudn. na poziomie co najmniej 22%; -dla os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-osi\u0105gni\u0119cie WE spo\u0142.-zatrudn. na poziomie co najmniej 46%,w tym WE zatrudn.na poziomie co najmniej 12%", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH I EDUKACJI POLIGLOTUS TOMASZ G\u00d3RSKI", "TYTUL": "R\u00f3wni na rynku pracy - wygraj walk\u0119 z wykluczeniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1628741.50", "WARTOSC": "1916166.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.08.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 12068K52M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj. nowotarski,miechowski,chrzanowski, m. Tarn\u00f3w, brzeski,m. Nowy S\u0105cz, proszowicki,suski, tarnowski,limanowski, gorlicki,nowos\u0105decki,d\u0105browski, boche\u0144ski, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 10962K47M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1. Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142.2. Wyjazd integracyjnozdrowotny3. Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu i poradnictwo psychologiczne4. Szkolenia5. Sta\u017ce6. Po\u015brednictwo pracy7. Zatrudnienie subsydiowaneREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 48 UPposzukiwanie pracy przez min. 30 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 24 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Inwestycja w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1591470.70", "WARTOSC": "1872318.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.08.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 12068K52M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj. nowotarski, miechowski, chrzanowski, m. Tarn\u00f3w, brzeski, m. Nowy S\u0105cz, proszowicki, suski, tarnowski, limanowski, gorlicki, nowos\u0105decki, d\u0105browski, boche\u0144ski, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 10962K47M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z zaburzeniami psychicznymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1.Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142.2.Wyjazd integracyjnozdrowotny3.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu i poradnictwo psychologiczne4.Szkolenia 5.Sta\u017ce6.Po\u015brednictwo pracy7.Zatrudnienie subsydiowaneREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.48 UPposzukiwanie pracy przez min.30 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.24 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34, efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GREEN HOUSE", "TYTUL": "Nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1562658.15", "WARTOSC": "1838421.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL:Zwi\u0119kszenie aktyw zaw i spo\u0142ecznej 150 os\u00f3b wykluczonych spo\u0142w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142niezatrudnionych os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami77K z woj ma\u0142opolskiego z pow: miechowski,chrzanowski,nowotarski,brzeski,proszowicki,boche\u0144ski,m.Nowy S\u0105cz,tarnowski,suski,limanowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,nowos\u0105decki,gorlicki,w kt\u00f3rych syntet wska\u017a uwzgl dane na temat os korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142,dzieci do lat17,na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os niepe\u0142nospr zarejestr w UPracy poprzez kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142 i zaw od 1.04.2020r do 31.08.2021 .GD: UP b\u0119dzie 150 os\u00f3b77K,73M ON w tym 135 os\u00f3b o znacznym lub umiark stopniu niepe\u0142nospr,os z niepe\u0142nospraw sprz\u0119\u017c oraz os z zaburz psychicznymi,w tym os z niepe\u0142nospr intelektualn\u0105 i os z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 z ww powiat\u00f3w.G\u0142 rezultaty: L os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik po opuszcz programu:66 L os zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszcz progr:45 L os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr\u0142\u0105cznie z pracuj na w\u0142asny rach:38osZak\u0142adamy,i\u017c 34UP spo\u015br\u00f3d 15UP,tj.min.5UP uzyska efektywno\u015b\u0107 spo\u0142,za\u015b 25 UP poziom efektyw zatrudnieniowej4osZak\u0142adamy,i\u017c 34UP spo\u015br\u00f3d 135UP o znacznym stopniu,os z niepe\u0142nospr intelektualn\u0105,z niepe\u0142nospraw sprz\u0119\u017conymi uzyska efektyw spo\u0142, tj. 46os,za\u015b 12UP poziom efektyw zatrudn17osDzia\u0142ania: 1.Identyfikacja potrzeb z IPD4hx150os2.TRENING PODSTAWOWYCH KOMPETENCJI SPO\u0141ECZNYCH10grx15osx24h3.WARSZTATYTECHNIKI AKTYWNEGO POSZUKIWANIA PRACY10grx15osx16h4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 150osx\u015brednio 6hos5.Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe 120os.6.STA\u017bE,120os x3 mce, 30os x 4mce7.TRENER ZATRUDNIENIA WSPIERANEGO", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Si\u0142a integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1370015.04", "WARTOSC": "1611782.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.07.2019 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 10060K40M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 5030K20M, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 95K4M, ON 6535K30M, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 61 tj. min. 6133K28M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3wzagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i indywidualne poradnictwo w formie life coachingu2. Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy i indywidualne poradnictwo prawnoobywatelskie.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 50UPposzukiwanie pracy przez min. 50UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 20UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "POSTAW NA SIEBIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "311321.01", "WARTOSC": "366260.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost zatrudnienia poprzez kompleksowa aktywizacj\u0119 zawodowa 24 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat, mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142opolski, z powiat\u00f3w: wielickiego, my\u015blenickiego i suskiego, pozostaj\u0105cych bez pracy. Projekt adresowany jest przede wszystkim do kobiet (80%), do os\u00f3b 50+ (min18os) oraz z niepe\u0142noprawno\u015bciami o ile takie zg\u0142osz\u0105 si\u0119 do projektu, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi (min.4os.=17%), zar\u00f3wno bezrobotnych (70%) (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych), jak i biernych zawodowo (30%), w tym dla os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami (min.50%)W ramach projektu doradca klienta i po\u015brednicy pracy towarzysz\u0105cy uczestnikom projektu (UP) od pocz\u0105tku do ko\u0144ca wsparcia po rozpoznaniu ind. sytuacji UP i sytuacji na rynku pracodawc\u00f3w zaproponuj\u0105 najbardziej adekwatne formy wsparcia zmierzaj\u0105ce do rozwoju kompetencji spo\u0142ecznozawodowych UP oraz skojarzenia oczekiwa\u0144 i mo\u017cliwo\u015bci UP oraz oczekiwa\u0144 i mo\u017cl. zatrudn.pracodawc\u00f3w. W rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych i utrzymaniu motywacji UP wesprze trener zatrudnienia wspieranego, a podniesienie/uzupe\u0142nienie kwalifikacji zawodowych nast\u0105pi w wyniku szkole\u0144. Ka\u017cde z nich zostanie poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji, okre\u015bleniem stanu docelowego (po\u017c\u0105danych kompetencji/kwalifikacji), a po realizacji zakonczone egzaminem potw. kompetencje lub kwalif.Pomoc\u0105 w zdobyciu brakuj\u0105cego lub uzupe\u0142nieniu zdezaktualizowanego do\u015bw.zawodowego b\u0119dzie udzia\u0142 w sta\u017cach. Wszystkie osoby potrzebuj\u0105ce tego typu wsparcia otrzymaj\u0105 pomoc w postaci zwrotu koszt\u00f3w dojazdu na wsparcie, zapewnienia opieki nad os. zale\u017cnymi OZ.Wsparcie i ca\u0142y projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie ze Standardem us\u0142ug.Produkty: 24 osoby uzyskaj\u0105 wsparcie Doradcy klienta, po\u015brednika pracy i trenera zatrudnienia wspieranego. 14 os\u00f3b skorzysta ze wsparcia szkoleniowego, 12 os\u00f3b skorzysta ze sta\u017cy 3ciomiesi\u0119cznych. Ok.10 os\u00f3b znajdzie co najmniej 3miesi\u0119czne zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI ONLINE.MA\u0141GORZATA SUWAJ", "TYTUL": "Pracodawca szuka w\u0142a\u015bnie ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1350545.68", "WARTOSC": "1588877.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 9052K38M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., w tym:min. 49 30K19M os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekmin. 8 5K3M os. korzystaj\u0105cych z POP\u017bmin. 34 18K16M ON, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 21UP tj. 19 os.11K8Mmin. 46 27K16M os. nale\u017c\u0105cych do III profilu pomocy min. 51UP zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA:1.Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji2.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie oraz grupowe poradnictwo zawodowe3.Szkolenia i sta\u017ce4.Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.45 UPposzukiwanie pracy przez min.45 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.18 UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznejmin.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciamisprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.12", "BENEFICJENT": "EURO CONSULTING WIOLETTA \u017bYBORT", "TYTUL": "GAMA MO\u017bLIWO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4292891.60", "WARTOSC": "5050460.71", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich, a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania Programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji, aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2023 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do odpowiednich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w nowego programu. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organiz.-administ., sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie wzbogacamy polsko-s\u0142owackie pogranicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "855379.65", "WARTOSC": "1006329.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 6036K24M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym:min. 33 20K13M os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekmin. 5 3K2M os. korzystaj\u0105cych z POP\u017bmin. 44 26K18M ON, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. zzaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 61UP tj. 37 os.20K17Mzamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 30 UPposzukiwanie pracy przez min. 30 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 12 UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Czas na akcj\u0119: AKTYWIZACJA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1266027.87", "WARTOSC": "1489444.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 60 os\u00f3b(36K/24M)lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywieniowa,os.zamieszka\u0142e na obszarach zdegradowanych-rewitalizowanych,w tym min.21% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub os. z zaburzeniami psychicznymi zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.ma\u0142opolskiego,wy\u0142\u0105cznie powiaty: nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.NowyS\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki od 09.2016 do 10.2017r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 wsparcia(z uwzgl\u0119dnieniem przeprowadzonej diagnozy problemowej,potencja\u0142\u00f3w,predyspozycji i potrzeb poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w) indywidualnego i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej.Zostanie zorganizowanych 6 form wsparcia: \u2022Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika(w tym IPD), \u2022mentoring, \u2022team building, \u2022po\u015brednictwo pracy, \u2022szkolenia zawodowe \u2022sta\u017c zawodowy. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: \u2022kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013min.42os. \u2022poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.36os. \u2022pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-min.10os. \u2022obj\u0119tych wsparciem w programie -60os. \u2022z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie -13os. \u2022Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa \u2013min.56% \u2022Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa \u2013min.22%", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie wykluczaj swoich szans -b\u0105d\u017a aktywny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "662497.65", "WARTOSC": "779409.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "CEL PROJEKTU:Zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowospo\u0142ecznej oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 40 os\u00f3b w tym 24 kobiet i 16 m\u0119\u017cczyzn zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze woj. ma\u0142opolskiego.GRUPA DOCELOWA:Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os\u00f3b w tym 24 kobiet i 16 m\u0119\u017cczyzn osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 22; osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105ce powiaty, w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, dzieci do lat 17, na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.WSPARCIE:1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika;2. Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne;3. Poradnictwo zawodowe;4. Po\u015brednictwo pracy;5. Szkolenia zawodowe;6. Sta\u017c zawodowy.REZULTATY:1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacj\u0119 po opuszczeniu programu min. 24 os\u00f3b;2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu min. 24 os\u00f3b;3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu min. 9 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "7CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja kluczem do aktywizacji zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1729685.47", "WARTOSC": "2034924.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "P. Nastawieni na rozw\u00f3j skierowany jest do 192 UP 125K, 67M w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy z obszaru woj. ma\u0142opolskiego powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: os. powy\u017cej 50 r.\u017c. min. 58 UP, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 16 UP, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 20 UP, os. o niskich kwalifikacjach min. 115 UP, kobiety 125 UP.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne 77 UP oraz bierne zawodowo 115 UP.Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego UP oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD, co najmniej dwie formy wsparcia z po\u015br\u00f3d wskazanych poni\u017cej:1 po\u015brednictwo pracy;2 poradnictwo zawodowe w formie wsparcia indywidualnego ilub grupowego;3 pomoc motywacyjna psychologa;4 szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji;5 sta\u017ce zawodowe.Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny P. ukierunkowany na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 192 UP obj\u0119tych wsparciem w okresie 0109202031082022. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez min. 135 UP oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez min. 96 UP obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "IDEA INNOVATION CENTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nastawieni na rozw\u00f3j!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1737601.11", "WARTOSC": "2044236.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Podwy\u017cszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia u 168os.101K67Mbezrobotnych lub biernych zaw.w wieku 30 lat i wi\u0119cej,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanychzg. z opisem gr.doc.; zamieszkuj\u0105cych w roz.KC na obszarze woj.ma\u0142opolskiegow powiatach,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew.;dzi\u0119ki kompleksowemu i zindywidualizowanemu wsparciu udzielonemu w okresie od 09.2020r. do 12.2021r.;skutkuj\u0105cemu uzyskaniem kwalifikacji przez min.135os.oraz osi\u0105gni\u0119ciem wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej przez min.45UP;do ko\u0144ca 12.2021r.GRUPA DOCELOWA:168os.101K67M, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych jako bezrobotnych lub biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych w roz.KC na obszarze woj. ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105ce do grup, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza, tj.:a. os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 5UP 9os.;6K3M;b. os.pow.50 r.\u017c. min.25UP 42os.;25K17M;c. os.o niskich kwalifikacjach min.60UP 101os.;61K40M;d. os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych min.25UP 42os.;25K17M;e. kobiet 101os..Gr.doc. spe\u0142nia kryterium:A proj.przewiduje wsparcie os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach miast \u015brednich;B 100UP stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla WM;C osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 powy\u017cej 50 uczestnik\u00f3w.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu IPDIndywidualne po\u015brednictwo pracyDoradztwo zawodoweSzkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjikwalifikacji zawodowych wraz z certyfikacj\u0105Szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjikwalifikacji cyfrowych wraz z certyfikacj\u0105P\u0142atne sta\u017ce zawodoweREZULTATY:a.Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacjemin.135,b.Liczba os.pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunekmin.76c.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn.min.45", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Efektywni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1712428.34", "WARTOSC": "2014621.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2022 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 13575K60M os\u00f3b w wieku 30 lat iwi\u0119cej,zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego,limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego,wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.27 15K12M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowilimieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 80 45K35M biernychzawodowo i 55 30K25M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:75 kobietmin.14 8K6M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.27 15K12M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.25 14K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.60 34K26M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz min.5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup lecz nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 70 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 102 UP szkolenia dla 108 UP sta\u017ce dla 92 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Odkryj sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1702722.43", "WARTOSC": "2003202.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 13575K60M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego,chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego,nowos\u0105deckiego, nowotarskiego,olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego,proszowickiego, suskiego,tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w,tatrza\u0144skiego,wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.27 15K12M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg.z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia80 45K35M biernych zawodowo i 55 30K25M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:75 kobietmin.14 8K6M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.27 15K12M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.25 14K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.60 34K26M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz min.5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup lecz nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 70 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 102 UP szkolenia dla 108 UP sta\u017ce dla 82 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Czas na rozw\u00f3j - czas na prac\u0119! Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1206266.48", "WARTOSC": "1419137.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY projektu realizowanego w okresie od 01.09.2016r.do 31.08.2017r.to zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia przez 60 os\u00f3b(36 kobiet/24 m\u0119\u017cczyzn)lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa,w 100% zamieszkuj\u0105ce(w roz. KC)powiaty nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki w woj.ma\u0142opolskim tj.powiaty zagro\u017cone skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi.Osoby o umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci stanowi\u0105 powy\u017cej 20% UP(nie wi\u0119cej ni\u017c 21% UP tj.13 UP). Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dla Poddzia\u0142ania 9.1.2 RPO WM poprzez uczestnictwo w kompleksowej aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej obejmuj\u0105cej 7 instrument\u00f3w wsparcia: 1.Identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego poprzez IPD; 2.us\u0142ugi aktywnej integracji,w tym: a.trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych b.poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne c.poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, d.szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji;; e.inicjatywy przygotowuj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia-sta\u017ce. REZULTATY: Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie:60; Liczba os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie:13; Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:42 Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:36 Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):1", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "STOP dla wykluczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1674298.29", "WARTOSC": "1969762.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL:wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 156 os\u00f3bmin.94 kobietw wieku 30 lat i wi\u0119cej,pozostaj\u0105cych bez pracy zamieszk.w rozum.KC powiaty o wysoko\u015bci stopy bezrobocia przekraczaj\u0105cej \u015brednia dla woj.ma\u0142opolskiego,osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia aktywizuj\u0105cego w okresie od 01.08.2020r. do31.12.2021r.prowadz\u0105cego do podj\u0119cia zatrudniania przez min.71 os.GRUPA DOCELOWA:156 os.w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:os.powy\u017cej 50 roku \u017cycia;os.d\u0142ugotrwale bezrobotne;kobiety;os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;os.o niskich kwalifikacjach,bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 3049 lat nie nale\u017c\u0105ce do ww.grup,kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejszakt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.ma\u0142opolskiego w rozum.Kodeksu Cywilnego,wy\u0142\u0105cznie w powiatach o stopie bezrobocia przekraczaj\u0105c\u0105 \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolskiego.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb Uczestnika projektu poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 IPD,Po\u015brednictwo pracy,Warsztaty efektywnego poszukiwania pracy,Poradnictwo psychologiczne,Szkolenia zawodowe,Sta\u017ce zawodowe.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.93os.,uzyskanie zatrudnienia przez min.71os.", "BENEFICJENT": "WKK SZKOLENIA I EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1212376.89", "WARTOSC": "1426325.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 8046K34M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym:min. 44 28K16M os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekmin. 7 4K3M os. korzystaj\u0105cych z POP\u017bmin. 30 16K14M ON, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 31UP tj. 25 os.13K12M,zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40 UPposzukiwanie pracy przez min. 40 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 16 UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz sw\u00f3j potencja\u0142 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1101129.27", "WARTOSC": "1295446.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa oraz szanse na zatrudnienie u 50UP(28K/22M)os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b zam.woj.ma\u0142opolskie przez r\u00f3\u017cne metody aktywizacji dobrane do indywidualnych potrzeb UP od 01.2017r. do 02.2018r. GRUPA DOCELOWA:50 UP(28K/22M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa zamieszkuj\u0105cych( wg.KC) woj.ma\u0142opolskie w tym: 100% UP stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi tj.pow.nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki. 21%UP tj.11(7K/4M)to os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,intelektualnymi lub z zaburzeniami psychicznymi. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Kompleksowe,dost.do indywidualnych potrzeb wsparcie:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142u uczestnika;trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,szkolenie zawodowe z certyfikacj\u0105 vcc/lub r\u00f3wnowa\u017cn\u0105,sta\u017c zawodowy,po\u015br.pracy REZULTATY:Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -43 Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 13, Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-15, SKR\u00d3TY WE WNIOSKU: K-Kobieta M-m\u0119\u017cczyzna ON-osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 GD-grupa docelowa WD-wnioskodawca", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni zawodowo- aktywni \u017cyciowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "868759.07", "WARTOSC": "1022069.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie do 28.02.2022 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj. suski, nowotarski, limanowski, nowos\u0105decki, m. Nowy S\u0105cz, gorlicki, tarnowski i m.Tarn\u00f3w, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min. 4023K17M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1. Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia zawodowe4. Sta\u017ce5. Po\u015brednictwo pracy6. Zatrudnienie subsydiowaneREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 25 UPposzukiwanie pracy przez min. 16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34, efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Czas na akcj\u0119: AKTYWIZACJA 2!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1077908.25", "WARTOSC": "1268127.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie 60os\u00f3b(36kobiet[K]/24m\u0119\u017cczyzn[M])zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,poprzez dostosowan\u0105 i zdiagnozowan\u0105 w kontek\u015bcie potrzeb uczestnik\u00f3w projektu[UP] i rynku pracy \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2017. Proj.skierowany jest w pierwszej kolejno\u015bci do os.lub rodzin do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wyklucz.spo\u0142ecz.oraz os.korzystaj\u0105cych z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa,w tym w szczeg.do kobie (60%UP-36os) i os\u00f3b o umiark.stopniu niepe\u0142nospraw.(21%UP-13os),.os.:o znacznym stopniu niepe\u0142nospr.,z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nospr.intelekt.oraz zaburzeniami psych.,os lub rodzin zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142ecz.w zw.z rewitalizacj\u0105 obsz.zdegrad.,o kt\u00f3rej mowa w Wyt.MIiR w zakresie rewitalizacji progr.operac.na lata 2014-2020. 100%grupy docel.b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy powiat\u00f3w z woj.ma\u0142opolskiego,w kt\u00f3rych zagro\u017cenie skumulowanymi problemami spo\u0142ecz.tj.ub\u00f3stwo jest najwi\u0119ksze(powiaty:nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki i gorlicki).Pomoc w identyfikacji umiej\u0119t.,postaw i specyf.cech UP maj\u0105cych wp\u0142yw na spe\u0142nienie zawod.a tak\u017ce zorientowanie si\u0119 w aktualnej syt.rynkowej znacznie u\u0142atwi doradztwo zawod.po\u0142\u0105cz.z Identyfik.indywid.potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika.Wsparcie indywid.porad.psycholog.,a tak\u017ce grup.treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci podnios\u0105 wiar\u0119 w siebie i swoje mo\u017cliwo\u015bci,zmotywuj\u0105 do dzia\u0142.,jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119ksz\u0105 umiej\u0119t.komunikac.UP zwi\u0119ksz\u0105 pewno\u015b\u0107 siebie oraz umiej\u0119t.pracy w grupie.Zdobycie nowych lub uaktualnienie kwalifikacji zapewni\u0105 indywid.dobrane szkolenia zawod.,po kt\u00f3rych min 60%UP potwierdzi swoje kwalifikacje poprzez pozytywne zdanie egz.zewn.i otrzymanie certyfikatu,a tak\u017ce sta\u017c zawod.Tak kompleks.\u015bcie\u017cka wsparcia oraz po\u015bred.pracy znacznie u\u0142atwi\u0105 odnalezienie si\u0119 na rynku pracy,kontakt z pracodaw.i zapewni\u0105 zatr.min.22%UP,za\u015b min.56%UP dokona post\u0119pu w proc.aktyw.spo\u0142-zatrud.i zmniej.dystansu do zatrud", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa drog\u0105 do integracji i zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1055526.80", "WARTOSC": "1241796.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu: Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa i wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia u 60 os\u00f3b lub rodzin(min 36 kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby lub rodziny do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa,osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub osoby z zaburzeniami psychicznymi, osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych(dalej:osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym), z obszaru woj.ma\u0142opolskiego(powiaty: nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m.Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2017 poprzez udzia\u0142 w \u015bcie\u017cce reintegracji stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdego UP. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b lub rodzin( min 36 kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Min 21%(min 13 os\u00f3b) UP stanowi\u0105 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub osoby z zaburzeniami psychicznymi(dalej ON). Zadania: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w 2. Poradnictwo zawodowe 3. Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne 4. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 5. Szkolenie zawodowe 6. Sta\u017c zawodowy 7. Po\u015brednictwo pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty: -min 56% UP po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia lub podejmie dalsz\u0105 aktywizacj\u0119(w tym min 46% ON). -min 22% UP, po zako\u0144czeniu projektu podejmie zatrudnienie(w tym min 12% ON).", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Wykluczenie? Wykluczone!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1193420.92", "WARTOSC": "1404024.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.07.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 90 52K38M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj. miechowski,chrzanowski,nowotarski,brzeski,proszowicki,boche\u0144ski,m.Nowy S\u0105cz,tarnowski,suski,limanowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,nowos\u0105decki,gorlicki,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernch zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 28 16K12M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA1.Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu i poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia zawodowe4.Sta\u017ce5.Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.36 UPposzukiwanie pracy przez min.23 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.18 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "EURO CONSULTING WIOLETTA \u017bYBORT", "TYTUL": "Pozw\u00f3l sobie pom\u00f3c!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1765047.37", "WARTOSC": "2076526.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na ma\u0142opol. rynku pracy tj. 140 os\u00f3b pow. 50 r.\u017c. w tym 93 K zar\u00f3wno bezrobotnych 65, w tym 30 d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b biernych 35. Ponadto min. 50 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach. Celem projektu realizowanego od VII.2018VI.2020 jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia tych os\u00f3b poprzez indywidualne i kompleksowe wsparcie oparte na IPD przy aktywnym zaanga\u017cowaniu i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aniu samego uczestnika UP. Dzia\u0142ania obejm\u0105 obszar pow.: wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, chrzanowski, wielicki, miechowski, olkuski, proszowicki, brzeski, tarnowski stopa bezrobocia pow. 5,5 ponad 50 UP b\u0119dzie pochodzi\u0107 z tych teren\u00f3w. Osoby b\u0119d\u0105 te\u017c rekrutowane w powiatach: m. Krak\u00f3w, krakowski, m. Tarn\u00f3w, boche\u0144ski i suski. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w 4 Centrach Wsparcia O\u015bwi\u0119cim, Brzesko, Wadowice, Krak\u00f3w, by UP mieli \u0142atwy dost\u0119p do wsparcia. W ramach projektu doradcy klienta i po\u015brednicy pracy towarzysz\u0105 UP przez okresu udzia\u0142u w projekcie proponuj\u0105c formy wsparcia zmierzaj\u0105ce do rozwoju kompet. spo\u0142ecznozaw. UP w tym cyfrowych i podj\u0119cia zatrudnienia. Nabyciepodniesienieuzupe\u0142nienie kwalifikacjikompetencji zaw. nast\u0105pi w wyniku sprofilowanych i odpowiednio dobranych szkole\u0144 z egzaminem. Osoby bez do\u015bw. zawod.d\u0142ugotrwale bezrobotne wg IPD wezm\u0105 udzia\u0142 w sta\u017cach i subsydiowanym zatr. Zgodnie z IPD UP otrzymaj\u0105 pomoc doradcy zaw., psychologa, TZW, coacha. Na wniosek UP nast\u0105pi zwrot koszt\u00f3w dojazduzapewnienia opieki nad os. zale\u017cnymi OZ. Wska\u017aniki: 100 UP otrzyma wsparcie w zakresie IPD, po\u015brednictwa pracy, min 50 ind grupowe wsparcie doradcy zaw. i psych. Min. 30 UP otrzyma wzmacniaj\u0105ce wsparcie coacha i TZW. Min. 50 os. podniesie kwalifikacjenab\u0119dzie kompetencje zaw.szkoleniabony, min. 30 os\u00f3b odb\u0119dzie sta\u017ce 3mies., a 33 zatrudnienie subsydiowane. Ponadto min 50 UP wzmocni kompetencje cyfrowe poprzez szkol.doradztwo.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Po 50-tce aktywnie na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1016149.50", "WARTOSC": "1195470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zawod. i motywacja do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60UP nabyta poprzez udzia\u0142 w kompleksowym i zindywidualizowanym wsparciu w ramach proj. w okresie od 01.01.2017-31.03.2018 Gr. docelowa 60 os.(min.36K) lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.,w tym w szczeg.: os./rodziny do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wyklucz.spo\u0142. i/lub os./rodziny korzystaj\u0105ce z POP\u017b i/lub os.z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os.z zaburzeniami psych. i/lub os./rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.w zw.z rewitalizacj\u0105 obsz.zdegrad.,o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych MIiR w zakr.rewitalizacji w progr.operac.na lata 2014-2020.Dodatkowo,min.21%, tj.min.13 UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.o umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr.Wsparcie skierowane b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie do os.,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.ma\u0142opolskiego(w rozumieniu przepis\u00f3w KC),w tym w 100% do mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: nowotarskiego,brzeskiego,my\u015blenickiego,m.Nowy S\u0105cz,suskiego,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,limanowskiego,nowos\u0105deckiego,gorlickiego),zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. Zad. 1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP 2.Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142. 3.Poradnictwo zawod. 4.Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie,zmian\u0119 kwalifikacji 5.Inicjatywy przygotowuj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia w formie sta\u017cy zawod. 6.Po\u015brednictwo pracy G\u0142.rezultaty,kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 1.Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: -kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.36 -poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.18 -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-min.18 2.Odsetek os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.: -dokona\u0142y post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142.-zatrudn. i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia/podj\u0119\u0142y dalsz\u0105 aktywizacj\u0119-", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dogoni\u0107 marzenia - kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1761347.26", "WARTOSC": "2072173.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Sytuacja na regionalnym rynku pracy dynamicznie si\u0119 zmienia, a istotnym zadaniem jest wej\u015bcie powr\u00f3t na rynek pracy os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 z tym najwi\u0119kszy problem. Aktywizacja zawodowa os\u00f3b biernych czy przewa\u017caj\u0105cych w rejestrach urz\u0119d\u00f3w wymaga indywidualnego podej\u015bcia i wieloaspektowego wsparcia. St\u0105d te\u017c celem projektu jest aktywizacja zawodowa 140 Ma\u0142opolanek min. (56% kobiet) zar\u00f3wno bezrobotnych (84 UP) i biernych zawod. (56 UP) prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia zatrudnienia poprzez indywidualnie sprofilowan\u0105 kompleksow\u0105 ofert\u0119 w ci\u0105gu 24mcy. Dzia\u0142ania maj\u0105 na celu stopniow\u0105 i trwa\u0142\u0105 integracj\u0119 uczestnik\u00f3w (UP) z rynkiem pracy przy zastosowaniu form wsparcia o charakterze podmiotowym, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych zaanga\u017cowanie i odpowiedzialno\u015b\u0107 UP w realizacj\u0119 \u015bcie\u017cki doj\u015bcia do zatrudnienia. Oferowana pomoc w jak najwi\u0119kszym stopniu b\u0119dzie odpowiada\u0107 indywidualnym predyspozycjom UP, a punktem wyj\u015bcia b\u0119dzie ich dotychczasowe do\u015bwiadczenie zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci. 140 UP otrzyma ofert\u0119 wsparcia, obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na rynku pracy ka\u017cdego UP i kt\u00f3re z za\u0142o\u017cenia przyczyni\u0105 si\u0119 do uzyskania przez nich zatrudnienia. Wieloaspektowe wsparcie oparte na IPD obejmowa\u0107 mo\u017ce zar\u00f3wno wsparcie indywidualne i grupowe w zakresie doradztwa zawodowego (dla 140 UP), po\u015brednictwa pracy (dla 140 UP), wsparcie psychologa (min.50%) czy pomoc trenera pracy jak i coacha (\u0142\u0105cznie dla min. 42 UP) ale r\u00f3wnie\u017c ofert\u0119 szkoleniow\u0105 (w tym bony) dla 50UP, sta\u017cow\u0105 dla 44 UP jak i zatrudnienie subsydiowane dla min. 26 UP oraz wzmocnienie kompetencji cyfrowych do 140UP. Dzia\u0142ania poprzez funkcjonowanie 4 centr\u00f3w wsparcia maj\u0105 charakter lokalny, a znajomo\u015b\u0107 najbli\u017cszego otoczenia i do\u015bwiadczenie Zwi\u0105zku Centralnego pozwalaj\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w tj. wzrost efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d UP.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Aktywni i samodzielni(AS) \u2013 skuteczna szansa na rozw\u00f3j zawodowy dla os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "954504.57", "WARTOSC": "1122946.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowo-spo\u0142ecznej oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 40 os. (w tym 24 K i 16 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze woj. ma\u0142opolskiego z pow. w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os. korzystaj\u0105cych z pom. spo\u0142., dzieci do lat 17, na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os. niepe\u0142nosprawne zarejestrowanych w UP, jest ni\u017csza od \u015bredniej woj. ma\u0142op., tj. pow.: nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m. Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki. GRUPA DOCELOWA: 40 os. (w tym 24 K i 16 M) osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby: -do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., -korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. -o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z zaburzeniami psychicznymi \u2013 min. 22%; -lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych, o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych Ministra Infrastruktury i Rozwoju w zakresie rewitalizacji w PO na lata 2014-2020 \u2013 100%. Wsparcie nie b\u0119dzie udzielane dla os. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci. WSPARCIE: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika; 2. Porad. psychologiczne i psychospo\u0142eczne; 3. Porad. zawodowe; 4. Po\u015brednictwo pracy; 5. Szkolenia zawodowe; 6. Sta\u017c zawodowy. REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym kt\u00f3re po opuszczeniu programu: -uzyska\u0142y kwalifikacj\u0119 \u2013 min. 24 os.; -poszukuj\u0105 pracy \u2013 min. 24 os.; -pracuj\u0105 - min. 9 os.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nie zgadzam si\u0119 na WYKLUCZENIE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1641248.39", "WARTOSC": "1930880.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym 72 K i 28 Mzamieszk. w rozum.KCna terenie Woj.Ma\u0142opolskiego,w szczeg.os\u00f3b kt\u00f3re w 1szej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.,w tym wszczeg.do\u015bwiadcz.wielokrotnego wyklucz.spo\u0142.oraz korzystaj\u0105ce z POP\u017b poprzez zapewnienie indywid.i kompleks.wsparcia udzielanego w op.o \u015bcie\u017ck\u0119reintegracji stworzon\u0105 indywid.dla ka\u017cdego UP w okr.do 05.2019.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015br.na aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142.UP poprzez popraw\u0119oraz wzmocnienie ich szans na zatrudnienie.Proj.przyczyni si\u0119 do odbudowy i podtrzym. umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142.i zawod.oraz zapobieganiaprocesom wyklucz.spo\u0142.UP.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119ksz.atrakcyjno\u015bci UP na rynku pracy i przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg.SzOOPRPO WM i do realizacji Strat.Rozw.Woj.Ma\u0142op.20112020.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y w szczeg\u00f3l.osoby zakwalifik.do III profilu pom.zg.z ustaw\u0105 z dn.20.04.2004r.o promoc.zatrudn.iinstyt.ryn.pracy,osoby korzyst.ze \u015bwiadcze\u0144 z pom.spo\u0142ecznej zg.z ustaw\u0105 z dn.12.03.2004 r.o pom.spo\u0142.lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciempom.spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmn.1 z przes\u0142anek okre\u015b.w art.7 ustawy z dn.12.03.004 r.o pom.spo\u0142.oraz osoby,o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy z dn.13.06.2003 r.o zatrudn.socjalnym.Proj.zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem:pow.50 os\u00f3b,dla kt\u00f3rych ustal.III profil pom.kryt.prem.2pow.20 os.o znacznym lub umiark.stopniu niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017c.oraz os.z zaburz.psych.,w tym z niepe\u0142n.intelek.i ca\u0142o\u015bc.zaburz.rozw.kryt.prem.1pow.50 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w zagro\u017c.skumulow.problemami spo\u0142.kryt.prem.5.Wsparcie b\u0119dzie obejm.obligator.dla ka\u017cdego UP identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w oraz min.3 us\u0142ugi aktyw.integracji,w tymm.in.poradnictwo psycholog.,prawne,mediacje w tym dla otoczenia UP,trening kompet.spo\u0142.,po\u015bredn.pracy,szkolenia,sta\u017ce,wsparcie TZWkryt.prem.nr4,us\u0142ugi zdrowotn", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Chcie\u0107 to m\u00f3c!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "385143.07", "WARTOSC": "453109.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie us\u0142ug specjalistycznej d\u0142ugoterminowej opieki piel\u0119gniarskiej przez kadr\u0119 NZOZ Centrum Opieki Domowej Medica W\u0142adys\u0142awa Kus na terenie powiat\u00f3w: limanowskiego, my\u015blenickiego, suskiego, nowotarskiego oraz tatrza\u0144skiego przez okres 6 miesi\u0119cy dla 18 uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja wsparcia dla UP w ramach projektu b\u0119dzie zgodna z Og\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Piel\u0119gniarki do UP b\u0119d\u0105 dost\u0119pne z trzech lokalizacji oddzia\u0142\u00f3w Wnioskodawcy Wi\u015bniowa 4 piel\u0119gniarki obs\u0142uguj\u0105ce powiaty: my\u015blenicki i limanowski, Su\u0142kowice 2 piel\u0119gniarki obs\u0142uguj\u0105ce powiat: suski, Nowy Targ 3 piel\u0119gniarki obs\u0142uguj\u0105ce powiaty: tatrza\u0144ski i nowotarski. Ka\u017cda piel\u0119gniarka obejmie opiek\u0105 \u015brednio dw\u00f3ch UP kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 charakteryzowali si\u0119 bardzo niskim poziomem samodzielno\u015bci i konieczno\u015bci\u0105 zapewnienia d\u0142u\u017cszego czasu \u015bwiadczenia us\u0142ugi opieki UP b\u0119d\u0105 osi\u0105gali do 40 pkt. wg skali Barthe. Piel\u0119gniarka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi co najmniej 4 razy w tygodniu wg planu piel\u0119gnowania.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ CENTRUM OPIEKI DOMOWEJ \"MEDICA\" W\u0141ADYS\u0141AWA KUS", "TYTUL": "\u015awiadczenie d\u0142ugoterminowej opieki piel\u0119gniarskiej przez NZOZ Centrum Opieki Domowej \"Medica\" W\u0142adys\u0142awa Kus.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2136813.98", "WARTOSC": "2513898.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest umo\u017cliwienie 188 os. fizycznym (w tym 131 kobietom/ dalej K) w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia pozostaj\u0105cym bez pracy (bezrobotnym i biernym zawodowo), mieszkaj\u0105cym (wg Kodeksu Cywilnego) lub ucz\u0105cym si\u0119 (zgodnie z zapisem na str. 23 DK) na terenie woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cym do opisanych w dok. konkursu grup os. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (tj. 50+, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, ON, os. o niskich kwalifikacjach, kobiety) oraz os. sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 podj\u0119cia zatrudnienia poprzez zapewnienie im mo\u017cliwo\u015bci nabycia udokument. kwalifikacji, kompetencji i do\u015bwiadczenia zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakresie kompetencji spo\u0142. w efekcie udzia\u0142u w kompleksowym zindywidualiz. wsparciu doradczo-kwalifikacyjno-kompetencyjnym, kt\u00f3re b\u0119dzie realiz. na terenie woj. ma\u0142opolskiego od IX`2018 do XI`2020 i zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 40% K, 34 % OS. 50+, 39% os. o niskich kwalifikacjach, 31 % os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 34% ON. Powy\u017cszy cel wprost realizuje zapisy celu RPO WM. W proj. po fazie oprac. Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, przewidziano wysokojako\u015bciowe,kompleksowe, dopasowane do indywidualnych zdiagnoz. potrzeb UP sta\u0142e wsparcie w realizacji plan\u00f3w zawodowych (opieka Doradcy zawod.). UP wezm\u0105 udzia\u0142 w Warsztatach Integracji i Rozwoju (zmniejszenie problem\u00f3w intrapersonalnych i interpersonal., stanowi\u0105cych barier\u0119 w podj\u0119ciu nowej aktywno\u015bci zawod., przygotowanie do wej\u015bcia w rol\u0119 lub powrotu do roli pracownika). Dla UP przygotowano zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 nabywania kompetencji i kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach i/lub sta\u017cach zawod. oraz realizowane przez ca\u0142y okres proj. aktywne po\u015brednictwo pr, Minimum 11% UP otrzyma tak\u017ce wsparcie towarzysz. w postaci poradnictwa i wsparcia finans. dla os. opiekuj\u0105cych si\u0119 os. zale\u017cnymi.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "RESTART IV- PROGRAM AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ OS\u00d3B W WIEKU POWY\u017bEJ 50 ROKU \u017bYCIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "848759.13", "WARTOSC": "998540.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 6035K25M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 3320K13M, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 53K2M, ON 179K8M, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 21 tj. min. 137K6M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i indywidualne poradnictwo psychologiczne2. Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i indywidualne poradnictwo w formie jobcoachingu3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 30UPposzukiwanie pracy przez min. 30UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 12UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Aktywni na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "833370.47", "WARTOSC": "980435.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELwy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC wy\u0142\u0105cznie w powiatach zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej ,osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.01.2018 do 31.12.2018 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowejGRUPA DOCELOWA60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC, wy\u0142\u0105cznie w powiatach zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa tj.: p.gorlicki,p.limanowski,p.nowos\u0105decki,p.d\u0105browski,p.tarnowski,p.m.Tarn\u00f3w,p.suski,p.m.Nowy S\u0105cz,p.brzeski,p.nowotarski,p.my\u015blenicki,p.proszowicki kryt.prem.nr 5w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa;nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup:os.bezrobotne obj\u0119te III profilem pomocy min.51 UP,tj.: 31 os. kryt.prem.nr 2os.bierne zawodowo max.49 UP,tj.: 29 os.kobiety min.60 UP,tj.: 36 os.ON min.5 UP,tj.: 3 os.ZADANIA1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika...2.Warsztaty autoprezentacji poradnictwo psychologiczne3.Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych4.Szkolenia komputerowe5.Po\u015brednictwo pracy6.Szkolenia zawodowe7.Sta\u017c zawodowyREZULTATYmin.27 UP uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programumin.10 UP podejmie prac\u0119 po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunekmin.36 UP b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tw\u00f3j wyb\u00f3r - Twoja szansa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "828428.06", "WARTOSC": "974621.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELwy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w rozumieniu KC, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 01.2018 do 31.08.2018 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowejGRUPA DOCELOWAGrup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie w powiatach zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa tj.: p.gorlicki, p.limanowski, p.nowos\u0105decki, p.d\u0105browski, p.tarnowski, p.m.Tarn\u00f3w, p.suski, p.m.Nowy S\u0105cz, p.brzeski, p.nowotarski, p.my\u015blenicki, p.proszowicki kryt.prem.nr 5 na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa;nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup:os.bezrobotne min.40 UP, tj.: 24 os.w tym osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 20, tj.: 5 os.os.bierne zawodowo max.60 UP, tj.: 36 os.kobiety min.60 UP, tj.: 36 os.ON min.5 UP, tj.: 3 os.ZADANIA1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika...2.Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne3.Warsztaty motywacyjne4.Po\u015brednictwo pracy5.Szkolenia komputerowe6.Szkolenia zawodowe7.Sta\u017cREZULTATYkwalifikacje uzyska min.70 UPprac\u0119 podejmie min.10 UPpracy b\u0119dzie poszukiwa\u0142o min.70 UP", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107 w zasi\u0119gu r\u0119ki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "833969.00", "WARTOSC": "981140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 36 K i 24 M pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa, tj. proszowickiego, my\u015blenickiego, nowotarskiego, brzeskiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, gorlickiego Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w 100 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. B\u0119d\u0105 to osoby niepracuj\u0105ce bierne zawodowo i lub bezrobotne, dla kt\u00f3rych ustalono 3 profil pomocy. Dzia\u0142ania:Zadanie 1 DIAGNOZA POTRZEB I POTENCJA\u0141U Doradztwo zawodowe i IPD 4h UP x 60 UP240 h Zadanie 2 MAM WSPARCIE Indywidualne wsparcie psychologicznecoachingowe 8h UP x 60 UP180 hZadanie 3 SZUKAM PRACY Po\u015brednictwo pracy 4h UP x 60 UP240 hZadanie 4 SZKOL\u0118 SI\u0118 Szkolenia zawodowe Zadanie 5 ZDOBYWAM DO\u015aWIADCZENIE Sta\u017ce 4 miesi\u0105ce UPDzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 oraz na zdobycie i utrzymanie zatrudnienia, a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ S\u0141ABY MODRZEW", "TYTUL": "Wachlarz mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "835788.19", "WARTOSC": "983280.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa i wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia dzi\u0119ki nabyciu kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zgodnych z zapotrzebowaniem regionalnego rynku pracy w woj.ma\u0142opolskim przez 60 os\u00f3b fizycznych powy\u017cej 18 roku \u017cyciamin.36 kobiet,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby korzystaj\u0105ce z PO Pomoc \u017bywieniowa i do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105zgodnie z KCna terenie woj.ma\u0142opolskiego,od 01.01.2018r. do 31.12.2018 r.Grupa docelowa:60 os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cyciaw tym min.60 kobietzagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby otrzymuj\u0105ce pomoc w ramach PO P\u017b i do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 zgodnie z KCna terenie woj.ma\u0142opolskiego.Zadania:identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracyzaj\u0119cia indywidualne;poradnictwo zawodowe;poradnictwo psychologicznezaj\u0119cia indywidualne;szkolenia zawodowe i komputerowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym;3miesi\u0119czne sta\u017ce u pracodawc\u00f3w z woj.ma\u0142opolskiego spe\u0142niaj\u0105ce standardy wskazane w Europejskich Ramach Jako\u015bci Praktyk i Sta\u017cy;G\u0142\u00f3wne rezultaty:osi\u0105gni\u0119cie w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i efektywno\u015bci zatrudnieniowej:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34, a minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wynosi 22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34,a minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej12", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni Ma\u0142opolanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "814992.75", "WARTOSC": "958815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 36 K i 24 M pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.201731.03.2019. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa, tj. proszowickiego, my\u015blenickiego, nowotarskiego, brzeskiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, gorlickiego.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w 100 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. B\u0119d\u0105 to osoby niepracuj\u0105ce bierne zawodowo i lub bezrobotne, dla kt\u00f3rych ustalono 3 profil pomocy. Dzia\u0142ania:Zadanie 1 Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142u IPD 3 h UP x 60 UP180 h Zadanie 2 Indywidualne wsparcie motywacyjne psychologiczne Indywidualne wsparcie coachingowe 9h UP x 60 UP540 hZadanie 3 Po\u015brednictwo pracy3 h UP x 60 UP180 hZadanie 4 Szkolenia zawodowe \u015brednio 150hUP Zadanie 5 Sta\u017ce 4 mceDzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 oraz na zdobycie i utrzymanie zatrudnienia, a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM.", "BENEFICJENT": "NCG - NEW CONSULTING GROUP SZKOLENIA, FINANSE, KONSULTING, REKRUTACJA TOMASZ NOWICKI", "TYTUL": "Wybierz sam 2 - Kompleksowa reintegracjaos\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z wybranych powiat\u00f3w woj. ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816541.87", "WARTOSC": "960637.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 60 os\u00f3b powy\u017cej 18r.\u017c.36K24M lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min. 51UP stanowi\u0105 osoby, dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy, min.5UP stanowi\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie powiaty: proszowicki, nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m.Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki od 01.2018 do 11.2018r.Zostanie zorganizowanych 6 form wsparcia:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika w tym IPDwarsztaty psychologiczneteam buildingpo\u015brednictwo pracyszkolenia zaw.sta\u017cG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu min.17os.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programumin.11os.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek min.6os.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Perspektywa na przysz\u0142o\u015b\u0107- b\u0105d\u017a aktywny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786023.47", "WARTOSC": "924733.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa i zdolno\u015b\u0107 do powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia 60 os\u00f3b lub rodzin36K24M zg.z opisem gr.doc. poprzez skorzystanie z co najmniej 3 us\u0142ug aktywnej integracji dostosowanych do potrzeb Uczestnika w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w okresie 1.01.201831.10.2018.GRUPA DOCELOWA: 60os\u00f3b lub rodzin 36kobiet24m\u0119\u017cczyzn pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego;os.korzystaj\u0105ce z POP\u017b 20142020,os.o znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nosprawno\u015bci,z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz zaburzeniami psych.w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi,os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych.100Uczestnik\u00f3w tj.60os.stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w w woj.ma\u0142opolskim zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi.min.51 Uczestnik\u00f3w tj.31os.b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.,dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy. min.10 grupy docelowej tj.6os. stanowi\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.ZADANIIA:indywidualna diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w Uczestnika,poradnictwo psychologiczne i specjalistyczne rodzinneporadnictwo zawodowe,indywidualny lifecoaching dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,szkolenia zawodowe,trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy.G\u0141.REZULTATY;Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.min.17Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu prog.min.11Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu prog.min.6", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie to zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "869360.91", "WARTOSC": "1022777.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj.nowotarski, miechowski,chrzanowski, m. Tarn\u00f3w,brzeski, m. Nowy S\u0105cz,proszowicki,suski, tarnowski,limanowski, gorlicki,nowos\u0105decki,d\u0105browski,boche\u0144ski, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min.5934K25M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os.z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1. Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2. Wyjazd integracyjnozdrowotny3. Pakiet us\u0142ug podstawowych3. Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu oraz poradnictwo psychologiczne4. Szkolenia5. Sta\u017ce6. Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.26 UPposzukiwanie pracy przez min.16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Postaw na zmian\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "868539.30", "WARTOSC": "1021810.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj. miechowski,chrzanowski,nowotarski,brzeski,proszowicki,boche\u0144ski,m.Nowy S\u0105cz,tarnowski,suski,limanowski,m.Tarn\u00f3w,nowos\u0105decki,d\u0105browski,gorlicki,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 20 11K9M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1.Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142.2.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu oraz poradnictwo psychologiczne3.Szkolenia zawodowe4.Sta\u017ce5.Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.26 UPposzukiwanie pracy przez min.16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "EURO CONSULTING WIOLETTA \u017bYBORT", "TYTUL": "GAMA MO\u017bLIWO\u015aCI 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "868539.30", "WARTOSC": "1021810.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj. miechowski,chrzanowski, nowotarski, brzeski,proszowicki,boche\u0144ski, m.Nowy S\u0105cz, tarnowski, suski, limanowski, m.Tarn\u00f3w, nowos\u0105decki, d\u0105browski, gorlicki, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142. w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min.5934K25M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z zaburzeniami psychicznymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA1.Opracowanie I\u015aR i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu oraz indywidualne poradnictwo psychologiczne3.Szkolenia zawodowe4.Sta\u017ce5.Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 26 UPposzukiwanie pracy przez min. 16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "S.T.R. PROJECT STANIS\u0141AW ROMANISZYN", "TYTUL": "Wykluczeniu powiedz NIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "748042.50", "WARTOSC": "880050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne 50 os\u00f3b (w tym min. 70% K.) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi tj: nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m. Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki, w tym wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 50% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Efektem w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego b\u0119dzie przygotowanie uczestnik\u00f3w projektu do wykonywania pracy oraz podj\u0119cie pracy. Cel zostanie zrealizowany do ko\u0144ca VIII 2017 r. Wnioskodawca zak\u0142ada realizacj\u0119 typu projektu A: kompleksowy program na rzecz aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenia. Grupa docelowa liczy\u0107 b\u0119dzie 50 os. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsze szanse na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142eczno - zawodowej. Do projektu w pierwszej kolejno\u015bci zakwalifikowane zostan\u0105 os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego tj. bezrobotne osoby niepe\u0142nosprawne, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa oraz bezrobotne kobiety maj\u0105ce min. 3 dzieci lub dziecko do 5 roku \u017cycia. Z ka\u017cdym uczestnikiem przeprowadzona zostanie indywidualna identyfikacja potrzeb oraz potencja\u0142u (pierwsza obligatoryjna us\u0142uga o charakterze spo\u0142ecznym) oraz ka\u017cdy otrzyma min. 3 us\u0142ugi aktywnej integracji w tym: poradnictwo zawodowe, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe, sta\u017c. Wnioskodawca zak\u0142ada uzyskanie efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej: na poziomie co najmniej 56% (w przypadku os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi: 46%), w tym wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 22% (w przypadku os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi: 12%", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "765761.92", "WARTOSC": "900896.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 60 os. powy\u017cej 18 roku \u017cycia36Kobiet,24M\u0119\u017cczyznosoby bierne zawodowominimum 14 os\u00f3boraz osoby bezrobotneminimum 46 os\u00f3b zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej 1 z przes\u0142anek:osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej,tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej 1 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej; osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105min.5Uczestnik\u00f3wtj.3 osoby,osoby zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracymin.51,67Uczestnik\u00f3wtj.31os\u00f3b.osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105cych na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC.Powy\u017cej 50Uczestnik\u00f3w i mniej ni\u017c 100b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w,w kt\u00f3rych ww.wska\u017anik jest ni\u017cszy od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa.tj.z powiat\u00f3w: proszowickiego,my\u015blenickiego,nowotarskiego,brzeskiego,m.Nowy S\u0105cz,suskiego,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,nowos\u0105deckiego,limanowskiego,gorlickiego.minimum 31 os\u00f3b.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa zdolno\u015bci do integracji spo\u0142ecznozawodowej wy\u017cej wymienionej grupy docelowej poprzez kompleksowe wsparcie w projekciezadania: identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,poradnictwo zawodowe,trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, szkolenia,sta\u017ce zawodowew okresie od 01.2018r. do 12.2018r.REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programuminimum 17.Liczba tych os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programuminimum 6.Liczba tych os\u00f3b pracuj\u0105cychminimum 6.", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowani do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "757857.39", "WARTOSC": "891596.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105GDstanowi 60 uczestnik\u00f3w projektuUPmin 36 kobiet Kzagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.min.80 UPos.bezrobotne tj.48 os.w tym min.29 K oraz nie wi\u0119cej ni\u017c 20UPos.bierne zawodowo tj.12 os.w tym min.8 K.Osoby z GD w szczeg\u00f3lno\u015bci do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142.rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek ,o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 20142020Rozdzia\u0142 3, pkt a,f,h.l.Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 stanowi\u0105 min.5 UP tj.3 os.,w tym 2K,powy\u017cej 50 i mniej ni\u017c 100 UP stanowi\u0105 os.dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy tj.min.31 os.w tym min.19 K.Celem g\u0142\u00f3wnym jest wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d wskazanej grupy docelowej,osi\u0105gni\u0119ta w okresie 0112.2018 r. poprzez udzia\u0142 wskazanej grupy docelowej w proj.i realizacj\u0119 kompleksowego programu na rzecz aktywizacji spo\u0142.zawod.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.typ projektu A.Zadania:identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP,poradnictwo psychologiczne,poradnictwo prawnoobywatelskie,warsztaty rozwoju osobistego,szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy.G\u0142\u00f3wne rezultaty:1Zapewnienie zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia w procesie reintegracji spo\u0142.zawod.dla 60 UP.2podniesione umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy w\u015br\u00f3d 43 UP.3zwi\u0119kszona motywacja do zmiany sytuacji zawodowoosobistej w\u015br\u00f3d 60 UP.4podwy\u017cszona \u015bwiadomo\u015b\u0107 prawna w\u015br\u00f3d 60 UP.5podniesione umiej\u0119tno\u015bci budowania relacji interpersonalnych oraz kszta\u0142towania postaw efektywnego zarz\u0105dzania czasem i umiej\u0119tnego wykorzystywania w\u0142asnych mo\u017cliwo\u015bci przez 60 UP.6nabytepodwy\u017cszoneuzupe\u0142nione kwalifikacje i kompetencje w\u015br\u00f3d 60 UP.7nabyte do\u015bwiadcz.w\u015br\u00f3d 43 UP.Ostatecznym efektem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudn.przez min.15 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "755317.86", "WARTOSC": "888609.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz aktywizacja spo\u0142eczna 60os\u00f3bmin.36 kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym przez okre\u015blenie indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u UP,podniesienie motywacji,nabycie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego i nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.118 do 31.1018 r.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym min.3 osoby niepe\u0142nosprawne. 100grupy docelowej stanowi\u0105 mieszka\u0144cy, zgodnie z KC, Obszaru Strategicznej Interwencji w woj.ma\u0142opolskim:Obszary zagro\u017cone skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymiub\u00f3stwo,tj.osoby zamieszkuj\u0105ce powiaty:proszowicki, nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz, suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki kryterium premiuj\u0105ce nr 5.Projekt wykorzystuje pozytywnie zwalidowane produkty projekt\u00f3w innowacyjnych POKL lub PIW EQUAL.Dzia\u0142ania:identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikaporadnictwo psychologiczne oraz psychospo\u0142eczne dla podniesienia motywacji UPporadnictwo zawodowe dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracyszkolenia zawodowe dla nabycia kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracysta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy UP naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowepo\u015brednictwo pracy dla nawi\u0105zania kontaktu z pracodawcamiZa\u0142o\u017cone wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu70Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu70Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek10", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Pokonaj wykluczenie - znajd\u017a zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "762333.46", "WARTOSC": "896862.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Aktywizacja spo\u0142eczna, edukacyjna i zawodowa 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego, d\u0105browskiego, tarnowskiego, suskiego, brzeskiego, nowotarskiego, my\u015blenickiego, proszowickiego, m. Tarn\u00f3w, m. Nowy S\u0105cz poprzez zastosowanie r\u00f3\u017cnorodnych instrument\u00f3w wsparcia w okresie I.2018 VI.2019Grupa docelowa: 40K20M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 1864 lata, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej , w tym szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105cego wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznegoosoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciamiosoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowaosoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych, o kt\u00f3rej mowa w Wyt. MIR w zakresie rewitalizacji w programach operacyjnych na lata 20142020zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na ter. powiat\u00f3w limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego, d\u0105browskiego, tarnowskiego, suskiego, brzeskiego, nowotarskiego, my\u015blenickiego, proszowickiego, m. Tarn\u00f3w, m. Nowy S\u0105cz w woj. ma\u0142opolskim.Zadania:a Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikabwarsztaty integracji spo\u0142ecznejcwarsztaty integracji zawodowejcus\u0142ugi trenera zatrudnienia wspieranegodkursyszkolenia zawodoweepo\u015brednictwo pracy;fsta\u017ce zawodowesubsydiowane zatrudnienieRezultaty: podniesienie motywacji, nabycie kompetencji spo\u0142ecznych, ustalenie \u015bcie\u017cki rozwoju, podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zdobyciedo\u015bwiadczenia zawodowego, aktywizacja spo\u0142ecznozatrudnieniowa 21 os\u00f3b w tym znalezienie zatrudnienia przez min 14 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pracownia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "739270.11", "WARTOSC": "869729.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:60 os\u00f3b 36 kobiet24 m\u0119\u017cczyznmin.60 kobiet, min,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,80 biernych zawodowo,20 bezrobotnych lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi,osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych,osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa zamieszkuj\u0105ce woj. ma\u0142opolskie w tym w ca\u0142o\u015bci z powiat\u00f3w: proszowickiego, my\u015blenickiego, brzeskiego, nowotarskiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, gorlickiego osi\u0105gni\u0119te w okresie od 01.01.2018 do 31.12.2018.CEL:WY\u017bSZA AKTYWNO\u015a SPO\u0141ECZNA I ZAWODOWA ORAZ POPRAWA DOST\u0118PU DO ZATRUDNIENIAZADANIA:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika po\u0142\u0105czona z poradnictwem zawodowymPoradnictwo psychologiczneSzkolenia komputerowePodstawowe kompetencje komputeroweSzkolenia zawodowePo\u015brednictwo pracySta\u017c dla 60 uczestnik\u00f3wREZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re opracuj\u0105 IPD60;Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnieniemin.18;Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyskaj\u0105 kwalifikacjemin.42", "BENEFICJENT": "SEMIUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "MA\u0141OPOLSKA AKADEMIA SUKCESU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "698380.61", "WARTOSC": "821624.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem P jest aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa oraz wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 60os\u00f3bmin.36 kobietos\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105ce w 100 mieszka\u0144cami powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017bzakres wsparcia dla tych os\u00f3b nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana osoba otrzyma\u0142a lub otrzymuje z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych,o kt\u00f3rych mowa w PO P\u017b,min.5 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,tj.3osoby w okresie:01.201810.2018 przez udzia\u0142 w P prowadz\u0105cy do uzyskania: osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22,w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci ,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min.12.osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min. 34,w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci ,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min.34Dzia\u0142ania:1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika 2. Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne 3.Po\u015brednictwo pracy 4.Poradnictwo rodzinne 5.Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 6.Szkolenie zawodowe 7.Sta\u017c zawodowy Podczas realizacji zada\u0144 dla UP zosta\u0142y przewidziane \u015brodki wsparcia niweluj\u0105ce bariery udzia\u0142u w Projekcie w postaci bezp\u0142atnych materia\u0142\u00f3w szkoleniowych,zwrotu koszt\u00f3w dojazdu i cateringu dla wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119 do dzia\u0142ania!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "703883.38", "WARTOSC": "828098.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie aktyw zaw i spo\u0142ecznej 75os\u00f3b wykluczonych spo\u0142 w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142niezatrudnionych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami49K z z pow. proszowickiego,my\u015blenickiego,nowotarskiego,brzeskiego,m.Nowy S\u0105cz, suskiego,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskim,nowos\u0105deckim,limanowskim,gorlickim poprzez kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142 i zaw od 1.01.2018r do31.12.2018 .GD: UP b\u0119dzie 75os49K,26M osoby niepe\u0142nosprawne zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu ww powobszary zagro\u017coneskumulowanymi problemami spo\u0142ecznymiub\u00f3stwo. W 100 grup\u0105 docelow\u0105 P b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w tym z zaburzeniami psychicznymi G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:33 L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:22 L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.:17 osZak\u0142adamy,i\u017c 34UP z po\u015br\u00f3d 75UP,tj.min.26UP uzyska efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 ,za\u015b 22 UP poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej 17 UPZak\u0142adamy,i\u017c 34UP z po\u015br\u00f3d 15UP o znacznym stopniu,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105,z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi uzyska efektywno\u015b\u0107Spo\u0142, tj. 6 os\u00f3b ,za\u015b 12 UP poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej 4UPDzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4h x 75os\u00f3b2. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, 5 grup x 15 os\u00f3b x18 godz3.PRACA METOD\u0104 TRENERA ZATRUDNIENIA WSPIERANEGO TZW100 UP,75os4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75os\u00f3b x \u015brednio 6hos5.SZKOLENIA podnosz\u0105ceuzupe\u0142niaj\u0105ce kwalifikacje zaw60os6.STA\u017bE, 55 os\u00f3b x 3msc, 15 os\u00f3b x 4 msc", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "770375.68", "WARTOSC": "906324.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 w tym 36 kobiet os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min.59 w tym 34 kobiet os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wsparcie w ramach projektu:1.Opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji2.treningi kompetencji spo\u0142ecznych3.Indywidualne poradnictwo zawodowe oraz psychologiczne4.Szkolenia zawodowe5.Sta\u017ce zawodowe6.Po\u015brednictwo pracyZa\u0142o\u017cone rezultaty:1.Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna w odniesieniu: do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 34, do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 342.Efektywno\u015b\u0107 zatrunieniowa w odniesieniu: do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 12, do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 253. Minimum 26 UP uzyska kwalifikacje 4. Minimum 16 UP b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy5. Minimum 13 UP podejmie prac\u0119 Obszar realizacji projektu: wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie, powiaty: miechowski, chrzanowski, nowotarski, brzeski, proszowicki, boche\u0144ski, Nowy S\u0105cz, tarnowski, suski, limanowski, Tarn\u00f3w, D\u0105browski, nowos\u0105decki, gorlicki.", "BENEFICJENT": "INFOS TOMASZ \u017bUREK", "TYTUL": "W drodze do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2170026.44", "WARTOSC": "2552972.29", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2018 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do wszystkich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do potencjalnych beneficjent\u00f3w i beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organizacyjno-administracyjnego, sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo dla wsp\u00f3lnego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "702660.91", "WARTOSC": "826659.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL proj. to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 60 os\u00f3b 36 K24 M z GR. DOCELOWEJ jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, tj. w 100 OzN w tym os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburzeniami psychicznymi w tym osoby z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, w tym min. 30 os\u00f3b 18K12 M do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozum. jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w Wyt. w zakr. realiz. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i i min. 10 os\u00f3b 6K, 4M korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. na terenie pow. zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj.: miechowskiego, chrzanowskiego, nowotarskiego, brzeskiego, proszowickiego, boche\u0144skiego, m. Nowy S\u0105cz, tarnowskiego, suskiego, limanowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego w woj. ma\u0142opolskim.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w proj.: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, opracowanie IPD2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne3. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz poradnictwo w formie jobcoachingu4. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych5. Sta\u017ce6. Po\u015brednictwo pracyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJ.: 1.Uzyskanie kwalifikacji przez min. 24UP 2.Poszukiwanie pracy przez min. 24UP 3.Praca w tym na w\u0142asny rachunek min. 6UP4.Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142. i zatrudn. do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.: w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34 oraz wsk efekt. zatrudnieniowej na poziomie min. 12.", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA, DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Czas na AKTYWNO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365154.26", "WARTOSC": "429593.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Grupa docelowa:30 os.fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracyos.bierne zawodowo20 i os.bezrobotne zarejestrowane w MUPPUP5os. oraz niezarejestrowane5 os. nale\u017c\u0105ce do co najmniej 1 z poni\u017cszych gr.:os.powy\u017cej 50 r.\u017cmin.13 UPOzNmin.5UPos.d\u0142ugotrwale bezrobotnemin.2UPos.o niskich kwalifikacjachmin.3UPKobietymin.18UPbezrobotni M\u0119\u017cczy\u017cninienale\u017c\u0105cy do ww. grupw wieku 3049 lat2 UP;b\u0119d\u0105 to osoby mieszkaj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu cywilnego lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.Cel:wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia 30 os.fiz.w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy,mieszkaj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 wrozum.przepis\u00f3w KC w pow.woj.ma\u0142opolskiego:nowos\u0105deckim,nowotarskim,suskim,limanowskim,wadowickim,gorlickim nale\u017c\u0105cych do grupydocelowej,kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza,poprzez realizacj\u0119 wsparcia w projekciezadania:Identyfikacja indywidualnych potrzeb UPz opracowaniemIPD,po\u015brednictwo pracy,poradnictwo psychologiczne, szkolenia,sta\u017ce zawodowew okresie od 01.09.20r. do 31.05.21r.prowadz\u0105cegodo zatrudnienia min.14 os. oraz nabycia kwalifikacji zawodowych przez min.22os.Rezultaty:Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programumin.22os.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADCZO-EDUKACYJNE PROEFECTO DR MARIETTA BLACHNIK-G\u0118SIARZ", "TYTUL": "CEL - PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "596816.11", "WARTOSC": "702136.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz podniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 48 os\u00f3bw tym min.29 kobiet,3os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciamilub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w okresie IX 2018r.Wsparcie w proj.b\u0119dzie kierowane do 48 os powy\u017cej 18 roku \u017cyciaw tym min.29 kobietlub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekosoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowazakres wsparcia tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana osoba lub rodzina otrzyma\u0142a lub otrzymuje z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych,o kt\u00f3rych mowa w PO P\u017bPonadto:osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105min.5uczestnik\u00f3wzamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego wy\u0142\u0105cznie w powiatach,w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej,dzieci do lat 17,na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zarejestrowanych w UP,jest ni\u017csza od \u015bredniej wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego,tj.powiaty:proszowicki,nowotarski, brzeski, my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki.W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast.formy wsparcia:Identyfikacja potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikaPoradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142ecznePoradnictwo zawodoweTrening kompetencji spo\u0142ecznychSzkolenia zawodoweSta\u017c zawodowyPo\u015brednictwo pracyG\u0142\u00f3wne rezultaty:osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.34 oraz 22", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni zawodowo-w\u0142\u0105czeni spo\u0142ecznie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "653384.20", "WARTOSC": "768687.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "GD:100 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. tj.60os.36K,24M,31OzN40 os. korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142., oraz PO P\u017b tj. 42os. 26K,16M100 GD stanowi\u0105 os.bezrobotne tj.60os.36K,24M,31OzNmin.60 K tj. 36os.min.51tj.31os.18K13Mto os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr.lub z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym OzN. intelektualn\u0105 i os.z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi 100 GD tj.60os.36K,24M,31OzN stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142., tj. powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os. korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142., dzieci do lat 17, na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz OzN zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, jest ni\u017csza od \u015bredniej dla woj. ma\u0142opolskiego.ZADANIA:1. identyfikacja potrzeb oraz diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia2. Poradnictwo psychologiczne3. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem certyfikuj\u0105cym5. Sta\u017c zawodowyCELwy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60os 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w rozumieniu KC, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 09.2020 do 31.08.2021 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej.", "BENEFICJENT": "SEMIUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-16", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "795086.96", "WARTOSC": "943387.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "\"POWER kariery\" jest projektem dedykowanym53 osobom do 29 r.\u017c. zMa\u0142opolski Zachodniej, realizujecelg\u0142\u00f3wny:kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, po kt\u00f3rej co najmniej 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym , osoby zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby z niskimi kwalifikacjami podejm\u0105 prac\u0119,poprawienie sytuacji na rynku pracy co najmniej 38 os\u00f3b biernych zawodowo z kategorii NEET, poprzez indywidualne wsparcie zgodne ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce,z kt\u00f3rych co najmniej 22 osoby, czyli przesz\u0142o 40% uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu (dalej okre\u015blanych skr\u00f3tem UP), zdob\u0119dzie kwalifikacje, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 (wi\u0119cej ni\u017c 50%) uzyska kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce podj\u0119cie zatrudnienia w okresie trwania projektu lub po jego zako\u0144czeniu.Zadania projektu, realizowane 17.06.2019- 16.06.2021, obejm\u0105:Identyfikacj\u0119 potrzeb 53 uczestnik\u00f3w projektu wraz z opracowaniem IndywidualnegoPlanu Dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nichoraz okre\u015bleniem luk w zakresie kompetencji spo\u0142ecznych i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracyPo\u015brednictwo pracy dla 53 UP, o charakterze ci\u0105g\u0142ym, towarzysz\u0105ce ka\u017cdej formie aktywizacji UP, po\u0142\u0105czone z monitorowaniemaktywno\u015bci w poszukiwaniu pracyZindywidualizowana oferta form wsparcia dopasowanych dozapis\u00f3w IPDi dostosowanych do aktualnego zapotrzebowania na ma\u0142opolskim rynku pracy, m.in.:wysokiej jako\u015bci szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjiuzyskanie kwalifikacji, zgodnych z potrzebami i potencja\u0142em UP, wskazanych jakodeficytowe w ma\u0142opolskim \"Barometrze zawod\u00f3w\" na rok 2019, poprzez wysokiej jako\u015bciszkolenianabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bciwykonywania zawodu, poprzez sta\u017cebony szkoleniowewsparcie motywacyjne (psychologiczne)prac\u0119 metod\u0105 trenera zatrudnienia wspieranegoRealizacja projektu zmniejszy bariery os\u00f3b m\u0142odych:niewystarczaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy, niedostosowanie kompetencji i kwalifikacji do potrzeb rynku pracy", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "POWER kariery 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "350608.23", "WARTOSC": "416004.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj.jest wzrost mo\u017cl.zatrud.30 os\u00f3b z gr.NEET(w tym 17 k.,13 m.)-zamieszk.w woj.ma\u0142op-pow.o najwi\u0119ksz.udziale os.m\u0142odych bier.zaw.w\u015br\u00f3d mieszk,a jednocz.o najtrudn.dost\u0119pie do pracy w miastach/aglomer.Wsparcie b\u0119dzie skier.do os.zamieszk.obsz.wiejskie poza ZIT oraz niepe\u0142nospr.Uczest.otrzymaj\u0105 ind. diagnoz\u0119 swoich potrzeb,mo\u017cl.i predysp,co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na oprac.IPD,w co b\u0119d\u0105 anga\u017cowani na ka\u017cdym etapie tworz.i aktualiz.Nast\u0119pnie otrzymaj\u0105 kompleks.i zindywidualiz.wsparcie doradcy zaw.i po\u015br.pracy oraz-zale\u017c.od potrzeb-wsparcie motyw.i/lub psych.w budow.motywacji,poczucia w\u0142snej sprawczo\u015bci,sensu zmiany, a tak\u017ce kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej.\u00a0 Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach i otrzymaj\u0105 kwalifikacje w zawodach deficytowych w powiatach, z kt\u00f3rych pochodz\u0105 w woj. ma\u0142op.Nast\u0119pnie odb\u0119d\u0105 trzymiesi\u0119czny sta\u017c w tych zawodach. Po zako\u0144czeniu sta\u017cy, dla tych, kt\u00f3rzy znajd\u0105 zatrud. sta\u017codawcy wy\u015bwiadczone dostanie doradztwo zaw.w zakr.dalszego dosk.zawod.,a dla tych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 poszukiw.pracy-pomoc w znalezieniu dobrego zatrud.Ka\u017cdoraz.rodzaj i zakres wsparcia b\u0119dzie dobierany do indywid.potrzeb\u00a0uczest,wi\u0119c finalnie mo\u017ce by\u0107 inne,ni\u017c obecnie zak\u0142.projekt.Bierzemy pod uwag\u0119 np.zmiany zwi\u0105zane z wprowadzeniem dostos.dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, czy zmiany\u00a0w zakresie tematycz.lub wymiarze godz.wsparcia.W efekcie realiz.proj.wszyscy podnios\u0105 kompet.spo\u0142.i poziom motyw.do zmian,co najmniej 27 os.uzyska kwalif.zawod.,co najmniej 27 os.uzyska do\u015bw.zaw.Ponadto og.wska\u017anik efektywn.zatrud.wyniesie co najmniej 43%, w stos.do\u00a0 os.o niskich kwalif.-co najmn.48%, w stos.do os.niepe\u0142n.-co najm.17%.Mocn\u0105 stron\u0105 projektu jest wsp\u00f3\u0142praca Wnioskodawcy z instytucjami, kt\u00f3re na co dzie\u0144 pracuj\u0105 z GD (os.m\u0142odymi bez pracy,z obsz.wiejskich,niepe\u0142nospr) oraz pracod, kt\u00f3rzy zapewni\u0105 sta\u017c i p\u00f3\u017aniejsze zatrud.Proj.b\u0119dzie realiz.od 01.10.17 do 31.12.2018 na ter.woj.ma\u0142op.Biuro Proj.mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w Z-nem,ale dy\u017curne punkty rekrut.na ter.innych pow.", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Praca i pasja - program aktywizacji zawodowej m\u0142odych w woj. ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376069.19", "WARTOSC": "442434.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 30 17K13M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119 zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego, wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.6 4K2M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 15 9K6M biernych zawodowo i 15 8K7M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:17 kobiet min.8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.8 5K3M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia min.4 2K2M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.85K3M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz max.3 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BB. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 15 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 22 UP szkolenia dla 24 UP sta\u017ce dla 18 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.50 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i K min.45, bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww. grup min.60", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Milowy krok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376069.19", "WARTOSC": "442434.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 30 17K13M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego, wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.6 4K2M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 15 9K6M biernych zawodowo i 15 8K7M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:17 kobietmin.8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.8 5K3M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.42K2M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.85K3M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz max.3 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 15 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 22 UP szkolenia dla 24 UP sta\u017ce dla 18 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.50 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Klarowna przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "366572.95", "WARTOSC": "434946.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Na go\u015bci\u0144cu kariery II stanowi kontynuacj\u0119 projektu o tej samej nazwie, wyr\u00f3\u017cnionego dobr\u0105 praktyk\u0105.Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 24 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c., zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego: chrzanowskiego, krakowskiego, Krakowa, miechowskiego, my\u015blenickiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, suskiego, tatrza\u0144skiego i wadowickiego, biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, w tym do 19 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT oraz 5 m\u0142odych rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem. Dzia\u0142ania projektu, realizowane 1.01.2018 do 28.02.2019, obejmuj\u0105 indywidualne wsparcie doradcze w zakresie budowania \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno-zawodowego, szkolenia kompetencyjne i zawodowe, sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz po\u015brednictwo pracy.Szkolenia zawodowe (w zawodach deficytowych na rynku pracy) promowane w ramach projektu to: 1. Kurs instruktora sportu w dowolnie wybranej specjalno\u015bci spo\u015br\u00f3d nast\u0119puj\u0105cych: narciarstwo zjazdowe, trener personalny, strzelectwo sportowe i bojowe, survival, samoobrona, wspinaczka ska\u0142kowa, p\u0142ywanie. Czas trwania ka\u017cdego z nich - 160 h, w tym 94 h praktyki. 2. Kurs do prac na wysoko\u015bciach z wykorzystaniem technik i sprz\u0119tu alpinistycznego - 45 h, w tym 36 praktyki. Wszystkie szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem po\u015bwiadczenia kwalifikacji, akredytowane przez Ma\u0142opolskiego Kuratora O\u015bwiaty (nr SEPZ-I.546.1.2017.GJ).Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli wybra\u0107 zamiast szkole\u0144 6 miesi\u0119czne sta\u017ce wysokiej jako\u015bci.W rezultacie dzia\u0142a\u0144 projektowych przewidywane jest zdobycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez co najmniej po\u0142ow\u0119 uczestnik\u00f3w. Co najmniej 43% uczestnik\u00f3w projektu podejmie prac\u0119 po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w nim, a w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach odsetek ten osi\u0105gnie co najmniej 48%.Realizatorzy projektu: Szko\u0142a G\u00f3rska - Niepubliczna Plac\u00f3wka Kszta\u0142cenia Ustawicznego i Stowarzyszenie na Rzecz Rozwoju \u201eSynergia\u201d.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "Na go\u015bci\u0144cu kariery II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216822.25", "WARTOSC": "255085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug kierowanych dla 140 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu do ko\u0144ca 2021 roku.Realizacja tego celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, kt\u00f3re mo\u017cna usystematyzowa\u0107 w ramach 4 zada\u0144:1. Indywidualne poradnictwo, kt\u00f3re \u015bwiadczone b\u0119dzie przez kilku specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin tj. prawnik, logopeda, rehabilitant, psycholog,pedagog specjalny oraz psychiatra. Dzi\u0119ki temu opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, otrzymaniadofinansowa\u0144, \u015bwiadcze\u0144 itd.2. Warsztaty dla opiekun\u00f3w, rodzic\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 uzyskanie informacji na temat sposob\u00f3w radzenia sobie z konkretnymi sytuacjami kryzysowymiitd.3. Spotkania informacyjnoedukacyjne dla zainteresowanych przedstawicieli kadr np. s\u0142u\u017cby zdrowia, pracownik\u00f3w socjalnych,4. Konsultacje jednorazowe oraz systematyczne stanowi\u0105ce pomoc dla opiekun\u00f3w w zakresie post\u0119powania i pracy z osobami niesamodzielnymi.Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144, b\u0119dzie udzielenie wsparcia 140 osobom niesamodzielnym i ich opiekunom.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE TERAPII BEHAWIORALNEJ", "TYTUL": "Krakowskie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych \u201eWysokie\u201d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]