{"gmina": "Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "kod_gus": "011216915063", "kod_gus_powiatu": "011216915000", "kod_gus_podregionu": "011216900000", "podregion_eurostat": "PL219", "ludnosc": "16'248", "budzet": {"dochody": "71,52 mln z\u0142", "wydatki": "71,96 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 57121411.48999998, "dane1": 58464430.34, "dane2": 57121411.48999998, "dane4": 1343018.8500000238}, {"label": "2017", "dane0": 65761771.440000005, "dane1": 63832776.490000024, "dane2": 63832776.490000024, "dane3": 1928994.9499999806}, {"label": "2018", "dane0": 65711258.749999985, "dane1": 65655946.73000004, "dane2": 65655946.73000004, "dane3": 55312.01999994367}, {"label": "2019", "dane0": 71520161.21, "dane1": 71956852.64999995, "dane2": 71520161.21, "dane4": 436691.4399999529}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13055616.780000001, "dane1": 21315226.75}, {"label": "2017", "dane0": 14653930.190000001, "dane1": 19598504.370000005}, {"label": "2018", "dane0": 14335300.36, "dane1": 20221462.98000001}, {"label": "2019", "dane0": 14613646.15, "dane1": 20115598.650000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,16 mln z\u0142", "wydatki": "3,02 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 73.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3430188500000237}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3430188500000237}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9289949499999806}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9289949499999806}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.05531201999994367}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.05531201999994367}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4366914399999529}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4366914399999529}], "dochod_ue": "1,75 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "34,99 mln z\u0142", "gmina_pc": "2153.6 z\u0142", "powiat": "8,52 mln z\u0142", "powiat_pc": "524.4 z\u0142", "wojewodztwo": "15,30 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "879,15 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "39,49 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,77 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 14613646.15, "wydatki": 20115598.650000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "14850400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w\u0142asnej nowej technologii, w postaci wynik\u00f3w prac rozwojowych, wykonywania przestrzennych wysokoulepszonych element\u00f3w do szaf sterowniczych dla przemys\u0142u lotniczego do zastosowania w najnowszej generacji samolotach pasa\u017cerskich. Nowa technologia zosta\u0142a opracowana przez Wniosokdawc\u0119 w wynikiu prowadzonych prac B+R. Rezultatem projektu b\u0119d\u0105 elementy miedziane wykorzystywane do produkcji szaf sterowniczych/rozdzielni pr\u0105dowych w samolotach. Bedzie to r\u00f3wnie\u017c unikalny system skupiaj\u0105cy nowoczesne technologie \u0142\u0105czenia element\u00f3w oraz metody izolacji. B\u0119d\u0105 to produkty lutowane, posiadaj\u0105ce pow\u0142oki galwaniczne oraz lakiernicze posiadaj\u0105ce szereg innowacyjnych cech i funkcjonalno\u015bci wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cych. W celu wdro\u017cenia nowych rozwi\u0105zan technologicznych planuje si\u0119 zakup maszyn i urz\u0105dzen sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na kompletny system produkcyjny ww. element\u00f3w. Wdro\u017cenie w\u0142asnej nowej technologii pozwoli na dostosowanie us\u0142ug produkcyjnych do najwy\u017cszych wymagan przemys\u0142u lotniczego.", "BENEFICJENT": "ELECTRIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE INNOWACYJNEJ TECHNOLOGII OBR\u00d3BKI I KSZTA\u0141TOWANIA ELEMENT\u00d3W MIEDZIANYCH DO ZASTOSOWANIA W PRZEMY\u015aLE LOTNICZYM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 369.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4868368.53", "WARTOSC": "11293900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w\u0142asnej nowej technologii wykorzystuj\u0105cej udoskonalon\u0105 metod\u0119 zgrzewania tarciowego FSW, umo\u017cliwiaj\u0105cej wykonywanie wysokiej jako\u015bci z\u0142\u0105czy element\u00f3w aluminiowych oraz uruchomienie na jej podstawie us\u0142ugi polegaj\u0105cej na kompleksowym wytwarzaniu aluminiowych wymiennik\u00f3w ciep\u0142a tzw. radiator\u00f3w stosowanych w uk\u0142adach mocy m.in. pojazd\u00f3w elektrycznych zgodnie z wymaganiami oraz dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 odbiorc\u00f3w. Technologia zgrzewania tarciowego zosta\u0142a opracowana przez w\u0142asny dzia\u0142 B+R Wnioskodawcy i jest bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane zapotrzebowanie odbiorc\u00f3w - producent\u00f3w uk\u0142ad\u00f3w elektrycznych. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce etapy: ETAP 1: BUDOWA HALI PRODUKCYJNEJ ETAP 2: ZAKUP \u015aRODK\u00d3W TRWA\u0141YCH SK\u0141ADAJ\u0104CY SI\u0118 NA CI\u0104G TECHNOLOGICZNY NIEZB\u0118DNY DO WDRO\u017bENIA INNOWACYJNEJ TECHNOLOGII ETAP 3: INTEGRACJA, TESTY, URUCHOMIENIE CI\u0104GU TECHNOLOGICZNEGO", "BENEFICJENT": "ELECTRIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE INNOWACYJNEJ TECHNOLOGII WYTWARZANIA UDOSKONALONYCH WYMIENNIK\u00d3W CIEP\u0141A STOSOWANYCH W UK\u0141ADACH NAP\u0118DOWYCH DLA BRAN\u017bY ELEKTROMOBILNO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15259568.06", "WARTOSC": "27663439.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup i monta\u017c : 546 instalacji fotowoltaicznych, 1365 instalacji solarnych i 89 pomp ciep\u0142a powietrznych w obr\u0119bie budownictwa jednorodzinnego rozproszonego wraz z pracami niezb\u0119dnymi do funkcjonowania wymienionych urz\u0105dze\u0144. Ka\u017cda zaprojektowana i wykonana instalacja solarna powinna zabezpieczy\u0107 pokrycie na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzania wody u\u017cytkowej dla ka\u017cdego gospodarstwa domowego na poziomie minimum 55 w skali ca\u0142ego roku. llo\u015b\u0107 montowanych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i pojemno\u015b\u0107 zbiornika na ciep\u0142\u0105 wod\u0119 powinna zapewnia\u0107 przynajmniej 50 litr\u00f3w ciep\u0142ej wody na osob\u0119dob\u0119 o temperaturze od 50 do 60C . Modu\u0142y fotowoltaiczne musz\u0105 posiada\u0107 za\u015bwiadczenia podmiotu uprawnionego do kontroli jako\u015bci potwierdzaj\u0105cego, \u017ce ofertowane modu\u0142y przesz\u0142y badania wg procedur IEC potwierdzaj\u0105ce ich pe\u0142n\u0105 zgodno\u015b\u0107 z zakresem normy PNEN 61215, PNEN 61646, PNEN 60891, PNEN 60904, PNEN 617302 i PNEN 61829. Wszystkie urz\u0105dzenia powinny posiada\u0107 aktualne badania i dopuszczenia do stosowania w naszym kraju. Mocowanie ogniw musi by\u0107 wykonane z materia\u0142u nie koroduj\u0105cego i nie naruszaj\u0105cego struktury ogniwa i musi by\u0107 dopuszczone do stosowania przez producenta paneli. Zestaw fotowoltaiczny musi zapewnia\u0107 prawid\u0142owe wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie z istniej\u0105cymi instalacjami elektrycznymi.. Wykonawca zapewni\u0107 musi taki monta\u017c instalacji PV aby nie dochodzi\u0142o do jakiegokolwiek zaciemnienia paneli w przeciwnym razie zastosuje optymalizery. Minimalne parametry przyj\u0119tych pomp ciep\u0142a: moc grzewcza pompy ciep\u0142a min. 2,0 kW, moc grza\u0142ki elektrycznej min. 2,0 kW, klasa sezonowej efektywno\u015bci energetycznej ErP min. A efektywno\u015b\u0107 COP wg PNEN 2553 min. 3,2 A15W1545Instalacje solarne, fotowoltaiczne,pompy ciep\u0142a b\u0119d\u0105 montowane na terenie gmin:Budz\u00f3w, Bystra Sidzina, Jordan\u00f3w gmina wiejska, Jordan\u00f3w gmina miejska, Zawoja, Mak\u00f3w Podhala\u0144ski gmina miejsko wiejska , Stryszawa, Zembrzyce , Sucha Beskidzka gmina miejska.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystania energii i poprawy jako\u015bcipowietrzaw obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, Powiatu Suskiego - SOLARY, FOTOWOLTAIKA, POMPY CIEP\u0141A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.26}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4283987.19", "WARTOSC": "5039984.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: wzmocnienie w latach szk. 20202021,20212022 i 20222023 zdolno\u015bci do zatrudnienia u 320 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawod. z obszar\u00f3w projektowych w CKZ tj.elektrycznoelektronicznego, mechanicz. i g\u00f3rniczohutniczego na terenie pow. suskiego poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142. na bazie CKZ,we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem, w tym z pracodawcami,podniesienie kompetencji kluczowych i zawod. u co najmniej 135 ucz. z innych zawod\u00f3w kszta\u0142. w CKZ oraz w szko\u0142ach zaw. i liceach og\u00f3lnokszt. pow. suskiego, a tak\u017ce doskonal. umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawod. u 15nauczycieli kszt. zawodu z ww. obszar\u00f3w projekt. na terenie pow. suskiego.BO s\u0105 uczniowie ZS im. W.Goetla, im. W.Witosa w Suchej Beskidzkiej, H.Ko\u0142\u0142\u0105taja w Jordanowie, im.b\u0142. ks. P. Da\u0144kowskiego w Jordanowie oraz LO nr I im. M.Sk\u0142odowskiejCurie w Suchej B. i LO w ZS im. H.Ko\u0142\u0142\u0105taja w Jordanowie,a tak\u017ce nauczyciele z ZS im. W.Goetla.G\u0142\u00f3wne zadania:rozw\u00f3j funkcjon. CKZ; dla uczni\u00f3w:dodat. zaj\u0119cia,praktyki i sta\u017ce, doradztwo eduk.zaw.,zaj\u0119cia dydak. wyr\u00f3w., stypendia dla ucz. zdolnych oraz podnoszenie kompetencji zawod. u nauczycieli.Efekty:360os. uzyska kwalif. w pozaszk. formach kszta\u0142.1plac\u00f3wka zostanie doposa\u017c. w sprz\u0119t i mater. dydakt.rozw\u00f3j 1CKZ obszar projekt. strateg. elektrycznoelektroniczny15nauczycieli podniesie swoje kwalif. zawod.455ucz. we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozaszk.u pracodawc\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c 160ucz. i 20ucz. dodat. praktyk\u011920ucz. zostanie przygot. do \u015bwiadomej wsp\u00f3\u0142pr. w gr.,planowania i my\u015blenia strateg. w kateg. ekonom., a tak\u017ce zlikwidow. u nich bariery psycholmerytorycz.,by aktywnie uczestn. na rynku pracyutworzenie nowych kierunk\u00f3w kszta\u0142.: tech. automatyk,tech. spedytor, tech. przemys\u0142u mody, utworzenie 3 kl. patronackich we wsp\u00f3\u0142pr.z firm\u0105 Beskidus Sp.zo.o: tech. pojazd\u00f3w samochod.,tech. spedytor, kierowca mechanik.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "\"Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci uczni\u00f3w na rynku pracy II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.35}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3735442.87", "WARTOSC": "4394638.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: wzmocnienie w latach szk. 20202021,20212022 i 20222023 zdolno\u015bci do zatrudnienia u 330 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawod. z obszar\u00f3w projektowych w CKZ tj. turyst.gastron. oraz w admin.us\u0142ug na terenie pow. suskiego poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142. na bazie CKZ,we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem,w tym z pracodawcami,podniesienie kompetencji kluczowych i zawod. u co najmniej 80 ucz. z innych zawod\u00f3w kszta\u0142. w CKZ oraz w szko\u0142ach zaw. i liceach og\u00f3lnokszt. pow. suskiego, a tak\u017ce doskonal. umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawod. u 25 nauczycieli kszt.zawodowego z ww. obszar\u00f3w projekt. na terenie pow. suskiego.BO s\u0105 uczniowie ZS im. W.Witosa w Suchej Beskidzkiej, H.Ko\u0142\u0142\u0105taja w Jordanowie, im. \u015bw. J.Kantego w Makowie Podh., im. b\u0142. ks. P. Da\u0144kowskiego w Jord., a tak\u017ce nauczyciele z ww szk\u00f3\u0142 zawodowych .G\u0142\u00f3wne zadania:rozw\u00f3j funkcjon. CKZ; dla uczni\u00f3w:dodat. zaj\u0119cia,praktyki i sta\u017ce, doradztwo eduk.zaw.,zaj\u0119cia dydak. wyr\u00f3w., stypendia dla ucz. zdolnych i podnoszenie kompetencji zawod. u nauczycieli.Efekty:290 os. uzyska kwalif. w pozaszk. formach kszta\u0142.2 plac\u00f3wki zostan\u0105 doposa\u017c. w sprz\u0119t i mater. dydakt.rozw\u00f3j 1 CKZ obszar projekt. strateg. turystyczno gastronomiczny25 nauczycieli podniesie swoje kwalif. zawod.410 ucz. we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozaszk.u pracodawc\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c 160ucz. i 20 ucz. dodat. praktyk\u011920 ucz. zostanie przygot. do \u015bwiadomej wsp\u00f3\u0142pr. w gr.,planowania i my\u015blenia strateg. w kateg. ekonom., a tak\u017ce zlikwidow. u nich bariery psychol.merytorycz.,by aktywnie uczestn. na rynku pracyutworzenie nowych kierunk\u00f3w kszta\u0142.: magazynier logistyk, technik fotografii i multimedi\u00f3w, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych ze spe. dietetyka, technik je\u017adziectwa, kelner barman,utworzenie 3 kl. patronackich we wsp\u00f3\u0142pr. z pracodawcami: technik hotelarstwa Hotel Spa M\u0142yn Jacka Jaroszowice 234; technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznej oraz zaw\u00f3d cukiernik Cukiernia Ewa Magdalena K\u0105dzio\u0142ka Mak\u00f3w Podh.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "\"Kreatywny ucze\u0144 - profesjonalista w zawodzie II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-10", "DATA_START": "2018-05-15", "DOFINANSOWANIE": "1713450.43", "WARTOSC": "2184225.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Dla przedmiotowego terenu PIG PIB Oddzia\u0142 Karpacki opracowa\u0142 Kart\u0119 Dokumentacyjn\u0105 Osuwiska Nr ewidencyjny ; 12 15 064 , nr roboczy osuwiska 89 . Projekt polega na zmniejszeniu zagro\u017cenia powstania szk\u00f3d na terenie , na kt\u00f3rym usytuowany jest Zak\u0142ad Opieki D\u0142ugoterminowej b\u0119d\u0105cy w\u0142asno\u015bci\u0105 Szpitala Specjalistycznego im. Rydygiera w Krakowie . W szpitalu na co dzie\u0144 przebywa 160 pensjonariuszy oraz 79 pracownik\u00f3w personelu . Do budynku prowadzi droga asfaltowa stanowi\u0105ca obecnie w\u0142asno\u015b\u0107 gminy . Przez teren osuwiska przebiegaj\u0105 linie : energetyczne , gazowe , wodnokanalizacyjne i telefoniczne . Bezpo\u015brednio pod osuwiskiem u podn\u00f3\u017ca \u0141ysej G\u00f3ry przebiega ul. \u017beromskiego , na kt\u00f3rej zlokalizowanych jest 14 budynk\u00f3w indywidualnych . Projekt dotyczy przeciwdzia\u0142ania ruchom masowym polegaj\u0105cym w g\u0142\u00f3wnej mierze na zmniejszeniu negatywnego oddzia\u0142ywania w\u00f3d gruntowych i opadowych . Przyj\u0119te rozwi\u0105zanie projektowe tj. wykonanie drena\u017cu , remont drogi oraz kanalizacji deszczowej powinno przyczyni\u0107 si\u0119 do poprawy parametr\u00f3w wytrzyma\u0142o\u015bciowych przypowierzchniowych mas koluwialnych , Projekt obejmuje : remont istniej\u0105cej kanalizacji deszczowej i odwodnienie terenu w postaci drena\u017cy francuskich i dren\u00f3w skarpowych s\u0142u\u017c\u0105cych zebraniu wody z terenu osuwiska i odprowadzenie wody poza jego obr\u0119b . ponadto z uwagi na fakt , iz przewidziana do remontu kanalizacja deszczowa przebiega w ci\u0105gu drogi dojazdowej na g\u0142. 1,5 2,0 m do obiektu szpitalnego projekt obejmuje koszty prac zwi\u0105zane z remontem ww. drogi wraz z odtworzeniem nawierzchni . Remont kanalizacji generuje konieczno\u015b\u0107 remontu drogi tj. : prac rozbi\u00f3rkowych , ziemnych i podbudowy a nie tylko odtworzenie nawierzchni . Podstawowe parametry : dreny d\u0142 10 m 5 szt. , dreny d\u0142. 15 m 20 szt. , korytko prefabrykowane 229,72 mb . drena\u017c francuski 196,13 m , dl. kanalizacji deszczowej fi. 200 137,1 mb , fi 315 259,4 m , fi 400 551,9 , d\u0142.drogi 845 m za\u0142. wyja\u015bnienie", "BENEFICJENT": "GMINA MAK\u00d3W PODHALA\u0143SKI", "TYTUL": "Zabezpieczenie osuwiska w Makowie Podhala\u0144skim obejmuj\u0105ceodwodnienie terenu , remont drogi ul. Mickiewicza nr dz. ewid. 7871/2w km 0+202 - 1+047 wraz z kanalizacj\u0105 deszczow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-02", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1692613.49", "WARTOSC": "2774097.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na utworzeniu punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych PSZOK dla gminy Mak\u00f3w Podhala\u0144ski i obejmuje nast\u0119puj\u0105ce przedsi\u0119wzi\u0119cia budowlane i technologiczne: Przygotowanie dokumentacji technicznej i projektu Komunikacja, place i zagospodarowanie terenuCa\u0142kowita powierzchnia zabudowy: 5 300m2 w tym tereny zielone.Ogrodzenie i o\u015bwietlenie ca\u0142ego terenuOznakowanie obiekt\u00f3w, urz\u0105dze\u0144, stref i innych element\u00f3w PSZOK Przy\u0142\u0105cze medi\u00f3wBudowa przy\u0142\u0105czy takich medi\u00f3w jak pr\u0105d i woda. Nale\u017cy zaprojektowa\u0107 i wykona\u0107 oddzielne sieci dla PSZOK kanalizacj\u0119:sanitarn\u0105, deszczow\u0105 wraz z wylotem.Odprowadzenie w\u00f3d powierzchniowych z powierzchni rampy ma przebiega\u0107 przy pomocy rur spustowych z tworzywa sztucznego, o \u015brednicy przynajmniej 100 mm. budowle i wiatyZadanie obejmuje posadowienie: wiaty gospodarczej o pow.150m2, na funkcje gara\u017cowe ilub magazynowe ilub warsztatowe. obiektu biurowosocjalnego o wym. min. 6,05 x 2,44 m,. w formie kontenera 2 zadaszone boksy \u017celbetstalowe dla odpad\u00f3w zielonych o wym 6,0x4,0x3,0m \u015bcie\u017cka edukacyjnaW sk\u0142ad \u015bcie\u017cki wejd\u0105:10 tablic tematycznych.Laboratorium energii odnawialnej pod ramp\u0105.Makieta przestrzenna PSZOK pod ramp\u0105.Gabloty informacyjne pod ramp\u0105.Stanowiska do praktycznej nauki segregacji odpad\u00f3w pod ramp\u0105.Cz\u0119\u015b\u0107 rekreacyjna dla najm\u0142odszych minimum 3 oddzielne zestawy zabawek na terenie zielonym. rampa PSZOK z prefabrykowanych, \u017celbetowych gotowych element\u00f3w systemowo po\u0142\u0105czonych. Przewiduje si\u0119 wykorzystanie powierzchni pod ramp\u0105 na punktu napraw rzeczy u\u017cywanych, miejsca magazynowe, miejsca parkingowe Wyposa\u017cenie kontenery, Miejska Stacja Recyklingowa, pojemniki, narz\u0119dzia, waga, w\u00f3zek wid\u0142owy, r\u0119bakkontenery, pojemniki dostosowane do gromadzonych w nich odpad\u00f3w, stacja recyklingowa Wyburzenia dwa budynki konstrukcji lekkiej, szkieletowej, znajduj\u0105ce si\u0119 na przedmiotowej dzia\u0142ce i obecnie nie u\u017cytkowane", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODNO - KANALIZACYJNE \"EKO-SKAWA\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Makowie Podhala\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2017-09-05", "DOFINANSOWANIE": "114440539.32", "WARTOSC": "145073263.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W przedmiotowym Projekcie uczestniczy 21 jednostek Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego dysponuj\u0105cych 58 budynkami u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Celem realizacji projektu jest osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci energetycznej oraz redukcji emisji maj\u0105cych wp\u0142yw na stan jako\u015bci powierza w wojew\u00f3dztwie. Dla wszystkich budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem zosta\u0142y opracowane audyty energetyczne. Na ich podstawie okre\u015blono zakres prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3rych dob\u00f3r zosta\u0142 uzale\u017cniony od specyfiki i obecnej charakterystyki energetycznej budynk\u00f3w.B\u0119d\u0105 to m. in. nast\u0119puj\u0105ce prace: docieplenie \u015bcian, strop\u00f3w i stropodach\u00f3w, docieplenie o\u015bcie\u017cy, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, monta\u017c nawiewnik\u00f3w, monta\u017c system\u00f3w solarnych, zastosowanie fotowoltaiki wspomagaj\u0105cej zapotrzebowanie na energi\u0119 budynku, wymiana instalacji c.w.u., c.o., grzejnik\u00f3w, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, remont pokrycia dachu, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne oraz dostosowanie istniej\u0105cej instalacji do o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dnego, m. in. poprzez instalacje czujnik\u00f3w ruchu, monta\u017c opomiarowania instalacji w budynkach, izolacje przeciwwilgociowe budynku i odwodnienia budynk\u00f3w, modernizacja instalacji nawiewnowywiewnej, monta\u017c system\u00f3w ch\u0142odzenia lub ich modernizacja, zastosowanie gazowych pomp ciep\u0142a, pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej,Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac termomodernizacyjnych dla ka\u017cdego budynku zosta\u0142 przedstawiony w cz\u0119\u015bci C.2.3. Dla wszystkich budynk\u00f3w zaplanowano r\u00f3wnie\u017c uzupe\u0142nienie opomiarowania w zakresie istniej\u0105cych i projektowanych instalacji. \u0141\u0105cznie zaplanowano instalacj\u0119: 112 licznik\u00f3w ciep\u0142a 69 licznik\u00f3w c.w.u. 52 liczniki ch\u0142odu, 21 licznik\u00f3w fotowoltaiki 8 licznik\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych.Ww. prace wykonane zostan\u0105 w oparciu o przygotowane przez Jednostki dokumentacje projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wojew\u00f3dzkich budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1548637.23", "WARTOSC": "1821926.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "W ramach projektu zorganizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia oraz wyjazdy edukacyjne dla 888 uczni\u00f3w. Ich celem b\u0119dzie podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w. Ponadto w projekcie zaplanowano organizacj\u0119 doskonalenia zawodowego dla nauczycieli, aby podnie\u015b\u0107 u nauczycieli bior\u0105cych w nim udzia\u0142 umiej\u0119tno\u015bci kszta\u0142towania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych na zaj\u0119ciach lekcyjnych oraz pozalekcyjnych. Projekt b\u0119dzie realizowany w czterech szko\u0142ach podstawowych Gminy Mak\u00f3w Podhala\u0144ski. Okres realizacji: 01.08.2017-31.07.2019 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to nabycie przez uczni\u00f3w kompetencji kluczowych koniecznych na rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie potencja\u0142u edukacyjnego szk\u00f3\u0142 przez wyposa\u017cenie w TIK do prowadzenia lekcji.", "BENEFICJENT": "GMINA MAK\u00d3W PODHALA\u0143SKI", "TYTUL": "Do\u015bwiadczamy nauki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2930904.40", "WARTOSC": "3448122.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: wzmocnienie w latach szkolnych 2017/2018, 2018/2019 oraz 2019/2020 zdolno\u015bci do zatrudnienia u 350 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych w bran\u017cy wiod\u0105cej w CKZ tj. turystyczno - gastronomicznej na terenie pow. suskiego, poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia na bazie CKZ, we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem, w tym z pracodawcami, podniesie kompetencji kluczowych i zawodowych u co najmniej 180 uczni\u00f3w z bran\u017cy administracyjno-us\u0142ugowej (bran\u017ca wspieraj\u0105ca) i innych zawod\u00f3w kszta\u0142conychw CKP ze szk\u00f3\u0142 zaw. pow. suskiego (70os.), a tak\u017ce doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych u 40 nauczycieli zawodu z ww. bran\u017c na terenie pow. suskiego. BO s\u0105 uczniowie ZS im. W. Witosa w Suchej Beskidzkiej, ZS im. H. Ko\u0142\u0142\u0105taja w Jordanowie, ZS. im. \u015bw. J. Kantego w Makowie Podhala\u0144skim oraz ZS im.b\u0142.ks. P.Da\u0144kowskiego w Jordanowie, jak r\u00f3wnie\u017c kadra nauczycielska z tych szk\u00f3\u0142. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Organizacja i rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych 2. Organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 z zakresu kurs\u00f3w kwalifikacyjnych dla uczni\u00f3w 3. Organizacja praktyk i sta\u017cy dla uczni\u00f3w 4. Organizacja i prowadzenie doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz orientacji zawodowej. 5. Organizacja zaj\u0119\u0107 zwi\u0105zanych z podnoszeniem kompetencji nauczycieli Rezultaty: 416 os.uzyska kwalifikacje w ramach form kszta\u0142cenia pozaszkolnego 4 plac\u00f3wki zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne Utworzony zostanie 1 CKZ (bran\u017ca turystyczno \u2013 gastronomiczna) 40 nauczycieli podniesie swoje kwalifikacje zawodowe 600 uczni\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych 524 uczni\u00f3w faktycznie podniesie swoje kwalifikacje i kompetencje w formach pozaszkolnych 90 uczni\u00f3w uzyska pe\u0142ne przygotowanie do funkcjonowania na rynku pracy 294 uczni\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c u pracodawc\u00f3w 40 uczni\u00f3w odb\u0119dzie dodatkow\u0105 praktyk\u0119 u pracodawc\u00f3w W proces uczenia w\u0142\u0105czeni zostan\u0105 pracodawcy", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Kreatywny ucze\u0144 - profesjonalista w zawodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2494839.67", "WARTOSC": "2935105.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: wzmocnienie w latach szkolnych 2017/2018, 2018/2019 oraz 2019/2020 zdolno\u015bci do zatrudnienia u 180 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych w bran\u017cy wiod\u0105cej w CKZ tj. elektryczno-elektronicznej na terenie pow. suskiego poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia na bazie CKZ, we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem, w tym z pracodawcami, podniesie kompetencji kluczowych i zawodowych u co najmniej 80 uczni\u00f3w z bran\u017cy mechanicznej i g\u00f3rniczo-hutniczej (bran\u017ca wspieraj\u0105ca) i innych zawod\u00f3w kszta\u0142conych w CKZ ze szk\u00f3\u0142 zaw. pow. suskiego 90(os.), a tak\u017ce doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych u 15 nauczycieli zawodu z ww. bran\u017c na terenie pow. suskiego. BO s\u0105 uczniowie ZS im. W. Goetla, im. W Witosa w Suchej Beskidzkiej, H. Ko\u0142\u0142\u0105taja w Jordanowie, im. \u015bw. J. Kantego w Makowie Podh. oraz im. Da\u0144kowskiego w Jordanowie, a tak\u017ce kadra nauczycielska z ZS im. W. Goetla. G\u0142\u00f3wne zadania: utworzenie i rozw\u00f3j CKZ, dodatkowe zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w, praktyki i sta\u017ce dla uczni\u00f3w, doradztwo edukacyjno-zawodowe dla uczni\u00f3w oraz podnoszenie kompetencji zawodowych u nauczycieli. Efekty: - 240 os. kt\u00f3re uzyskaj\u0105 kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia - 1 plac\u00f3wka zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne - utworzony zostanie 1 CKZ (bran\u017ca elektryczno - elektroniczna) - 15 nauczycieli podniesie swoje kwalifikacje zawodowe - 350 uczni\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych - 384 uczni\u00f3w kt\u00f3rzy faktycznie podniesie swoje kwalifikacje i kompetencje w formach pozaszkolnych - 90 uczni\u00f3w uzyska pe\u0142ne przygotowanie do funkcjonowania na rynku pracy - 220 uczni\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c u pracodawc\u00f3w - 40 uczni\u00f3w odb\u0119dzie dodatkow\u0105 praktyk\u0119 u pracodawc\u00f3w - utworzony zostanie nowy kierunek kszta\u0142cenia \u2013 klasa patronacka - w proces uczenia w\u0142\u0105czeni zostan\u0105 pracodawcy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci uczni\u00f3w na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-24", "DOFINANSOWANIE": "1241977.00", "WARTOSC": "2777512.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Firma Bory, ciesz\u0105ca si\u0119 renom\u0105, w\u015br\u00f3d swoich klient\u00f3w, postanowi\u0142a wyj\u015b\u0107 im naprzeciw, aby rozwi\u0105za\u0107 seri\u0119 problem\u00f3w jaka wi\u0105\u017ce si\u0119 z samodzielnym monta\u017cem mebli, kt\u00f3re obecnie s\u0105 najbardziej rozpowszechnione. Obecnie stosowane systemy monta\u017cowe, wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z czasoch\u0142onnym, skomplikowanym procesem, z kt\u00f3rym sprosta\u0107 musi si\u0119 nabywca nowego produktu meblowego. Cz\u0119sto wi\u0105\u017ce si\u0119 to z godzinami wsp\u00f3\u0142pracy z nie zawsze jasn\u0105 instrukcj\u0105, zagubieniem drobnym element\u00f3w jak np. \u015bruby czy mimo\u015brody lub zam\u00f3wieniem us\u0142ugi montowania mebli co generuje dodatkowe koszty. Rozwi\u0105zaniem tego problemu podj\u0119li si\u0119 technolodzy firmy Bory, kt\u00f3rzy w trakcie prac badawczych opracowali innowacyjny spos\u00f3b \u0142\u0105czenia mebli o nazwie BORY Slider. Niniejszy projekt polega na wdro\u017ceniu otrzymanych wynik\u00f3w prac badawczych i zakupie odpowiednich maszyn i urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 na uruchomienie wydajnego procesu produkcyjnego.Rozwi\u0105zanie, kt\u00f3rego dotychczas nie oferuje \u017caden podmiot obecny na rynku, znajdzie wielu zwolennik\u00f3w, kt\u00f3rzy ceni\u0105 sobie sw\u00f3j czas, funkcjonalno\u015b\u0107, komfort i jako\u015b\u0107 produktu, a to w konsekwencji wp\u0142ynie na wzrost przychod\u00f3w firmy i jej dynamiczny rozw\u00f3j.", "BENEFICJENT": "FIRMA \"BORY\" S.C. EXPORT IMPORT, BARBARA CEBULA, BOGDAN CEBULA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych poprzez opracowanie technologii i rozpocz\u0119cie produkcji mebli \u201eBORY Slider\u201d o innowacyjnej konstrukcji umo\u017cliwiaj\u0105cej szybki monta\u017c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "878774.87", "WARTOSC": "1033874.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.09.2018 31.08.2021.Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa 66 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z tereny gminy Mak\u00f3w Podhala\u0144ski do 08.2021 r., poprzez zapewnienie im kompleksowego wsparcia w zakresie wype\u0142niania r\u00f3l spo\u0142ecznych, planowania kariery i podnoszenia kwalifikacji spo\u0142eczno zawodowych, co w rezultacie doprowadzi do podniesienia i utrzymania kompetencji spo\u0142ecznych. Kryteria doboru uczestnik\u00f3w zosta\u0142y okre\u015blone tak, aby wsparcie projektowe mog\u0142y otrzyma\u0107 osoby, kt\u00f3re maj\u0105 najwi\u0119ksze trudno\u015bci w aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej, a wi\u0119c osoby dotkni\u0119te ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na niskie lub zdezaktualizowane kwalifikacje zawodowe, niepe\u0142nosprawne, bezradne \u017cyciowo. Grupa docelowa obejmie 66 takich os\u00f3b z terenu gminy Mak\u00f3w Podhala\u0144ski. Projekt zak\u0142ada opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika diagnozy indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w oraz dob\u00f3r najbardziej adekwatnego wsparcia, kt\u00f3re pos\u0142u\u017cy realizacji za\u0142o\u017conego celu projektowego. Wsparcie obejmie zastosowanie minimum trzech form aktywnej integracji dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, prac\u0119 socjaln\u0105 oraz us\u0142ugi spo\u0142eczne.", "BENEFICJENT": "GMINA MAK\u00d3W PODHALA\u0143SKI - MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "845167.14", "WARTOSC": "994314.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest wzmocnienie jako\u015bci pracy trzech szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych Gminy Mak\u00f3w Podhala\u0144ski w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d 294 uczni\u00f3w. Zorganizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w z wykorzystaniem metody eksperymentu oraz projektu edukacyjnego, a tak\u017ce zakupione b\u0119dzie wyposa\u017cenie pracowni szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.08.2017-31.07.2019 r. G\u0142\u00f3wny rezultat, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty: podniesienie kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w dzi\u0119ki organizacji zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe.", "BENEFICJENT": "GMINA MAK\u00d3W PODHALA\u0143SKI", "TYTUL": "NN - nowoczesna nauka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-15", "DATA_START": "2019-01-15", "DOFINANSOWANIE": "836000.00", "WARTOSC": "2056560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem prezentowanego projektu jest znacz\u0105cy wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci o nowy obszar produkcji co nast\u0105pi dzi\u0119ki wdro\u017ceniu przeprowadzonych prac badawczorozwojowych.W wyniku tego Firma wdro\u017cy innowacj\u0119 produktow\u0105 w skali co najmniej Europy nie ma opracowa\u0144 wskazuj\u0105cych czy w Europie kto\u015b stosuje podobn\u0105 metod\u0119; przeprowadzono r\u00f3wnie\u017c analiz\u0119 najwi\u0119kszych firm konkurencyjnych w kraju i poza Polsk\u0105 kt\u00f3ra potwierdzi\u0142a te informacj\u0119. W Polsce \u017cadna z firm w bran\u017cy w kt\u00f3rej dzia\u0142a Wnioskodawca nie stosuje obecnie takich rozwi\u0105za\u0144. B\u0119dzie si\u0119 ona opiera\u0142a o innowacje metod\u0119 barwienie produkt\u00f3w wykonywanych z drewna. Firma zamierza wprowadzi\u0107 r\u00f3wnie\u017c innowacj\u0119 produktow\u0105 w oparciu o z\u0142o\u017cony wniosek na wz\u00f3r u\u017cytkowy. Aby firma mog\u0142a prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 konieczne jest nabycie nowoczesnego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia linii produkcyjnej, kt\u00f3ra pozwoli wprowadzi\u0107 innowacyjne produkty i w pe\u0142ni wdro\u017cy\u0107 innowacj\u0119 i skomercjalizowa\u0107 wyniki praca BR.W wyniku realizacji projektu zatrudnienie w przedsi\u0119biorstwie znajd\u0105 3 osoby na nowo utworzonych stanowiskach.Realizacj\u0119 projektu przewidziano od 01.06.2018 do 31.12.2019.", "BENEFICJENT": "WOODEN STORY WIES\u0141AW BOROWY", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej oraz procesowej w firmie WOODEN STORY opartej o unikatowe procesy barwienia i wzory u\u017cytkowe dla produkt\u00f3w z drewna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-23", "DATA_START": "2020-01-23", "DOFINANSOWANIE": "591600.00", "WARTOSC": "856080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na podniesieniu stabilno\u015bci w\u0142a\u015bciwo\u015bci os\u0142onki poprzez standaryzacj\u0119 procesu produkcyjnego na poszczeg\u00f3lnych etapach z wykorzystaniem innowacyjnych urz\u0105dze\u0144.Sondy konduktometryczne pos\u0142u\u017c\u0105 do bada\u0144 i optymalizacji procesu obr\u00f3bki chemicznej. Pozwol\u0105 na standaryzacje parametr\u00f3w wykwaszonej dwoiny w zale\u017cno\u015bci od rodzaju dwoiny, klasyfikacji, w\u0142a\u015bciwo\u015bci, dostawcy. Umo\u017cliwi\u0105 okre\u015blenie w\u0142a\u015bciwego dozowania kwasu w procesie i jego optymalizacj\u0119.Urz\u0105dzenie do badania zawarto\u015bci bia\u0142ka pozwoli na standaryzacje p\u00f3\u0142produktu jakim jest masa kolagenowa. Parametr zawarto\u015bci bia\u0142ka stanowi element do przygotowania w\u0142a\u015bciwej kompozycji dodatk\u00f3w do mas. Mikroskop pos\u0142u\u017cy do obserwacji struktury w\u0142\u00f3kien, okre\u015blenia stopnia r\u00f3wnomiernego rozmieszczenia dodatk\u00f3w, a wnioski przyczyni\u0105 si\u0119 do wyboru optymalnej struktury surowca podstawowego i dyspersji dodatk\u00f3w.Kamera wizyjna pos\u0142u\u017cy do opracowania nowej metodyki po\u015bredniego oceniania parametr\u00f3w wytrzyma\u0142o\u015bciowych os\u0142onki poprzez jej barw\u0119.Kamera termowizyjna pos\u0142u\u017cy do obserwacji procesu suszenia os\u0142onki w tunelu suszarniczym, okre\u015blenia \u017ar\u00f3de\u0142 powstawania ciep\u0142ych punkt\u00f3w na maszynach niekorzystnych ze wzgl\u0119du na proces technologiczny.Wir\u00f3wka laboratoryjna szybkoobrotowa pozwoli odwirowanie bia\u0142ka z p\u0142yn\u00f3w technologicznych, co pozwoli na precyzyjne okre\u015blenie sk\u0142adu tych p\u0142yn\u00f3w oraz wyznaczenie strat bia\u0142ka.Za pomoc\u0105 nowego oprzyrz\u0105dowania maszyny wytrzyma\u0142o\u015bciowej mo\u017cliwe b\u0119dzie wykonanie specyficznych bada\u0144, np. zgryz os\u0142onki, elastyczno\u015b\u0107. S\u0105 to parametry, do badania kt\u00f3rych nie posiadamy metod.Przeno\u015bne urz\u0105dzenie do badania przewodno\u015bci i pH pozwoli na szybkie pomiary w r\u00f3\u017cnych punktach procesu produkcyjnego, w kt\u00f3rych nie ma czujnika stacjonarne.W trakcie trwania projektu, w ramach realizacji zada\u0144, wykonane zostan\u0105 serie bada\u0144 oraz przeprowadzone analizy wynik\u00f3w. Na podstawie tych danych wprowadzimy innowacje w procesie produkcyjnym.", "BENEFICJENT": "FABIOS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zakup aparatury badawczej niezb\u0119dnej do przeprowadzenia bada\u0144 przemys\u0142owych nad os\u0142onk\u0105 bia\u0142kow\u0105 celem uzyskania stabilnych parametr\u00f3w akceptowalnych przez Zak\u0142ady Mi\u0119sne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "574650.00", "WARTOSC": "885869.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt WOODEN STORY Wies\u0142aw Borowy dotyczy PROGRAMU PROMOCJI BRAN\u017bY MEBLARSKIEJ. Wybranymi przez Wnioskodawc\u0119 rynkami, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania programu promocji (przede wszystkim udzia\u0142 w bran\u017cowych targach) to kraje: Stany Zjednoczone, kt\u00f3re zosta\u0142y wybrany przez Wnioskodawc\u0119 jako bran\u017cowy rynek perspektywiczny, W\u0142ochy, Francja. W ramach projektu Wnioskodawca zamierza w latach 2017-2019, wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 6 targach bran\u017cowych (1x International Contemporary Furniture Fair w Nowym Jorku, 2x iSaloni. Salone Internazionale del Mobile w Mediolanie, 3x Maison et Objet w Pary\u017cu), na kt\u00f3rych b\u0119dzie promowa\u0107 ekologiczn\u0105 kolekcj\u0119 mebli WOODEN STORY HOME dla dzieci pokryt\u0105 eko-innowacyjnym impregnatem Wooden Story Natural Finish. Dzia\u0142ania projektu przewiduj\u0105 tak\u017ce zakup us\u0142ugi doradczej i szkolenia obejmuj\u0105cych umi\u0119dzynarodowienie przedsi\u0119biorcy na wybranym rynku perspektywicznym. Wnioskodawca planuje r\u00f3wnie\u017c odby\u0107 indywidualn\u0105 misj\u0119 gospodarcz\u0105 do USA obejmuj\u0105c\u0105 spotkania z kontrahentami oraz prezentacj\u0119 kolekcji WOODEN STORY HOME. Produkty te wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez: - ZWI\u0118KSZON\u0104 TRWA\u0141O\u015a\u0106 (w oparciu o naturalny impregnat), - CA\u0141KOWITE BEZPIECZE\u0143STWO U\u017bYTKOWANIA I P\u00d3\u0179NIEJSZEJ UTYLIZACJI (brak zastosowania szkodliwych substancji zawieraj\u0105cych np. formaldehyd), - 100% EKOLOGICZNE WYKONANIE (certyfikowane drewno i ekologiczny impregnat, bez ulepszaczy), - U\u017bYCIE EKO-INNOWACYJNEGO IMPREGNATU WOODEN STORY NATURAL FINISH. Dzi\u0119ki realizacji niniejszego projektu Wnioskodawca zak\u0142ada mi\u0119dzynarodowy eksport mebli z kolekcji WOODEN STORY HOME do kraj\u00f3w nie tylko z Europy, ale tak\u017ce i z innych kontynent\u00f3w, w tym z Ameryki P\u00f3\u0142nocnej. Wnioskodawca, ze wzgl\u0119du na fakt bycia ma\u0142ym przedsi\u0119biorc\u0105, zamierza sfinansowa\u0107 realizacj\u0119 projektu z dofinansowania w postaci 75% wydatk\u00f3w kwalifikowalnych z pomocy de minimis oraz w pozosta\u0142ej kwocie (wk\u0142ad w\u0142asny + VAT)", "BENEFICJENT": "WOODEN STORY WIES\u0141AW BOROWY", "TYTUL": "Promocja marki WOODEN STORY na rynkach zagranicznych szans\u0105 rozwoju firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "344336.47", "WARTOSC": "408562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w MOPS w Makowie Podhala\u0144skim. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie MOPS w Makowie Podhala\u0144skim oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania MOPS w Makowie Podhala\u0144skim, wdro\u017cenie w MOPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie od 1.04.2020r. do 31.05.2021r. W strukturze MOPS w Makowie Podhala\u0144skim zostan\u0105 wyodr\u0119bnione poni\u017csze Stanowiska/Zespo\u0142y pracy na kt\u00f3rych zadania realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 pracownicy socjalni:- Stanowisko ds. \u015bwiadcze\u0144 wydawanych decyzj\u0105 -2etaty- Zesp\u00f3\u0142 ds. pracy socjalnej -3etaty-Stanowisko ds. us\u0142ug - 1 etat- Stanowisko ds. pierwszego kontaktu- 1 etat.Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku O\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105, rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny, praca z rodzin\u0105, w tym m.in. konsultacje i poradnictwo specjalistyczne i inne.Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w MOPS, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej, do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy pracownik\u00f3w w celu podniesienia ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA MAK\u00d3W PODHALA\u0143SKI - MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MAKOWIE PODHALA\u0143SKIM", "TYTUL": "STAWIAMY NA JAKO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "318173.55", "WARTOSC": "318173.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ELECTRIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ELECTRIS sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "1635835.42", "WARTOSC": "2068652.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie ponad regionalnym wykraczaj\u0105cym tak\u017ce poza granice pa\u0144stwa, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych poprzez modernizacje rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Zakres modernizacji obejmuje wymian\u0119 200 kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na 191 nowoczesnych, niskoemisyjnych kot\u0142\u00f3w opalanych biomas\u0105 oraz 9 kot\u0142\u00f3w na gaz oraz przystosowanie instalacji wewn\u0119trznych w budynkach jednorodzinnych do kompatybilnego funkcjonowania instalacji wraz z nowym \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a. Wykonanie wszystkich 200 modernizacji planuje si\u0119 wykona\u0107 w domach jednorodzinnych. Na podstawie ankiet od mieszka\u0144c\u00f3w obliczona zosta\u0142a redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla, wynosz\u0105ca 2382,812 Mgrok. Obliczony zosta\u0142 poziom PM 10 na poziomie 0,27567 Mgrok oraz poziom PM 2.5 na poziomie 0,27567 Mgrok. Na terenie powiatu suskiego nie znajduj\u0105 si\u0119 miejscowo\u015bci uzdrowiskowe oraz nie planuje si\u0119 zbiorowych pod\u0142\u0105cze\u0144 do sieci ciep\u0142owniczej. Powiat suski le\u017cy na obszarze wskazanym w Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym Za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017 roku. W ramach projektu przewiduje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dzania energi\u0105, gospodarowania paliwami oraz dzia\u0142a\u0144 ekologicznych, a tak\u017ce przeprowadzenie rutynowych kontroli w gospodarstwach w kt\u00f3rych dokonano wymiany kot\u0142\u00f3w. W punkcie Q Analizy specyficzne przedstawiono uzupe\u0142nienie informacji wymaganych w punkcie C 2.2. nie zawartych powy\u017cej ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 liczb\u0119 znak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszenia wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w Natura 2000, Powiatu suskiego- biomasa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-19", "DATA_START": "2019-07-19", "DOFINANSOWANIE": "281255.69", "WARTOSC": "432430.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji budynku,,LitDrew w Makowie Podhala\u0144skim.Do realizacji operacji przyczyni\u0142o si\u0119 faktyczne zapotrzebowanie na przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych wynikaj\u0105cych z przeprowadzonej wizji lokalnej oraz audytu energetycznego obiektu.Niska izolacja przegr\u00f3d bezpo\u015brednio przyczynia si\u0119 do znacznej straty energii a co za tym idzie do wysokich strat finansowych w okresie grzewczym.Nieocieplone \u015bciany,nieszczelne okna i drzwi zewn\u0119trzne,nieefektywny system cieplny i stare o\u015bwietlenie wew. oraz stare C.O i C.W.U sprawiaj\u0105 i\u017c budynek wykazuje znaczne straty energii cieplnej. Bardzo niska izolacja przegr\u00f3d wi\u0105\u017ce si\u0119 z dyskomfortem u\u017cytkownik\u00f3w obiektu.Przez nieszczelne okna i drzwi oraz brak docieplenia stropu oraz ca\u0142ego budynku do obiektu dostaje si\u0119 ch\u0142\u00f3d i wilgo\u0107, co wp\u0142ywa nie tylko straty energii, oraz emisj\u0119 do atmosfery py\u0142\u00f3w, a szczeg\u00f3lnie CO2,lecz r\u00f3wnie\u017c na estetyk\u0119 obiektu.Audyt oraz analiza przedsi\u0119wzi\u0119cia wykaza\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 obni\u017cenia koszt\u00f3w eksploatacyjnych budynku poprzez uzasadnienie ekonomiczne rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na zmniejszenie zapotrzebowania obiektu na energi\u0119 kt\u00f3re zosta\u0142y uwzgl\u0119dnione w zakresie projektu.Podsumowuj\u0105c przyczyn\u0105 tak niskiej efektywno\u015bci energetycznej s\u0105 przed wszystkim nieszczelne i nieocieplone przegrody,nieszczelne drzwi zewn\u0119trzne i okna, bardzo z\u0142y stan techniczny instalacji i ca\u0142ego systemu C.O i C.W.U,stare energoch\u0142onne o\u015bwietlenie oraz stare technologie i instalacje,brak \u015brodk\u00f3w na inwestycje.Konsekwencj\u0105 tego problemu s\u0105 m.in:wysokie rachunki za energi\u0119,niski komfortu dla u\u017cytkownik\u00f3w,wilgo\u0107,grzyb,rosn\u0105ce zanieczyszczenie powietrza emisj\u0105 CO2 i py\u0142ami oraz pog\u0142\u0119biaj\u0105ca si\u0119 degradacja obiektu Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 przede wszystkim do:zmniejszenia zu\u017cycia energii przez budynek,zmniejszenia redukcji emisji CO2 o 96,64,poprawy warunk\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w obiektu,zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej o 76,43 , podniesienie mo\u017cliwo\u015bci oraz rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "LIT DREW S.C JAKUB BOROWY, RAFA\u0141 KOZIANA", "TYTUL": "Modernizacja budynku produkcyjnego ,,LitDrew\" mieszcz\u0105cego si\u0119 w Makowie Podhala\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "260323.32", "WARTOSC": "260323.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DALIA W\u0141ODARCZYK SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "PARP_Datacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-16", "DATA_START": "2020-07-16", "DOFINANSOWANIE": "194200.00", "WARTOSC": "443577.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie Strategii Dzia\u0142alno\u015bci Mi\u0119dzynarodowej, kt\u00f3ra b\u0119dzie prowadzi\u0142a doumi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa nazwa na rynkach: niemieckim, du\u0144skim, francuskim i szwedzkim. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:Opracowanie strategiiplanu dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwo. Udzia\u0142 w imprezach targowowystawienniczych zorientowanej na rynki zagraniczne w Sztokholmie Szwecja, Norymberga Niemcy, Kopenhaga Dania, Pary\u017c Francja. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa Wooden Story na rynkach: szwedzkim, niemieckim, du\u0144skim oraz francuskim. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia projektu.Ekspansja mi\u0119dzynarodowa dotyczy innowacyjnych grup produktowych z obszaru mebli i zabawek wykonanych z drewna. innowacja produktowa poziom krajowy.Okres realizacji projektu: 08.01.202008..01.2022", "BENEFICJENT": "WOODEN STORY WIES\u0141AW BOROWY", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Wooden Story na wybranych rynkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "811074.48", "WARTOSC": "1030161.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest :a przekazanie w okresie 2018 2021 do unieszkodliwienia oko\u0142o 2000 Mg wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z oko\u0142o 798 obiekt\u00f3w 2018 266 obiekt\u00f3w , 2019 266 obiekt\u00f3w , 2020 266 obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Powiatu Suskiego. Stworzone b\u0119d\u0105 dwa warianty dofinansowania dost\u0119pne dla beneficjenta ko\u0144cowego obejmuj\u0105cego nast\u0119puj\u0105ce koszty :Wariant A unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest bez demonta\u017cu Wariant B unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wraz z demonta\u017cem Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepszymi praktykami w tym zakresie, gdy\u017c w prowadzonym post\u0119powaniu jako warunki dopuszczaj\u0105ce ustala si\u0119 konieczno\u015b\u0107 posiadania wa\u017cnego zezwoleniea w zakresie gospodarowania materia\u0142ami niebezpiecznych zawieraj\u0105cych azbest wydane w oparciu o ustaw\u0119 z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach tj. Dz. U. z 2013 r. poz. 21 z p\u00f3\u017an. zm. oraz konieczno\u015b\u0107 wykazania zrealizowania min 2 rob\u00f3t zwi\u0105zanych z zagospodarowaniem odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest o warto\u015bci min 50 000 z\u0142.Zorganizowany b\u0119dzie system obs\u0142ugi i kontroli projektu. Ceny za us\u0142ug\u0119 transportu, unieszkodliwiana, demonta\u017cu wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest przyj\u0119to w oparciu o analiz\u0119 koszt\u00f3w wykonanych w ramach prowadzonego post\u0119powania przetargowego w 2017 r., w tym zakresie. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na zdiagnozowane potrzeby uj\u0119te w cz\u0119\u015bci C 1 niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystaniaodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci \u015brodowiskaw obr\u0119bie obszar\u00f3wNATURA 2000, Powiatu Suskiego - AZBEST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "450574.37", "WARTOSC": "530087.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu uczestnictwa os\u00f3b z terenu powiatu suskiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programie zdrowotnym profilaktyki raka jelita w latach 2017-2019, a przez to zahamowanie wzrostu zachorowa\u0144 na nowotwory. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107: zdrowe osoby, zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. Ma\u0142opolskiego, bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych raka jelita w wieku: \u2022pomi\u0119dzy 50 a 65 lat \u2022pomi\u0119dzy 40 a 65 lat, gdy maj\u0105 krewnego I stopnia z rozpoznanym rakiem jelita grubego \u2022od 25 do 65 lat, gdy maj\u0105 wskazanie poradni genetycznej. ZOZ w Suchej Beskidzkiej jest realizatorem Programu bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, w zakresie wykonywania bada\u0144 kolonoskopowych, wy\u0142onieni w drodze konkursu organizowanego przez Ministra Zdrowia. W rezultacie projektu zostanie wykonane 300 dodatkowych bada\u0144 kolonoskopowych. Miejsce realizacji projektu to Pracownia Endoskopii Przewodu Pokarmowego w ZOZ w Suchej Beskidzkiej, przy ul. Szpitalnej 22. Dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne b\u0119d\u0105 realizowane na terenie ca\u0142ego powiatu suskiego. Zadania w ramach projektu: 1.Przygotowanie materia\u0142\u00f3w edukacyjnych 2.Podstrona internetowa Programu Profilaktyki 3.Film Pro life 4. Kampania w Internecie 5. Spoty reklamowe w radiu 6. Dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym 7. Organizacja Bia\u0142ej Soboty 8. Artyku\u0142y o tematyce prozdrowotnej z zakresu edukacji o profilaktyce raka jelita 9. Szkolenia dla lekarzy POZ 10. Przygotowanie gad\u017cet\u00f3w promuj\u0105cych profilaktyk\u0119 raka jelita 11. Umo\u017cliwienie dojazdu na badania 12. Opieka nad osobami niesamodzielnymi 13. Wykonanie badania kolonoskopowego Wnioskodawca posiada pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 do efektywnej realizacji projektu \u2013dysponuje odpowiednim kapita\u0142em spo\u0142ecznym, finansowym, zapleczem technicznym.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Pro life! Program profilaktyki raka jelita grubego dla os\u00f3b z terenu powiatu suskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3073677.84}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2987632.48}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2006198.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1494457.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 636020.7499999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 628033.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 576008.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 394421.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 328893.62}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 293917.81}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 283813.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 277873.37000000005}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 167871.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 144980.25}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 132775.63999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 131115.46999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 125331.28000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 123620.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 108252.52}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 96818.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85490.1}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 84857.58}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 84404.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 81359.86000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 78929.42999999998}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 76536.55}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 76278.69}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 75789.53}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69040.73}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 60844.64}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 44673.54}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41920.42}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 30787.100000000002}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27673.47}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 21784.67}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 18624.79}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16800.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12676.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 8461.26}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6634.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6601.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6317.82}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5190.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5165.89}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3266.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2781.72}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1440.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 573.37}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 250.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 119.57}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 89.68}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2379279.14}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1102060.07}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 848110.85}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 169738.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 154379.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 109470.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 60147.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 47041.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 30750.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28720.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3800.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 576000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 285035.1}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 70000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 1306300.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 577401.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 472732.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 433825.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 280490.05}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 209000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 197612.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 180080.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 171618.45}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 146852.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 77750.81}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 25000.0}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 10000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 8012.4}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6666.66}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3946.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11655434.63}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2811771.8899999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1278570.68}, {"name": "Gimnazja", "value": 994041.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 722433.44}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 523963.66}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 432741.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 345809.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 325787.85000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 249166.46000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 155325.86}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 125916.60999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 67617.88}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 55279.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39763.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38932.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34420.31}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 30000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19734.329999999998}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18100.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17652.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 16410.739999999998}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15650.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 15399.72}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 14659.09}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6507.31}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1722.0900000000001}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1200.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1011.87}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14824492.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6180136.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 638234.12}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 515649.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 402356.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 340037.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 309954.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 202699.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 78705.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 50423.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 45229.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45206.02}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38100.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 38100.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 36697.4}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 31800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21408.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 11300.76}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11286.65}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10362.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7635.63}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3438.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3386.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 441.32}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 354.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 273.8}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 182.34}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 238903.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 231888.58000000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 45646.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28074.019999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13308.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7753.78}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 222439.77}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 46469.37}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13801.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5463.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4324.5199999999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2344.4500000000003}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 218529.02}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39487.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 57300.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80000.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1650000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5963760.440000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3119465.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2799871.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 839843.9400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 477907.77}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 405614.38}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 394421.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 283813.65}, {"name": "Rodzina", "value": 281076.63}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 132775.63999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 104114.89}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 103703.41}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 94456.26000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 30906.670000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15073.820000000002}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 573.37}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2454279.14}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2197701.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 158179.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 109470.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 60147.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28720.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 576000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 285035.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 70000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1748457.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1380800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 290490.05}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 209000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 201558.83}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 146852.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 97118.45}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 25000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8012.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14543571.970000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3491061.4099999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 742167.7699999999}, {"name": "Rodzina", "value": 627998.1299999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 360468.76}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 55279.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46687.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39763.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38010.74}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35064.95}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34950.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 21679560.69}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1286536.89}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 421525.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 206526.66}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 121974.04000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 76200.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45206.02}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10362.52}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 353235.19999999995}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 117556.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 45646.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 41382.729999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7753.78}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 169047.21000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 99861.93000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13801.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9787.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2344.4500000000003}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 218529.02}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 39487.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 57300.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 80000.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1650000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 22588635.450000003, "v": "22,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.39, "v_pc": "1390,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15029338.8, "v": "15,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6780749.709999999, "v": "6,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 712453.98, "v": "712,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 36697.4, "v": "36,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27673.47, "v": "27,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1722.0900000000001, "v": "1,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20115598.650000002, "v": "20,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.95, "v_pc": "1238,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "37.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14310293.26, "v": "14,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.14}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1632694.7299999997, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 1181062.66, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.87}, {"name": "Gimnazja", "value": 1136457.4500000002, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 766906.08, "v": "766,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 418689.89999999997, "v": "418,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 344293.33999999997, "v": "344,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 117461.51000000001, "v": "117,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 115931.05, "v": "115,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 84857.58, "v": "84,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6951.090000000001, "v": "6,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8394627.81, "v": "8,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.66, "v_pc": "516,66 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3659998.76, "v": "3,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.59}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3017632.48, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 782413.5399999999, "v": "782,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.32}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 581165.89, "v": "581,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.92}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 96818.87, "v": "96,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 84404.44, "v": "84,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 75789.53, "v": "75,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 44673.54, "v": "44,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 30748.62, "v": "30,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20982.14, "v": "20,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5682481.89, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.89, "v_pc": "349,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3200998.95, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.33}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1147848.0, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.19}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 848110.85, "v": "848,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.92}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 315785.1, "v": "315,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.55}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 169738.99, "v": "169,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4667125.429999997, "v": "4,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.48, "v_pc": "287,24 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "50.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3520859.7599999993, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.43}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 593445.7100000001, "v": "593,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 209333.66, "v": "209,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 172125.86, "v": "172,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 144980.25, "v": "144,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26380.19, "v": "26,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2848700.74, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 381.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95, "v_pc": "175,33 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2773700.74, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 456.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75000.0, "v": "75,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2661030.880000001, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69, "v_pc": "163,78 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 851203.5599999999, "v": "851,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 581410.5, "v": "581,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.84}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 402606.25, "v": "402,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.12}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 309954.7, "v": "309,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.64}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 293917.81, "v": "293,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 113613.45, "v": "113,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 45229.86, "v": "45,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41920.42, "v": "41,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21174.329999999998, "v": "21,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1380800.0, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91, "v_pc": "84,98 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 1306300.0, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74500.0, "v": "74,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.39}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 538730.78, "v": "538,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74, "v_pc": "33,16 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "74.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 510105.99, "v": "510,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.68}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 18624.79, "v": "18,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 521361.87000000005, "v": "521,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 291.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "32,09 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 387883.42, "v": "387,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 74.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 78705.05, "v": "78,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.09}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 31800.0, "v": "31,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.09}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 22973.399999999994, "v": "22,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.4}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 460184.15, "v": "460,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63, "v_pc": "28,32 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 395725.38, "v": "395,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64458.77, "v": "64,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 446286.05999999994, "v": "446,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "27,47 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "76.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 358599.01999999996, "v": "358,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.35}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 250.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12676.0, "v": "12,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3946.0, "v": "3,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1065.04, "v": "1,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 430665.92000000004, "v": "430,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "26,51 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "44.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "102.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 283813.65, "v": "283,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.9}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 146852.27, "v": "146,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 34.09}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 405614.38, "v": "405,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 267.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "24,96 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "76.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 402832.66000000003, "v": "402,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 274.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.31}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2781.72, "v": "2,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 336906.79, "v": "336,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4377.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "20,74 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "102.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 336906.79, "v": "336,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4377.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 218529.02, "v": "218,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "13,45 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 218529.02, "v": "218,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 132775.63999999998, "v": "132,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,17 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "55.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 132775.63999999998, "v": "132,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 126223.81999999999, "v": "126,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "7,77 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "3.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 61390.0, "v": "61,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.63}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 60067.82, "v": "60,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.58}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3266.0, "v": "3,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 573.37, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 573.37, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}