{"gmina": "Budz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Budz\u00f3w", "kod_gus": "011216915032", "kod_gus_podregionu": "011216900000", "eurostat": "PL219", "ludnosc": 8863, "budzet": {"dochody": "49,16 mln z\u0142", "wydatki": "50,04 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 11.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 33589869.559999995, "dane1": 32406526.789999995, "dane2": 32406526.789999995, "dane3": 1183342.7699999996}, {"label": "2017", "dane0": 38906839.219999984, "dane1": 37194330.13999999, "dane2": 37194330.13999999, "dane3": 1712509.0799999908}, {"label": "2018", "dane0": 39723570.63000001, "dane1": 41561458.07000004, "dane2": 39723570.63000001, "dane4": 1837887.4400000274}, {"label": "2019", "dane0": 44216505.05000001, "dane1": 54060538.640000015, "dane2": 44216505.05000001, "dane4": 9844033.590000004}, {"label": "2020", "dane0": 49155862.769999996, "dane1": 50043728.52000002, "dane2": 49155862.769999996, "dane4": 887865.7500000224}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9668147.270000001, "dane1": 13972710.860000003}, {"label": "2017", "dane0": 10336563.19, "dane1": 14045620.819999997}, {"label": "2018", "dane0": 10425930.64, "dane1": 16751839.339999996}, {"label": "2019", "dane0": 11261501.26, "dane1": 16666719.040000007}, {"label": "2020", "dane0": 11831827.38, "dane1": 17403382.44999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,27 mln z\u0142", "wydatki": "1,30 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 45.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 91.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1833427699999997}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1833427699999997}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7125090799999907}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7125090799999907}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8378874400000274}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8378874400000274}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -9.844033590000004}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -9.844033590000004}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8878657500000223}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8878657500000223}], "dochod_ue": "180,58 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,11 mln z\u0142", "gmina_pc": "350.4 z\u0142", "powiat": "4,65 mln z\u0142", "powiat_pc": "524.4 z\u0142", "wojewodztwo": "8,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "421,06 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,44 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11831827.38, "wydatki": 17403382.44999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15259568.06", "WARTOSC": "27663439.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup i monta\u017c : 546 instalacji fotowoltaicznych, 1365 instalacji solarnych i 89 pomp ciep\u0142a powietrznych w obr\u0119bie budownictwa jednorodzinnego rozproszonego wraz z pracami niezb\u0119dnymi do funkcjonowania wymienionych urz\u0105dze\u0144. Ka\u017cda zaprojektowana i wykonana instalacja solarna powinna zabezpieczy\u0107 pokrycie na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzania wody u\u017cytkowej dla ka\u017cdego gospodarstwa domowego na poziomie minimum 55 w skali ca\u0142ego roku. llo\u015b\u0107 montowanych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i pojemno\u015b\u0107 zbiornika na ciep\u0142\u0105 wod\u0119 powinna zapewnia\u0107 przynajmniej 50 litr\u00f3w ciep\u0142ej wody na osob\u0119dob\u0119 o temperaturze od 50 do 60C . Modu\u0142y fotowoltaiczne musz\u0105 posiada\u0107 za\u015bwiadczenia podmiotu uprawnionego do kontroli jako\u015bci potwierdzaj\u0105cego, \u017ce ofertowane modu\u0142y przesz\u0142y badania wg procedur IEC potwierdzaj\u0105ce ich pe\u0142n\u0105 zgodno\u015b\u0107 z zakresem normy PNEN 61215, PNEN 61646, PNEN 60891, PNEN 60904, PNEN 617302 i PNEN 61829. Wszystkie urz\u0105dzenia powinny posiada\u0107 aktualne badania i dopuszczenia do stosowania w naszym kraju. Mocowanie ogniw musi by\u0107 wykonane z materia\u0142u nie koroduj\u0105cego i nie naruszaj\u0105cego struktury ogniwa i musi by\u0107 dopuszczone do stosowania przez producenta paneli. Zestaw fotowoltaiczny musi zapewnia\u0107 prawid\u0142owe wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie z istniej\u0105cymi instalacjami elektrycznymi.. Wykonawca zapewni\u0107 musi taki monta\u017c instalacji PV aby nie dochodzi\u0142o do jakiegokolwiek zaciemnienia paneli w przeciwnym razie zastosuje optymalizery. Minimalne parametry przyj\u0119tych pomp ciep\u0142a: moc grzewcza pompy ciep\u0142a min. 2,0 kW, moc grza\u0142ki elektrycznej min. 2,0 kW, klasa sezonowej efektywno\u015bci energetycznej ErP min. A efektywno\u015b\u0107 COP wg PNEN 2553 min. 3,2 A15W1545Instalacje solarne, fotowoltaiczne,pompy ciep\u0142a b\u0119d\u0105 montowane na terenie gmin:Budz\u00f3w, Bystra Sidzina, Jordan\u00f3w gmina wiejska, Jordan\u00f3w gmina miejska, Zawoja, Mak\u00f3w Podhala\u0144ski gmina miejsko wiejska , Stryszawa, Zembrzyce , Sucha Beskidzka gmina miejska.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystania energii i poprawy jako\u015bcipowietrzaw obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, Powiatu Suskiego - SOLARY, FOTOWOLTAIKA, POMPY CIEP\u0141A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-30", "DOFINANSOWANIE": "1937602.09", "WARTOSC": "4036607.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu suskiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Zadania polegaj\u0105 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na modernizacji napowietrznych sieci energetycznych SN. Planuje si\u0119 przebudowy istniej\u0105cych linii SN ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny, niewystarczaj\u0105ce przekroje przewod\u00f3w oraz znaczenie tych odcink\u00f3w w zapewnieniu w\u0142a\u015bciwych parametr\u00f3w pracy ca\u0142ej sieci. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch zada\u0144:Zadanie 1. Przebudowa elektroenergetycznej sieci napowietrznej SN 15kV GPZ Sucha Zembrzyce odga\u0142\u0119zienie Bie\u0144k\u00f3wka G\u00f3ra;Zadanie 2. Przebudowa elektroenergetycznej sieci napowietrznokablowej SN 15kV GPZ Sucha Stryszawa odga\u0142\u0119zienie Stryszawa Bartoszki.Inwestycja poprawi poziom niezawodno\u015bci pracy sieci elektroenergetycznej oraz zapewni stabilne \u017ar\u00f3d\u0142o zasilania dla obecnych i przysz\u0142ych odbiorc\u00f3w energii elektrycznej w regionie. Realizacja modernizacji zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czenia nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE.Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa linii napowietrznych oraz kablowych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami najkorzystniejszymi dla ww. obszar\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu suskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "288090.00", "WARTOSC": "338980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w", "OPIS": "Celem jest utworzenie 18 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu w Bie\u0144k\u00f3wce na terenie Gminy Budz\u00f3w, podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia do 31.08. 2020 r.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 84 uczestnik\u00f3w z Przedszkola w Bie\u0144k\u00f3wce.Zadania: utworzenie 18 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz dodatkowe zaj\u0119cia.Wska\u017aniki kluczowe: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej 66Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie 18Okres realizacja projektu: od 1.08.2019 r. do 31.08. 2020 r.Miejsce: Przedszkole Samorz\u0105dowe w Bie\u0144k\u00f3wceWarto\u015b\u0107 projektu: 338 980,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA BUDZ\u00d3W", "TYTUL": "Przedszkolaki - nasza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "1635835.42", "WARTOSC": "2068652.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie ponad regionalnym wykraczaj\u0105cym tak\u017ce poza granice pa\u0144stwa, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych poprzez modernizacje rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Zakres modernizacji obejmuje wymian\u0119 200 kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na 191 nowoczesnych, niskoemisyjnych kot\u0142\u00f3w opalanych biomas\u0105 oraz 9 kot\u0142\u00f3w na gaz oraz przystosowanie instalacji wewn\u0119trznych w budynkach jednorodzinnych do kompatybilnego funkcjonowania instalacji wraz z nowym \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a. Wykonanie wszystkich 200 modernizacji planuje si\u0119 wykona\u0107 w domach jednorodzinnych. Na podstawie ankiet od mieszka\u0144c\u00f3w obliczona zosta\u0142a redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla, wynosz\u0105ca 2382,812 Mgrok. Obliczony zosta\u0142 poziom PM 10 na poziomie 0,27567 Mgrok oraz poziom PM 2.5 na poziomie 0,27567 Mgrok. Na terenie powiatu suskiego nie znajduj\u0105 si\u0119 miejscowo\u015bci uzdrowiskowe oraz nie planuje si\u0119 zbiorowych pod\u0142\u0105cze\u0144 do sieci ciep\u0142owniczej. Powiat suski le\u017cy na obszarze wskazanym w Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym Za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017 roku. W ramach projektu przewiduje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dzania energi\u0105, gospodarowania paliwami oraz dzia\u0142a\u0144 ekologicznych, a tak\u017ce przeprowadzenie rutynowych kontroli w gospodarstwach w kt\u00f3rych dokonano wymiany kot\u0142\u00f3w. W punkcie Q Analizy specyficzne przedstawiono uzupe\u0142nienie informacji wymaganych w punkcie C 2.2. nie zawartych powy\u017cej ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 liczb\u0119 znak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszenia wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w Natura 2000, Powiatu suskiego- biomasa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "811074.48", "WARTOSC": "1030161.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest :a przekazanie w okresie 2018 2021 do unieszkodliwienia oko\u0142o 2000 Mg wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z oko\u0142o 798 obiekt\u00f3w 2018 266 obiekt\u00f3w , 2019 266 obiekt\u00f3w , 2020 266 obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Powiatu Suskiego. Stworzone b\u0119d\u0105 dwa warianty dofinansowania dost\u0119pne dla beneficjenta ko\u0144cowego obejmuj\u0105cego nast\u0119puj\u0105ce koszty :Wariant A unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest bez demonta\u017cu Wariant B unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wraz z demonta\u017cem Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepszymi praktykami w tym zakresie, gdy\u017c w prowadzonym post\u0119powaniu jako warunki dopuszczaj\u0105ce ustala si\u0119 konieczno\u015b\u0107 posiadania wa\u017cnego zezwoleniea w zakresie gospodarowania materia\u0142ami niebezpiecznych zawieraj\u0105cych azbest wydane w oparciu o ustaw\u0119 z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach tj. Dz. U. z 2013 r. poz. 21 z p\u00f3\u017an. zm. oraz konieczno\u015b\u0107 wykazania zrealizowania min 2 rob\u00f3t zwi\u0105zanych z zagospodarowaniem odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest o warto\u015bci min 50 000 z\u0142.Zorganizowany b\u0119dzie system obs\u0142ugi i kontroli projektu. Ceny za us\u0142ug\u0119 transportu, unieszkodliwiana, demonta\u017cu wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest przyj\u0119to w oparciu o analiz\u0119 koszt\u00f3w wykonanych w ramach prowadzonego post\u0119powania przetargowego w 2017 r., w tym zakresie. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na zdiagnozowane potrzeby uj\u0119te w cz\u0119\u015bci C 1 niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystaniaodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci \u015brodowiskaw obr\u0119bie obszar\u00f3wNATURA 2000, Powiatu Suskiego - AZBEST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "450574.37", "WARTOSC": "530087.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu uczestnictwa os\u00f3b z terenu powiatu suskiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programie zdrowotnym profilaktyki raka jelita w latach 2017-2019, a przez to zahamowanie wzrostu zachorowa\u0144 na nowotwory. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107: zdrowe osoby, zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. Ma\u0142opolskiego, bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych raka jelita w wieku: \u2022pomi\u0119dzy 50 a 65 lat \u2022pomi\u0119dzy 40 a 65 lat, gdy maj\u0105 krewnego I stopnia z rozpoznanym rakiem jelita grubego \u2022od 25 do 65 lat, gdy maj\u0105 wskazanie poradni genetycznej. ZOZ w Suchej Beskidzkiej jest realizatorem Programu bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, w zakresie wykonywania bada\u0144 kolonoskopowych, wy\u0142onieni w drodze konkursu organizowanego przez Ministra Zdrowia. W rezultacie projektu zostanie wykonane 300 dodatkowych bada\u0144 kolonoskopowych. Miejsce realizacji projektu to Pracownia Endoskopii Przewodu Pokarmowego w ZOZ w Suchej Beskidzkiej, przy ul. Szpitalnej 22. Dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne b\u0119d\u0105 realizowane na terenie ca\u0142ego powiatu suskiego. Zadania w ramach projektu: 1.Przygotowanie materia\u0142\u00f3w edukacyjnych 2.Podstrona internetowa Programu Profilaktyki 3.Film Pro life 4. Kampania w Internecie 5. Spoty reklamowe w radiu 6. Dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym 7. Organizacja Bia\u0142ej Soboty 8. Artyku\u0142y o tematyce prozdrowotnej z zakresu edukacji o profilaktyce raka jelita 9. Szkolenia dla lekarzy POZ 10. Przygotowanie gad\u017cet\u00f3w promuj\u0105cych profilaktyk\u0119 raka jelita 11. Umo\u017cliwienie dojazdu na badania 12. Opieka nad osobami niesamodzielnymi 13. Wykonanie badania kolonoskopowego Wnioskodawca posiada pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 do efektywnej realizacji projektu \u2013dysponuje odpowiednim kapita\u0142em spo\u0142ecznym, finansowym, zapleczem technicznym.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Pro life! Program profilaktyki raka jelita grubego dla os\u00f3b z terenu powiatu suskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1567147.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1241664.94}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 926091.58}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 631302.8200000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 490331.20999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 390781.79000000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 375306.76000000007}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 344840.94000000006}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 187313.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 173724.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 168834.51}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 119746.71}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 119256.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 115052.78}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 101696.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 64636.06999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57388.880000000005}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 56696.71000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 51048.95}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 50594.09}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46148.33}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 38253.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37771.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 36977.4}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 36364.46}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26501.54}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 23880.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23687.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20598.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17424.64}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14752.27}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14547.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13850.49}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12243.43}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8754.53}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8022.910000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5722.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2783.91}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2288.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1201.03}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 637.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 505.07}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 499.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 438.7}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 205.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 192.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5266338.85}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1734493.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 314198.27}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 186050.77}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 46823.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 26131.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15256.26}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 139889.79}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 57326.61}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 17880.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 1158346.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 107786.56}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 100000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40398.29}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 32839.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1685.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8551739.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 1636330.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1392219.94}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 793786.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 474416.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 440634.96}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 400220.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 268121.32}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 246463.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 111686.70999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 98643.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 66101.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 58021.97}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 57591.979999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55927.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28926.890000000003}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 23167.9}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19138.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 14550.76}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 13684.59}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9922.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9057.45}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8028.7300000000005}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1476.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1109.78}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12011595.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3790029.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 447778.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 417000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 112556.91}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 81715.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 76880.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 73247.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58690.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 57804.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 49252.32}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38800.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18428.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18085.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 15000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10299.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6706.14}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2775.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2375.47}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2121.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1632.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 153231.44}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 173927.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 133372.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4715.47}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 4515.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 104525.18000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6818.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 1600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 879.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 22311.21}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 50006.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 367203.67}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2856569.830000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1799671.72}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1595647.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 431499.5000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 201664.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 190167.35000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 148986.91999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 119256.5}, {"name": "Rodzina", "value": 98477.82999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56696.71000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 51090.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 46148.33}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 23880.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15389.49}, {"name": "Turystyka", "value": 14547.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5580537.119999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1734493.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 186050.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 46823.03}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 26131.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15256.26}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 197216.40000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17880.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1258346.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 107786.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40398.29}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 32839.88}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11685.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11794726.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1858541.5399999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 495338.47000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 381315.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 134504.78}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 58021.97}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38849.090000000004}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9138.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9057.45}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1476.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16218624.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 570521.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 245899.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 145044.75}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 91880.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1632.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 710.16}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 153231.44}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 307300.43}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4715.47}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4515.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 104525.18000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8418.79}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 879.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22311.21}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50006.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 367203.67}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17403382.44999999, "v": "17,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.77, "v_pc": "1963,60 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "5.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12475086.87, "v": "12,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 2328897.959999999, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1316022.4800000002, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.56}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 523356.86000000004, "v": "523,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 285491.2200000001, "v": "285,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 182519.1, "v": "182,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 135817.49, "v": "135,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 101696.38, "v": "101,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 50594.09, "v": "50,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3900.0, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 16698418.369999997, "v": "16,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.36, "v_pc": "1884,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12118261.449999997, "v": "12,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4095128.6399999997, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 434334.6699999999, "v": "434,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26501.54, "v": "26,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23687.0, "v": "23,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 505.07, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7932633.919999999, "v": "7,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.85, "v_pc": "895,03 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "50.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5431398.1, "v": "5,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.46}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1299256.92, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.37}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 704980.06, "v": "704,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.88}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 367203.67, "v": "367,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106421.76, "v": "106,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 23373.41, "v": "23,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2481908.82, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.95, "v_pc": "280,03 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "52.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1794183.2999999996, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.29}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 440113.0, "v": "440,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 87101.0, "v": "87,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 70047.43, "v": "70,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63416.0, "v": "63,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.55}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21326.0, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5722.09, "v": "5,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1825703.6800000002, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64, "v_pc": "205,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 926091.58, "v": "926,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 304.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.72}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 631302.8200000001, "v": "631,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.57}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 210982.67, "v": "210,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.55}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 57326.61, "v": "57,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 218.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1282226.0, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56, "v_pc": "144,67 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "39.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 1158346.0, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.33}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 123880.0, "v": "123,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 409.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.66}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 931405.7699999998, "v": "931,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86, "v_pc": "105,09 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 534181.12, "v": "534,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.35}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 119746.71, "v": "119,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.85}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 112556.91, "v": "112,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.08}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 82153.95, "v": "82,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.82}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 49252.32, "v": "49,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19330.9, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8754.53, "v": "8,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4228.3, "v": "4,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1201.03, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 408556.01, "v": "408,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "46,10 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 293837.32999999996, "v": "293,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.92}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 114718.68, "v": "114,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.07}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 273752.01000000007, "v": "273,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "30,89 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "78.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 238401.53000000003, "v": "238,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.08}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.47}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13850.49, "v": "13,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.05}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.19}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 499.99, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 164243.18, "v": "164,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "18,53 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125590.65, "v": "125,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.46}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 36364.46, "v": "36,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.14}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2288.07, "v": "2,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 153231.44, "v": "153,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 298.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "17,29 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "60.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 153231.44, "v": "153,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 298.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 145387.5, "v": "145,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "16,40 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 145387.5, "v": "145,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 119505.04, "v": "119,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "13,48 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 89975.84, "v": "89,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.29}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 17880.0, "v": "17,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.96}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9922.2, "v": "9,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.3}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1685.0, "v": "1,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42.0, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 425.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 91880.0, "v": "91,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,37 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 76880.0, "v": "76,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.32}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 63328.0, "v": "63,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,15 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 61581.0, "v": "61,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1747.0, "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 47624.33, "v": "47,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,37 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 47624.33, "v": "47,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 14547.0, "v": "14,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,64 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14547.0, "v": "14,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5595.0, "v": "5,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,63 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5595.0, "v": "5,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}