{"gmina": "gmina miejska Jordan\u00f3w", "kod_gus": "011216900000", "podregion_eurostat": "PL219", "ludnosc": 5351, "budzet": {"dochody": "28,10 mln z\u0142", "wydatki": "28,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "919,93 tys z\u0142", "wydatki": "899,53 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 66.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2546505700000004}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2546505700000004}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.0006173800000026822}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.0006173800000026822}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.391662080000028}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.391662080000028}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.009387119999997319}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.009387119999997319}], "dochod_ue": "3,76 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "40,08 mln z\u0142", "gmina_pc": "7490.2 z\u0142", "powiat": "2,81 mln z\u0142", "powiat_pc": "524.4 z\u0142", "wojewodztwo": "5,04 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "431,44 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,61 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "713,15 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-05-05", "DOFINANSOWANIE": "17685404.81", "WARTOSC": "26816693.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w", "OPIS": "Zakres rzeczowy Projektu Gospodarka wodnokanalizacyjna w aglomeracji Jordan\u00f3w obejmuje : a Budowa ok. 9,4 km kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej o \u015brednicach 160250 mm, w tym ok. 1,5 km odcink\u00f3w kwalifikowalnych przy\u0142\u0105czy kanalizacyjnych,b Budowa ok. 11 sieciowych pompowni \u015bciek\u00f3w oraz ok. 2,5 km sieci kanalizacji sanitarnej t\u0142ocznej o \u015brednicach 90180 mm, c Budowa ok. 3,0 km odcink\u00f3w niekwalifikowalnych przy\u0142\u0105czy kanalizacyjnych o \u015brednicy 160 mm,d Budowa ok. 0,5 km kana\u0142u \u015bciek\u00f3w oczyszczonych o \u015brednicy 315400 mm od Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w Wrzosy do potoku Malej\u00f3wka,e Rozbudowa 1 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych Wrzosy,f Budowa og\u00f3\u0142em ok. 1,5 km sieci wodoci\u0105gowej o \u015brednicach 63160 mm oraz ok. 0,3 km odcink\u00f3w kwalifikowalnych przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych, og\u00f3\u0142em 1,8 km,g Przebudowawymiana og\u00f3\u0142em ok. 4,2 km sieci wodoci\u0105gowej o \u015brednicy 50160 mm oraz ok. 2,6 km odcink\u00f3w kwalifikowalnych przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych, og\u00f3\u0142em 6,8 km,h Budowa ok. 7 studni z uk\u0142adami pomiarowymi przep\u0142ywu i ci\u015bnienia wody w sieci wodoci\u0105gowej.Ze wzgl\u0119du na du\u017ce zr\u00f3\u017cnicowanie wysoko\u015bciowe ukszta\u0142towania terenu miasta planowana kanalizacja sanitarna b\u0119dzie kanalizacj\u0105 grawitacyjnoci\u015bnieniow\u0105. Technologia oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Wrzosy b\u0119dzie oparta na procesie osadu czynnego o przed\u0142u\u017conym napowietrzaniu z tlenow\u0105 stabilizacj\u0119 osadu. Wydajno\u015b\u0107 oczyszczalni zostanie zwi\u0119kszona do RLM 4700 w celu dostosowana do RLM aglomeracji. Standardy oczyszczania b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 wymaganiom dyrektywy 91271EWG dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych oraz przepis\u00f3w polskich.Projekt jest podzielony na nast\u0119puj\u0105cych 5 zada\u0144:1. Prace przygotowawcze2. Gospodarka wodnokanalizacyjna w aglomeracji Jordan\u00f3w roboty budowlane, projektowanie, nadz\u00f3r autorski3. Nadz\u00f3r inwestorski4. Wykup gruntu i s\u0142u\u017cebno\u015b\u0107 przesy\u0142u i przechodu5. Zarz\u0105dzanie projektem i promocja projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO JORDAN\u00d3W", "TYTUL": "Gospodarka wodno-kanalizacyjna w aglomeracji Jordan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3305.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-23", "DATA_START": "2019-08-23", "DOFINANSOWANIE": "6761025.00", "WARTOSC": "18945075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac badawczo rozwojowych zrealizowanych samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119 i na jego zlecene, obj\u0119tych cz\u0119\u015bciowo ochron\u0105 patentow\u0105. W toku prowadzanych bada\u0144 skupiono si\u0119 na istotnych problemach zg\u0142aszanych przez konsument\u00f3w w postaci niedostosowania powierzchni palet do gabaryt\u00f3w towaru. W ich wyniku opracowano innowacyjne produkty w stosunku do dotychczas wytwarzanych na rynku, kt\u00f3re Wnioskodawca zamierza wdro\u017cy\u0107 do produkcji w ramach realizacji niniejszego projektu, tj.: 1 nowy typ palety transportowej tzw. paleta kaskadowej2 pojedyncze elementy kaskadowe lub modu\u0142y zawieraj\u0105ce pojedyncze elementy kaskadowe i inne rodzaje palet umo\u017cliwiaj\u0105ce zmian\u0119 no\u015bno\u015bci i powierzchni \u0142adunkowej innych rodzaj\u00f3w palet.Wyniki prac BR wskazuj\u0105 na nowatorski i prze\u0142omowy charakter projektu na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 i du\u017cy potencja\u0142 rozwojowy oraz konkurencyjny produkt\u00f3w. Produkty s\u0105 u\u017cyteczne spo\u0142ecznie i \u015bwiadcz\u0105 o zaanga\u017cowaniu wnioskodawcy w realizacj\u0119 ustale\u0144 wsp\u00f3lnotowych. Wska\u017aniki dotycz\u0105ce cech i funkcjonalno\u015bci produkt\u00f3w s\u0105 obiektywnie weryfikowalne i odzwierciedlaj\u0105 za\u0142o\u017cone cele projektu. \u015awiadcz\u0105 o znacz\u0105cym ulepszeniu produkt\u00f3w przekraczaj\u0105cym skal\u0119 kraju i du\u017cym potencjale rozwojowym z punktu widzenia bran\u017cy i rynku. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans oraz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Stanowi odpowied\u017a na zidentyfikowane potrzeby odbiorc\u00f3w. Zakres projektu obejmuje szereg prac maj\u0105cych na celu wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac BR, a w szczeg\u00f3lno\u015bci: nabycie gruntu, wybudowanie i wyposa\u017cenie nowego zak\u0142adu, podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 przedprodukcyjnych oraz finalnie rozpocz\u0119cie wytwarzania innowacyjnych produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "DREWPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie przez Drewpol sp. z o.o. sp. k. wynik\u00f3w prac B+R umo\u017cliwiaj\u0105ce produkcj\u0119 wysoce innowacyjnych palet kaskadowych i ich element\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1263.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-19", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6432510.36", "WARTOSC": "10666757.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby zdiagnozowane w GPR gdzie wskazano 2 projekty podstawowe sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na kompleksowe zadanie utworzenia Jordanowskiego Centrum Aktywizacji i Integracji Mieszka\u0144c\u00f3w w oparciu o istniej\u0105ce zasoby obszaru rewitalizacji. Inwestycja dotyczy kompleksowej rewitalizacji i adaptacji zabytkowego budynku Rynek 2 z przeznaczeniem na dzia\u0142alno\u015b\u0107 prospo\u0142eczn\u0105 oraz przekszta\u0142ceniu rynku plant jordanowskich w centrum rekreacyjne miejsce pobudzania aktywno\u015bci spo\u0142gosp.Na potrzeby projektu opracowano koncepcje oraz dok. projektow\u0105 okr. optymalny zakres prac dla jego 2 sk\u0142adowych element\u00f3w:1. Rewitalizacja i adaptacja zabytkowego budynku w remont kapitalny maj\u0105cy na celu popraw\u0119 jego stanu technicznego oraz estetyki zewn. i wewn. wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania budynku z przeznaczeniem na dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz spo\u0142. lokalnej. G\u0142\u00f3wne prace: prace konserwatorskie, wymiana dachu wraz z ociepleniem i do\u015bwietlami, wykonanie kl. schodowej na poddasze, wykonanie nowych inst. grzewczych, wodkan, elektrycznych, wentylacyjnych, odgromowych i przeciwpo\u017carowych wraz z przebudow\u0105 przy\u0142\u0105czy medi\u00f3w, wymianarenowacja okien i drzwi; aran\u017cacja i renowacja wn\u0119trz z zachowaniem wymog\u00f3w konserwatorskich, uporz\u0105dkowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku, wykonanie windy.2. Wielokierunkowa i wielofunkcyjna rewaloryzacja plant jordanowskich z si\u0142owni\u0105 plenerow\u0105 stworzenie unikalnego miejsca rekreacji i wypoczynku z wydzielonymi strefami funkcjonalnymi, kt\u00f3re b\u0119dzie stanowi\u0107 doskona\u0142e miejsce integracji spo\u0142ecznej dla mieszka\u0144c\u00f3w. G\u0142\u00f3wne prace to: roboty przygotowawcze, nawierzchnie, wykonanie fontanny, elementy ma\u0142ej architektury, tablice ekspozycyjne, ziele\u0144, o\u015bwietlenia, niezb\u0119dne prace w zakresie inst. el., odwodnienie terenu.Przyj\u0119te rozwi\u0105zania arch. i techn. s\u0105 standardowe, zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 i przedstawiaj\u0105 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny doprecyzowano w C.2.3.Elementem projektu s\u0105 te\u017c: dok. projkoszt.; nadzory; promocja; koszty po\u015bredni", "BENEFICJENT": "MIASTO JORDAN\u00d3W", "TYTUL": "Jordanowskie Centrum Aktywizacji i Integracji Mieszka\u0144c\u00f3w \u2013 modernizacja i adaptacja budynku przy Rynku 2 wraz z renowacj\u0105 plant jordanowskich.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1202.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1236690.08", "WARTOSC": "1454929.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez utworzenie Plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla 70 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Mie\u015bcie Jordan\u00f3w do 31.12.2020 r. W za\u0142o\u017ceniach wsparcie ma otrzyma\u0107 m\u0142odzie\u017c do 18 roku \u017cycia w trzech rodzajach dzia\u0142a\u0144. Pierwsze to organizacja \u015bwietlicy, kt\u00f3ra w ramach swojej dzia\u0142alno\u015bci b\u0119dzie wspomaga\u0107 m\u0142odzie\u017c w przygotowaniu si\u0119 do szko\u0142y, b\u0119dzie wspiera\u0107 w procesie uczenia. Drugie to specjalistyczne wsparcie odpowiadaj\u0105ce specyficznym potrzebom m\u0142odego cz\u0142owieka. Ostatnie to tzw. zaj\u0119cia dodatkowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y za zadanie rozw\u00f3j zainteresowa\u0144, podnoszenie r\u00f3\u017cnorodnych umiej\u0119tno\u015bci z naciskiem na kompetencje kluczowe. R\u00f3wnolegle wsparcie b\u0119dzie skierowane do rodzin zakwalifikowanej m\u0142odzie\u017cy maj\u0105ce na celu po\u015brednio udzielenie pomocy zakwalifikowanym beneficjentom.", "BENEFICJENT": "MIASTO JORDAN\u00d3W", "TYTUL": "Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego - prawie jak w domu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 231.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-19", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "1115993.23", "WARTOSC": "1389123.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest odbudowa drogi gminnej nr 55473 uszkodzonej na skutek osuni\u0119cia ziemi: dla tego terenu za\u0142o\u017cona zosta\u0142a karta rejestracyjna terenu zagro\u017conego ruchami masowymi nr ew. 1215011. Nr roboczy brak.Projekt dotyczy przeciwdzia\u0142ania ruchom masowym na terenach zinwentaryzowanych g\u0142\u00f3wnie poprzez zmniejszenie oddzia\u0142ywania negatywnego w\u00f3d gruntowych, opadowych i p\u0142yn\u0105cych oraz zwi\u0119kszenie stabilno\u015bci poprzez zmian\u0119 geometrii.W ramach prac przewiduje si\u0119 przeniesienie infrastruktury liniowej z terenu zagro\u017conego na teren niezagro\u017cony, odbudow\u0119 i popraw\u0119 odwodnienia drogi i przylegaj\u0105cych teren\u00f3w. Realizacja zadania wyeliminuje mo\u017cliwe w chwili obecnej przerwanie ci\u0105g\u0142o\u015bci komunikacyjnej z os. Hajd\u00f3wka jedyny dojazd do strategicznych obiekt\u00f3w. W wyniku projektu nast\u0105pi zmniejszenie zagro\u017cenia dla drogi gminnej d\u0142ugo\u015b\u0107 295 km,prowadz\u0105cej do osiedla, na kt\u00f3rym zlokalizowane: s\u0105 22 domy mieszkaj\u0105 tu 92 osoby oraz strategiczny obiekt infrastruktury miejskiej zbiornik wyr\u00f3wnawczy zasilaj\u0105cy miejsk\u0105 sie\u0107 wodoci\u0105gow\u0105, z kt\u00f3rej korzysta oko\u0142o 80 mieszka\u0144c\u00f3w miasta.Opis infrastruktury strat.: zbiornik \u017celbetonowy o poj. 500 m3, zasilany ci\u015bnieniowo z uj\u0119cia wody na rz. Skawie wraz z infrastruktur\u0105 tow.: budynek kom\u00f3r i zasuw, odstojnik w\u00f3d, wewn. sie\u0107 elektryczna i wodoci\u0105gowa.Brak dojazdu do zbiornika, co jest prawdopodobne w przypadku pozostawienia infrastruktury liniowej w stanie istniej\u0105cym, w sytuacjach awaryjnych b\u0119dzie skutkowa\u0107 brakiem mo\u017cliwo\u015bci przeciwdzia\u0142ania powsta\u0142ym awariom, kt\u00f3re w konsekwencji mog\u0105 doprowadzi\u0107 do kl\u0119ski du\u017cych rozmiar\u00f3w i braku wody w mie\u015bcie. Mog\u0142oby by\u0107 czynnikiem uruchamiaj\u0105cym degradacj\u0119 miejsca, na kt\u00f3rym posadowiony jest zbiornik i uaktywnienia osuwiska o wi\u0119kszych rozmiarach. Istniej\u0105ca droga musi umo\u017cliwia\u0107 dojazd do teren\u00f3w osiedla zar\u00f3wno ci\u0119\u017ckiego sprz\u0119tu ratowniczoga\u015bniczego, czy karetek pogotowia, jak r\u00f3wnie\u017c samochod\u00f3w specjalistycznych s\u0142u\u017c\u0105cych do oczyszczania zbiornika.cd. w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "MIASTO JORDAN\u00d3W", "TYTUL": "Odbudowa drogi gminnej nr 5547/3 uszkodzonej na skutek osuni\u0119cia ziemi w ramach zadania pod nazw\u0105: \u201ePrzeniesienie infrastruktury drogowej na d\u0142ugo\u015bci 295 m w km 0+469 \u2013 0+764,21 w zamian za stabilizacj\u0119 osuwiska w rejonie dzia\u0142ki 5547/3.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 208.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1021251.20", "WARTOSC": "1210891.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w", "OPIS": "Wzmocnienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Miejskiej Jordan\u00f3w poprzez utworzenie 48 nowych miejsc edukacji przedszkolnej, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse oraz kompetencje kluczowe dzieci z przedszkoli w Jordanowie oraz doskonalenie zawodowe dla 8 nauczycieli. Dzia\u0142ania przewidziano do 31.01.2022 r. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym oraz kadra pedagogiczna przedszkola. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie woj. ma\u0142opolskiego, w mie\u015bcie Jordan\u00f3w.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE T\u0118CZOWA KRAINA W JORDANOWIE DANUTA RUSIN", "TYTUL": "Przedszkolakiem warto by\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15259568.06", "WARTOSC": "27663439.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup i monta\u017c : 546 instalacji fotowoltaicznych, 1365 instalacji solarnych i 89 pomp ciep\u0142a powietrznych w obr\u0119bie budownictwa jednorodzinnego rozproszonego wraz z pracami niezb\u0119dnymi do funkcjonowania wymienionych urz\u0105dze\u0144. Ka\u017cda zaprojektowana i wykonana instalacja solarna powinna zabezpieczy\u0107 pokrycie na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzania wody u\u017cytkowej dla ka\u017cdego gospodarstwa domowego na poziomie minimum 55 w skali ca\u0142ego roku. llo\u015b\u0107 montowanych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i pojemno\u015b\u0107 zbiornika na ciep\u0142\u0105 wod\u0119 powinna zapewnia\u0107 przynajmniej 50 litr\u00f3w ciep\u0142ej wody na osob\u0119dob\u0119 o temperaturze od 50 do 60C . Modu\u0142y fotowoltaiczne musz\u0105 posiada\u0107 za\u015bwiadczenia podmiotu uprawnionego do kontroli jako\u015bci potwierdzaj\u0105cego, \u017ce ofertowane modu\u0142y przesz\u0142y badania wg procedur IEC potwierdzaj\u0105ce ich pe\u0142n\u0105 zgodno\u015b\u0107 z zakresem normy PNEN 61215, PNEN 61646, PNEN 60891, PNEN 60904, PNEN 617302 i PNEN 61829. Wszystkie urz\u0105dzenia powinny posiada\u0107 aktualne badania i dopuszczenia do stosowania w naszym kraju. Mocowanie ogniw musi by\u0107 wykonane z materia\u0142u nie koroduj\u0105cego i nie naruszaj\u0105cego struktury ogniwa i musi by\u0107 dopuszczone do stosowania przez producenta paneli. Zestaw fotowoltaiczny musi zapewnia\u0107 prawid\u0142owe wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie z istniej\u0105cymi instalacjami elektrycznymi.. Wykonawca zapewni\u0107 musi taki monta\u017c instalacji PV aby nie dochodzi\u0142o do jakiegokolwiek zaciemnienia paneli w przeciwnym razie zastosuje optymalizery. Minimalne parametry przyj\u0119tych pomp ciep\u0142a: moc grzewcza pompy ciep\u0142a min. 2,0 kW, moc grza\u0142ki elektrycznej min. 2,0 kW, klasa sezonowej efektywno\u015bci energetycznej ErP min. A efektywno\u015b\u0107 COP wg PNEN 2553 min. 3,2 A15W1545Instalacje solarne, fotowoltaiczne,pompy ciep\u0142a b\u0119d\u0105 montowane na terenie gmin:Budz\u00f3w, Bystra Sidzina, Jordan\u00f3w gmina wiejska, Jordan\u00f3w gmina miejska, Zawoja, Mak\u00f3w Podhala\u0144ski gmina miejsko wiejska , Stryszawa, Zembrzyce , Sucha Beskidzka gmina miejska.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystania energii i poprawy jako\u015bcipowietrzaw obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, Powiatu Suskiego - SOLARY, FOTOWOLTAIKA, POMPY CIEP\u0141A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.26}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4283987.19", "WARTOSC": "5039984.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: wzmocnienie w latach szk. 20202021,20212022 i 20222023 zdolno\u015bci do zatrudnienia u 320 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawod. z obszar\u00f3w projektowych w CKZ tj.elektrycznoelektronicznego, mechanicz. i g\u00f3rniczohutniczego na terenie pow. suskiego poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142. na bazie CKZ,we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem, w tym z pracodawcami,podniesienie kompetencji kluczowych i zawod. u co najmniej 135 ucz. z innych zawod\u00f3w kszta\u0142. w CKZ oraz w szko\u0142ach zaw. i liceach og\u00f3lnokszt. pow. suskiego, a tak\u017ce doskonal. umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawod. u 15nauczycieli kszt. zawodu z ww. obszar\u00f3w projekt. na terenie pow. suskiego.BO s\u0105 uczniowie ZS im. W.Goetla, im. W.Witosa w Suchej Beskidzkiej, H.Ko\u0142\u0142\u0105taja w Jordanowie, im.b\u0142. ks. P. Da\u0144kowskiego w Jordanowie oraz LO nr I im. M.Sk\u0142odowskiejCurie w Suchej B. i LO w ZS im. H.Ko\u0142\u0142\u0105taja w Jordanowie,a tak\u017ce nauczyciele z ZS im. W.Goetla.G\u0142\u00f3wne zadania:rozw\u00f3j funkcjon. CKZ; dla uczni\u00f3w:dodat. zaj\u0119cia,praktyki i sta\u017ce, doradztwo eduk.zaw.,zaj\u0119cia dydak. wyr\u00f3w., stypendia dla ucz. zdolnych oraz podnoszenie kompetencji zawod. u nauczycieli.Efekty:360os. uzyska kwalif. w pozaszk. formach kszta\u0142.1plac\u00f3wka zostanie doposa\u017c. w sprz\u0119t i mater. dydakt.rozw\u00f3j 1CKZ obszar projekt. strateg. elektrycznoelektroniczny15nauczycieli podniesie swoje kwalif. zawod.455ucz. we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozaszk.u pracodawc\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c 160ucz. i 20ucz. dodat. praktyk\u011920ucz. zostanie przygot. do \u015bwiadomej wsp\u00f3\u0142pr. w gr.,planowania i my\u015blenia strateg. w kateg. ekonom., a tak\u017ce zlikwidow. u nich bariery psycholmerytorycz.,by aktywnie uczestn. na rynku pracyutworzenie nowych kierunk\u00f3w kszta\u0142.: tech. automatyk,tech. spedytor, tech. przemys\u0142u mody, utworzenie 3 kl. patronackich we wsp\u00f3\u0142pr.z firm\u0105 Beskidus Sp.zo.o: tech. pojazd\u00f3w samochod.,tech. spedytor, kierowca mechanik.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "\"Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci uczni\u00f3w na rynku pracy II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.35}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3735442.87", "WARTOSC": "4394638.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: wzmocnienie w latach szk. 20202021,20212022 i 20222023 zdolno\u015bci do zatrudnienia u 330 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawod. z obszar\u00f3w projektowych w CKZ tj. turyst.gastron. oraz w admin.us\u0142ug na terenie pow. suskiego poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142. na bazie CKZ,we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem,w tym z pracodawcami,podniesienie kompetencji kluczowych i zawod. u co najmniej 80 ucz. z innych zawod\u00f3w kszta\u0142. w CKZ oraz w szko\u0142ach zaw. i liceach og\u00f3lnokszt. pow. suskiego, a tak\u017ce doskonal. umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawod. u 25 nauczycieli kszt.zawodowego z ww. obszar\u00f3w projekt. na terenie pow. suskiego.BO s\u0105 uczniowie ZS im. W.Witosa w Suchej Beskidzkiej, H.Ko\u0142\u0142\u0105taja w Jordanowie, im. \u015bw. J.Kantego w Makowie Podh., im. b\u0142. ks. P. Da\u0144kowskiego w Jord., a tak\u017ce nauczyciele z ww szk\u00f3\u0142 zawodowych .G\u0142\u00f3wne zadania:rozw\u00f3j funkcjon. CKZ; dla uczni\u00f3w:dodat. zaj\u0119cia,praktyki i sta\u017ce, doradztwo eduk.zaw.,zaj\u0119cia dydak. wyr\u00f3w., stypendia dla ucz. zdolnych i podnoszenie kompetencji zawod. u nauczycieli.Efekty:290 os. uzyska kwalif. w pozaszk. formach kszta\u0142.2 plac\u00f3wki zostan\u0105 doposa\u017c. w sprz\u0119t i mater. dydakt.rozw\u00f3j 1 CKZ obszar projekt. strateg. turystyczno gastronomiczny25 nauczycieli podniesie swoje kwalif. zawod.410 ucz. we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozaszk.u pracodawc\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c 160ucz. i 20 ucz. dodat. praktyk\u011920 ucz. zostanie przygot. do \u015bwiadomej wsp\u00f3\u0142pr. w gr.,planowania i my\u015blenia strateg. w kateg. ekonom., a tak\u017ce zlikwidow. u nich bariery psychol.merytorycz.,by aktywnie uczestn. na rynku pracyutworzenie nowych kierunk\u00f3w kszta\u0142.: magazynier logistyk, technik fotografii i multimedi\u00f3w, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych ze spe. dietetyka, technik je\u017adziectwa, kelner barman,utworzenie 3 kl. patronackich we wsp\u00f3\u0142pr. z pracodawcami: technik hotelarstwa Hotel Spa M\u0142yn Jacka Jaroszowice 234; technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznej oraz zaw\u00f3d cukiernik Cukiernia Ewa Magdalena K\u0105dzio\u0142ka Mak\u00f3w Podh.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "\"Kreatywny ucze\u0144 - profesjonalista w zawodzie II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-03-18", "DOFINANSOWANIE": "591918.80", "WARTOSC": "938293.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie \u015bwiadczenia drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych skierowanych dla obywateli (A2C) i biznesu (A2B) oraz wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych. W ramach projektu nie zostan\u0105 udost\u0119pnione us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne rozumiane jako us\u0142ugi, w kt\u00f3rych interakcja zachodzi na linii administracja \u2013 administracja (A2A). Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cele projektu, zaplanowane zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. OPRACOWANIE DOKUMENTACJI APLIKACYJNEJ (zadanie zrealizowane); 2. URUCHOMIENIE PUNKTU POTWIERDZANIA PROFILI ZAUFANYCH \u2013 w ramach zadania w Urz\u0119dzie Miasta Jordanowa zostanie uruchomiony punkt potwierdzaj\u0105cy profil zaufany ePUAP, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug elektronicznych; 3. ELEKTRONIZACJA PROCESU PROWADZENIA DIALOGU SPO\u0141ECZNEGO \u2013 w ramach zadania uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny, udost\u0119pnionych on-line zostanie 6 us\u0142ug o 4. stopniu dojrza\u0142o\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych m.in. korzystanie z informacji i zasob\u00f3w sektora publicznego; 4. URUCHOMIENIE SYSTEMU KOMUNIKACJI MOBILNEJ \u2013 w ramach zadania uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny, udost\u0119pniona on-line zostanie 1 us\u0142uga o 4. stopniu dojrza\u0142o\u015bci; 5. URUCHOMIENIE E-US\u0141UG FINANSOWYCH \u2013 w ramach zadania uruchomione zostan\u0105 2 systemy teleinformatyczne, udost\u0119pnionych on-line zostanie 6 us\u0142ug o 5. stopniu dojrza\u0142o\u015bci; 6. WDRO\u017bENIE E-US\u0141UG PUBLICZNYCH DLA URZ\u0118DU \u2013 w ramach zadania udost\u0119pnionych on-line zostanie 16 us\u0142ug o 3. stopniu dojrza\u0142o\u015bci. 7. PROMOCJA PROJEKTU. Przyj\u0119te w ramach projektu rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce system\u00f3w teleinformatycznych oraz specyfikacja planowego do zakupu sprz\u0119tu zosta\u0142y kompleksowo przedstawione w za\u0142\u0105czniku do wniosku o dofinansowanie. Wszystkie systemy teleinformatyczne wdra\u017cane w ramach projektu b\u0119d\u0105 zgodne z przepisami prawa w zakresie interoperacyjno\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa danych. Zakup system\u00f3w teleinformatycznych oraz sprz\u0119tu zostanie przeprowadzony zgo", "BENEFICJENT": "MIASTO JORDAN\u00d3W", "TYTUL": "E-Jordan\u00f3w - wdro\u017cenie innowacyjnych i kompleksowych us\u0142ug publicznych w Mie\u015bcie Jordan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2930904.40", "WARTOSC": "3448122.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: wzmocnienie w latach szkolnych 2017/2018, 2018/2019 oraz 2019/2020 zdolno\u015bci do zatrudnienia u 350 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych w bran\u017cy wiod\u0105cej w CKZ tj. turystyczno - gastronomicznej na terenie pow. suskiego, poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia na bazie CKZ, we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem, w tym z pracodawcami, podniesie kompetencji kluczowych i zawodowych u co najmniej 180 uczni\u00f3w z bran\u017cy administracyjno-us\u0142ugowej (bran\u017ca wspieraj\u0105ca) i innych zawod\u00f3w kszta\u0142conychw CKP ze szk\u00f3\u0142 zaw. pow. suskiego (70os.), a tak\u017ce doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych u 40 nauczycieli zawodu z ww. bran\u017c na terenie pow. suskiego. BO s\u0105 uczniowie ZS im. W. Witosa w Suchej Beskidzkiej, ZS im. H. Ko\u0142\u0142\u0105taja w Jordanowie, ZS. im. \u015bw. J. Kantego w Makowie Podhala\u0144skim oraz ZS im.b\u0142.ks. P.Da\u0144kowskiego w Jordanowie, jak r\u00f3wnie\u017c kadra nauczycielska z tych szk\u00f3\u0142. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Organizacja i rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych 2. Organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 z zakresu kurs\u00f3w kwalifikacyjnych dla uczni\u00f3w 3. Organizacja praktyk i sta\u017cy dla uczni\u00f3w 4. Organizacja i prowadzenie doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz orientacji zawodowej. 5. Organizacja zaj\u0119\u0107 zwi\u0105zanych z podnoszeniem kompetencji nauczycieli Rezultaty: 416 os.uzyska kwalifikacje w ramach form kszta\u0142cenia pozaszkolnego 4 plac\u00f3wki zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne Utworzony zostanie 1 CKZ (bran\u017ca turystyczno \u2013 gastronomiczna) 40 nauczycieli podniesie swoje kwalifikacje zawodowe 600 uczni\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych 524 uczni\u00f3w faktycznie podniesie swoje kwalifikacje i kompetencje w formach pozaszkolnych 90 uczni\u00f3w uzyska pe\u0142ne przygotowanie do funkcjonowania na rynku pracy 294 uczni\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c u pracodawc\u00f3w 40 uczni\u00f3w odb\u0119dzie dodatkow\u0105 praktyk\u0119 u pracodawc\u00f3w W proces uczenia w\u0142\u0105czeni zostan\u0105 pracodawcy", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Kreatywny ucze\u0144 - profesjonalista w zawodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2494839.67", "WARTOSC": "2935105.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: wzmocnienie w latach szkolnych 2017/2018, 2018/2019 oraz 2019/2020 zdolno\u015bci do zatrudnienia u 180 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych w bran\u017cy wiod\u0105cej w CKZ tj. elektryczno-elektronicznej na terenie pow. suskiego poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia na bazie CKZ, we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem, w tym z pracodawcami, podniesie kompetencji kluczowych i zawodowych u co najmniej 80 uczni\u00f3w z bran\u017cy mechanicznej i g\u00f3rniczo-hutniczej (bran\u017ca wspieraj\u0105ca) i innych zawod\u00f3w kszta\u0142conych w CKZ ze szk\u00f3\u0142 zaw. pow. suskiego 90(os.), a tak\u017ce doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych u 15 nauczycieli zawodu z ww. bran\u017c na terenie pow. suskiego. BO s\u0105 uczniowie ZS im. W. Goetla, im. W Witosa w Suchej Beskidzkiej, H. Ko\u0142\u0142\u0105taja w Jordanowie, im. \u015bw. J. Kantego w Makowie Podh. oraz im. Da\u0144kowskiego w Jordanowie, a tak\u017ce kadra nauczycielska z ZS im. W. Goetla. G\u0142\u00f3wne zadania: utworzenie i rozw\u00f3j CKZ, dodatkowe zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w, praktyki i sta\u017ce dla uczni\u00f3w, doradztwo edukacyjno-zawodowe dla uczni\u00f3w oraz podnoszenie kompetencji zawodowych u nauczycieli. Efekty: - 240 os. kt\u00f3re uzyskaj\u0105 kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia - 1 plac\u00f3wka zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne - utworzony zostanie 1 CKZ (bran\u017ca elektryczno - elektroniczna) - 15 nauczycieli podniesie swoje kwalifikacje zawodowe - 350 uczni\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych - 384 uczni\u00f3w kt\u00f3rzy faktycznie podniesie swoje kwalifikacje i kompetencje w formach pozaszkolnych - 90 uczni\u00f3w uzyska pe\u0142ne przygotowanie do funkcjonowania na rynku pracy - 220 uczni\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c u pracodawc\u00f3w - 40 uczni\u00f3w odb\u0119dzie dodatkow\u0105 praktyk\u0119 u pracodawc\u00f3w - utworzony zostanie nowy kierunek kszta\u0142cenia \u2013 klasa patronacka - w proces uczenia w\u0142\u0105czeni zostan\u0105 pracodawcy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci uczni\u00f3w na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "413406.90", "WARTOSC": "704171.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie znacznej poprawy efektywno\u015bci energetycznej siedziby firmy Tapi1 poprzez wykonanie prac zgodnie z zaleceniami audytu wykonanego exante.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci:1.Ograniczenie emisji CO2 o 43,83 redukcja o 26,16 Mgrok 2.Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej o 44,32 spadek zapotrzebowania na energi\u0119 z 377,25 GJrok do 210,06GJ rok 3.Wzrost wykorzystania energii odnawialnej zostanie wytworzone 37549,44 kWh pr\u0105du z instalacji fotowoltaicznej z czego na potrzeby w\u0142asne zostanie skonsumowane 26297,1 kWhrok. 4.Zmniejszenie zu\u017cycia wody o 12 m3 z jednoczesnym dostosowaniem \u0142azienki do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 5.Redukcja emisji szkodliwych gaz\u00f3w o: i.SO2 o ponad 44 ii.NOx o ponad 43 iii.CO o ponad 43 iv.PM10 o ponad 43 6.Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 o 10195,54 kWhrok, dzi\u0119ki wymianie \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na LED wraz zastosowaniem inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 kt\u00f3ry steruje prac\u0105 o\u015bwietlenia w cz\u0119\u015bciach biurowych, socjalnych i ci\u0105gach komunikacyjnych i rolet.Na projekt sk\u0142ada si\u0119 3 zadania wynikaj\u0105ce z przeprowadzonego audytu: 1. G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynkua.Wymiana stolarki i instalacja roletb.Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a wraz z instalacja inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 steruj\u0105cego prac\u0105 o\u015bwietlenia i roletc.Termomodernizacja elewacjid.Ocieplenie stropu budynku2. Modernizacja systemu wentylacjia.Instalacja wentylacji mechanicznej z rekuperacj\u0105 na g\u00f3rnej hali produkcyjnej3. Instalacja systemu fotowoltaicznego na dachu budynku o mocy mi\u0119dzy 39KW a 40KW", "BENEFICJENT": "TAPI-1 ALEKSANDER \u017bUR", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej o ponad 60% w firmie Tapi-1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "404140.66", "WARTOSC": "643973.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie znacznej poprawy efektywno\u015bci energetycznej i wzrost wykorzystania OZE przez Firm\u0119 Produkcyjno Handlowo Us\u0142ugow\u0105 Tapi2 Tadeusz \u017bur zgodnie z zaleceniami audytu energetycznego wykonanego exante.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci:a. Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej o 36,61b.Redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w:i.SO2 o ponad 39 redukcja o 0,0820172 Mgrok ii.NOx o ponad 30 redukcja o 0,043889Mgrok iii.CO o ponad 30 redukcja o 0,0131429Mgrok iv. PM10 o ponad 28 redukcja o 0,0025605Mgrok v. CO2 o ponad 33,54 redukcja o 41,92Mgrokc.Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 wody na poziomie 12 M3 rocznie.d.Wytworzenie 40752 kWh rocznie przy pomocy instalacji fotowoltaiczneje.Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 o 4771,32 kWhrok, dzi\u0119ki wymianie \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na LED wraz z zastosowaniem inteligentnego systemu steruj\u0105cego, kt\u00f3ry steruje prac\u0105 o\u015bwietlenia i rolet. Na projekt sk\u0142ada si\u0119 3 zadania wynikaj\u0105ce z przeprowadzonego audytu:1.G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynkua.Wymiana stolarki i instalacja roletb.Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a wraz z instalacja inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 steruj\u0105cego prac\u0105 o\u015bwietlenia i roletc.Termomodernizacja elewacjid.Ocieplenie stropu budynkue.Dostosowanie budynku do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z ograniczeniem zu\u017cycia wody.2.Modernizacja systemu wentylacji i wytwarzania spr\u0119\u017conego powietrzaa.Instalacja wentylacji mechanicznej z rekuperacj\u0105b.Wymiana kompresora spr\u0119\u017conego powietrza na nowy energooszcz\u0119dny model z odzyskiem ciep\u0142a.c.Wykorzystanie ciep\u0142a odpadowego z kompresora do ogrzewania wody na potrzeby bytowe.3.Instalacja systemu fotowoltaicznego na dachu budynku o mocy mi\u0119dzy 39KW a 40KWRealizacja projektu podniesie efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 i poprawi stan \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWA \"TAPI-2\" TADEUSZ \u017bUR", "TYTUL": "Termomodernizacja siedziby firmy \u201eTapi-2\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-12-06", "DOFINANSOWANIE": "253841.83", "WARTOSC": "366982.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada Budow\u0119 Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w mie\u015bcie Jordan\u00f3w na dzia\u0142kach o numerze ewidencyjnym 22033, 22021.PSZOK s\u0142u\u017cy\u0142 b\u0119dzie, jako uzupe\u0142nienie do zbi\u00f3rki selektywnej u \u017ar\u00f3d\u0142a, do zbierania i czasowego magazynowania odpad\u00f3w takich jak: odpady remontowo budowlane, w tym gruz, pochodz\u0105ce z drobnych remont\u00f3w nie wymagaj\u0105cych zg\u0142oszenia zamiaru prowadzenia rob\u00f3t lub uzyskania pozwolenia na budow\u0119 gruz budowlany oraz resztki materia\u0142\u00f3w budowlanych m.in. kawa\u0142ki p\u0142yt gipsowych, styropianowych, rur PVC i PE, p\u0142yt OSB, p\u0142ytki i kafelki, kawa\u0142ki drewna, wyk\u0142adziny dywanowe itp., zu\u017cyty sprz\u0119t elektroniczny i elektryczny m.in. pralki, lod\u00f3wki, telewizory, radio, komputery, zu\u017cyte opony, baterie i akumulatory, chemikalia pochodz\u0105ce z gospodarstw domowych m.in. opakowania po farbach, piankach izolacyjnych, tuszach, tonerach, \u015brodki ochrony ro\u015blin, rozpuszczalniki, farby, p\u0142yny hamulcowe, oleje odpadowe, odpady zawieraj\u0105ce rt\u0119\u0107 itp., przeterminowane lekarstwa, lampy fluorescencyjne, odzie\u017c i tekstylia, odpady ulegaj\u0105ce biodegradacji, odpady wielkogabarytowe. Zakres przedmiotowy przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje wykonanie dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem wszelkich wymaganych przepisami prawa uzgodnie\u0144, opinii i pozwole\u0144, oraz realizacj\u0119 rob\u00f3t budowlano monta\u017cowych w tym wykonanie: wiaty, utwardzonego placu, gdzie umieszczone zostan\u0105 kontenery, pojemniki i rega\u0142y przeznaczone do zbierania odpad\u00f3w oraz zlokalizowany punkt przeznaczony do mycia kontener\u00f3w. W zakres prac wchodz\u0105 r\u00f3wnie\u017c prace instalacyjne zwi\u0105zane z inst. elektryczn\u0105 wraz z o\u015bwietleniem, odwodnieniem, przy\u0142\u0105czem wodoci\u0105gowym, instalacj\u0105 odgromow\u0105, ogrodzeniem. W ramach projektu podj\u0119te zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne w zakresie podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej z zakresu gospodarki odpadami.", "BENEFICJENT": "MIASTO JORDAN\u00d3W", "TYTUL": "Budowa punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych dla Miasta Jordan\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "419999.86", "WARTOSC": "427681.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wymiany niskosprawnych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na urz\u0105dzenia wykorzystuj\u0105ce biomas\u0119 i gaz, z ew. wykonaniem prac w ramach instalacji wewn\u0119trznej. Integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu s\u0105 dzia\u0142ania na rzecz podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Stary kocio\u0142 b\u0119dzie zlikwidowany i zutylizowany. redukcji emisji CO2 96,48 Emisja CO2 : przed 340,95 , po realizacji 11,99 Mgrok redukcji emisji py\u0142u PM10 97,62 i PM2,5 94,34 Emisja py\u0142u PM10 przed 1,245 , po realizacji 0,029 Mgrok i PM2,5 0,524 przed i po realizacji projektu 0,029 Mgrok.W GM i GW nie ma kot\u0142owni zbiorczej i sieci ciep\u0142owniczej. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142owniczej.Planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania informacyjne: organizacja spotka\u0144, przygotowanie ulotek.Odbiorcy: mieszka\u0144cy gminymiasta.Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 promowa\u0107 postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej, oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji. B\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 tematyk\u0119: oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych; obni\u017cenia niskiej emisji; poprawy efektywno\u015bci energetycznej.GM i GW nie planuj\u0105 przygotowania programu os\u0142onowego.GM i GW nale\u017cy do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych w obowi\u0105zuj\u0105cym POP. Przewidziana dla GM i GW skala likwidacji urz\u0105dze\u0144 na paliwa sta\u0142e: 2471 szt., rozbudowa sieci gazowych zapewniaj\u0105ca pod\u0142\u0105czenie nowych u\u017cytkownik\u00f3w 760 szt.Projekt zosta\u0142 wskazany w PGNach. PGNy zosta\u0142 zaopiniowane i uzyska\u0142y potwierdzenie NFO\u015aiGW.Ocena jako\u015bci powietrza w wojew\u00f3dztwie zalicza GM i GW do obszar\u00f3w przekrocze\u0144: BaProk, py\u0142u PM10 24 godz, py\u0142u PM10 rok oraz py\u0142u PM 2,5Dominuj\u0105c\u0105 grup\u0105 paliw w sektorze gospodarstw domowych jest w\u0119giel: M: 57, G: 45.PGN przewiduje dzia\u0142anie naprawcze 3 zadanie 3.2.Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.Projekt odpowiada na zidentyfikowane potrzeby.", "BENEFICJENT": "MIASTO JORDAN\u00d3W", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych (biomasa i paliwa gazowe) na terenie Miasta Jordanowa i Gminy Jordan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "22210619.14", "WARTOSC": "26130140.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa ekologicznego oraz zasob\u00f3w \u015brodowiska poprzez modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w ma\u0142opolskiej Policji.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa ekologicznego oraz zasob\u00f3w \u015brodowiska poprzez modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w ma\u0142opolskiej Policji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "1635835.42", "WARTOSC": "2068652.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie ponad regionalnym wykraczaj\u0105cym tak\u017ce poza granice pa\u0144stwa, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych poprzez modernizacje rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Zakres modernizacji obejmuje wymian\u0119 200 kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na 191 nowoczesnych, niskoemisyjnych kot\u0142\u00f3w opalanych biomas\u0105 oraz 9 kot\u0142\u00f3w na gaz oraz przystosowanie instalacji wewn\u0119trznych w budynkach jednorodzinnych do kompatybilnego funkcjonowania instalacji wraz z nowym \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a. Wykonanie wszystkich 200 modernizacji planuje si\u0119 wykona\u0107 w domach jednorodzinnych. Na podstawie ankiet od mieszka\u0144c\u00f3w obliczona zosta\u0142a redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla, wynosz\u0105ca 2382,812 Mgrok. Obliczony zosta\u0142 poziom PM 10 na poziomie 0,27567 Mgrok oraz poziom PM 2.5 na poziomie 0,27567 Mgrok. Na terenie powiatu suskiego nie znajduj\u0105 si\u0119 miejscowo\u015bci uzdrowiskowe oraz nie planuje si\u0119 zbiorowych pod\u0142\u0105cze\u0144 do sieci ciep\u0142owniczej. Powiat suski le\u017cy na obszarze wskazanym w Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym Za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017 roku. W ramach projektu przewiduje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dzania energi\u0105, gospodarowania paliwami oraz dzia\u0142a\u0144 ekologicznych, a tak\u017ce przeprowadzenie rutynowych kontroli w gospodarstwach w kt\u00f3rych dokonano wymiany kot\u0142\u00f3w. W punkcie Q Analizy specyficzne przedstawiono uzupe\u0142nienie informacji wymaganych w punkcie C 2.2. nie zawartych powy\u017cej ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 liczb\u0119 znak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszenia wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w Natura 2000, Powiatu suskiego- biomasa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "72000.00", "WARTOSC": "98400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na potrzeb\u0119 firmy w zakresie dostarczenia nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 w zakresie budowy dr\u00f3g, zwi\u0119kszaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo ich u\u017cytkowania. W zwi\u0105zku z tym firma planuje pozyska\u0107 wyniki prac B+R. Dzi\u0119ki tym badaniom (czyli opracowaniu receptur na mieszanki betonu asfaltowego do warstwy podbudowy, badaniu w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizycznych i mechanicznych zaprojektowanych mieszanek mineralno-asfaltowych), mo\u017cna b\u0119dzie sporz\u0105dzi\u0107 innowacyjn\u0105 mas\u0119 bitumiczn\u0105 o odpowiedniej g\u0119sto\u015bci, odporno\u015bci na oddzia\u0142ywanie wody, czy odporno\u015bci na deformacje trwa\u0142e. Zatem produkt ten innowacyjny charakter przybiera w momencie opracowywania jego parametr\u00f3w. Istotnym aspektem jest spos\u00f3b wytwarzania nowatorskich mas bitumicznych. Produkowane b\u0119d\u0105 przy zastosowaniu specjalnej technologii obni\u017conych temperatur. Dodatkowo technologia ta pozwoli na zwi\u0119kszenie parametru trwa\u0142o\u015bci zm\u0119czeniowej wytworzonej masy bitumicznej. Dzi\u0119ki zastosowaniu wy\u017cej wymienionych technologii produkcji, energoch\u0142onno\u015b\u0107 procesu wytwarzania bitumu znacz\u0105co si\u0119 obni\u017cy w por\u00f3wnaniu do powszechnie stosowanych technologii, a co za tym idzie ceny firmy F.H.U. Wanta stan\u0105 si\u0119 konkurencyjne w stosunku do aktualnej oferty rynkowej. Poprzez obni\u017con\u0105 energoch\u0142onno\u015b\u0107 technologii, projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i ma pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne. Jednak kluczow\u0105 innowacj\u0105 w projekcie b\u0119dzie uzyskanie zwi\u0119kszenie \u017cywotno\u015bci nawierzchni i wyd\u0142u\u017cenie okres\u00f3w mi\u0119dzy przebudowami.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"WANTA\" PIOTR Z\u0118BOL", "TYTUL": "Wykonanie prac badawczych w celu opracowania receptur oraz technologii wytwarzania mieszanek mineralno-asfaltowych o zwi\u0119kszonej trwa\u0142o\u015bci zm\u0119czeniowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "811074.48", "WARTOSC": "1030161.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest :a przekazanie w okresie 2018 2021 do unieszkodliwienia oko\u0142o 2000 Mg wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z oko\u0142o 798 obiekt\u00f3w 2018 266 obiekt\u00f3w , 2019 266 obiekt\u00f3w , 2020 266 obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Powiatu Suskiego. Stworzone b\u0119d\u0105 dwa warianty dofinansowania dost\u0119pne dla beneficjenta ko\u0144cowego obejmuj\u0105cego nast\u0119puj\u0105ce koszty :Wariant A unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest bez demonta\u017cu Wariant B unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wraz z demonta\u017cem Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepszymi praktykami w tym zakresie, gdy\u017c w prowadzonym post\u0119powaniu jako warunki dopuszczaj\u0105ce ustala si\u0119 konieczno\u015b\u0107 posiadania wa\u017cnego zezwoleniea w zakresie gospodarowania materia\u0142ami niebezpiecznych zawieraj\u0105cych azbest wydane w oparciu o ustaw\u0119 z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach tj. Dz. U. z 2013 r. poz. 21 z p\u00f3\u017an. zm. oraz konieczno\u015b\u0107 wykazania zrealizowania min 2 rob\u00f3t zwi\u0105zanych z zagospodarowaniem odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest o warto\u015bci min 50 000 z\u0142.Zorganizowany b\u0119dzie system obs\u0142ugi i kontroli projektu. Ceny za us\u0142ug\u0119 transportu, unieszkodliwiana, demonta\u017cu wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest przyj\u0119to w oparciu o analiz\u0119 koszt\u00f3w wykonanych w ramach prowadzonego post\u0119powania przetargowego w 2017 r., w tym zakresie. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na zdiagnozowane potrzeby uj\u0119te w cz\u0119\u015bci C 1 niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystaniaodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci \u015brodowiskaw obr\u0119bie obszar\u00f3wNATURA 2000, Powiatu Suskiego - AZBEST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "450574.37", "WARTOSC": "530087.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu uczestnictwa os\u00f3b z terenu powiatu suskiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programie zdrowotnym profilaktyki raka jelita w latach 2017-2019, a przez to zahamowanie wzrostu zachorowa\u0144 na nowotwory. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107: zdrowe osoby, zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. Ma\u0142opolskiego, bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych raka jelita w wieku: \u2022pomi\u0119dzy 50 a 65 lat \u2022pomi\u0119dzy 40 a 65 lat, gdy maj\u0105 krewnego I stopnia z rozpoznanym rakiem jelita grubego \u2022od 25 do 65 lat, gdy maj\u0105 wskazanie poradni genetycznej. ZOZ w Suchej Beskidzkiej jest realizatorem Programu bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, w zakresie wykonywania bada\u0144 kolonoskopowych, wy\u0142onieni w drodze konkursu organizowanego przez Ministra Zdrowia. W rezultacie projektu zostanie wykonane 300 dodatkowych bada\u0144 kolonoskopowych. Miejsce realizacji projektu to Pracownia Endoskopii Przewodu Pokarmowego w ZOZ w Suchej Beskidzkiej, przy ul. Szpitalnej 22. Dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne b\u0119d\u0105 realizowane na terenie ca\u0142ego powiatu suskiego. Zadania w ramach projektu: 1.Przygotowanie materia\u0142\u00f3w edukacyjnych 2.Podstrona internetowa Programu Profilaktyki 3.Film Pro life 4. Kampania w Internecie 5. Spoty reklamowe w radiu 6. Dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym 7. Organizacja Bia\u0142ej Soboty 8. Artyku\u0142y o tematyce prozdrowotnej z zakresu edukacji o profilaktyce raka jelita 9. Szkolenia dla lekarzy POZ 10. Przygotowanie gad\u017cet\u00f3w promuj\u0105cych profilaktyk\u0119 raka jelita 11. Umo\u017cliwienie dojazdu na badania 12. Opieka nad osobami niesamodzielnymi 13. Wykonanie badania kolonoskopowego Wnioskodawca posiada pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 do efektywnej realizacji projektu \u2013dysponuje odpowiednim kapita\u0142em spo\u0142ecznym, finansowym, zapleczem technicznym.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Pro life! Program profilaktyki raka jelita grubego dla os\u00f3b z terenu powiatu suskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "36468.51", "WARTOSC": "42904.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "Projekt Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w szko\u0142ach ponadgimnazjalnych powiatu suskiego realizowany b\u0119dzie w ZS im. W. Goetla w Suchej Beskidzkiej, ZS im. W.Witosa w Suchej Beskidzkiej oraz w ZS im. b\u0142.ks. P. Da\u0144kowskiego w Jordanowie. Ma na celu podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w tych szk\u00f3\u0142 oraz w\u0142a\u015bciwych postaw umo\u017cliwiaj\u0105cych kontynuowanie nauki na kolejnym szczeblu edukacyjnym i niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 on-line i k\u00f3\u0142 naukowych z zakresu matematyki, informatyki, przedsi\u0119biorczo\u015bci i j\u0119zyka angielskiego przy zastosowaniu nowoczesnych narz\u0119dzi teleinformatycznych. Projekt realizowany b\u0119dzie w ww. szko\u0142ach, a jego grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 uczniowie tych\u017ce szk\u00f3\u0142. W ramach projektu zostan\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce dla uczni\u00f3w zainteresowanych podnoszeniem kompetencji w 4 obszarach tematycznych: matematyka, informatyka, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 i j.angielski. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi w formie zaj\u0119\u0107 on - line oraz k\u00f3\u0142 naukowych w dw\u00f3ch semestrach roku szkolnego 2017/2018, w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowany projekt. Ponadto co najmniej raz w semestrze uczniowie bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach odbywaj\u0105cych si\u0119 na uczelniach wy\u017cszych. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 wg scenariuszy wypracowanych w projekcie koordynacyjnym Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna. Zostan\u0105 tak\u017ce zakupione pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107. Ka\u017cdy obszar b\u0119dzie realizowany przez jedn\u0105 grup\u0119 uczni\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.09.2017 - 30.06.2018r. Realizacja projektu umo\u017cliwi uczestnikom projektu rozwijanie zdolno\u015bci i zainteresowa\u0144 ze wsparciem wiod\u0105cych uczelni, a przez to pozwoli na zwi\u0119kszanie \u015bwiadomo\u015bci wyboru kierunk\u00f3w studi\u00f3w i specyfiki studiowania, zwi\u0119kszenie ich motywacji do kontynuacji nauki, a tak\u017ce pozwoli na wyr\u00f3wnywanie poziomu dost\u0119pu do wiedzy i nauki na terenie woj. ma\u0142opolskiego m.in. poprzez wykorzystanie nowych technologii teleinformatycznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w szko\u0142ach ponadgimnazjalnych powiatu suskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1161156.74", "WARTOSC": "1377737.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Gminach: Krak\u00f3w, Biskupice, Skawina, Jordan\u00f3w, Libi\u0105\u017c. Urz\u0119dy wskazanych Gmin oraz ich pracownicy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu. W projekcie przewidziano: - szkolenia specjalistyczne obejmuj\u0105ce tematyk\u0119 prawn\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, a tak\u017ce szkolenia og\u00f3lne, dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 horyzontalnych, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na popraw\u0119 obs\u0142ugi klienta i \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publicznej; - dedykowane badanie satysfakcji klienta wg wsp\u00f3lnej metodologii nakierowane na poznanie opinii przedsi\u0119biorc\u00f3w o us\u0142ugach publicznych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami; po badaniach zostan\u0105 wdro\u017cone dzia\u0142ania usprawniaj\u0105ce obs\u0142ug\u0119 przedsi\u0119biorc\u00f3w; JST b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 wymiany dobrych praktyk, por\u00f3wnania wynik\u00f3w w ramach benchmarkingu; - opracowanie planu zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami GMK; - rozbudow\u0119 Systemu Informacji Przestrzennej w Gminie Skawina . Szkolenia b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter dedykowany, co zapewni dostosowanie ich programu do potrzeb JST, umo\u017cliwi wyb\u00f3r trenera z najwy\u017cszymi kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem oraz zapewni optymalny koszt szkolenia w stosunku do jako\u015bci. Szkolenia z obs\u0142ugi klient\u00f3w b\u0119d\u0105 realizowane jako cykl szkoleniowy, tj. \u201eszkolenie \u2013 przerwa (praca) \u2013 szkolenie \u2013 praca\u201d z wykorzystaniem zr\u00f3\u017cnicowanych, aktywnych form pracy. Odst\u0119p mi\u0119dzy szkoleniami da okazj\u0119 do praktykowania nowych umiej\u0119tno\u015bci w pracy, ponowne szkolenie podniesie poziom krzywej zapami\u0119tywania i motywacji. Rezultaty projektu \u2013 podniesienie kompetencji kadr urz\u0119d\u00f3w JST, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kobiet w zakresie szkole\u0144 specjalistycznych oraz dotycz\u0105cych obszaru zarz\u0105dzania, przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia barier r\u00f3wno\u015bciowych w obszarze realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KRAK\u00d3W", "TYTUL": "Doskonalenie jako\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u015bwiadczonych w gminach Krak\u00f3w, Biskupice, Skawina, Zabierz\u00f3w, Jordan\u00f3w i Libi\u0105\u017c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1294.0292692954592, "v": "6,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1294,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "34.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 682.7299719678564, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 401.4487609792562, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 85.50496542702298, "v": "457,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 54.317718183517094, "v": "290,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 39.2082134180527, "v": "209,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10.670753130256026, "v": "57,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 247.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.520384974771071, "v": "50,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.142463091011026, "v": "38,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.521248364791628, "v": "13,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.9647897589235657, "v": "5,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1283.9877817230422, "v": "6,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1283,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 811.7904279573908, "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 337.8376677256588, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 129.35348159222576, "v": "692,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.2657260325172865, "v": "12,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1.81274528125584, "v": "9,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.7781723042421977, "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.14956082975144833, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 215.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 921.7318575967107, "v": "4,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 101.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "921,73 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 611.4113343300318, "v": "3,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 507.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 168.105813866567, "v": "899,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 64.31683423659129, "v": "344,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 45.78810128947861, "v": "245,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 17.718418987105217, "v": "94,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9.530928798355447, "v": "51,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.317200523266679, "v": "17,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.5432255653148943, "v": "8,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 451.64628293776866, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "451,65 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "22.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 358.8201962250046, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40.697675200897024, "v": "217,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30.50529433750701, "v": "163,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15.408310596150255, "v": "82,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4.321691272659317, "v": "23,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8931153055503642, "v": "10,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 347.4841693141468, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "347,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 304.5172715380303, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 737.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 37.168912352831256, "v": "198,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4.242197720052327, "v": "22,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1.3282227621005418, "v": "7,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.22756494113249862, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 319.6878004111381, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "319,69 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "229.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 319.6878004111381, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 217.12603812371515, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "217,13 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88.96074004858907, "v": "476,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 34.83381610913848, "v": "186,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31.635021491310034, "v": "169,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24.792771444589796, "v": "132,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20.81967108951598, "v": "111,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6.186452999439357, "v": "33,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5.595585871799663, "v": "29,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.9003718931040927, "v": "15,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.7475238273219958, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.6540833489067464, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 212.21473743225567, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 116.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "212,21 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "15.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 114.24375443842271, "v": "611,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 60.754999065595214, "v": "325,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 37.11156793122781, "v": "198,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 0.1044159970099047, "v": "0,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 88.03677630349468, "v": "471,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "88,04 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "375.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "191.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 88.03677630349468, "v": "471,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36.98469631844516, "v": "197,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "36,98 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33.636385722294904, "v": "179,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 2.541581012894786, "v": "13,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.666568865632592, "v": "3,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.08689964492618202, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.05326107269669221, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 30.81311717435993, "v": "164,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "30,81 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22.081190431695006, "v": "118,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7.907587366847318, "v": "42,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.6227751822089329, "v": "3,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.1081237151934218, "v": "0,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.09344047841524948, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13.976501588488132, "v": "74,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,98 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12.621614651467015, "v": "67,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9344047841524948, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 0.3737619136609979, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.04672023920762474, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9.530928798355447, "v": "51,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,53 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9.530928798355447, "v": "51,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.838045225191552, "v": "47,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,84 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "17.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.004660811063353, "v": "21,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.8593216221267053, "v": "20,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.7728443281629601, "v": "4,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2012184638385348, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6.892528499345916, "v": "36,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,89 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 4.164081480097178, "v": "22,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 289.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.7284470192487387, "v": "14,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2.204245935339189, "v": "11,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,20 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0332498598392825, "v": "10,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.17099607549990656, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1.7974173051766025, "v": "9,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,80 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1.7974173051766025, "v": "9,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1.488841338067651, "v": "7,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,49 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.488841338067651, "v": "7,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.181274528125584, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "292.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.181274528125584, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.02679499159035694, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.02679499159035694, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}