{"gmina": "gmina wiejska Stryszawa", "ludnosc": 11799, "budzet": {"dochody": "56,04 mln z\u0142", "wydatki": "55,69 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "942,54 tys z\u0142", "wydatki": "1,27 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "1,29 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "18,47 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,39 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,02 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15259568.06", "WARTOSC": "27663439.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup i monta\u017c : 546 instalacji fotowoltaicznych, 1365 instalacji solarnych i 89 pomp ciep\u0142a powietrznych w obr\u0119bie budownictwa jednorodzinnego rozproszonego wraz z pracami niezb\u0119dnymi do funkcjonowania wymienionych urz\u0105dze\u0144. Ka\u017cda zaprojektowana i wykonana instalacja solarna powinna zabezpieczy\u0107 pokrycie na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzania wody u\u017cytkowej dla ka\u017cdego gospodarstwa domowego na poziomie minimum 55 w skali ca\u0142ego roku. llo\u015b\u0107 montowanych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i pojemno\u015b\u0107 zbiornika na ciep\u0142\u0105 wod\u0119 powinna zapewnia\u0107 przynajmniej 50 litr\u00f3w ciep\u0142ej wody na osob\u0119dob\u0119 o temperaturze od 50 do 60C . Modu\u0142y fotowoltaiczne musz\u0105 posiada\u0107 za\u015bwiadczenia podmiotu uprawnionego do kontroli jako\u015bci potwierdzaj\u0105cego, \u017ce ofertowane modu\u0142y przesz\u0142y badania wg procedur IEC potwierdzaj\u0105ce ich pe\u0142n\u0105 zgodno\u015b\u0107 z zakresem normy PNEN 61215, PNEN 61646, PNEN 60891, PNEN 60904, PNEN 617302 i PNEN 61829. Wszystkie urz\u0105dzenia powinny posiada\u0107 aktualne badania i dopuszczenia do stosowania w naszym kraju. Mocowanie ogniw musi by\u0107 wykonane z materia\u0142u nie koroduj\u0105cego i nie naruszaj\u0105cego struktury ogniwa i musi by\u0107 dopuszczone do stosowania przez producenta paneli. Zestaw fotowoltaiczny musi zapewnia\u0107 prawid\u0142owe wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie z istniej\u0105cymi instalacjami elektrycznymi.. Wykonawca zapewni\u0107 musi taki monta\u017c instalacji PV aby nie dochodzi\u0142o do jakiegokolwiek zaciemnienia paneli w przeciwnym razie zastosuje optymalizery. Minimalne parametry przyj\u0119tych pomp ciep\u0142a: moc grzewcza pompy ciep\u0142a min. 2,0 kW, moc grza\u0142ki elektrycznej min. 2,0 kW, klasa sezonowej efektywno\u015bci energetycznej ErP min. A efektywno\u015b\u0107 COP wg PNEN 2553 min. 3,2 A15W1545Instalacje solarne, fotowoltaiczne,pompy ciep\u0142a b\u0119d\u0105 montowane na terenie gmin:Budz\u00f3w, Bystra Sidzina, Jordan\u00f3w gmina wiejska, Jordan\u00f3w gmina miejska, Zawoja, Mak\u00f3w Podhala\u0144ski gmina miejsko wiejska , Stryszawa, Zembrzyce , Sucha Beskidzka gmina miejska.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystania energii i poprawy jako\u015bcipowietrzaw obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, Powiatu Suskiego - SOLARY, FOTOWOLTAIKA, POMPY CIEP\u0141A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2015-09-21", "DOFINANSOWANIE": "1679407.23", "WARTOSC": "3856163.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rewitalizacje obszarudzia\u0142k\u0119 nr ewid.63471o powierzchni 4314 m2. Zakres rzeczowy projektu to budowa O\u015brodkaDziedzictwa KulturowegoGminyStryszawa, wraz z wew. instalacjami: wodnokanaliz., elektry., c.o, utwardz. terenu,budow\u0105 przy\u0142\u0105cza kanalizacji sanitarnej, instalacji kanalizacji deszczowej i energetycznej, budow\u0119 zjazdu z drogi powiatowej oraz dostaw\u0105 i monta\u017cem podstawowego wyposa\u017cenia obiektu. Dzia\u0142anie b\u0119dzie poprzedzone post\u0119p. o udzielenie zam\u00f3wienia publicznego, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 29.01.2004r. PZP Dz. U. z 2016 r. poz. 1020 w trybie przetargu nieograniczonego. Realizacja zadania dot. cz\u0119\u015bci inwestycyjnej zosta\u0142a poprzedzona przygotowaniami formalnymi. Wnioskodawca: zleci\u0142 wykonanie dokumentacji technicznej, uzyska\u0142 pozwolenie na wyburzenie starego i budow\u0119 nowego obiektu. W ramach prac przygotowawczych zad 1 poniesiono koszty opracowania analizy ekonomicznofinansowej, obligatoryjnego za\u0142\u0105cznika do wniosku, opracowano kosztorysy inwestorskie oraz dokonano rozbi\u00f3rki budynku komunalnego zakres prac obj\u0119ty decyzj\u0105. Kolejne zadanie obj\u0119te projektem to budowa O\u015brodka Dziedzictwa Kulturowego Gminy Stryszawa, kt\u00f3ra obejmuje: prace budowlano wyko\u0144czeniowe, w tym budowa tarasu letniego z przeznacz. na scen\u0119 letni\u0105 na wyst\u0119py podczas letnich,plenerowych imprez kulturalnych, zakup i instalacja wyposa\u017c..;urz\u0105dzenie dojazdu, utwardzenie i zagospod. terenu.W ramach zadania planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zatrudnienie inspektora nadzoru inwestorskiego oraz autorskiego.Nowy budynek b\u0119dzie obiektem pi\u0119trowym z cz\u0119\u015bciowym podpiwnicz.o konstrukcji tradycyjnej. Dostosowanym do krajobrazu i zabudowy wyst\u0119puj\u0105cej na terenie miejscowo\u015bci poprzez zastosowanie formy dach\u00f3w oraz gabaryt\u00f3w budynku dominuj\u0105cej na terenie gminy. Zaplanowany projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.Parametry techniczne nowego budynku:powierzchnie u\u017cytkowePRZYZIEMIE 216,94m2 PARTER 503,76m2 PODDASZE 316,11 m2.Wymiary budynku: d\u0142.38,54 m,szer. 23,74 m, wys. 9,90 m", "BENEFICJENT": "GMINA STRYSZAWA", "TYTUL": "Budowa O\u015brodka Dziedzictwa Kulturowego Gminy Stryszawa wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-30", "DOFINANSOWANIE": "1937602.09", "WARTOSC": "4036607.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu suskiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Zadania polegaj\u0105 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na modernizacji napowietrznych sieci energetycznych SN. Planuje si\u0119 przebudowy istniej\u0105cych linii SN ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny, niewystarczaj\u0105ce przekroje przewod\u00f3w oraz znaczenie tych odcink\u00f3w w zapewnieniu w\u0142a\u015bciwych parametr\u00f3w pracy ca\u0142ej sieci. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch zada\u0144:Zadanie 1. Przebudowa elektroenergetycznej sieci napowietrznej SN 15kV GPZ Sucha Zembrzyce odga\u0142\u0119zienie Bie\u0144k\u00f3wka G\u00f3ra;Zadanie 2. Przebudowa elektroenergetycznej sieci napowietrznokablowej SN 15kV GPZ Sucha Stryszawa odga\u0142\u0119zienie Stryszawa Bartoszki.Inwestycja poprawi poziom niezawodno\u015bci pracy sieci elektroenergetycznej oraz zapewni stabilne \u017ar\u00f3d\u0142o zasilania dla obecnych i przysz\u0142ych odbiorc\u00f3w energii elektrycznej w regionie. Realizacja modernizacji zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czenia nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE.Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa linii napowietrznych oraz kablowych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami najkorzystniejszymi dla ww. obszar\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu suskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2015-03-18", "DOFINANSOWANIE": "638975.05", "WARTOSC": "1023645.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa", "OPIS": "Obiekt obj\u0119ty projektem wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w nieruchomych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego decyzj\u0105 nr A-643/89 z dnia 05.10.1989 Zakres rzeczowy projektu to remont po\u0142\u0105czony z przebudow\u0105 budynku gospodarczego wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na funkcje us\u0142ug turystyczno-kulturalnych z wykonaniem instalacji wewn\u0119trznych, przy\u0142\u0105czy sanitarnych, utwardzeniem terenu oraz dostaw\u0105 i monta\u017cem wyposa\u017cenie niezb\u0119dnego do prawid\u0142owego funkcjonowania obiektu (zgodnie z jego nowym przeznaczeniem). Dzia\u0142anie b\u0119dzie poprzedzone przeprowadzonym post\u0119powaniem o udzielenie zam\u00f3wienia publicznego w celu wy\u0142onienia wykonawcy zadania inwestycyjnego. Post\u0119powanie b\u0119dzie przeprowadzone zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 29.01.2004r. Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych (t.j. Dz.U. z 2015 r. poz. 2164 z p\u00f3\u017an. zm.).; w trybie przetargu nieograniczonego. Dzia\u0142ania b\u0119dzie realizowane przez pracownik\u00f3w zatrudnionych w Urz\u0119dzie Gminy. Post\u0119powanie zako\u0144czy podpisanie umowy z wykonawc\u0105. Realizacja zadania dot. cz\u0119\u015bci inwestycyjnej zosta\u0142a poprzedzona przygotowaniami formalnymi. Wnioskodawca: zleci\u0142 (02.02.2015) wykonanie inwentaryzacji wraz z ekspertyz\u0105 techniczn\u0105 zabytkowego, drewnianego budynku gospodarczego; zleci\u0142 wykonanie mapy do cel\u00f3w projektowych (marzec.2016); zleci\u0142 (25.02.2016) wykonanie dokumentacji projektowej i kosztorysowej. Dokumenty by\u0142y niezb\u0119dne do uzyskania pozwolenia na budow\u0119. W ramach koszt\u00f3w przygotowawczych poniesiono r\u00f3wnie\u017c koszty opracowania analizy ekonomiczno-finansowej, obligatoryjnego za\u0142\u0105cznika do wniosku aplikacyjnego. Projekt przebudowy zak\u0142ada jak najmniejsze ingerencje w form\u0119 architektoniczn\u0105 budynku. Podstawowe parametry budynku takie jak kubatura, powierzchnia zabudowy, wysoko\u015b\u0107 budynku, forma i nachylenie po\u0142aci dachowych pozostaj\u0105 bez zmian. Przebudowa zachowuje cechy budynku. Jest to budynek o konstrukcji wie\u0144cowej z p\u0142oz\u00f3w drewnianych, formie tradycyjnej dla beskidzkiej architektury pierwszej po\u0142owy XX w., szerokofrontowy, parterowy, z poddaszem, dach dwusp", "BENEFICJENT": "GMINA STRYSZAWA", "TYTUL": "Remont i adaptacja na cele kulturalne zabytkowego budynku gospodarczego w miejscowo\u015bci Stryszawa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "383388.25", "WARTOSC": "451045.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa", "OPIS": "Celem projektu jest podwy\u017cszenie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe i przygotowuj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci do aktywnego i efektywnego uczestnictwa na rynku pracy 309 uczni\u00f3w (U) 172kobiet (K) i 137 m\u0119\u017cczyzn (M); z Gimnazjum w Lachowicach i Krzeszowie oraz Szk\u00f3\u0142 Podstawowych Kukowie, Lachowicach a tak\u017ce Krzeszowie. Zadania: oferta zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, zaj\u0119cia z uczniami o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Zadania: realizacja program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe. Wska\u017aniki: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu., Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Okres od 04.05.2017 r. do 30.06. 2018 r. Miejsce: SP Kuk\u00f3w, SP Krzesz\u00f3w, SP Lachowice oraz Gimnazjum w Lachowicach i Krzeszowie.", "BENEFICJENT": "GMINA STRYSZAWA", "TYTUL": "Na starcie trudno\u015bci na mecie r\u00f3wno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "331541.85", "WARTOSC": "390049.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa", "OPIS": "Celem projektu jest podwy\u017cszenie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe i przygotowuj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci do aktywnego i efektywnego uczestnictwa na rynku pracy 195 uczni\u00f3w (U)100 kobiet (K) i 95 m\u0119\u017cczyzn(M); z Gimnazjum w Stryszawie i Szk\u00f3\u0142 Podstawowych nr 2 i nr 3 w Stryszawie. Zadania: oferta zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, zaj\u0119cia z uczniami o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Zadania: realizacja program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe. Wska\u017aniki: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu., Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Okres od 04.05.2017 r. do 30.06. 2018 r. Miejsce: SP 2, SP 3 w Stryszawie oraz Gimnazjum w Stryszawie.", "BENEFICJENT": "GMINA STRYSZAWA", "TYTUL": "Zosta\u0144 in\u017cynierem - miej prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-19", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "5331614.99", "WARTOSC": "9010364.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na jej dostosowanie do funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART. Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego: - osi\u0105gni\u0119cie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART); - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; - zwi\u0119kszenie potencja\u0142u przy\u0142\u0105czeniowego OZE opisanego szerzej w pkt. 13 Studium Wykonalno\u015bci; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie Podbeskidzia w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "1635835.42", "WARTOSC": "2068652.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie ponad regionalnym wykraczaj\u0105cym tak\u017ce poza granice pa\u0144stwa, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych poprzez modernizacje rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Zakres modernizacji obejmuje wymian\u0119 200 kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na 191 nowoczesnych, niskoemisyjnych kot\u0142\u00f3w opalanych biomas\u0105 oraz 9 kot\u0142\u00f3w na gaz oraz przystosowanie instalacji wewn\u0119trznych w budynkach jednorodzinnych do kompatybilnego funkcjonowania instalacji wraz z nowym \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a. Wykonanie wszystkich 200 modernizacji planuje si\u0119 wykona\u0107 w domach jednorodzinnych. Na podstawie ankiet od mieszka\u0144c\u00f3w obliczona zosta\u0142a redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla, wynosz\u0105ca 2382,812 Mgrok. Obliczony zosta\u0142 poziom PM 10 na poziomie 0,27567 Mgrok oraz poziom PM 2.5 na poziomie 0,27567 Mgrok. Na terenie powiatu suskiego nie znajduj\u0105 si\u0119 miejscowo\u015bci uzdrowiskowe oraz nie planuje si\u0119 zbiorowych pod\u0142\u0105cze\u0144 do sieci ciep\u0142owniczej. Powiat suski le\u017cy na obszarze wskazanym w Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym Za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017 roku. W ramach projektu przewiduje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dzania energi\u0105, gospodarowania paliwami oraz dzia\u0142a\u0144 ekologicznych, a tak\u017ce przeprowadzenie rutynowych kontroli w gospodarstwach w kt\u00f3rych dokonano wymiany kot\u0142\u00f3w. W punkcie Q Analizy specyficzne przedstawiono uzupe\u0142nienie informacji wymaganych w punkcie C 2.2. nie zawartych powy\u017cej ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 liczb\u0119 znak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszenia wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w Natura 2000, Powiatu suskiego- biomasa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516591.26", "WARTOSC": "1799467.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia w okresie:01.09.2016-31.12.2017 dla 9JST woj. M\u0142p. i ich 105 pracownik\u00f3w w obszarach: 1. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie: a) elektronizacji procesu obs\u0142. podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie e-us\u0142ug\u00a0 w w/w obszarze w ka\u017cdej z 9JST i wdro\u017cenie aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144; b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do inf. o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez wdro\u017cenie interfejsu API do wymiany danych systemu podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych\u2013 w 9 JST; c) doskonalenie kompetencji prac. 9 JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w, w tym e-us\u0142ug. 2. Wdro\u017cenie rozw. poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dz. us\u0142ugami w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie gospodarowania lokalami u\u017cytkowanymi tj.: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie e-us\u0142ug w w/w obszarze w 9 JST i wdro\u017cenie aplikacji pozwalaj\u0105cych na elektronizacj\u0119 i automatyzacj\u0119 zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Urz\u0119dach. b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p inf. o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w 9JST ka\u017cdej JST Portalu Inwestora. d) doskonalenie kompetencji kadr 9JST w zakr. zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug 3. Dodatkowo w zwi\u0105zku z konieczno\u015bci\u0105 dost. infrastr. inform.Urz\u0119du do wymog\u00f3w techn. planowanego Sys. Informat., projekt za\u0142o\u017cy\u0142 r\u00f3wnie\u017c zakup odp. sprz\u0119tu informat..\u00a0 JST (gminy: Moszczenica, S\u0119kowa, Stryszawa, Trzciana, Gorlice, Ropa, Biecz i miastach: Bochnia i Gorlice) zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem ze wzgl\u0119du na deficyty w infrastrukturze informatycznej, a tym samym brak mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia e-us\u0142ug na wysokim poziomie.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie e-urz\u0119dy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "811074.48", "WARTOSC": "1030161.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest :a przekazanie w okresie 2018 2021 do unieszkodliwienia oko\u0142o 2000 Mg wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z oko\u0142o 798 obiekt\u00f3w 2018 266 obiekt\u00f3w , 2019 266 obiekt\u00f3w , 2020 266 obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Powiatu Suskiego. Stworzone b\u0119d\u0105 dwa warianty dofinansowania dost\u0119pne dla beneficjenta ko\u0144cowego obejmuj\u0105cego nast\u0119puj\u0105ce koszty :Wariant A unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest bez demonta\u017cu Wariant B unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wraz z demonta\u017cem Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepszymi praktykami w tym zakresie, gdy\u017c w prowadzonym post\u0119powaniu jako warunki dopuszczaj\u0105ce ustala si\u0119 konieczno\u015b\u0107 posiadania wa\u017cnego zezwoleniea w zakresie gospodarowania materia\u0142ami niebezpiecznych zawieraj\u0105cych azbest wydane w oparciu o ustaw\u0119 z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach tj. Dz. U. z 2013 r. poz. 21 z p\u00f3\u017an. zm. oraz konieczno\u015b\u0107 wykazania zrealizowania min 2 rob\u00f3t zwi\u0105zanych z zagospodarowaniem odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest o warto\u015bci min 50 000 z\u0142.Zorganizowany b\u0119dzie system obs\u0142ugi i kontroli projektu. Ceny za us\u0142ug\u0119 transportu, unieszkodliwiana, demonta\u017cu wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest przyj\u0119to w oparciu o analiz\u0119 koszt\u00f3w wykonanych w ramach prowadzonego post\u0119powania przetargowego w 2017 r., w tym zakresie. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na zdiagnozowane potrzeby uj\u0119te w cz\u0119\u015bci C 1 niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystaniaodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci \u015brodowiskaw obr\u0119bie obszar\u00f3wNATURA 2000, Powiatu Suskiego - AZBEST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "450574.37", "WARTOSC": "530087.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu uczestnictwa os\u00f3b z terenu powiatu suskiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programie zdrowotnym profilaktyki raka jelita w latach 2017-2019, a przez to zahamowanie wzrostu zachorowa\u0144 na nowotwory. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107: zdrowe osoby, zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. Ma\u0142opolskiego, bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych raka jelita w wieku: \u2022pomi\u0119dzy 50 a 65 lat \u2022pomi\u0119dzy 40 a 65 lat, gdy maj\u0105 krewnego I stopnia z rozpoznanym rakiem jelita grubego \u2022od 25 do 65 lat, gdy maj\u0105 wskazanie poradni genetycznej. ZOZ w Suchej Beskidzkiej jest realizatorem Programu bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, w zakresie wykonywania bada\u0144 kolonoskopowych, wy\u0142onieni w drodze konkursu organizowanego przez Ministra Zdrowia. W rezultacie projektu zostanie wykonane 300 dodatkowych bada\u0144 kolonoskopowych. Miejsce realizacji projektu to Pracownia Endoskopii Przewodu Pokarmowego w ZOZ w Suchej Beskidzkiej, przy ul. Szpitalnej 22. Dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne b\u0119d\u0105 realizowane na terenie ca\u0142ego powiatu suskiego. Zadania w ramach projektu: 1.Przygotowanie materia\u0142\u00f3w edukacyjnych 2.Podstrona internetowa Programu Profilaktyki 3.Film Pro life 4. Kampania w Internecie 5. Spoty reklamowe w radiu 6. Dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym 7. Organizacja Bia\u0142ej Soboty 8. Artyku\u0142y o tematyce prozdrowotnej z zakresu edukacji o profilaktyce raka jelita 9. Szkolenia dla lekarzy POZ 10. Przygotowanie gad\u017cet\u00f3w promuj\u0105cych profilaktyk\u0119 raka jelita 11. Umo\u017cliwienie dojazdu na badania 12. Opieka nad osobami niesamodzielnymi 13. Wykonanie badania kolonoskopowego Wnioskodawca posiada pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 do efektywnej realizacji projektu \u2013dysponuje odpowiednim kapita\u0142em spo\u0142ecznym, finansowym, zapleczem technicznym.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Pro life! Program profilaktyki raka jelita grubego dla os\u00f3b z terenu powiatu suskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "19,59 mln z\u0142", "procent": 35.17, "v_pc": "1660,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "11,86 mln z\u0142", "procent": 60.56}, {"name": "Przedszkola", "v": "2,66 mln z\u0142", "procent": 13.58}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,35 mln z\u0142", "procent": 6.89}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "1,03 mln z\u0142", "procent": 5.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "873,65 tys z\u0142", "procent": 4.46}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "855,23 tys z\u0142", "procent": 4.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "583,93 tys z\u0142", "procent": 2.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "109,10 tys z\u0142", "procent": 0.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "107,31 tys z\u0142", "procent": 0.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "90,71 tys z\u0142", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "45,62 tys z\u0142", "procent": 0.23}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "13,97 tys z\u0142", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rodzina", "v": "15,90 mln z\u0142", "procent": 28.55, "v_pc": "1347,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "10,73 mln z\u0142", "procent": 67.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "4,53 mln z\u0142", "procent": 28.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "503,73 tys z\u0142", "procent": 3.16}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "90,11 tys z\u0142", "procent": 0.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "46,20 tys z\u0142", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,50 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "4,40 mln z\u0142", "procent": 7.9, "v_pc": "373,30 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "3,17 mln z\u0142", "procent": 71.96}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "527,20 tys z\u0142", "procent": 11.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "257,27 tys z\u0142", "procent": 5.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "157,80 tys z\u0142", "procent": 3.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "146,44 tys z\u0142", "procent": 3.32}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "116,26 tys z\u0142", "procent": 2.63}, {"name": "Starostwa powiatowe", "v": "30,00 tys z\u0142", "procent": 0.68}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "3,23 mln z\u0142", "procent": 5.79, "v_pc": "273,65 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "1,27 mln z\u0142", "procent": 39.41}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "1,14 mln z\u0142", "procent": 35.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "520,48 tys z\u0142", "procent": 16.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "291,05 tys z\u0142", "procent": 9.01}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "7,00 tys z\u0142", "procent": 0.21}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "3,22 mln z\u0142", "procent": 5.78, "v_pc": "272,99 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "8.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "3,02 mln z\u0142", "procent": 93.79}, {"name": "Biblioteki", "v": "200,00 tys z\u0142", "procent": 6.2}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "2,38 mln z\u0142", "procent": 4.28, "v_pc": "202,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,42 mln z\u0142", "procent": 59.57}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "v": "656,78 tys z\u0142", "procent": 27.54}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "297,90 tys z\u0142", "procent": 12.49}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "9,36 tys z\u0142", "procent": 0.39}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,86 mln z\u0142", "procent": 3.33, "v_pc": "157,42 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "881,56 tys z\u0142", "procent": 47.46}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "323,96 tys z\u0142", "procent": 17.44}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "234,60 tys z\u0142", "procent": 12.63}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "208,04 tys z\u0142", "procent": 11.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "127,24 tys z\u0142", "procent": 6.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "38,76 tys z\u0142", "procent": 2.08}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "19,76 tys z\u0142", "procent": 1.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "17,95 tys z\u0142", "procent": 0.96}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "5,50 tys z\u0142", "procent": 0.29}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "1,02 mln z\u0142", "procent": 1.83, "v_pc": "86,42 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "857,42 tys z\u0142", "procent": 84.08}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "v": "84,05 tys z\u0142", "procent": 8.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "78,24 tys z\u0142", "procent": 7.67}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "804,27 tys z\u0142", "procent": 1.44, "v_pc": "68,16 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "10.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "v": "804,27 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "766,91 tys z\u0142", "procent": 1.37, "v_pc": "65,00 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "705,24 tys z\u0142", "procent": 91.95}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "50,05 tys z\u0142", "procent": 6.52}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "5,00 tys z\u0142", "procent": 0.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "5,00 tys z\u0142", "procent": 0.65}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "1,62 tys z\u0142", "procent": 0.21}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "673,97 tys z\u0142", "procent": 1.21, "v_pc": "57,12 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "673,97 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "654,56 tys z\u0142", "procent": 1.17, "v_pc": "55,48 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "73.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "654,56 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "355,00 tys z\u0142", "procent": 0.63, "v_pc": "30,09 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "355,00 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "251,74 tys z\u0142", "procent": 0.45, "v_pc": "21,34 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "223,77 tys z\u0142", "procent": 88.88}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "v": "23,95 tys z\u0142", "procent": 9.51}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "v": "2,16 tys z\u0142", "procent": 0.85}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "1,87 tys z\u0142", "procent": 0.74}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "250,30 tys z\u0142", "procent": 0.44, "v_pc": "21,21 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "206,40 tys z\u0142", "procent": 82.45}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "41,32 tys z\u0142", "procent": 16.5}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "2,59 tys z\u0142", "procent": 1.03}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "235,42 tys z\u0142", "procent": 0.42, "v_pc": "19,95 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "223,44 tys z\u0142", "procent": 94.91}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "11,98 tys z\u0142", "procent": 5.08}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "88,15 tys z\u0142", "procent": 0.15, "v_pc": "7,47 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "42,49 tys z\u0142", "procent": 48.19}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "41,71 tys z\u0142", "procent": 47.31}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,46 tys z\u0142", "procent": 2.78}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "1,50 tys z\u0142", "procent": 1.7}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "3,67 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,31 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "3,67 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "0,50 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "v": "0,50 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,47 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,47 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}