{"gmina": "Bystra-Sidzina", "typ_gminy": "gmina wiejska Bystra-Sidzina", "kod_gus": "011216915000", "kod_gus_podregionu": "011216900000", "podregion_eurostat": "PL219", "ludnosc": "6'819", "budzet": {"dochody": "38,30 mln z\u0142", "wydatki": "34,85 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 28068233.019999996, "dane1": 26700142.270000007, "dane2": 26700142.270000007, "dane3": 1368090.7499999888}, {"label": "2017", "dane0": 30969254.84, "dane1": 30324657.00999999, "dane2": 30324657.00999999, "dane3": 644597.8300000094}, {"label": "2018", "dane0": 34959545.059999995, "dane1": 42885257.37, "dane2": 34959545.059999995, "dane4": 7925712.310000002}, {"label": "2019", "dane0": 38299958.24999999, "dane1": 34853122.839999996, "dane2": 34853122.839999996, "dane3": 3446835.4099999964}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7130056.220000001, "dane1": 9418533.23999999}, {"label": "2017", "dane0": 7172758.69, "dane1": 9629088.009999998}, {"label": "2018", "dane0": 7265709.09, "dane1": 16085996.4}, {"label": "2019", "dane0": 7894196.2, "dane1": 11439917.84}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "546,10 tys z\u0142", "wydatki": "793,40 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 61.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3680907499999888}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3680907499999888}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6445978300000094}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6445978300000094}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.925712310000002}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.925712310000002}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.4468354099999963}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.4468354099999963}], "dochod_ue": "3,39 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,65 mln z\u0142", "gmina_pc": "1121.6 z\u0142", "powiat": "3,58 mln z\u0142", "powiat_pc": "524.4 z\u0142", "wojewodztwo": "6,42 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "155,71 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,30 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,79 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7894196.2, "wydatki": 11439917.84}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-12-18", "DOFINANSOWANIE": "3059613.91", "WARTOSC": "6103117.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina", "OPIS": "Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w swoje dziedzinie, innowacyjne oraz energooszcz\u0119dne technologicznie. Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 rozeznanie rynkowe rozwi\u0105za\u0144 technologicznych zawartych w proj. i s\u0105 one u\u015brednion\u0105 cen\u0105 rynkow\u0105. Proj. przedstawia optymaln\u0105 relacje jako\u015bci do ceny. Rozw. technologiczne zawarte w proj.: a) termomodernizacja budynk\u00f3w: wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 termo. wykazanych w audycie ener. w wariancie optymalnym: spe\u0142niaj\u0105ce warunki techniczne WT2021. b) wymiana kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na OZE: przyjazne dla \u015brodowiska, bilans zerowy dla CO2 . W ramach proj. zaplanowan\u0105 zakup i monta\u017c kot\u0142\u00f3w: 200+250 kW w ZS w BP i 2x180 w ZS w S (normy kot\u0142a: PN-EN303-5-2012) c) monta\u017c OZE: PV: wymagana moc instalacji: W BP: 24,64 kWp a w S: 26,88 kWp, ilo\u015b\u0107 modu\u0142\u00f3w w BP: 88 szt a w S: 96 (certyfikat na zgodno\u015b\u0107 z IEC 61215, IEC 61730 oraz oznakowanie produktu CE) Zalety: bezpiecze\u0144stwo ener., produkcj\u0119 energii nawet przy minimalnej ilo\u015bci \u015bwiat\u0142a, bezobs\u0142ugowo\u015b\u0107, ochron\u0119 \u015brodowiska (produkcji energii elektrycznej z PV nie towarzyszy wytwarzanie \u017cadnych szkodliwych gaz\u00f3w) d) wymiana opraw na LEDowe: bardzo ma\u0142a emisja ciep\u0142a, niewyst\u0119powanie szkodliwego promieniowania UV. Planowana liczba opraw o\u015bwiet. w ZS w BP: 185 szt. o \u0142\u0105cznej mocy: 12696 W a w ZS w S 179 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 12 336 W. Informacje potwierdzaj\u0105ce kwalifikowalno\u015b\u0107 proj.: 1. 50,94% poprawa efektywno\u015bci energetycznej w proj. 2. W proj. zostan\u0105 zamontowano obowi\u0105zkowe urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do rozliczenia ciep\u0142a (liczniki ciep\u0142a) 3. Audyty energetyczne budynk\u00f3w wskazuj\u0105 na konieczno\u015b\u0107 wprowadzenia urz\u0105dze\u0144 utrzymuj\u0105cych zadan\u0105 temperatur\u0119 poprzez aktywne dzia\u0142anie (termostaty) i regulatory ci\u015bnie\u0144 (zawory podpionowe). W projekcie zosta\u0142y zastosowane ww. urz\u0105dzenia. 4. 100% redukcja emisji CO2 jaka zostanie osi\u0105gni\u0119ta w proj. 5. Obni\u017cenie emisji py\u0142\u00f3w PM10: 90,90%, PM2,5: 90,48% Dalsza cz\u0119\u015b\u0107 opisu znajduje si\u0119 w pkt. Q", "BENEFICJENT": "GMINA BYSTRA-SIDZINA", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na biomasowe oraz monta\u017cem paneli fotowoltaicznych w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Bystrej Podhala\u0144skiej oraz Zespole Szk\u00f3\u0142 w Sidzinie w gminie wiejskiej Bystra-Sidzina.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 448.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-12-11", "DOFINANSOWANIE": "2281075.85", "WARTOSC": "7091994.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie rozbudowa budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 o hal\u0119 sportow\u0105 wraz z zapleczem technicznym w miejscowo\u015bci Sidzinie oraz modernizacj\u0119 Przedszkola Publicznego w Bystrej Podhala\u0144skiej wraz z podniesieniem bezpiecze\u0144stwa bezpo\u015bredniego otoczenia przedszkola poprzez budow\u0119 ronda na skrzy\u017cowaniu dr\u00f3g powiatowych nr K1677 oraz K1684. Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w swoje dziedzinie, innowacyjne oraz energooszcz\u0119dne technologicznie. Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 rozeznanie rynkowe rozwi\u0105za\u0144 zawartych w proj. i s\u0105 one u\u015brednion\u0105 cen\u0105 rynkow\u0105. Proj. przedstawia optymaln\u0105 relacje jako\u015bci do ceny. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Sidzinie zostanie dostosowany do u\u017cytku przez osoby niepe\u0142nosprawne wej\u015bcie z poziomu terenu, winda oraz odpowiednio przystosowane sanitariaty.Projektowana rozbudowa budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Sidzinie o Hal\u0119 Sportow\u0105 obejmuje realizacj\u0119 obiektu kubaturowego jedno i dwukondygnacyjnego, niepodpiwniczonego. Budynek sk\u0142ada si\u0119 z jednej g\u0142\u00f3wnej bry\u0142y sali o kszta\u0142cie prostok\u0105tnym i przystaj\u0105cego zaplecza technicznego i b\u0119dzie po\u0142\u0105czony funkcjonalnie od strony zachodniej z istniej\u0105cym budynkiem szko\u0142y poprzez nadwieszony \u0142\u0105cznik. Przebudowa w cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej szko\u0142y obejmuje demonta\u017c drzwi wej\u015bciowych, poszerzenie otworu drzwiowego do szeroko\u015bci istniej\u0105cej komunikacji pierwsza kondygnacja nadziemna oraz rozebranie schod\u00f3w zewn\u0119trznych.W ramach modernizacji przedszkola zaplanowano: budowa obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury urz\u0105dze\u0144 zabawowosprawno\u015bciowych tworz\u0105cych plac zabaw odnowienie elewacji budynku docieplenie stropu, wymiana pod\u0142ogi, elewacja, wymiana stolarki okiennej, wymiana stolarki drzwiowejPowierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105: 0,352 haLiczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach: 3 szt.Liczba przedsi\u0119biorstw ulokowanych na zrewitalizowanych obszarach: 4 szt. Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3wprzestrzeni obj\u0119tych wsparciem: 7962Dalsza cz.Q", "BENEFICJENT": "GMINA BYSTRA-SIDZINA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie oferty spo\u0142ecznej (edukacyjno-rekreacyjnej) i bezpiecze\u0144stwa w gminie poprzez rozbudow\u0119 budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 o hal\u0119 sportow\u0105 wraz z zapleczem technicznym w miejscowo\u015bci Sidzinie oraz modernizacj\u0119 Przedszkola Publicznego w Bystrej Podhala\u0144skiej wraz z podniesieniem bezpiecze\u0144stwa bezpo\u015bredniego otoczenia przedszkola poprzez budow\u0119 ronda na skrzy\u017cowaniu dr\u00f3g powiatowych nr K1677 oraz K1684", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 334.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15259568.06", "WARTOSC": "27663439.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup i monta\u017c : 546 instalacji fotowoltaicznych, 1365 instalacji solarnych i 89 pomp ciep\u0142a powietrznych w obr\u0119bie budownictwa jednorodzinnego rozproszonego wraz z pracami niezb\u0119dnymi do funkcjonowania wymienionych urz\u0105dze\u0144. Ka\u017cda zaprojektowana i wykonana instalacja solarna powinna zabezpieczy\u0107 pokrycie na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzania wody u\u017cytkowej dla ka\u017cdego gospodarstwa domowego na poziomie minimum 55 w skali ca\u0142ego roku. llo\u015b\u0107 montowanych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i pojemno\u015b\u0107 zbiornika na ciep\u0142\u0105 wod\u0119 powinna zapewnia\u0107 przynajmniej 50 litr\u00f3w ciep\u0142ej wody na osob\u0119dob\u0119 o temperaturze od 50 do 60C . Modu\u0142y fotowoltaiczne musz\u0105 posiada\u0107 za\u015bwiadczenia podmiotu uprawnionego do kontroli jako\u015bci potwierdzaj\u0105cego, \u017ce ofertowane modu\u0142y przesz\u0142y badania wg procedur IEC potwierdzaj\u0105ce ich pe\u0142n\u0105 zgodno\u015b\u0107 z zakresem normy PNEN 61215, PNEN 61646, PNEN 60891, PNEN 60904, PNEN 617302 i PNEN 61829. Wszystkie urz\u0105dzenia powinny posiada\u0107 aktualne badania i dopuszczenia do stosowania w naszym kraju. Mocowanie ogniw musi by\u0107 wykonane z materia\u0142u nie koroduj\u0105cego i nie naruszaj\u0105cego struktury ogniwa i musi by\u0107 dopuszczone do stosowania przez producenta paneli. Zestaw fotowoltaiczny musi zapewnia\u0107 prawid\u0142owe wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie z istniej\u0105cymi instalacjami elektrycznymi.. Wykonawca zapewni\u0107 musi taki monta\u017c instalacji PV aby nie dochodzi\u0142o do jakiegokolwiek zaciemnienia paneli w przeciwnym razie zastosuje optymalizery. Minimalne parametry przyj\u0119tych pomp ciep\u0142a: moc grzewcza pompy ciep\u0142a min. 2,0 kW, moc grza\u0142ki elektrycznej min. 2,0 kW, klasa sezonowej efektywno\u015bci energetycznej ErP min. A efektywno\u015b\u0107 COP wg PNEN 2553 min. 3,2 A15W1545Instalacje solarne, fotowoltaiczne,pompy ciep\u0142a b\u0119d\u0105 montowane na terenie gmin:Budz\u00f3w, Bystra Sidzina, Jordan\u00f3w gmina wiejska, Jordan\u00f3w gmina miejska, Zawoja, Mak\u00f3w Podhala\u0144ski gmina miejsko wiejska , Stryszawa, Zembrzyce , Sucha Beskidzka gmina miejska.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystania energii i poprawy jako\u015bcipowietrzaw obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, Powiatu Suskiego - SOLARY, FOTOWOLTAIKA, POMPY CIEP\u0141A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "384982.00", "WARTOSC": "452920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: nabycie kluczowych kompetencji przedmiotowych: przedsi\u0119biorczo\u015bci, j\u0119zykowych j\u0119zyk angielski, matematycznych i naukowotechnicznych nauki matematycznoprzyrodnicze, informatycznych technologie informacyjnokomunikacyjne TIK oraz kluczowych kompetencji ponadprzedmiotowych: kompetencji spo\u0142ecznych min. rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej 72 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. \u015aw. Jana Kantego w Bystrej Podhala\u0144skiej SPBP,i nabycie kluczowych kompetencji przedmiotowych: j\u0119zykowych j\u0119zyk angielski, matematycznych i naukowotechnicznych nauki matematycznoprzyrodnicze, informatycznych technologie informacyjnokomunikacyjne TIK oraz kluczowych kompetencji ponadprzedmiotowych: kompetencji spo\u0142ecznych min. rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej 53 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. Dzieci Zamojszczyzny w Sidzinie SPS. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez: Utworzenie i wyposa\u017cenie 2 CWUZ\u00f3w w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia ni\u017cej wymienionych zaj\u0119\u0107 1 CWUZ w SPBP i 1 CWUZ w SPS; Zrealizowanie zaj\u0119\u0107 dla 89 uczni\u00f3wuczennic ze SPBP z kompetencji przedmiotowych w \u0142\u0105cznym wymiarze 960 h; Zrealizowanie zaj\u0119\u0107 dla 89 uczni\u00f3wuczennic ze SPBP z kompetencji ponadprzedmiotowych w \u0142\u0105cznym wymiarze 320 h; Zrealizowanie zaj\u0119\u0107 dla 66 uczni\u00f3wuczennic ze SPS z kompetencji przedmiotowych w \u0142\u0105cznym wymiarze 720 h; Zrealizowanie zaj\u0119\u0107 dla 66 uczni\u00f3wuczennic ze SPS z kompetencji ponadprzedmiotowych w \u0142\u0105cznym wymiarze 240 h.", "BENEFICJENT": "GMINA BYSTRA-SIDZINA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty \u2013 I i II etap edukacyjny \u2013 Gmina Bystra - Sidzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2752009.20", "WARTOSC": "3275079.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utrzymanie i poprawa stanu p\u00f3\u0142naturalnych niele\u015bnych ekosystem\u00f3w g\u00f3rskich \u0142\u0105k i muraw w polskiej cz\u0119\u015bci Karpat jako miejsc wyst\u0119powania zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: 1) czynna ochrona in situ p\u00f3\u0142naturalnych niele\u015bnych ekosystem\u00f3w g\u00f3rskich \u0142\u0105k i muraw w polskiej cz\u0119\u015bci Karpat oraz wyst\u0119puj\u0105cych tam zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz gatunk\u00f3w ptak\u00f3w poprzez tradycyjny wypas owiec prowadzony na wybranych halach po\u0142o\u017conych w wojew\u00f3dztwach ma\u0142opolskim i \u015bl\u0105skim; 2) wsparcie tradycyjnej, zr\u00f3wnowa\u017conej, ekstensywnej gospodarki pasterskiej w polskich Karpatach, jako skutecznego i sprawdzonego narz\u0119dzia czynnej ochrony przyrody, w celu zapewnienia trwa\u0142o\u015bci efektu ekologicznego; 3) upowszechnianie dobrych praktyk czynnej ochrony przyrody poprzez tradycyjne pasterskie u\u017cytkowanie ziemi, wypracowanych w regionie karpackim; 4) zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci lokalnych spo\u0142eczno\u015bci, w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u0142adz samorz\u0105dowych, odno\u015bnie roli i znaczenia r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej teren\u00f3w g\u00f3rskich, w celu ich pe\u0142niejszego zaanga\u017cowania w jej ochron\u0119.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INFORMACJI O \u015aRODOWISKU UNEP/GRID WARSZAWA ZAK\u0141AD NARODOWEJ FUNDACJI OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Karpaty \u0141\u0105cz\u0105 \u2013 Tradycyjne pasterstwo jako forma czynnej ochrony zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych w Karpatach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "1635835.42", "WARTOSC": "2068652.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie ponad regionalnym wykraczaj\u0105cym tak\u017ce poza granice pa\u0144stwa, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych poprzez modernizacje rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Zakres modernizacji obejmuje wymian\u0119 200 kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na 191 nowoczesnych, niskoemisyjnych kot\u0142\u00f3w opalanych biomas\u0105 oraz 9 kot\u0142\u00f3w na gaz oraz przystosowanie instalacji wewn\u0119trznych w budynkach jednorodzinnych do kompatybilnego funkcjonowania instalacji wraz z nowym \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a. Wykonanie wszystkich 200 modernizacji planuje si\u0119 wykona\u0107 w domach jednorodzinnych. Na podstawie ankiet od mieszka\u0144c\u00f3w obliczona zosta\u0142a redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla, wynosz\u0105ca 2382,812 Mgrok. Obliczony zosta\u0142 poziom PM 10 na poziomie 0,27567 Mgrok oraz poziom PM 2.5 na poziomie 0,27567 Mgrok. Na terenie powiatu suskiego nie znajduj\u0105 si\u0119 miejscowo\u015bci uzdrowiskowe oraz nie planuje si\u0119 zbiorowych pod\u0142\u0105cze\u0144 do sieci ciep\u0142owniczej. Powiat suski le\u017cy na obszarze wskazanym w Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym Za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017 roku. W ramach projektu przewiduje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dzania energi\u0105, gospodarowania paliwami oraz dzia\u0142a\u0144 ekologicznych, a tak\u017ce przeprowadzenie rutynowych kontroli w gospodarstwach w kt\u00f3rych dokonano wymiany kot\u0142\u00f3w. W punkcie Q Analizy specyficzne przedstawiono uzupe\u0142nienie informacji wymaganych w punkcie C 2.2. nie zawartych powy\u017cej ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 liczb\u0119 znak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszenia wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w Natura 2000, Powiatu suskiego- biomasa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "811074.48", "WARTOSC": "1030161.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest :a przekazanie w okresie 2018 2021 do unieszkodliwienia oko\u0142o 2000 Mg wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z oko\u0142o 798 obiekt\u00f3w 2018 266 obiekt\u00f3w , 2019 266 obiekt\u00f3w , 2020 266 obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Powiatu Suskiego. Stworzone b\u0119d\u0105 dwa warianty dofinansowania dost\u0119pne dla beneficjenta ko\u0144cowego obejmuj\u0105cego nast\u0119puj\u0105ce koszty :Wariant A unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest bez demonta\u017cu Wariant B unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wraz z demonta\u017cem Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepszymi praktykami w tym zakresie, gdy\u017c w prowadzonym post\u0119powaniu jako warunki dopuszczaj\u0105ce ustala si\u0119 konieczno\u015b\u0107 posiadania wa\u017cnego zezwoleniea w zakresie gospodarowania materia\u0142ami niebezpiecznych zawieraj\u0105cych azbest wydane w oparciu o ustaw\u0119 z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach tj. Dz. U. z 2013 r. poz. 21 z p\u00f3\u017an. zm. oraz konieczno\u015b\u0107 wykazania zrealizowania min 2 rob\u00f3t zwi\u0105zanych z zagospodarowaniem odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest o warto\u015bci min 50 000 z\u0142.Zorganizowany b\u0119dzie system obs\u0142ugi i kontroli projektu. Ceny za us\u0142ug\u0119 transportu, unieszkodliwiana, demonta\u017cu wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest przyj\u0119to w oparciu o analiz\u0119 koszt\u00f3w wykonanych w ramach prowadzonego post\u0119powania przetargowego w 2017 r., w tym zakresie. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na zdiagnozowane potrzeby uj\u0119te w cz\u0119\u015bci C 1 niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystaniaodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci \u015brodowiskaw obr\u0119bie obszar\u00f3wNATURA 2000, Powiatu Suskiego - AZBEST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-06-10", "DOFINANSOWANIE": "8850565.73", "WARTOSC": "13563788.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina", "OPIS": "Projekt, ze wzgl\u0119du na zakres, dotyczy nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: \u2022 prace konserwatorskie, restauratorskie oraz roboty budowlane przy obiektach i na obszarach zabytkowych i zespo\u0142ach tych obiekt\u00f3w oraz w ich otoczeniu, \u2022 zakup trwa\u0142ego wyposa\u017cenia do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, w tym edukacji artystycznej oraz realizacji prac konserwatorskich, \u2022 modernizacja wystaw sta\u0142ych, \u2022 zabezpieczenie obiekt\u00f3w przed kradzie\u017c\u0105 i zniszczeniem, \u2022 rozbudowa, przebudowa i remont pomieszcze\u0144 lub obiekt\u00f3w z przeznaczeniem na magazyny studyjne, \u2022 konserwacja zabytk\u00f3w ruchomych. Projekt realizowany b\u0119dzie w Partnerstwie. Rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Muzeum Okr\u0119gowe w Nowym S\u0105czu. Pozosta\u0142ymi Partnerami s\u0105 Muzeum Okr\u0119gowe w Tarnowie, Muzeum Dwory Karwacjan\u00f3w i G\u0142adysz\u00f3w, Muzeum- Nadwi\u015bla\u0144ski Park Etnograficzny w Wygie\u0142zowie i Zamek Lipowiec, Muzeum- Orawski Park Etnograficzny w Zubrzycy G\u00f3rnej, Skansen w Sidzinie-Muzeum Kultury Ludowej Gmina Dobczyce oraz Ma\u0142opolski Instytut Kultury.", "BENEFICJENT": "MUZEUM OKR\u0118GOWE W NOWYM S\u0104CZU", "TYTUL": "SKANSENOVA - systemowa opieka nad dziedzictwem w ma\u0142opolskich muzeach na wolnym powietrzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "450574.37", "WARTOSC": "530087.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu uczestnictwa os\u00f3b z terenu powiatu suskiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programie zdrowotnym profilaktyki raka jelita w latach 2017-2019, a przez to zahamowanie wzrostu zachorowa\u0144 na nowotwory. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107: zdrowe osoby, zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. Ma\u0142opolskiego, bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych raka jelita w wieku: \u2022pomi\u0119dzy 50 a 65 lat \u2022pomi\u0119dzy 40 a 65 lat, gdy maj\u0105 krewnego I stopnia z rozpoznanym rakiem jelita grubego \u2022od 25 do 65 lat, gdy maj\u0105 wskazanie poradni genetycznej. ZOZ w Suchej Beskidzkiej jest realizatorem Programu bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, w zakresie wykonywania bada\u0144 kolonoskopowych, wy\u0142onieni w drodze konkursu organizowanego przez Ministra Zdrowia. W rezultacie projektu zostanie wykonane 300 dodatkowych bada\u0144 kolonoskopowych. Miejsce realizacji projektu to Pracownia Endoskopii Przewodu Pokarmowego w ZOZ w Suchej Beskidzkiej, przy ul. Szpitalnej 22. Dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne b\u0119d\u0105 realizowane na terenie ca\u0142ego powiatu suskiego. Zadania w ramach projektu: 1.Przygotowanie materia\u0142\u00f3w edukacyjnych 2.Podstrona internetowa Programu Profilaktyki 3.Film Pro life 4. Kampania w Internecie 5. Spoty reklamowe w radiu 6. Dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym 7. Organizacja Bia\u0142ej Soboty 8. Artyku\u0142y o tematyce prozdrowotnej z zakresu edukacji o profilaktyce raka jelita 9. Szkolenia dla lekarzy POZ 10. Przygotowanie gad\u017cet\u00f3w promuj\u0105cych profilaktyk\u0119 raka jelita 11. Umo\u017cliwienie dojazdu na badania 12. Opieka nad osobami niesamodzielnymi 13. Wykonanie badania kolonoskopowego Wnioskodawca posiada pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 do efektywnej realizacji projektu \u2013dysponuje odpowiednim kapita\u0142em spo\u0142ecznym, finansowym, zapleczem technicznym.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Pro life! Program profilaktyki raka jelita grubego dla os\u00f3b z terenu powiatu suskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 799404.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 774301.13}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 765072.1499999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 579023.4400000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 488879.79000000004}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 487474.51999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 266123.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 215037.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 170294.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 97858.29999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81622.81999999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65730.96}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 56880.450000000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50329.90000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 48445.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41120.97}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 40804.27}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30628.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30052.03}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 26500.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 26000.46}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25644.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 23176.970000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22655.82}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 19590.6}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 17033.510000000002}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12364.57}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10599.890000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6866.79}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6419.49}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5603.160000000001}, {"name": "Cmentarze", "value": 4173.0599999999995}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4035.75}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3905.54}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3800.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3548.13}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3390.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3290.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2854.63}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2361.67}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2091.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1470.3000000000002}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1279.5700000000002}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1232.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 949.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 940.41}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 938.61}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 819.64}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 284.06}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 79.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5354962.779999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 1721687.83}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1346183.3499999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 639997.9400000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 421469.66000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 262382.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 249339.80000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 227738.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 137524.26}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 113334.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 84485.95999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 71400.64}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 64303.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37272.12}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 32689.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 31190.989999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 28332.039999999997}, {"name": "Cmentarze", "value": 23160.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 22006.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21182.88}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 20613.7}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 12972.3}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7570.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7253.780000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3600.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1752.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1365.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1000.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 400.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 573892.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 234556.87}, {"name": "Biblioteki", "value": 179156.0}, {"name": "Muzea", "value": 170900.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 132634.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 80000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18000.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 6000.0}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 5200.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1763.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 414355.57}, {"name": "Cmentarze", "value": 119780.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36467.15}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 33795.25}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 23948.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20065.57}, {"name": "Przedszkola", "value": 12500.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 940.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 53.1}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 102000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 44000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 19680.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 13804.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7415308.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3529160.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 312300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 268924.01}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 160066.61}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 114858.82}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 114458.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 109240.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 86261.54}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 67829.62}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 37800.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 17366.93}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17245.27}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13400.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12350.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11869.41}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6420.36}, {"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 4500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3645.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2857.89}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2400.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 950.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 570.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 300.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 115944.71}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9638.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5764.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24677.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17791.550000000003}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1034.82}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 153334.41}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 24359.050000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 23238.219999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6705.76}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1053321.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 249578.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2135341.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 128187.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1941753.3699999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 974440.9299999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 805824.08}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 698023.87}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 211020.18999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 159558.05000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 129374.65}, {"name": "Rodzina", "value": 94213.01000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 81622.81999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 59219.57000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 56088.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44920.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 27302.12}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 23496.14}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 17033.510000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6264.0599999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2749.8700000000003}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 79.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8288189.919999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1817759.7099999995}, {"name": "Rodzina", "value": 364974.25000000006}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 249745.05000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37272.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33684.03999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 33089.770000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26682.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23160.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21840.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20613.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17188.82}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 12972.3}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 923948.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 234556.87}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 132634.23}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19763.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5200.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 414355.57}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 119780.16}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 46295.25}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34865.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23948.1}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12139.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10468.99}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 53.1}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 146000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19680.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13804.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11263189.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 386555.37}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 346106.01}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 147040.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 119699.06}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25750.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17245.27}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 4500.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 115944.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9638.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5764.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 24677.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17791.550000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1034.82}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 153334.41}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24359.050000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23238.219999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6705.76}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 1053321.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 249578.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 2135341.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 128187.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 11722376.930000003, "v": "11,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.63, "v_pc": "1719,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7512710.0, "v": "7,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3814719.9999999995, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 346781.89, "v": "346,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 40804.27, "v": "40,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6420.36, "v": "6,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 940.41, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11439917.84, "v": "11,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.82, "v_pc": "1677,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6596784.240000001, "v": "6,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 2647809.8600000003, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.14}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1130330.35, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.88}, {"name": "Gimnazja", "value": 487282.12000000005, "v": "487,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.25}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 266123.41, "v": "266,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 88034.09, "v": "88,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 74815.04, "v": "74,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61806.25, "v": "61,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 56880.450000000004, "v": "56,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30052.03, "v": "30,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3360192.1999999997, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.64, "v_pc": "492,77 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "215.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "436.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 3193640.3, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.04}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 83390.0, "v": "83,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83161.90000000001, "v": "83,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1408.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2665925.14, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.64, "v_pc": "390,96 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1925777.5099999998, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 305042.50000000006, "v": "305,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 160480.08, "v": "160,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.01}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 125058.81999999999, "v": "125,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.69}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 118937.95999999999, "v": "118,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.46}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30628.27, "v": "30,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1393107.5799999998, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.99, "v_pc": "204,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1234373.86, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 152314.23, "v": "152,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.93}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6419.49, "v": "6,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1211984.24, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47, "v_pc": "177,74 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 793404.1899999998, "v": "793,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.46}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 170294.14, "v": "170,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 127700.1, "v": "127,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.53}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 77911.17, "v": "77,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.42}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 26500.0, "v": "26,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7358.34, "v": "7,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6454.63, "v": "6,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2361.67, "v": "2,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 963389.19, "v": "963,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76, "v_pc": "141,28 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "43.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 573892.0, "v": "573,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.57}, {"name": "Biblioteki", "value": 179156.0, "v": "179,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.59}, {"name": "Muzea", "value": 170900.0, "v": "170,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.73}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25644.5, "v": "25,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12858.08, "v": "12,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 938.61, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 731225.71, "v": "731,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09, "v_pc": "107,23 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 280468.63, "v": "280,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.35}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 160066.61, "v": "160,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.89}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 114858.82, "v": "114,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 67829.62, "v": "67,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65730.96, "v": "65,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 22955.54, "v": "22,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12364.57, "v": "12,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 950.96, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 313551.76999999996, "v": "313,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89, "v_pc": "45,98 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "64.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 226352.02, "v": "226,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80483.03, "v": "80,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 6233.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.66}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 5200.0, "v": "5,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1232.66, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 284.06, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 211020.18999999997, "v": "211,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "30,95 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "70.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210200.55, "v": "210,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.61}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 819.64, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 203625.91, "v": "203,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "29,86 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 109240.0, "v": "109,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.64}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 37800.0, "v": "37,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.56}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 36595.31, "v": "36,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.97}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 19990.6, "v": "19,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.81}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 153334.41, "v": "153,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 258.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "22,49 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "58.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 153334.41, "v": "153,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 258.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 149204.22, "v": "149,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "21,88 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "54.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 147113.22, "v": "147,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.59}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2091.0, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 115760.09000000001, "v": "115,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "16,98 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 96393.09000000001, "v": "96,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.26}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 13804.0, "v": "13,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3800.0, "v": "3,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1763.0, "v": "1,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 81675.92, "v": "81,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,98 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81675.92, "v": "81,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 56088.0, "v": "56,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,23 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56088.0, "v": "56,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45688.69, "v": "45,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,70 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22440.34, "v": "22,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.11}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20883.35, "v": "20,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1365.0, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 30005.809999999998, "v": "30,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,40 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 30005.809999999998, "v": "30,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 173.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 4500.0, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "53.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "822.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 4500.0, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 79.0, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 79.0, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}