{"gmina": "Zembrzyce", "typ_gminy": "gmina wiejska Zembrzyce", "kod_gus": "011216915092", "kod_gus_powiatu": "011216915000", "kod_gus_podregionu": "011216900000", "podregion_eurostat": "PL219", "ludnosc": "5'608", "budzet": {"dochody": "26,69 mln z\u0142", "wydatki": "28,56 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18953055.120000005, "dane1": 21698571.380000003, "dane2": 18953055.120000005, "dane4": 2745516.259999998}, {"label": "2017", "dane0": 21774063.89, "dane1": 21574427.08000001, "dane2": 21574427.08000001, "dane3": 199636.8099999912}, {"label": "2018", "dane0": 26377314.89, "dane1": 29888203.04, "dane2": 26377314.89, "dane4": 3510888.1499999985}, {"label": "2019", "dane0": 26689766.379999988, "dane1": 28557864.689999998, "dane2": 26689766.379999988, "dane4": 1868098.3100000098}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4646683.199999999, "dane1": 6499570.880000001}, {"label": "2017", "dane0": 5354957.069999999, "dane1": 6992952.580000001}, {"label": "2018", "dane0": 4834326.48, "dane1": 7441253.689999997}, {"label": "2019", "dane0": 5130929.029999999, "dane1": 7927702.330000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "460,25 tys z\u0142", "wydatki": "968,18 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 208.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 94.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.745516259999998}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.745516259999998}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1996368099999912}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1996368099999912}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.5108881499999987}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.5108881499999987}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.86809831000001}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.86809831000001}], "dochod_ue": "3,20 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,86 mln z\u0142", "gmina_pc": "1936.1 z\u0142", "powiat": "2,94 mln z\u0142", "powiat_pc": "524.4 z\u0142", "wojewodztwo": "5,28 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,21 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,69 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5130929.029999999, "wydatki": 7927702.330000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-07-23", "DOFINANSOWANIE": "4225471.53", "WARTOSC": "6337986.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie kompletnej oferty turystycznej w postaci Centrum Rekreacji i Wypoczynku Nad Paleczk\u0105, tj. obszaru wyposa\u017conego kompleksowo w obiekty i urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce rekreacji, wypoczynkowi i aktywnemu sp\u0119dzania wolnego czasu. Najwa\u017cniejsze dzia\u0142ania obejmuj\u0105: 1. Wykonanie boiska do badmintona o nawierzchni sztucznej sportowej wraz z ogrodzeniem2. Wykonanie boiska do pi\u0142ki pla\u017cowej o nawierzchni z piasku wraz z ogrodzeniem3. Wykonanie boiska o nawierzchni sztucznej sportowej do gier koszyk\u00f3wka, tenis, siatk\u00f3wka wraz z ogrodzeniem4. Wykonanie boiska o nawierzchni ze sztucznej trawy sportowej wraz z ogrodzeniem5. Wykonanie bie\u017cni o sztucznej nawierzchni sportowej oraz skoczni do skoku w dal i tr\u00f3jskoku6. Wykonanie doj\u015b\u0107, utwardze\u0144 oraz dostawa i monta\u017c trybun dla publiczno\u015bci7. Wykonanie i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 strefy street workout wraz z nawierzchnia bezpieczn\u01058. Budowa trasy rowerowej rolkowej wok\u00f3\u0142 boiska z kostki bez fazowej, urz\u0105dzenie i zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych wzd\u0142u\u017c trasy9. Budowa placu widowiskowego ze scen\u0105 i wiatami biesiadnymi wraz z ogrodzeniem10. Przebudowa doj\u015b\u0107 i dojazd\u00f3w do placu widowiskowego wraz z elementami odwodnienia terenu i ogrodzeniem11. Budowa t\u0119\u017cni solankowej z doj\u015bciami12. Rozbudowa i przebudowa istniej\u0105cego placu zabaw oraz budowa si\u0142owni zewn\u0119trznej wraz z ogrodzeniami i nawierzchniami bezpiecznymi13. Przebudowa uk\u0142adu komunikacji wewn\u0119trznej, dr\u00f3g, miejsc postojowych 14.Przebudowa istniej\u0105cego budynku polegaj\u0105ca na: a budowa windy dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych b przebudowa cz\u0119\u015bci pi\u0119tra budynku z przeznaczeniem na punkt informacji turystycznej, czytelni\u0119 i sal\u0119 rekreacyjn\u0105, c przebudowa cz\u0119\u015bci pi\u0119tra budynku z przeznaczeniem na cz\u0119\u015b\u0107 rekreacji hobbystycznej d przebudowa cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 parteru na sal\u0119 widowiskow\u0105 i wielofunkcyjn\u010515. Rozbudowa budynku o zaplecze socjalne i szatnie dla u\u017cytkownik\u00f3w teren\u00f3w rekreacyjnych16. Budowa o\u015bwietlenia zewn\u0119trznegoKontynuacja w punkcie Q", "BENEFICJENT": "GMINA ZEMBRZYCE", "TYTUL": "Budowa Centrum Rekreacji i Wypoczynku nad potokiem Paleczka w Zembrzycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 753.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-31", "DOFINANSOWANIE": "2571494.38", "WARTOSC": "4779903.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "W obecnym stanie wszystkie miejscowo\u015bci wchodz\u0105ce w sk\u0142ad gminy Zembrzyce s\u0105 zaopatrzone w sie\u0107 wodoci\u0105gow\u0105, i cz\u0119\u015bciowo w sie\u0107 kanalizacji sanitarnej. Na terenie gminy Zembrzyce Gminny Zak\u0142ad Wodoci\u0105gowych i Kanalizacyjnych obs\u0142uguje ok. 54 km sieci wodoci\u0105gowych. Gmina Zembrzyce nie posiada w pe\u0142ni zorganizowanego systemu odprowadzania oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych. Aktualnie na terenie gminy wybudowano 50,4 km kanalizacji. W ramach inwestycji powstanie: sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej wraz z przy\u0142\u0105czami: o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 7,3 km z rur PVC Dz 160200 mm z niezb\u0119dnym uzbrojeniem na sieci w postaci studzienek betonowych i tworzywowych przelotowe, po\u0142\u0105czeniowe, kaskadowe, przy\u0142\u0105czeniowe, rozpr\u0119\u017cne ruroci\u0105gu t\u0142ocznego: o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 0,3 km z rur PE Dz90 mm wraz z niezb\u0119dnym uzbrojeniem na sieci studzienki z armatur\u0105 odcinaj\u0105c\u0105 , odpowietrzaj\u0105c\u0105 i odwadniaj\u0105c\u0105 kompletna sieciowa pompownia \u015bciek\u00f3w: z polimerobetonu o \u015brednicy 1200 mm, Q4 ls wraz ze wszystkimi niezb\u0119dnymi elementami tj. dojazdem, utwardzeniem i odwodnieniem terenu, zasilaniem elektrycznym, sterowaniem, monitoringiem o\u015bwietleniem, ogrodzeniem w tym brama wjazdowa min 3,5 m, armatur\u0105 odcinaj\u0105c\u0105, spustow\u0105 itp.Projektowane przy\u0142\u0105cza kanalizacyjne b\u0119d\u0105 wykonywane zgodnie z definicj\u0105 przy\u0142\u0105cza czyli do graniczy dzia\u0142ki zako\u0144czone studzienk\u0105. Bez podpi\u0119cia bezpo\u015bredniego do budynku.Cz\u0119\u015b\u0107 projektowanej inwestycji znajduje si\u0119 poza aglomeracj\u0105 Zembrzyce. Koszty zwi\u0105zane z jej budow\u0105 zosta\u0142y uwzgl\u0119dnione w kosztach niekwalifikowanych d\u0142ugo\u015b\u0107 kanalizacji poza aglomeracj\u0105 1 824 m.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEMBRZYCE", "TYTUL": "Rozbudowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Tarnawa Dolna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 458.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-31", "DOFINANSOWANIE": "1170150.08", "WARTOSC": "1822043.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa 3 stref rekreacji dla turyst\u00f3w, letnik\u00f3w, wczasowicz\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w gminy Zembrzyce. Strefa rekreacji to miejsce wyposa\u017cone w obiekty i urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce rekreacji, wypoczynkowi i aktywnemu sp\u0119dzania wolnego czasu. Miejsca te lokowane s\u0105 w obr\u0119bie zabudowy letniskowej i publicznej w miejscowo\u015bciach po\u0142o\u017conych w strefie oddzia\u0142ywania zbiornika wodnego Jezioro Mucharskie, tam gdzie ruch turystyczny, letniskowy jest najwi\u0119kszy. Projekty techniczne budowy stref s\u0105 zgodne z najlepszymi praktykami i obowi\u0105zuj\u0105cymi trendami, zakres przedmiotowy jest optymalny ilo\u015bciowo, jako\u015bciowo i kosztowo, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia. Strefy s\u0105 og\u00f3lnodost\u0119pne, bezpieczne wyposa\u017cone w o\u015bwietlenie i ogrodzenia. S\u0105 to miejsca publiczne udost\u0119pniane nieodp\u0142atnie. Maj\u0105 one podnosi\u0107 atrakcyjno\u015b\u0107 obszaru woko\u0142o zbiornika wodnego i przyczynia\u0107 si\u0119 do jego rozwoju. Zakres rzeczowy wszystkich stref jest podobny tak aby by\u0142y one jednoznacznie identyfikowane w ka\u017cdej miejscowo\u015bci i kojarzone z jego faktycznym przeznaczeniem. Obejmuj\u0105 one:1 \u015aleszowice boisko rekreacyjne o nawierzchni ze sztucznej trawy boisko rekreacyjne wielofunkcyjne o nawierzchni poliuretanowej wraz z wyposa\u017ceniem do gier tenis, siatk\u00f3wka, streetbool, pi\u0142ka no\u017cnar\u0119czna2 Tarnawa Dolna boisko rekreacyjne o nawierzchni z naturalnej trawy boisko rekreacyjne wielofunkcyjne o nawierzchni poliuretanowej wraz z wyposa\u017ceniem do gier tenis, siatk\u00f3wka, streetbool, pi\u0142ka no\u017cnar\u0119czna3 Marc\u00f3wka: boisko rekreacyjne wielofunkcyjne o nawierzchni poliuretanowej wraz z wyposa\u017ceniem do gier tenis, siatk\u00f3wka, streetbool, pi\u0142ka no\u017cnar\u0119cznaPonadto ka\u017cda ze stref wyposa\u017cona b\u0119dzie w: urz\u0105dzenia si\u0142owni zewn\u0119trznej zabawki kreatywne wraz z pod\u0142o\u017cem bezpiecznym zagospodarowanie terenu \u0142awki, wiata ogrodowa, kosze na \u015bmieci, stojaki na rowery, tablica informacyjna, zewn\u0119trzny st\u00f3\u0142 do pingpong chodniki, doj\u015bcia, ogrodzenie, pi\u0142kochwyty oraz o\u015bwietlenie.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEMBRZYCE", "TYTUL": "Budowa stref rekreacyjnych w Tarnawie Dolnej, \u015aleszowicach i Marc\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 208.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15259568.06", "WARTOSC": "27663439.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup i monta\u017c : 546 instalacji fotowoltaicznych, 1365 instalacji solarnych i 89 pomp ciep\u0142a powietrznych w obr\u0119bie budownictwa jednorodzinnego rozproszonego wraz z pracami niezb\u0119dnymi do funkcjonowania wymienionych urz\u0105dze\u0144. Ka\u017cda zaprojektowana i wykonana instalacja solarna powinna zabezpieczy\u0107 pokrycie na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzania wody u\u017cytkowej dla ka\u017cdego gospodarstwa domowego na poziomie minimum 55 w skali ca\u0142ego roku. llo\u015b\u0107 montowanych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i pojemno\u015b\u0107 zbiornika na ciep\u0142\u0105 wod\u0119 powinna zapewnia\u0107 przynajmniej 50 litr\u00f3w ciep\u0142ej wody na osob\u0119dob\u0119 o temperaturze od 50 do 60C . Modu\u0142y fotowoltaiczne musz\u0105 posiada\u0107 za\u015bwiadczenia podmiotu uprawnionego do kontroli jako\u015bci potwierdzaj\u0105cego, \u017ce ofertowane modu\u0142y przesz\u0142y badania wg procedur IEC potwierdzaj\u0105ce ich pe\u0142n\u0105 zgodno\u015b\u0107 z zakresem normy PNEN 61215, PNEN 61646, PNEN 60891, PNEN 60904, PNEN 617302 i PNEN 61829. Wszystkie urz\u0105dzenia powinny posiada\u0107 aktualne badania i dopuszczenia do stosowania w naszym kraju. Mocowanie ogniw musi by\u0107 wykonane z materia\u0142u nie koroduj\u0105cego i nie naruszaj\u0105cego struktury ogniwa i musi by\u0107 dopuszczone do stosowania przez producenta paneli. Zestaw fotowoltaiczny musi zapewnia\u0107 prawid\u0142owe wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie z istniej\u0105cymi instalacjami elektrycznymi.. Wykonawca zapewni\u0107 musi taki monta\u017c instalacji PV aby nie dochodzi\u0142o do jakiegokolwiek zaciemnienia paneli w przeciwnym razie zastosuje optymalizery. Minimalne parametry przyj\u0119tych pomp ciep\u0142a: moc grzewcza pompy ciep\u0142a min. 2,0 kW, moc grza\u0142ki elektrycznej min. 2,0 kW, klasa sezonowej efektywno\u015bci energetycznej ErP min. A efektywno\u015b\u0107 COP wg PNEN 2553 min. 3,2 A15W1545Instalacje solarne, fotowoltaiczne,pompy ciep\u0142a b\u0119d\u0105 montowane na terenie gmin:Budz\u00f3w, Bystra Sidzina, Jordan\u00f3w gmina wiejska, Jordan\u00f3w gmina miejska, Zawoja, Mak\u00f3w Podhala\u0144ski gmina miejsko wiejska , Stryszawa, Zembrzyce , Sucha Beskidzka gmina miejska.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystania energii i poprawy jako\u015bcipowietrzaw obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, Powiatu Suskiego - SOLARY, FOTOWOLTAIKA, POMPY CIEP\u0141A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "811288.81", "WARTOSC": "954457.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u 314 uczni\u00f3w/uczennic (150K, 164M) i 34 nauczycieli (26K, 8M) z gminy Zembrzyce (SP. i Gimnazjum w Zembrzycach, SP. w \u015aleszowicach, SP. w Tarnawie Dolnej) w okresie od 01.03.2017 do 30.06.2018 z zakresu nauk matematyczno-przyrodniczych z wykorzystaniem metody eksperymentu oraz kompetencji informatycznych (programowanie) wraz z doposa\u017ceniem pracowni przedmiotowych szk\u00f3\u0142 oraz utworzenie przedmiotowej pracowni mi\u0119dzyszkolnej. Efektem zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z nauk matematyczno-przyrodniczych i programowania b\u0119dzie wzmocnienie umiej\u0119tno\u015bci rozwi\u0105zywania problem\u00f3w, oraz modelowania matematycznego. Adaptacja sal umo\u017cliwi prac\u0119 w dobrze wyposa\u017conych salach przedmiotowych. R\u00f3wnocze\u015bnie nauczyciele i nauczycielki rozwin\u0105 swoje kompetencje w zakresie: wykorzystania TIK na zaj\u0119ciach przedmiotowych, wykorzystania metody eksperymentu na zaj\u0119ciach matematyczno-przyrodniczych. Zachowana zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu przez min. 5 lat po jego zako\u0144czeniu. Grupa docelowa: 314 uczni\u00f3w/uczennic (150K i 164M) i 34 N (26K, 8M) z gminy Zembrzyce. Dzia\u0142ania w projekcie: 1. Zaj\u0119cia matematyczno-przyrodnicze z wykorzystaniem metody eksperymentu 2. Zaj\u0119cia z programowania 3. Warsztaty dla N z zakresu wykorzystania TIK podczas procesu dydaktycznego 4. Doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych 5. Doposa\u017cenie przedmiotowej pracowni mi\u0119dzyszkolnej Rezultaty: \u2022 podniesienie kompetencji klucz. w zakresie programowania, nauk matematyczno-przyrodniczych z wykorzystaniem metody eksperymentu u 314 uczni\u00f3w/uczennic (150K i 164M); \u2022 podniesienie kompetencji u 34 N(26K, 8M) poprzez przeprowadzenie szkole\u0144 z kompetencji cyfrowych; \u2022 doposa\u017cenie przedmiotowej pracowni mi\u0119dzyszkolnej. Projekt zgodny z RPO Woj. Ma\u0142opolskiego. Dzi\u0119ki zreal. zaplanowanych zada\u0144 osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki produktu i rezultatu oraz nast\u0105pi wzrost kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w/uczennic z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Wnioskodawca posiada do\u015bwiadczenie w obszarze realizacji projektu", "BENEFICJENT": "GMINA ZEMBRZYCE", "TYTUL": "Na pi\u0105tk\u0119 z plusem - wzmacnianie kluczowych kompetencji w szko\u0142ach w gminie Zembrzyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-29", "DOFINANSOWANIE": "571989.38", "WARTOSC": "767104.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie eadministracji oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu zar\u00f3wno obywateli A2C jak i przedsi\u0119biorc\u00f3w A2B do cyfrowych us\u0142ug publicznych online. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do upowszechnienia standard\u00f3w funkcjonowania cyfrowych urz\u0119d\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci:informatyzacj\u0119 procedur administracyjnych w celu \u015bwiadczenia eus\u0142ug publicznych i us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych;zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego;zapewnienie automatyzacji pracy administracji publicznej, poprzez wdro\u017cenie system\u00f3w wspomagaj\u0105cych procesy wewn\u0119trzne urz\u0119d\u00f3w oraz elektroniczne zarz\u0105dzanie rejestrami publicznymi;zapewnienie interoperacyjno\u015bci istniej\u0105cych system\u00f3w teleinformatycznych oraz ich integracji, w tym zapewnienie integracji portalu us\u0142ug publicznych z platformami udost\u0119pniaj\u0105cymi eus\u0142ugi publiczne;zapewnienie elektronicznej dost\u0119pno\u015bci urz\u0119du i ich us\u0142ug dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zgodnie ze standardami WCAG.W ramach niniejszego projektu zostanie udost\u0119pnionych: 5 us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 45 transakcjapersonalizacja,3 us\u0142ugi na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3 dwustronna interakcja.1.Przygotowanie dokumentacji aplikacyjnejaDokumentacja TechnicznabDokumentacja aplikacyjnac Wniosek aplikacyjnydZam\u00f3wienia publiczne2.Infrastruktura sprz\u0119towaaSerwer baz danychbSerwer aplikacjicMacierz dyskowadSystem BackupeUTMgUPShZestaw komputerowyiSystem operacyjnyjSkaner A4iStanowisko Potwierdzania Profilu ZaufanegoiPrace instalacyjnokonfiguracyjne3.Zakup licencji systemu eUrz\u0105dPortal interesantaSystem zarz\u0105dzania dokumentamiStrona wwweO\u015bwiataPrace instalacyjne4.Szkolenia5.Promocja6.Nadz\u00f3rW\u0142a\u015bcicielem zakupionych sprz\u0119t\u00f3w i system\u00f3w b\u0119dzie Urz\u0105d Gminy Zembrzyce.Szerzej opis eUs\u0142ug wraz z aplikacjami do\u0142\u0105czono w za\u0142\u0105czniku do wniosku aplikacyjnego. Projekt ma zasi\u0119g lokalny.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEMBRZYCE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug publicznych w Gminie Zembrzyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "134560.17", "WARTOSC": "290739.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwa AMAL II oraz budowaniu pozycji licz\u0105cego gracza na nowych rynkach mi\u0119dzynarodowych , tj. szwedzkim, hiszpa\u0144skim, w\u0119gierskim i bu\u0142garskim. Osi\u0105gniecie wszystkich zak\u0142adanych cel\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki podj\u0119ciu wszystkich dzia\u0142a\u0144 obj\u0119tych strategi\u0105 i niniejszym wnioskiem aplikacyjnym.Realizacja projektu pozwoli na rozwi\u0105zanie obszar\u00f3w problematycznych i umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie nast. cel\u00f3w:zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki na nowych rynkach zagranicznych szwedzkim, hiszpa\u0144skim, w\u0119gierskim i bu\u0142garskim poprzez wprowadzenie innowacyjnego produktu kojec HUGO, kojec REMI, ko\u0142yska LENA, kt\u00f3ry posiada znaczny potencja\u0142 komercjalizacyjny usprawnienie ca\u0142ego procesu wytwarzania i dystrybucji produkt\u00f3w zapewnienie rozpoznawalno\u015bci marki poprzez udzia\u0142 w presti\u017cowych imprezach targowych, mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaprezentowania swojej oferty na tle konkurencji, nawi\u0105zanie nowych kontakt\u00f3w handlowych wzrost przychod\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki wynikaj\u0105cy ze sprzeda\u017cy nowego produktu na mi\u0119dzynarodowych rynkach docelowych wzrost potencja\u0142u organizacyjnego przedsi\u0119biorstwa.Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 projektu w okresie od 01.01.2018 do 30.09.2019Wyb\u00f3r dzia\u0142a\u0144 jest uzasadniony potrzebami firmy i zgodny z og\u00f3lnie przyj\u0119tymi metodami wchodzenia na rynki zagraniczne. Skuteczna realizacja dzia\u0142a\u0144 powinna prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na sukces eksportowy. Wszystkie wydatki obj\u0119te wnioskiem s\u0105 racjonalne, niezb\u0119dne i b\u0119d\u0105 ponoszone w spos\u00f3b oszcz\u0119dny. Wysoko\u015b\u0107 wydatk\u00f3w jest adekwatna do planowanych cel\u00f3w projektu i gwarantuje najlepszy stosunek jako\u015bci do ceny. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, i\u017c Wnioskodawca posiada stabiln\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105 i gwarantuje \u015brodki niezb\u0119dne do prawid\u0142owej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w: 20 nowych kontakt\u00f3w biznesowych 5 podpisanych kontrakt\u00f3w handlowych 497 000,00 z\u0142 przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport w okresie 1", "BENEFICJENT": "AMAL II SP\u00d3\u0141KA JAWNA ZADORA MATUSZYK", "TYTUL": "Wzmocnienie pozycji konkurencyjnej sp\u00f3\u0142ki Amal II poprzez intensyfikacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 na rynkach mi\u0119dzynarodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "1635835.42", "WARTOSC": "2068652.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie ponad regionalnym wykraczaj\u0105cym tak\u017ce poza granice pa\u0144stwa, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych poprzez modernizacje rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Zakres modernizacji obejmuje wymian\u0119 200 kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na 191 nowoczesnych, niskoemisyjnych kot\u0142\u00f3w opalanych biomas\u0105 oraz 9 kot\u0142\u00f3w na gaz oraz przystosowanie instalacji wewn\u0119trznych w budynkach jednorodzinnych do kompatybilnego funkcjonowania instalacji wraz z nowym \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a. Wykonanie wszystkich 200 modernizacji planuje si\u0119 wykona\u0107 w domach jednorodzinnych. Na podstawie ankiet od mieszka\u0144c\u00f3w obliczona zosta\u0142a redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla, wynosz\u0105ca 2382,812 Mgrok. Obliczony zosta\u0142 poziom PM 10 na poziomie 0,27567 Mgrok oraz poziom PM 2.5 na poziomie 0,27567 Mgrok. Na terenie powiatu suskiego nie znajduj\u0105 si\u0119 miejscowo\u015bci uzdrowiskowe oraz nie planuje si\u0119 zbiorowych pod\u0142\u0105cze\u0144 do sieci ciep\u0142owniczej. Powiat suski le\u017cy na obszarze wskazanym w Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym Za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017 roku. W ramach projektu przewiduje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dzania energi\u0105, gospodarowania paliwami oraz dzia\u0142a\u0144 ekologicznych, a tak\u017ce przeprowadzenie rutynowych kontroli w gospodarstwach w kt\u00f3rych dokonano wymiany kot\u0142\u00f3w. W punkcie Q Analizy specyficzne przedstawiono uzupe\u0142nienie informacji wymaganych w punkcie C 2.2. nie zawartych powy\u017cej ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 liczb\u0119 znak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszenia wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w Natura 2000, Powiatu suskiego- biomasa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-05-11", "DOFINANSOWANIE": "54700.00", "WARTOSC": "134562.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Projekt firmy polega na opracowaniu i wdro\u017ceniu Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwa. Firma AMAL podj\u0119\u0142a wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z zewn\u0119trznym wykonawc\u0105, kt\u00f3ry przygotowa\u0142 Strategi\u0119 dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. Planowany zakres dzia\u0142a\u0144 w projekcie wynika ze Strategii, kt\u00f3ra b\u0119dzie wdra\u017cana w pe\u0142nym zakresie. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 projektu w terminie: 11.05.2016 \u2013 31.03.2017. W celu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej AMAL wskazano nast\u0119puj\u0105ce rynki docelowe: Niemcy, Rumunia. Wskazano skuteczne narz\u0119dzie rozwoju eksportu: Udzia\u0142 w imprezach targowo-wystawienniczych zorientowanych na rynki zagraniczne. Firma we\u017amie udzia\u0142 w targach na rynkach zagranicznych oraz na rynku polskim o charakterze mi\u0119dzynarodowym. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w, Przedsi\u0119biorstwo uzyska: 25 nowych kontakt\u00f3w biznesowych, 3 podpisanych kontrakt\u00f3w handlowych, przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport: 750.000,00 PLN w wyniku realizacji projektu. Ekspansja mi\u0119dzynarodowa polega na wej\u015bciu z ofert\u0105 produktow\u0105 na nowy rynek zagraniczny: Rumunii; dotyczy wprowadzenia na rynek zagraniczny nowych produkt\u00f3w, kt\u00f3re nie by\u0142y dotychczas przedmiotem eksportu; skutkuje wprowadzeniem zmiany organizacyjno-procesowej w przedsi\u0119biorstwie w sferze organizacji stanowisk pracy w obr\u0119bie Dzia\u0142u Eksportu. Realizacja projektu pozwoli na zaspokojenie potrzeb firmy oraz na zniwelowanie barier rozwoju eksportu. Projekt wykazuje wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych: jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "AMAL II SP\u00d3\u0141KA JAWNA ZADORA, MATUSZYK", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Przedsi\u0119biorstwa AMAL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "811074.48", "WARTOSC": "1030161.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest :a przekazanie w okresie 2018 2021 do unieszkodliwienia oko\u0142o 2000 Mg wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z oko\u0142o 798 obiekt\u00f3w 2018 266 obiekt\u00f3w , 2019 266 obiekt\u00f3w , 2020 266 obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Powiatu Suskiego. Stworzone b\u0119d\u0105 dwa warianty dofinansowania dost\u0119pne dla beneficjenta ko\u0144cowego obejmuj\u0105cego nast\u0119puj\u0105ce koszty :Wariant A unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest bez demonta\u017cu Wariant B unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wraz z demonta\u017cem Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepszymi praktykami w tym zakresie, gdy\u017c w prowadzonym post\u0119powaniu jako warunki dopuszczaj\u0105ce ustala si\u0119 konieczno\u015b\u0107 posiadania wa\u017cnego zezwoleniea w zakresie gospodarowania materia\u0142ami niebezpiecznych zawieraj\u0105cych azbest wydane w oparciu o ustaw\u0119 z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach tj. Dz. U. z 2013 r. poz. 21 z p\u00f3\u017an. zm. oraz konieczno\u015b\u0107 wykazania zrealizowania min 2 rob\u00f3t zwi\u0105zanych z zagospodarowaniem odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest o warto\u015bci min 50 000 z\u0142.Zorganizowany b\u0119dzie system obs\u0142ugi i kontroli projektu. Ceny za us\u0142ug\u0119 transportu, unieszkodliwiana, demonta\u017cu wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest przyj\u0119to w oparciu o analiz\u0119 koszt\u00f3w wykonanych w ramach prowadzonego post\u0119powania przetargowego w 2017 r., w tym zakresie. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na zdiagnozowane potrzeby uj\u0119te w cz\u0119\u015bci C 1 niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystaniaodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci \u015brodowiskaw obr\u0119bie obszar\u00f3wNATURA 2000, Powiatu Suskiego - AZBEST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "450574.37", "WARTOSC": "530087.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu uczestnictwa os\u00f3b z terenu powiatu suskiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programie zdrowotnym profilaktyki raka jelita w latach 2017-2019, a przez to zahamowanie wzrostu zachorowa\u0144 na nowotwory. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107: zdrowe osoby, zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. Ma\u0142opolskiego, bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych raka jelita w wieku: \u2022pomi\u0119dzy 50 a 65 lat \u2022pomi\u0119dzy 40 a 65 lat, gdy maj\u0105 krewnego I stopnia z rozpoznanym rakiem jelita grubego \u2022od 25 do 65 lat, gdy maj\u0105 wskazanie poradni genetycznej. ZOZ w Suchej Beskidzkiej jest realizatorem Programu bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, w zakresie wykonywania bada\u0144 kolonoskopowych, wy\u0142onieni w drodze konkursu organizowanego przez Ministra Zdrowia. W rezultacie projektu zostanie wykonane 300 dodatkowych bada\u0144 kolonoskopowych. Miejsce realizacji projektu to Pracownia Endoskopii Przewodu Pokarmowego w ZOZ w Suchej Beskidzkiej, przy ul. Szpitalnej 22. Dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne b\u0119d\u0105 realizowane na terenie ca\u0142ego powiatu suskiego. Zadania w ramach projektu: 1.Przygotowanie materia\u0142\u00f3w edukacyjnych 2.Podstrona internetowa Programu Profilaktyki 3.Film Pro life 4. Kampania w Internecie 5. Spoty reklamowe w radiu 6. Dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym 7. Organizacja Bia\u0142ej Soboty 8. Artyku\u0142y o tematyce prozdrowotnej z zakresu edukacji o profilaktyce raka jelita 9. Szkolenia dla lekarzy POZ 10. Przygotowanie gad\u017cet\u00f3w promuj\u0105cych profilaktyk\u0119 raka jelita 11. Umo\u017cliwienie dojazdu na badania 12. Opieka nad osobami niesamodzielnymi 13. Wykonanie badania kolonoskopowego Wnioskodawca posiada pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 do efektywnej realizacji projektu \u2013dysponuje odpowiednim kapita\u0142em spo\u0142ecznym, finansowym, zapleczem technicznym.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Pro life! Program profilaktyki raka jelita grubego dla os\u00f3b z terenu powiatu suskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 223970.53}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 185000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 31900.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 11226.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2402918.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1118930.24}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 909752.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 731494.3200000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 596965.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 413667.39999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 266536.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 255560.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 240491.56000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 213622.78999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 185557.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 169995.09}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 102921.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 83934.64}, {"name": "Gimnazja", "value": 83197.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 62499.01}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 62222.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52262.17}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 47473.6}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 44909.47}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42669.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38514.23}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34557.01}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33201.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30356.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24814.52}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 18817.199999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14605.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14239.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13658.65}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13655.7}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12893.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11190.71}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10499.03}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9028.45}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 8632.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8028.1900000000005}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5480.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4228.1900000000005}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3111.25}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2990.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1965.85}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1724.32}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1465.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1438.06}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1260.5}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 687.2}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 334.32}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 156.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 474568.74}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 172273.24}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 150541.66999999998}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 86469.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 37233.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 29000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 18347.68}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 300.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 338300.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 172200.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 118700.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 102983.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43404.270000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 25000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 484.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4191577.61}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1407669.1800000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 519644.39999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 368769.50000000006}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 356282.29000000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 291654.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 224026.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 210357.25}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 201936.28000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 179144.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 133876.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 126349.76000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 58501.38999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 58128.05}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 51379.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41600.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 35840.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 26984.25}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 21092.08}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 18833.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16749.13}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9707.1}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 8743.93}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8631.33}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8362.119999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6933.9400000000005}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1003.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 757.34}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 803264.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 464785.48}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4777629.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1876708.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 214589.43}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 211456.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 205800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 127220.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 111710.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 90434.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 87407.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 38771.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 16460.45}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15350.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 12888.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11317.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9910.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9749.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8886.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7544.52}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1337.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 928.01}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 488.65}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 195.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36.48}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 94621.19}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 223970.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 185000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 131226.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 31900.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2402918.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1118930.24}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1667750.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1192150.26}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 596965.31}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 336326.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 266536.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 182277.77}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 169445.87}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 84931.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 78088.41}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 57564.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 54568.17}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 51228.06}, {"name": "Turystyka", "value": 44909.47}, {"name": "Rodzina", "value": 42192.62000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33201.77}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18817.199999999997}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 8632.66}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3680.52}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 474568.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 172273.24}, {"name": "Turystyka", "value": 150541.66999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 104816.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 37233.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 29300.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 482000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 172200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 102983.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 43968.270000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4920.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5782240.640000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1683075.0200000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 363216.23}, {"name": "Rodzina", "value": 219362.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 210680.21000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 126349.76000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 58128.05}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41600.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 35840.04}, {"name": "Turystyka", "value": 18833.99}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18753.79}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16749.13}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9707.1}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 803264.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 464785.48}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6860138.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 434131.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 305437.91000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 113126.65999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 98724.87}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9910.12}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 94621.19}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7927702.330000003, "v": "7,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.76, "v_pc": "1413,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5309934.600000001, "v": "5,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.97}, {"name": "Gimnazja", "value": 619302.2500000001, "v": "619,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 545034.4299999999, "v": "545,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.87}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 450209.97000000003, "v": "450,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 392962.72, "v": "392,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.95}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 249599.97999999998, "v": "249,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 195307.13, "v": "195,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80560.0, "v": "80,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34557.01, "v": "34,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 25419.72, "v": "25,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24814.52, "v": "24,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7121693.33, "v": "7,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.93, "v_pc": "1269,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4846629.619999999, "v": "4,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2024825.31, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 235895.5, "v": "235,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13655.7, "v": "13,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 687.2, "v": "0,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 368.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3723194.6500000004, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 550.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.03, "v_pc": "663,91 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "526.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "269.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3553748.7800000003, "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 640.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 167480.02, "v": "167,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1965.85, "v": "1,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2169762.0400000005, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.59, "v_pc": "386,90 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1701391.18, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 263028.98, "v": "263,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.12}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 119738.18999999999, "v": "119,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 65038.39, "v": "65,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12893.0, "v": "12,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7672.299999999999, "v": "7,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1482334.73, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.19, "v_pc": "264,33 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "1356.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1015.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1482334.73, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1469498.31, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14, "v_pc": "262,04 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "51.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 968180.8099999999, "v": "968,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 208.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.88}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 194028.45, "v": "194,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 169995.09, "v": "170,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60820.36, "v": "60,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 47473.6, "v": "47,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 29000.0, "v": "29,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1133792.56, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97, "v_pc": "202,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1028975.8800000001, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.75}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 86469.0, "v": "86,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.62}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 18347.68, "v": "18,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 979625.62, "v": "979,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43, "v_pc": "174,68 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 418817.78, "v": "418,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.75}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 212894.27, "v": "212,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 127220.31, "v": "127,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.98}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 102921.8, "v": "102,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 90434.1, "v": "90,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.23}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11190.71, "v": "11,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6933.9400000000005, "v": "6,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4984.52, "v": "4,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4228.1900000000005, "v": "4,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 750812.69, "v": "750,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62, "v_pc": "133,88 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "35.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 750812.69, "v": "750,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500817.2, "v": "500,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75, "v_pc": "89,30 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "64.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 338300.0, "v": "338,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.54}, {"name": "Biblioteki", "value": 118700.0, "v": "118,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.7}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 43817.2, "v": "43,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.74}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 387493.49000000005, "v": "387,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35, "v_pc": "69,10 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "56.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 227858.70000000004, "v": "227,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 87407.67, "v": "87,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.55}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 62222.69, "v": "62,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.05}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 8743.93, "v": "8,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1260.5, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 356112.19999999995, "v": "356,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24, "v_pc": "63,50 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "45.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "136.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 183611.93, "v": "183,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 158790.27000000002, "v": "158,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 535.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.58}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 11226.0, "v": "11,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 484.0, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 195811.06, "v": "195,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "34,92 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 108463.0, "v": "108,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87348.06, "v": "87,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.6}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 111590.55000000002, "v": "111,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "19,90 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 110593.89000000001, "v": "110,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 996.66, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 94621.19, "v": "94,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 690.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "16,87 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 94621.19, "v": "94,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 690.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 57564.0, "v": "57,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,26 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57564.0, "v": "57,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 53134.31, "v": "53,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,47 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "26.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25705.649999999998, "v": "25,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.37}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25178.0, "v": "25,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.38}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1159.0, "v": "1,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1091.66, "v": "1,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33201.77, "v": "33,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,92 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33201.77, "v": "33,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 8632.66, "v": "8,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,54 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 8632.66, "v": "8,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}