{"gmina": "Jordan\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Jordan\u00f3w", "kod_gus": "011216915052", "kod_gus_podregionu": "011216900000", "eurostat": "PL219", "ludnosc": 11040, "budzet": {"dochody": "61,47 mln z\u0142", "wydatki": "55,92 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 41577783.94, "dane1": 42846245.81999996, "dane2": 41577783.94, "dane4": 1268461.8799999654}, {"label": "2017", "dane0": 44361617.26999998, "dane1": 46491130.89999998, "dane2": 44361617.26999998, "dane4": 2129513.6300000027}, {"label": "2018", "dane0": 47838148.06000001, "dane1": 49412003.72999997, "dane2": 47838148.06000001, "dane4": 1573855.669999957}, {"label": "2019", "dane0": 52196392.41, "dane1": 48763406.35000004, "dane2": 48763406.35000004, "dane3": 3432986.0599999577}, {"label": "2020", "dane0": 61472742.42000001, "dane1": 55921739.52999998, "dane2": 55921739.52999998, "dane3": 5551002.89000003}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10524072.85, "dane1": 15328492.570000002}, {"label": "2017", "dane0": 11549762.33, "dane1": 16653189.239999996}, {"label": "2018", "dane0": 11328277.679999998, "dane1": 18339804.66}, {"label": "2019", "dane0": 11451664.35, "dane1": 17733441.74000001}, {"label": "2020", "dane0": 11863060.679999998, "dane1": 20726632.359999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,59 mln z\u0142", "wydatki": "1,42 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 35.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 45.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2684618799999654}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2684618799999654}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.1295136300000026}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.1295136300000026}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.573855669999957}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.573855669999957}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.4329860599999575}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.4329860599999575}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 5.5510028900000306}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 5.5510028900000306}], "dochod_ue": "1,71 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,98 mln z\u0142", "gmina_pc": "723.1 z\u0142", "powiat": "5,79 mln z\u0142", "powiat_pc": "524.4 z\u0142", "wojewodztwo": "10,40 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "482,99 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,56 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11863060.679999998, "wydatki": 20726632.359999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15259568.06", "WARTOSC": "27663439.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup i monta\u017c : 546 instalacji fotowoltaicznych, 1365 instalacji solarnych i 89 pomp ciep\u0142a powietrznych w obr\u0119bie budownictwa jednorodzinnego rozproszonego wraz z pracami niezb\u0119dnymi do funkcjonowania wymienionych urz\u0105dze\u0144. Ka\u017cda zaprojektowana i wykonana instalacja solarna powinna zabezpieczy\u0107 pokrycie na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzania wody u\u017cytkowej dla ka\u017cdego gospodarstwa domowego na poziomie minimum 55 w skali ca\u0142ego roku. llo\u015b\u0107 montowanych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i pojemno\u015b\u0107 zbiornika na ciep\u0142\u0105 wod\u0119 powinna zapewnia\u0107 przynajmniej 50 litr\u00f3w ciep\u0142ej wody na osob\u0119dob\u0119 o temperaturze od 50 do 60C . Modu\u0142y fotowoltaiczne musz\u0105 posiada\u0107 za\u015bwiadczenia podmiotu uprawnionego do kontroli jako\u015bci potwierdzaj\u0105cego, \u017ce ofertowane modu\u0142y przesz\u0142y badania wg procedur IEC potwierdzaj\u0105ce ich pe\u0142n\u0105 zgodno\u015b\u0107 z zakresem normy PNEN 61215, PNEN 61646, PNEN 60891, PNEN 60904, PNEN 617302 i PNEN 61829. Wszystkie urz\u0105dzenia powinny posiada\u0107 aktualne badania i dopuszczenia do stosowania w naszym kraju. Mocowanie ogniw musi by\u0107 wykonane z materia\u0142u nie koroduj\u0105cego i nie naruszaj\u0105cego struktury ogniwa i musi by\u0107 dopuszczone do stosowania przez producenta paneli. Zestaw fotowoltaiczny musi zapewnia\u0107 prawid\u0142owe wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie z istniej\u0105cymi instalacjami elektrycznymi.. Wykonawca zapewni\u0107 musi taki monta\u017c instalacji PV aby nie dochodzi\u0142o do jakiegokolwiek zaciemnienia paneli w przeciwnym razie zastosuje optymalizery. Minimalne parametry przyj\u0119tych pomp ciep\u0142a: moc grzewcza pompy ciep\u0142a min. 2,0 kW, moc grza\u0142ki elektrycznej min. 2,0 kW, klasa sezonowej efektywno\u015bci energetycznej ErP min. A efektywno\u015b\u0107 COP wg PNEN 2553 min. 3,2 A15W1545Instalacje solarne, fotowoltaiczne,pompy ciep\u0142a b\u0119d\u0105 montowane na terenie gmin:Budz\u00f3w, Bystra Sidzina, Jordan\u00f3w gmina wiejska, Jordan\u00f3w gmina miejska, Zawoja, Mak\u00f3w Podhala\u0144ski gmina miejsko wiejska , Stryszawa, Zembrzyce , Sucha Beskidzka gmina miejska.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystania energii i poprawy jako\u015bcipowietrzaw obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, Powiatu Suskiego - SOLARY, FOTOWOLTAIKA, POMPY CIEP\u0141A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1894488.59", "WARTOSC": "2228810.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z Gminy Jordan\u00f3w do 31.07.2021r. W za\u0142o\u017ceniach wsparcie ma otrzyma\u0107 m\u0142odzie\u017c, dzieci do 18 roku \u017cycia w trzech rodzajach dzia\u0142a\u0144. Pierwsze to organizacja \u015bwietlic, kt\u00f3re w ramach swojej dzia\u0142alno\u015bci b\u0119d\u0105 wspomaga\u0107 m\u0142odzie\u017c w przygotowaniu si\u0119 do szko\u0142y, b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y w procesie uczenia. Drugie to specjalistyczne wsparcie odpowiadaj\u0105ce specyficznym potrzebom m\u0142odego cz\u0142owieka. Ostatnie to tzw. zaj\u0119cia podw\u00f3rkowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y za zadanie rozw\u00f3j zainteresowa\u0144, podnoszenie r\u00f3\u017cnorodnych umiej\u0119tno\u015bci z naciskiem na kompetencje kluczowe. R\u00f3wnolegle wsparcie b\u0119dzie skierowane do rodzin zakwalifikowanych uczestnik\u00f3w maj\u0105ce na celu po\u015brednio udzielenie pomocy zakwalifikowanym beneficjentom.", "BENEFICJENT": "GMINA JORDAN\u00d3W", "TYTUL": "Plac\u00f3wki wsparcia dziennego w Gminie Jordan\u00f3w szans\u0105 na sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1854130.61", "WARTOSC": "2181330.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na prowadzeniu w 4 gimnazjach i w 3 szko\u0142ach podstawowych w Gminie Jordan\u00f3w zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla uczni\u00f3w w zakresie kompetencji kluczowych i dla nauczycieli w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi i technologii informacyjnych (TIK). Jego celem jest rozw\u00f3j spo\u0142eczny i edukacyjny woj. ma\u0142opolskiego poprzez dopasowanie programu edukacji do potrzeb nowoczesnej gospodarki i rynku pracy, polegaj\u0105ce na rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i edukacji nauczycieli w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi i TIK w prowadzeniu lekcji. Grupa docelowa to gimnazja i szko\u0142y podstawowe z najs\u0142abszymi wynikami edukacyjnymi w roku szkolnym 2014/15, uczniowie i kadra tych szk\u00f3\u0142 z obszaru realizacji projektu. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to nabycie przez uczni\u00f3w kompetencji kluczowych koniecznych na rynku pracy, podniesienie kwalifikacji nauczycieli do nowoczesnego prowadzenia lekcji z wykorzystaniem TIK i uczenia kompetencji informatycznych oraz zwi\u0119kszenie potencja\u0142u edukacyjnego szk\u00f3\u0142 przez wyposa\u017cenie w TIK do prowadzenia lekcji.", "BENEFICJENT": "GMINA JORDAN\u00d3W", "TYTUL": "Kompetencje - kluczowe czynniki sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-10-21", "DOFINANSOWANIE": "658921.83", "WARTOSC": "797073.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 40 DZw tym 20K, w tym co najmniej 10 DZ niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w postaci nowych miejsc opieki tworzonych w istniej\u0105cym w OWP Niepublicznym Przedszkolu Akademia Dziecka. Grupa doc.:40 DZ20K,20M w wieku przedszkolnym. W tym co najmniej 10 DZ 5K5Mz niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Cel g\u0142\u00f3wny: zniwelowanie w okresie 12 miesi\u0119cy. Barier 40 DZ 20K20M ich rodzic\u00f3w w dost\u0119pie do wysokiej jako\u015bci opieki przedszkolnej w woj. ma\u0142opolskim.Poprzez stworzenie 40 miejsc w 2 oddzia\u0142ach wych. przedszk. w tym dla os. niepe\u0142nosprawnych zgodnie z koncepcj\u0105 uniwers. projektowaniadoposa\u017cenie nowych miejsc przedszkolnych w meble, sprz\u0119t, pomoce dydaktyczne, specjalistyczne, dokszta\u0142canie kadry; realizacja podstawy programowej dla 40 DZ, realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 40 .DZ. Wska\u017aniki: Liczba miejsc wych. przedszk. dofinansowanych w programie 40.; Liczba DZ obj\u0119tych w ramach progr. dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszk. 40; Liczba obiekt\u00f3w dostosow. do potrzeb os\u00f3b z NP 1; Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie 1; Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 1;Liczba przeprowadz. zaj\u0119\u0107 dodatk. 3360 h; Odsetek dzieci z NP. obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu 25.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE AKADEMIA DZIECKA ANETA TEMPKA", "TYTUL": "Stworzenie dw\u00f3ch oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych obejmuj\u0105cych 40 nowych miejsc w Niepublicznym Przedszkolu Akademia Dziecka, w tym dla co najmniej 10 dzieci niepe\u0142nosprawnych, jako zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci opieki przedszkolnej i zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci ze stwierdzonymi deficytami rozwojowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "542374.84", "WARTOSC": "1369185.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Budynek g\u0142\u00f3wny wybudowany w 1960 roku, rozbudowany o \u0142\u0105cznik i sal\u0119 gimnastyczn\u0105 w 2002 roku oraz w 2015 roku o cz\u0119\u015b\u0107 przedszkoln\u0105. Budynek o dw\u00f3ch kondygnacjach nadziemnych w budynku g\u0142\u00f3wnym i cz\u0119\u015bciowym podpiwniczeniem oraz jednej kondygnacji w budynku sali gimnastycznej. Projekt zosta\u0142 podzielony na nast\u0119puj\u0105ce zadania: Modernizacja instalacji elektrycznej, CO i wentylacji - w ramach dzia\u0142ania nast\u0105pi wymiana istniej\u0105cej instalacji o\u015bwietleniowej w korytarzu na parterze i pi\u0119trze \u0142\u0105cznie wymianie podlega\u0107 b\u0119dzie 25kpl. opraw \u015bwietl\u00f3wkowych, ca\u0142kowita wymiana instalacji grzejnikowej (ruroci\u0105gi, grzejniki, armatura i izolacja) w najstarszej cz\u0119\u015bci budynku oraz wymian\u0119 zawor\u00f3w i g\u0142owic termostatycznych przy grzejnikach w sali gimnastycznej . 2. Wykonanie termomodernizacji obiektu - Planujemy wymian\u0119 stolarki zewn\u0119trznej i drzwiowej, docieplenie stropodachu nad budynkiem g\u0142\u00f3wnym, docieplenie \u015bcian budynku g\u0142\u00f3wnego, docieplenie \u015bcian przylegaj\u0105cych do gruntu docieplenie \u015bcian \u0142\u0105cznika i Sali gimnastycznej. W ramach tego zadania wykonamy cz\u0119\u015b\u0107 prac kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j charakter s\u0105 zakwalifikowane jako koszty niekwalifikowane. 3. Koszty po\u015brednie - szczeg\u00f3\u0142owy opis zada\u0144 zosta\u0142 przedstawiony poni\u017cej. Projekt spe\u0142nia kryteria wyboru projektu poniewa\u017c: 1. nast\u0105pi oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej na poziomie 76,93%, 2. podczas modernizacji instalacji CO zostan\u0105 zamontowane indywidualne liczniki ciep\u0142a, oraz termostaty, kt\u00f3re do tej pory nie by\u0142y zastosowane (tabela 5.1 oraz 8 audytu energetycznego), nast\u0105pi redukcja emisji CO2 na poziomie 71,41%, nast\u0105pi obni\u017cenie emisji py\u0142\u00f3w (PM 10 i PM 2,5) na poziomie 72,84%. Wybrane rozwi\u0105zania technologiczne spe\u0142niaj\u0105 warunek dotycz\u0105cy Ucmax zgodnie z wymaganiami WT 2021 - w przypadku \u015bcian/stropodach\u00f3w i stolarki drzwiowej, oraz w przypadku stolarki okiennej zgodnie z WT 2017 - wska\u017anik SPBT 8,66lat.", "BENEFICJENT": "GMINA JORDAN\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Naprawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "419999.86", "WARTOSC": "427681.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wymiany niskosprawnych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na urz\u0105dzenia wykorzystuj\u0105ce biomas\u0119 i gaz, z ew. wykonaniem prac w ramach instalacji wewn\u0119trznej. Integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu s\u0105 dzia\u0142ania na rzecz podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Stary kocio\u0142 b\u0119dzie zlikwidowany i zutylizowany. redukcji emisji CO2 96,48 Emisja CO2 : przed 340,95 , po realizacji 11,99 Mgrok redukcji emisji py\u0142u PM10 97,62 i PM2,5 94,34 Emisja py\u0142u PM10 przed 1,245 , po realizacji 0,029 Mgrok i PM2,5 0,524 przed i po realizacji projektu 0,029 Mgrok.W GM i GW nie ma kot\u0142owni zbiorczej i sieci ciep\u0142owniczej. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142owniczej.Planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania informacyjne: organizacja spotka\u0144, przygotowanie ulotek.Odbiorcy: mieszka\u0144cy gminymiasta.Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 promowa\u0107 postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej, oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji. B\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 tematyk\u0119: oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych; obni\u017cenia niskiej emisji; poprawy efektywno\u015bci energetycznej.GM i GW nie planuj\u0105 przygotowania programu os\u0142onowego.GM i GW nale\u017cy do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych w obowi\u0105zuj\u0105cym POP. Przewidziana dla GM i GW skala likwidacji urz\u0105dze\u0144 na paliwa sta\u0142e: 2471 szt., rozbudowa sieci gazowych zapewniaj\u0105ca pod\u0142\u0105czenie nowych u\u017cytkownik\u00f3w 760 szt.Projekt zosta\u0142 wskazany w PGNach. PGNy zosta\u0142 zaopiniowane i uzyska\u0142y potwierdzenie NFO\u015aiGW.Ocena jako\u015bci powietrza w wojew\u00f3dztwie zalicza GM i GW do obszar\u00f3w przekrocze\u0144: BaProk, py\u0142u PM10 24 godz, py\u0142u PM10 rok oraz py\u0142u PM 2,5Dominuj\u0105c\u0105 grup\u0105 paliw w sektorze gospodarstw domowych jest w\u0119giel: M: 57, G: 45.PGN przewiduje dzia\u0142anie naprawcze 3 zadanie 3.2.Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.Projekt odpowiada na zidentyfikowane potrzeby.", "BENEFICJENT": "MIASTO JORDAN\u00d3W", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych (biomasa i paliwa gazowe) na terenie Miasta Jordanowa i Gminy Jordan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "1635835.42", "WARTOSC": "2068652.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w NATURA 2000, poprawa jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie ponad regionalnym wykraczaj\u0105cym tak\u017ce poza granice pa\u0144stwa, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych poprzez modernizacje rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Zakres modernizacji obejmuje wymian\u0119 200 kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na 191 nowoczesnych, niskoemisyjnych kot\u0142\u00f3w opalanych biomas\u0105 oraz 9 kot\u0142\u00f3w na gaz oraz przystosowanie instalacji wewn\u0119trznych w budynkach jednorodzinnych do kompatybilnego funkcjonowania instalacji wraz z nowym \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a. Wykonanie wszystkich 200 modernizacji planuje si\u0119 wykona\u0107 w domach jednorodzinnych. Na podstawie ankiet od mieszka\u0144c\u00f3w obliczona zosta\u0142a redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla, wynosz\u0105ca 2382,812 Mgrok. Obliczony zosta\u0142 poziom PM 10 na poziomie 0,27567 Mgrok oraz poziom PM 2.5 na poziomie 0,27567 Mgrok. Na terenie powiatu suskiego nie znajduj\u0105 si\u0119 miejscowo\u015bci uzdrowiskowe oraz nie planuje si\u0119 zbiorowych pod\u0142\u0105cze\u0144 do sieci ciep\u0142owniczej. Powiat suski le\u017cy na obszarze wskazanym w Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym Za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017 roku. W ramach projektu przewiduje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dzania energi\u0105, gospodarowania paliwami oraz dzia\u0142a\u0144 ekologicznych, a tak\u017ce przeprowadzenie rutynowych kontroli w gospodarstwach w kt\u00f3rych dokonano wymiany kot\u0142\u00f3w. W punkcie Q Analizy specyficzne przedstawiono uzupe\u0142nienie informacji wymaganych w punkcie C 2.2. nie zawartych powy\u017cej ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 liczb\u0119 znak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszenia wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci powietrza w obr\u0119bie obszar\u00f3w Natura 2000, Powiatu suskiego- biomasa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1671780.66", "WARTOSC": "1983603.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia dla 10 JST wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i 261 pracownik\u00f3w tych JST przez 1. wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie 67 us\u0142ug w 10 JST na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci i modernizacj\u0119 13 ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cych do 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci oraz wdro\u017cenie/modernizacje aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144 b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez uruchomienie portalu interesanta i modu\u0142u \u015bled\u017c spraw\u0119 w BIP w 5 JST i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 dla klienta w 10 JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w 10 JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym e-us\u0142ug. W 10 JSt zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta w obszarze realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne 2. wdro\u017cenie w rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie 30 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 10 JST b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w z 10 JST ka\u017cdej JST portalu inwestora. c) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 klienta przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi do monitorowania satysfakcji klienta dotycz\u0105cych jako\u015bci, przejrzysto\u015bci i zakresu informacji zawartych w portalu ( ankieta dost\u0119pna w portalu). d) doskonalenie kompetencji kadr 10 JST w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "e-Urz\u0119dy przyjazne przedsi\u0119biorcom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1743073.51", "WARTOSC": "2525925.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania badawcze, edukacyjne i upowszechniaj\u0105ce dziedzictwo niematerialne G\u00f3rali Babiog\u00f3rskich, G\u00f3rali Orawskich, G\u00f3rali Spiskich, G\u00f3rali S\u0105deckich, G\u00f3rali Nadpopradzkich, G\u00f3rali Pieni\u0144skich, Zag\u00f3rzan i Kliszczak\u00f3w. W 8 mikroregionach zostanie przeprowadzonych \u0142\u0105cznie 10 cykli bada\u0144 terenowych na temat miejscowego dziedzictwa (odpowiedzialny partner projektu: Pa\u0144stwowe Muzeum Etnograficzne w Warszawie; zadanie 2). W ka\u017cdym mikroregionie zostan\u0105 przeprowadzone tematyczne warsztaty edukacyjne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w ramach kt\u00f3rych uczestnicy lepiej poznaj\u0105 miejscowe dziedzictwo kulturowe (warsztaty r\u0119kodzielnicze, muzyczne, teatralne, kulinarne \u2013 po 10 zaj\u0119\u0107 w ci\u0105gu roku szkolnego w wybranych o\u015brodkach). Ponadto w ka\u017cdym z 8 mikroregion\u00f3w powstanie 10-osobowa grupa wolontariuszy-badaczy (m\u0142odzie\u017c 14-20 lat), kt\u00f3rzy odb\u0119d\u0105 warsztaty dot. dziedzictwa niematerialnego swojego regionu (po 2 dni w ka\u017cdym mikroregionie, przez 2 lata, razem 16 warsztat\u00f3w 2-dniowych) oraz metod i narz\u0119dzi prowadzenia bada\u0144, w tym sztuki pisania reporta\u017cu, fotografii i wideo (\u0142\u0105cznie 12 warsztat\u00f3w 2-dniowych) oraz b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 w\u0142asne, dodatkowe badania terenowe, dzi\u0119ki kt\u00f3rym odkryj\u0105 bogactwo kulturowe swojego regionu i wzmocni\u0105 swoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 lokaln\u0105, a zarazem nab\u0119d\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci przydatne w dalszym \u017cyciu zawodowym (zadania 3 i 4 realizowane wsp\u00f3lnie przez partner\u00f3w projektu). Na podstawie zgromadzonej w trakcie bada\u0144 wiedzy o lokalnym dziedzictwie niematerialnym, wsp\u00f3lnie z mieszka\u0144cami i ekspertami zostanie utworzonych 50 nieznakowanych w terenie tras z zagadkami i skarbem (quest\u00f3w), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y atrakcyjn\u0105 ofert\u0119 edukacyjno-turystyczn\u0105 regionu (w formie ulotek, portalu internetowego i aplikacji mobilnej; zadanie 5). W ostatniej fazie zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania upowszechniaj\u0105ce zebrane materia\u0142y i stworzon\u0105 ofert\u0119 (2 publikacje, p\u0142yta z muzyk\u0105, seminaria upowszechniaj\u0105ce; zadanie 6).", "BENEFICJENT": "KLUB SPORTOWY \"B\u00d3R\"", "TYTUL": "Odkrywanie skarb\u00f3w dziedzictwa po\u0142udniowej Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "811074.48", "WARTOSC": "1030161.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest :a przekazanie w okresie 2018 2021 do unieszkodliwienia oko\u0142o 2000 Mg wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z oko\u0142o 798 obiekt\u00f3w 2018 266 obiekt\u00f3w , 2019 266 obiekt\u00f3w , 2020 266 obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Powiatu Suskiego. Stworzone b\u0119d\u0105 dwa warianty dofinansowania dost\u0119pne dla beneficjenta ko\u0144cowego obejmuj\u0105cego nast\u0119puj\u0105ce koszty :Wariant A unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest bez demonta\u017cu Wariant B unieszkodliwianie i transport odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wraz z demonta\u017cem Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepszymi praktykami w tym zakresie, gdy\u017c w prowadzonym post\u0119powaniu jako warunki dopuszczaj\u0105ce ustala si\u0119 konieczno\u015b\u0107 posiadania wa\u017cnego zezwoleniea w zakresie gospodarowania materia\u0142ami niebezpiecznych zawieraj\u0105cych azbest wydane w oparciu o ustaw\u0119 z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach tj. Dz. U. z 2013 r. poz. 21 z p\u00f3\u017an. zm. oraz konieczno\u015b\u0107 wykazania zrealizowania min 2 rob\u00f3t zwi\u0105zanych z zagospodarowaniem odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest o warto\u015bci min 50 000 z\u0142.Zorganizowany b\u0119dzie system obs\u0142ugi i kontroli projektu. Ceny za us\u0142ug\u0119 transportu, unieszkodliwiana, demonta\u017cu wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest przyj\u0119to w oparciu o analiz\u0119 koszt\u00f3w wykonanych w ramach prowadzonego post\u0119powania przetargowego w 2017 r., w tym zakresie. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na zdiagnozowane potrzeby uj\u0119te w cz\u0119\u015bci C 1 niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUSKI", "TYTUL": "Program zwi\u0119kszeniawykorzystaniaodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i poprawy jako\u015bci \u015brodowiskaw obr\u0119bie obszar\u00f3wNATURA 2000, Powiatu Suskiego - AZBEST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "450574.37", "WARTOSC": "530087.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu uczestnictwa os\u00f3b z terenu powiatu suskiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programie zdrowotnym profilaktyki raka jelita w latach 2017-2019, a przez to zahamowanie wzrostu zachorowa\u0144 na nowotwory. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107: zdrowe osoby, zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce/ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. Ma\u0142opolskiego, bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych raka jelita w wieku: \u2022pomi\u0119dzy 50 a 65 lat \u2022pomi\u0119dzy 40 a 65 lat, gdy maj\u0105 krewnego I stopnia z rozpoznanym rakiem jelita grubego \u2022od 25 do 65 lat, gdy maj\u0105 wskazanie poradni genetycznej. ZOZ w Suchej Beskidzkiej jest realizatorem Programu bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, w zakresie wykonywania bada\u0144 kolonoskopowych, wy\u0142onieni w drodze konkursu organizowanego przez Ministra Zdrowia. W rezultacie projektu zostanie wykonane 300 dodatkowych bada\u0144 kolonoskopowych. Miejsce realizacji projektu to Pracownia Endoskopii Przewodu Pokarmowego w ZOZ w Suchej Beskidzkiej, przy ul. Szpitalnej 22. Dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne b\u0119d\u0105 realizowane na terenie ca\u0142ego powiatu suskiego. Zadania w ramach projektu: 1.Przygotowanie materia\u0142\u00f3w edukacyjnych 2.Podstrona internetowa Programu Profilaktyki 3.Film Pro life 4. Kampania w Internecie 5. Spoty reklamowe w radiu 6. Dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym 7. Organizacja Bia\u0142ej Soboty 8. Artyku\u0142y o tematyce prozdrowotnej z zakresu edukacji o profilaktyce raka jelita 9. Szkolenia dla lekarzy POZ 10. Przygotowanie gad\u017cet\u00f3w promuj\u0105cych profilaktyk\u0119 raka jelita 11. Umo\u017cliwienie dojazdu na badania 12. Opieka nad osobami niesamodzielnymi 13. Wykonanie badania kolonoskopowego Wnioskodawca posiada pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 do efektywnej realizacji projektu \u2013dysponuje odpowiednim kapita\u0142em spo\u0142ecznym, finansowym, zapleczem technicznym.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W SUCHEJ BESKIDZKIEJ", "TYTUL": "Pro life! Program profilaktyki raka jelita grubego dla os\u00f3b z terenu powiatu suskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2565697.89}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1582693.26}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 825789.27}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 178600.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 48959.13}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 46891.01}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 37047.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27695.93}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1366195.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1209834.1600000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 547554.4299999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 504373.70999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 481645.91000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 397458.00999999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 288394.56}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 279730.33}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 239426.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 180664.59000000003}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 173948.39}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 155166.87}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 119935.23}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 109543.2}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 87575.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 87336.98}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 85363.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 78208.97}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 72733.68}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 69712.93}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 60857.3}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 40618.56}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 40144.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 39209.24}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34609.78}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 32361.81}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30673.559999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18382.97}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16980.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 15000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12532.86}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10295.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7961.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7153.6}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5445.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5253.99}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4117.98}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2785.95}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2682.96}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1976.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1550.0}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 1437.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 780.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 507.17}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 423.95}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1429112.79}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1310000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 534855.2}, {"name": "Biblioteki", "value": 220000.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 100000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 77248.54}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 70317.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40950.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33270.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 30000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24462.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 17961.63}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 13990.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 11000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 486.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 697703.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 333000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 22254.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9910502.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1851014.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1044798.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 958152.7300000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 731862.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 469023.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 431766.68000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 414647.42}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 368305.1400000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 294190.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 293613.37}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 121183.02999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 111334.93000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 73621.78}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 68535.81}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 56464.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25908.35}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15153.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11241.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9825.32}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 8823.3}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2400.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2222.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13656912.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5027770.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 570811.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 469800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 248503.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 165544.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 123052.81}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 98385.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 85108.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 48718.51}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 40600.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27769.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24586.92}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 18700.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14996.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6079.48}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4065.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3480.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2957.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2519.62}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 867.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 540.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 480.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 80.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 125961.33}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 174407.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 14163.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6424.7}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1198.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1126.23}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 233192.16999999998}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 54804.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 18543.05}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 4357.96}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 109883.66}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2565697.89}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1798340.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 825789.27}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48959.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46891.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 27695.93}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2403630.2300000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1860694.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 641848.4700000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 570456.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 478777.8900000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 222460.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 215066.95}, {"name": "Rodzina", "value": 161028.84999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 105962.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 87575.66}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 72733.68}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 44895.25}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32721.26}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21437.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12532.86}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3209.8999999999996}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1981929.6199999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1543990.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 100000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 77248.54}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 70317.94}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41436.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 33270.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 30000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24462.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 11000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 697703.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 333000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22254.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12922132.690000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2764058.5299999993}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 761799.75}, {"name": "Rodzina", "value": 616723.3900000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 77359.10999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 56464.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25908.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17375.91}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11241.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10256.519999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8870.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2400.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19154482.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 678834.0800000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 555054.03}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 121150.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 116467.9}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40600.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 80.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 125961.33}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 174407.85}, {"name": "Rodzina", "value": 14163.17}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6424.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1198.34}, {"name": "Rodzina", "value": 1126.23}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 287996.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 22901.01}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 109883.66}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20726632.359999996, "v": "20,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.06, "v_pc": "1877,41 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "9.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14431253.820000002, "v": "14,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 2724378.5900000003, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.14}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1593220.7599999998, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 667371.7000000001, "v": "667,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 575001.7500000001, "v": "575,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 449530.24999999994, "v": "449,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 137896.86, "v": "137,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 109543.2, "v": "109,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34609.78, "v": "34,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3825.65, "v": "3,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 20258422.19000001, "v": "20,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.22, "v_pc": "1835,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13773692.990000002, "v": "13,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5459537.0200000005, "v": "5,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 810446.4, "v": "810,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 85363.26, "v": "85,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 69712.93, "v": "69,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 59162.42, "v": "59,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 507.17, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3583340.8299999996, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.4, "v_pc": "324,58 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2358867.97, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.82}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 401146.95, "v": "401,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 369440.73, "v": "369,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 333939.35000000003, "v": "333,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 93069.83, "v": "93,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.7}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1550.0, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3066500.5700000003, "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48, "v_pc": "277,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "74.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2064339.17, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.31}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 737848.4199999999, "v": "737,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.06}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 182717.98, "v": "182,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44547.4, "v": "44,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 37047.6, "v": "37,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.2}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2074014.05, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7, "v_pc": "187,86 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1422740.07, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.59}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 286317.55, "v": "286,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.8}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 155166.87, "v": "155,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.48}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 109883.66, "v": "109,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 3622.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.29}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 60857.3, "v": "60,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21288.6, "v": "21,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16980.0, "v": "16,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 780.0, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1806631.67, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23, "v_pc": "163,64 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "60.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 915484.0900000001, "v": "915,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.67}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 279730.33, "v": "279,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.48}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 248503.72, "v": "248,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.75}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 165544.25, "v": "165,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.16}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 123052.81, "v": "123,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29937.5, "v": "29,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18382.97, "v": "18,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14996.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 11000.0, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1565427.0, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79, "v_pc": "141,80 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1325000.0, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.64}, {"name": "Biblioteki", "value": 220000.0, "v": "220,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.05}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 18990.0, "v": "18,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 725.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 1437.0, "v": "1,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 942993.0300000001, "v": "942,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 799.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68, "v_pc": "85,42 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "58.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 924367.8500000001, "v": "924,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 974.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18625.18, "v": "18,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 619437.3, "v": "619,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1, "v_pc": "56,11 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "61.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 557318.74, "v": "557,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.97}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 40618.56, "v": "40,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.55}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.42}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 272037.06999999995, "v": "272,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "24,64 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 98385.0, "v": "98,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.16}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 79565.18999999999, "v": "79,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.24}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 75386.87999999999, "v": "75,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.71}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 18700.0, "v": "18,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.87}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 222460.28, "v": "222,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "20,15 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 219777.32, "v": "219,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2682.96, "v": "2,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 189975.66, "v": "189,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,21 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 52.63}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 89975.66, "v": "89,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.36}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 179972.92, "v": "179,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "16,30 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 133361.27, "v": "133,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46611.65, "v": "46,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 25.89}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 125961.33, "v": "125,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,41 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 125961.33, "v": "125,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 106667.78, "v": "106,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,66 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 81448.88, "v": "81,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.35}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 22254.0, "v": "22,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.86}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1976.0, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 502.9, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 486.0, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 102733.68, "v": "102,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,31 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 102733.68, "v": "102,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 70508.77, "v": "70,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "8.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 68286.77, "v": "68,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2222.0, "v": "2,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7623.04, "v": "7,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,69 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7623.04, "v": "7,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}