{"gmina": "Lisia G\u00f3ra", "typ_gminy": "gmina wiejska Lisia G\u00f3ra", "kod_gus": "011212416032", "kod_gus_podregionu": "011212400000", "eurostat": "PL217", "ludnosc": 15086, "budzet": {"dochody": "81,31 mln z\u0142", "wydatki": "80,79 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 50509480.56999998, "dane1": 53418116.46999999, "dane2": 50509480.56999998, "dane4": 2908635.9000000134}, {"label": "2017", "dane0": 57084746.529999994, "dane1": 60448729.60000001, "dane2": 57084746.529999994, "dane4": 3363983.070000015}, {"label": "2018", "dane0": 62513335.22999998, "dane1": 65434563.44000001, "dane2": 62513335.22999998, "dane4": 2921228.2100000307}, {"label": "2019", "dane0": 74104201.37000003, "dane1": 73286356.23, "dane2": 73286356.23, "dane3": 817845.1400000304}, {"label": "2020", "dane0": 81306320.69, "dane1": 80786245.81000003, "dane2": 80786245.81000003, "dane3": 520074.87999996543}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13495675.580000002, "dane1": 20805449.14}, {"label": "2017", "dane0": 14052323.67, "dane1": 21911569.100000005}, {"label": "2018", "dane0": 14629708.840000002, "dane1": 25212831.26999998}, {"label": "2019", "dane0": 16087505.83, "dane1": 27747362.439999998}, {"label": "2020", "dane0": 17694785.669999998, "dane1": 29021543.020000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,78 mln z\u0142", "wydatki": "2,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 38.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.9086359000000135}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.9086359000000135}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.3639830700000153}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.3639830700000153}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.921228210000031}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.921228210000031}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8178451400000304}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8178451400000304}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5200748799999654}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5200748799999654}], "dochod_ue": "1,24 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "23,49 mln z\u0142", "gmina_pc": "1557.1 z\u0142", "powiat": "18,85 mln z\u0142", "powiat_pc": "1249.2 z\u0142", "wojewodztwo": "14,21 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "209,20 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,22 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,91 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 17694785.669999998, "wydatki": 29021543.020000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "12588705.07", "WARTOSC": "14847741.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra", "OPIS": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 984, jako drogi klasy \"G\", jednojezdniowej, dwupasowej wraz z budow\u0105/przebudow\u0105 chodnik\u00f3w, zatok autobusowych, poboczy, przebudow\u0119 przepust\u00f3w drogowych, przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 z drogami bocznymi, przebudow\u0119 zjazd\u00f3w indywidualnych i publicznych, przebudow\u0119 /budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 odwadniaj\u0105cych. Podstawowe parametry techniczne drogi po przebudowie: - klasa techniczna:G - obci\u0105\u017cenie: 115 kN/o\u015b - kategoria ruchu: KR4 - szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu: 3,5 m - szeroko\u015b\u0107 jezdni: 7 m - szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu dla pojazd\u00f3w skr\u0119caj\u0105cych w lewo: 3,5 m - ilo\u015b\u0107 jezdni: 1 - obustronne pobocza gruntowe szeroko\u015bci 1,25 m - szeroko\u015b\u0107 chodnika przy kraw\u0119dzi jezdni: 2 m - szeroko\u015b\u0107 chodnika oddzielonego od jezdni pasem dziel\u0105cym: 1,5 m Droga DW 984 zostanie zaprojektowana istniej\u0105cym \u015bladem uwzgl\u0119dniaj\u0105c pas terenu przeznaczony pod drog\u0119 oraz istniej\u0105ce zagospodarowanie pasa drogowego i terenu przyleg\u0142ego. Trasa drogi pokrywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z osi\u0105 jezdni istniej\u0105cej. Regulacji w planie sytuacyjnym podlega\u0107 b\u0119d\u0105 \u0142uki poziome. W ramach przedmiotowej inwestycji przewidziano rozwi\u0105zania ponadstandardowe; - urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu - dob\u00f3r barier wy\u017cszej klasy ( intensywno\u015b\u0107 zderzenia \"A\"), - oznakowanie poziome grubowarstwowe chemoutwardzalne, poprawiaj\u0105ce percepcj\u0119 drogi szczeg\u00f3lnie w trudnych warunkach o\u015bwietlenia i meteorologicznych, - na odcinkach zabudowy zastosowana zostanie nawierzchnia o korzystnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach przeciwha\u0142asowych tj. BBTM, - dodatkowe oznakowanie elementami odblaskowymi umieszczonymi w nawierzchni ( barwa bia\u0142a lub czerwona), - o\u015bwietlenie z wykorzystaniem urz\u0105dze\u0144 energooszcz\u0119dnych, - w rejonie przej\u015b\u0107 dla pieszych umieszczenie p\u0142ytek wyczuwalnych dla os\u00f3b niedowidz\u0105cych ( kostka integracyjna - 6 rz\u0119d\u00f3w).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 984 Lisia G\u00f3ra - Nowa Jastrz\u0105bka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 559.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-18", "DOFINANSOWANIE": "59531224.29", "WARTOSC": "94327685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nr 3.2.12.24a (tarnowski cz\u0119\u015b\u0107 A), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 28040 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy do gosp. domowych na poziomie 17874 szt. oraz liczb\u0119 wymaganych przy\u0142\u0105czy do plac\u00f3wek edukacyjnych w ilo\u015bci 150 szt. Maksymalna kwota dofinansowania projektu wynosi 84.003.953,00 z\u0142. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - obejmie zasi\u0119giem sieci 23349 gosp. dom., - pod\u0142\u0105czy do sieci szerokopasmowej 150 jednostek publicznych, - utworzy 21 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119p. sieci, - utworzy 1 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych sieci. HARMONOGRAM PROJEKTU Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 miesi\u0119cy \u2013 od 01.10.2018 r. do 30.09.2021 r. Zaplanowane prace podzielono na 11 zada\u0144. Zadania 2 i 3 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105 wyb\u00f3r generalnego wykonawcy i zawarcie z nim umowy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIA Dobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119: - wydajno\u015b\u0107, - niezawodno\u015b\u0107, - skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107, - niskie koszty eksploatacji, - funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania. Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii \u015bwiat\u0142owodowej, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci. TRYB REALIZACJI Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach post\u0119powania wykonawcy. ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWY W celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie: - monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogramem, - dokonywanie odbior\u00f3w prac, - rozliczanie projektu. W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy: - Wnioskodawcy - 1 os.- sp\u00f3\u0142ki-matki Zicom Next \u2013 4 os., - zewn\u0119trznej firmy doradczej \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "ZICOM INFRASTRUKTURA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eSie\u0107 szerokopasmowa dla regionu tarnowskiego A\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-27", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "32910266.00", "WARTOSC": "47773938.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1.Zakup 40 szt. nowych autobus\u00f3w niskoemisyjnych EURO 6, niskopod\u0142ogowych, klimatyzowanych, z monitoringiem, 35 szt. o d\u0142ugo\u015bci 12 m z pojemno\u015bci\u0105 pasa\u017cersk\u0105 ok 90 os\u00f3b i 5 szt. o d\u0142ugo\u015bci 9 m z pojemno\u015bci\u0105 ok. 50 osob w tym 21 autobus\u00f3w na gaz ziemny, kt\u00f3ry jest alternatywnym systemem nap\u0119dowym. Autobusy zast\u0105pi\u0105 wys\u0142u\u017cone bardzo stare.2.Monitoring wizyjny do autobus\u00f3w monitoring wysokiej rozdzielczo\u015bci z rejestracj\u0105 d\u017awi\u0119ku i obrazu Zakup obejmie 8 szt. monitoring\u00f3w co zapewni posiadanie monitoringu w 100 taboru, po wymianie 40 szt. starego taboru nowym, wyposa\u017conym w monitoring. obecnie w monitoring wyposa\u017conych jest 47 pojazd\u00f3w.3. Wyposa\u017cenie 100 taboru w sterowniki sygnalizacji \u015bwietlnej na skrzy\u017cowaniach.4.Wewn\u0119trzne tablice informacyjne LED do autobus\u00f3w na tych tablicach b\u0119dzie wy\u015bwietlana mapa Tarnowa i traser z nazwami przystank\u00f3w. Jednocze\u015bnie b\u0119d\u0105 one u\u017cywane do wy\u015bwietlania informacji o przyjazdachodjazdach poci\u0105g\u00f3w ze stacji w Tarnowie. Ta informacja b\u0119dzie wy\u015bwietlana na liniach, kt\u00f3re przeje\u017cd\u017caj\u0105 przy dworcu PKP lub jad\u0105 na parking ParkRide ko\u0142o dworca PKP. Planowany jest zakup 55 sztuk tablic LCD w celu doposa\u017cenia posiadanego taboru. 40 sztuk nowych autobus\u00f3w b\u0119dzie dostarczonych wyposa\u017conych w tablice LCD5. Zakup systemu g\u0142o\u015bnom\u00f3wi\u0105cego dla pojazd\u00f3w ze sterowaniem pilotem dla niedowidz\u0105cych, pozwalaj\u0105cego na dokonywanie zapowiedzi zewn\u0119trznych o nr linii i kierunku co u\u0142atwia korzystanie z komunikacji miejskiej osobom niepe\u0142nosprawnym. W ramach projektu zakupiono 1 szt systemu.Za\u0142o\u017cony w projekcie zakup 40 nowych autobus\u00f3w jest dalszym etapem dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zmniejszenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery oraz zwi\u0119kszeniem atrakcyjno\u015bci komunikacji zbiorowej dla pasa\u017cer\u00f3w poprzez popraw\u0119 jako\u015bci transportu publicznego w Tarnowie. Wymiana taboru zmniejszy awaryjno\u015b\u0107, co wp\u0142ynie na punktualno\u015b\u0107 transportu i spadek koszt\u00f3w komunikacji miejskiej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W TARNOWIE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci komunikacji miejskiej na obszarze dzia\u0142ania Zarz\u0105du Dr\u00f3g i Komunikacji w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-29", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2183008.00", "WARTOSC": "2216560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana starych kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w, urz\u0105dze\u0144 grzewczych na gaz wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji w budynku niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje w \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105ce gaz. W wyniku realizacji projektu poprzez wymian\u0119 piec\u00f3w ulegn\u0105 nast\u0105pi obni\u017cenie st\u0119\u017ce\u0144 py\u0142u zawieszonego PM10 z 6,578541 na 0,001945279 redukcja o 99,976 PM2,5 z 2,769912 na 0,001945279 redukcja 99,93 CO2 z 1800,4428 na 505,77246 redukcja 71,91 Realizacja projektu obejmuje wymian\u0119 \u0142\u0105cznie 153 piec\u00f3w na terenie ca\u0142ej Gminy Lisia G\u00f3ra.Wykonanie 153 instalacji wewn\u0119trznych zwi\u0105zanych z wymienianymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ogrzewaniaProwadzenie dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105oprzygotowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnoinformacyjnych przygotowanie 2 pakiet\u00f3woprzeprowadzenie akcji informacyjnej 1 akcj\u0119 w ci\u0105gu rokuoprzygotowywanie plakat\u00f3w i og\u0142osze\u0144 2 razy w rokuoprzygotowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnoinformacyjnych;oprzeprowadzenie akcji informacyjnej;oprzygotowywanie plakat\u00f3w i og\u0142osze\u0144;oprowadzenie podczas imprez gminnych punktu informacyjnegooOrganizacja festynu. 1 sztukaozorganizowanie warsztat\u00f3w ekologicznych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy 1 sztukaDane zwi\u0105zane z ilo\u015bci\u0105 piec\u00f3w do wymiany oparto na danych ankietowych zebranych od mieszka\u0144c\u00f3w z terenu ca\u0142ej Gminy Lisia G\u00f3ra.G\u0142\u00f3wne kategorie koszt\u00f3w:1.Koszt wymiany pieca grzewczego2.Koszt wykonania instalacji grzewczej 3.Koszt dzia\u0142a\u0144 informacyjnopromocyjnych kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na rozpowszechnienie wiedzy o programie 4.Koszty monitoruj\u0105ce i sprawdzaj\u0105ce realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych zada\u0144.Grupa docelowa: Mieszka\u0144cy ca\u0142ego terenu Gminy Lisia G\u00f3ra.Dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z Programem Ochrony Powietrza dla Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego przyj\u0119ty uchwa\u0142\u0105 Uchwa\u0142\u0105 Nr XXXII45117 Sejmiku WM z dnia 23 stycznia 2017Na terenie operacji zlokalizowane s\u0105 tereny, kt\u00f3re s\u0105 zaliczone do Obszar\u00f3w Chronionego Krajobrazu.", "BENEFICJENT": "GMINA LISIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Redukcja emisji CO2 w Gminie Lisia G\u00f3ra poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gospodarstwach domowych (paliwa gazowe)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1133187.88", "WARTOSC": "2060341.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przez wdro\u017cenie w\u0142asnej nowej technologii dekoracyjnego laminowania ma\u0142ych element\u00f3w szklanych , w wyniku kt\u00f3rej wytworzone zostan\u0105 nowe produkty. Rozwi\u0105zania te s\u0105 wynikiem prac badawczych nad unikalnym doborem i po\u0142\u0105czeniem parametr\u00f3w produkcyjnych, stanowi\u0105cych wy\u0142\u0105czn\u0105 wiedz\u0119 Wnioskodawcy. Aby poprawnie wdro\u017cy\u0107 technologi\u0119, przewiduje si\u0119 zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y now\u0105 kompletn\u0105 innowacyjn\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105 : -piec do hartowania szk\u0142a, -dwukraw\u0119dziarka do szk\u0142a, -piec do laminowania szk\u0142a, Efektem wdro\u017cenia nowej technologii b\u0119dzie poszerzenie oferty firmy o innowacyjne produkty ( laminowane mini dekory szklane, laminowane akcesoria meblowe i o\u015bwietleniowe) oraz uzyskanie przychod\u00f3w z tego tytu\u0142u. Utworzenie nowej kompletnej linii technologicznej jest niezb\u0119dne do wyprodukowania i wprowadzenia nowych produkt\u00f3w na rynek.", "BENEFICJENT": "F.H.U.P. \"ROBERTA\" ROBERT KOBYLECKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii dekoracyjnego laminowania ma\u0142ych element\u00f3w szklanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-06-29", "DOFINANSOWANIE": "824935.06", "WARTOSC": "2209269.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra", "OPIS": "W zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia wejdzie:1.Rozbi\u00f3rka budynku blaszanego znajduj\u0105cego si\u0119 obecnie na terenie pod planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie,2.Budowa ogrodzenia terenu wraz z monta\u017cem dw\u00f3ch bram przesuwnych na pilota wjazdowej i wyjazdowej,3.Budowa dr\u00f3g manewrowych i chodnik\u00f3w wewn\u0119trznych z kostki brukowej,4.Budowa niewielkiego budynku zaplecza socjalnego i magazynowego, w tym monta\u017c paneli fotowoltaicznychpowietrznych pomp ciep\u0142a na budynku zaplecza socjalnego i magazynowego,5.Budowa wagi towarowej dla samochod\u00f3w, w tym ci\u0119\u017carowych 2 szt.,6.Budowa o\u015bwietlenia terenu,7.Budowa wysokiej wiaty miejsce zadaszone na kontenery KP7,8.Budowa zadaszonego kontenera sk\u0142adowego na odpady niebezpieczne Ekosk\u0142ad,9.Budowa \u015bcie\u017cki edukacyjnej,10.Budowa punktu napraw przygotowania do ponownego u\u017cycia,11.Budowa punktu przyjmowania rzeczy u\u017cywanych niestanowi\u0105cych odpad\u00f3w, celem umo\u017cliwienia ich ponownego u\u017cycia przez innych mieszka\u0144c\u00f3w,12.Monta\u017c szlaban\u00f3w,13.Monta\u017c czytnik\u00f3w do kart wjazdowych na PSZOK,14.Monta\u017c monitoringu wizyjnego terenu.15. Przebudowa drogi dojazdowej do PSZOK.", "BENEFICJENT": "GMINA LISIA G\u00d3RA", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK) w Lisiej G\u00f3rze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-03", "DATA_START": "2020-01-03", "DOFINANSOWANIE": "721059.11", "WARTOSC": "1773805.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu dot. budowy hali oraz zakupu maszyn i urz\u0105dze\u0144, dzi\u0119ki kt\u00f3rym Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wdro\u017cy\u0107 swoje wynalazki i uruchomi\u0107 produkcj\u0119 innowacyjnych produkt\u00f3w, co wp\u0142ynie na realizacj\u0119 celu dla dzia\u0142ania tj powstan\u0105 lepsze warunki dla rozwoju oraz zwi\u0119kszona produktywno\u015b\u0107 sektora MSP. Nast\u0105pi wsparcie przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowanego przez ma\u0142\u0105 firm\u0119 dzia\u0142aj\u0105c\u0105 na rynku od czerwca 2019 r, kt\u00f3re jest cz\u0142onkiem sformalizowanego klastra medycznego MedCluster. Efektem projektu b\u0119dzie produkcja innowacyjnych produkt\u00f3w zgodnie ze zg\u0142oszonym w Urz\u0119dzie Patentowym Wynalazkiem. Wypracowane rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na zapotrzebowanie rynku p\u0142yn\u0105ce bezpo\u015brednio od potencjalnych klient\u00f3w, rosn\u0105cej \u015bwiadomo\u015bci i dba\u0142o\u015bci o komfort, w tym jako\u015b\u0107 \u017cycia os. niepe\u0142nosprawnych, jak i zmieniaj\u0105cych si\u0119 norm. Realizacja inwestycji dotyczy IV kw 2019III kw 2021 r. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w Regionaln\u0105 Strategi\u0119 Innowacji Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, dot. Inteligentnej Specjalizacji Nauki o \u017byciu . Specjalizacja 1.1. Aktywne i zdrowe \u017cycie; pkt. 1.1.1 Metody i technologie s\u0142u\u017c\u0105ce promocji zdrowego trybu; pkt. 1.1.6 Urz\u0105dzenia i technologie poprawiaj\u0105ce jako\u015b\u0107 \u017cycia os\u00f3b chorych, w trakcie terapii i os\u00f3b niesamodzielnych; pkt. 1.1.2 Innowacyjne \u015brodki i preparaty kosmetyczne i do zachowania higieny.Przewidziano utworzenie nowych miejsc pracy, co tak\u017ce wp\u0142ynie na rozw\u00f3j spo\u0142eczno gospodarczy regionu.", "BENEFICJENT": "MERCES ALEKSANDRA \u0141ABNO TOMASZ \u0141ABNO SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie oraz produkcja mat oraz materacy AeroVisco\u00ae pod mark\u0105 Merces\u00ae oraz Puf do k\u0105pieli\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-12-31", "DOFINANSOWANIE": "6944925.00", "WARTOSC": "10063860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1.Zakup 5 szt. nowych autobus\u00f3w nap\u0119dzanych gazem ziemnym CNG, kt\u00f3ry jest alternatywnym systemem nap\u0119dowym, niskopod\u0142ogowych, klimatyzowanych, z monitoringiem, 5 szt. o d\u0142ugo\u015bci 1011 m z pojemno\u015bci\u0105 ok. 70 os\u00f3b. 2. Zakup systemu usprawniaj\u0105cego ruch komunikacji miejskiej.3. Zakup 16 szt. defibrylator\u00f3w AED przeznaczony do stosowania u os\u00f3b, u kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142o nag\u0142e zatrzymanie akcji serca sudden cardiac arrest.4. Zakup systemu integruj\u0105cego rozk\u0142ad jazdy MPK z rowerem miejskim.5. Zakup systemu kompleksowej informacji pasa\u017cerskiej koordynacja przesiadek.6. Wyposa\u017cenie 100 taboru w autokomputery 95 sztuk 1 oprogramowanie.7. Zakup 30 szt. systemu sta\u0142ego podgl\u0105du strefy drzwi oraz umo\u017cliwienie obserwacji drogi za pojazdem w trakcie wykonywania manewru cofania.8. Wyposa\u017cenie 100 taboru w system zliczania pasa\u017cer\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przekazywania dynamicznych danych 95 sztuk 1 oprogramowanie.9. Budowa cyfrowego systemu \u0142\u0105czno\u015bci dyspozytorskiej opartej na standardzie DMR.10. Przebudowa oraz dostosowanie budynku Hali Napraw Bie\u017c\u0105cych do napraw autobus\u00f3w nap\u0119dzanych gazem CNG.Za\u0142o\u017cony w projekcie zakup 5 nowych autobus\u00f3w jest dalszym etapem dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zmniejszenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery oraz zwi\u0119kszeniem atrakcyjno\u015bci komunikacji zbiorowej dla pasa\u017cer\u00f3w poprzez popraw\u0119 jako\u015bci transportu publicznego i usprawnienie poruszania si\u0119 pojazd\u00f3w komunikacji miejskiej w Tarnowie oraz w gminach, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte porozumienia mi\u0119dzygminne. Wymiana taboru zmniejszy awaryjno\u015b\u0107, co wp\u0142ynie na punktualno\u015b\u0107 transportu i spadek koszt\u00f3w komunikacji miejskiej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W TARNOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych autobus\u00f3w CNG wraz z dostosowaniem zaplecza technicznego, integracja r\u00f3\u017cnych \u015brodk\u00f3w transportu i poprawa jako\u015bci obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych, budowa i modernizacja telematycznych system\u00f3w zarz\u0105dzania ruchem w celu usprawnienia poruszania si\u0119 pojazd\u00f3w komunikacji miejskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6411124.83", "WARTOSC": "7542499.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje: -us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej, umo\u017cliwiaj\u0105ce czasowy ca\u0142odob pobyt osoby niesamodz w O\u015brodku lub w miejscu zamieszk. w przypadku okres. braku mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki przez jej opiekuna nieformalnego, -wsparcie edukac-doradcze opiekun\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. grupy wsparcia, poradnictwo, szkolenia i praktyki opiek, pomoc w zarz\u0105dzaniu opiek\u0105, - zwi\u0119kszanie dost\u0119pu opiekun\u00f3w do informacji o r\u00f3\u017cnych systemach wsparcia, -konferencje adresowane do kadr s\u0142u\u017cby zdrowia i pomocy spo\u0142, -prowadzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnac, rehabilitac. i med. wraz z nauk\u0105 obs\u0142ugi sprz\u0119tu i doradztwem w zakresie jego wykorzystania. Projekt realizowany jest przez Gmin\u0119 Miasta Tarnowa w partnerstwie z 6 gminami Subregionu Tarnowskiego i Stowarzyszeniem eMagra.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Wsparcie opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych w subregionie tarnowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1507178.52", "WARTOSC": "1773151.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 92 os\u00f3b 64K28M niepe\u0142nosprawnych intelektual, z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi oraz os\u00f3b z chorob\u0105 psychiczn\u0105kryt. premiuj\u0105ce, nieaktywnych zawodowo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. podopiecznych Dom\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej lub \u015arodowiskowych Dom\u00f3w Samopomocy z pow. tarnowskiego DPS w Nowodworzu, DPS w Karwodrzy, \u015aDS w Lisiej G\u00f3rze, \u015aDS w Ryglicach, DPS w Sieradzy, DPS w Str\u00f3\u017cach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie os. zagro\u017conych wykl. spo\u0142., przez popraw\u0119 i wzmocnienie ich szans na zatrudnienie, wzrost aktywno\u015bci spo\u0142. zawod., ukierun. na zmniejsz. wykluczenia spo\u0142., zwi\u0119kszenie aktywnego uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie 01.01.201831.12.2019 r. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142. nast\u0105pi przez obj\u0119cie UP kompleks. progr. na rzecz aktywizacji spo\u0142. i zawod. realizowanym na podstawie identyfikacji indyw. potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP i w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. Opracowany program obejmuje us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142., edu., zaw. zawieraj\u0105ce instrumenty odpowiadaj\u0105ce na indywidualne potrzeby m.in.:identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UPtrening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz poradnictwo psychologiczneszkolenia zawod.sta\u017ce zawod.poradnictwo zawod. i po\u015brednictwo pracywsparcie asystenta ONG\u0142\u00f3wne rezultaty: min. 5 UP niepe\u0142n. intelektsprz\u0119\u017conemin.12 wsk. efekt. zatrud. kryt.obligatoryjne oraz min. 12 UP Os. chore psych min.22 wsk. efekt. zatrud. kryt.obligatoryjne znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efek. spo\u0142.zatrudn. na poziomie wymaganym regulaminem 56. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosp. UP 100 s\u0105 mieszka\u0144cami pow. tarnow", "BENEFICJENT": "GALICYJSKIE CENTRUM EDUKACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Otwarci na nowe wyzwania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-10-24", "DOFINANSOWANIE": "4171750.02", "WARTOSC": "6080956.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Trasa EuroVelo 4 nale\u017cy do grupy, b\u0119d\u0105cej g\u0142\u00f3wn\u0105 osi\u0105 mi\u0119dzynarodowych tras rowerowych. W Ma\u0142opolsce jako trzon g\u0142\u00f3wny przebiega przez malownicze tereny centralnej i wschodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa, maj\u0105c przebieg wsp\u00f3lny z WTR, w miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w \u0142\u0105cz\u0105c si\u0119 z tras\u0105 Velo Dunajec, a w przysz\u0142o\u015bci r\u00f3wnie\u017c EV11 ko\u0144cz\u0105c si\u0119 na granicy wojew\u00f3dztwa, tworz\u0105c w ten spos\u00f3b sp\u00f3jny ci\u0105g komunikacyjny. Przedmiotowy odcinek trasy EV 4 przebiega przez obszar powiat\u00f3w: wielickiego, boche\u0144skiego, brzeskiego, tarnowskiego, Miasta Tarn\u00f3w. D\u0142ugo\u015b\u0107 odc. Wola Batorska Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki ok.96,4 km, pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa Vp30 kmh. Szeroko\u015b\u0107 od 2m5m, pochylenie niwelety spe\u0142nia warunek max 6, dopuszczalne do 15 na odcinkach nie d\u0142u\u017cszych ni\u017c 250 m, optymalne odwodnienie zachowane poprzez spadki poprzeczne i pod\u0142u\u017cne. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla indywidualnych rowerzyst\u00f3w, rodzin z dzie\u0107mi i rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostan\u0105 4 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w. Oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni z betonu asfaltowego. Dodatkowo na trasie b\u0119dzie wybudowana k\u0142adka M1 mi\u0119dzy MokrzyskaBucze w celu przeprowadzenia drogi rowerowej przez szlak migracji ekologicznej oraz k\u0142adk\u0119 M2 w m. Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki.Zostanie wykonana sta\u0142a organizacji ruchu zgodnie z Koncepcj\u0105 Programow\u0105 Budowy I Etapu Zintegrowanej Sieci Tras Rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim z podzia\u0142em na zadnia.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 2 VeloMetropolis (ma\u0142opolski odcinek EuroVelo 4) od m. Wola Batorska do m. Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3811311.50", "WARTOSC": "4924311.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada reintegracje spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 60 os\u00f3b, wykluczonych spo\u0142ecznie z powiat\u00f3w tarnowskiego i m.Tarn\u00f3w, poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach reintegracyjnych w CIS, polegaj\u0105cych na: - ustaleniu i monitorowaniu indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji (IPD)- (60 os) - indywidualne doradztwo psychologiczne/spo\u0142eczne/ zawodowe- (60 os) - warsztaty terapeutyczne/aktywnego poszukiwania pracy/edukacyjne- (60 os) - gie\u0142da pracy- po\u015brednictwo pracy-(60 os) - szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym po\u015bwiadczaj\u0105cym uprawnienia (40 os) - warsztaty zawodowe- gastronomiczny(20os), budowlany(20 os), wikliniarsko-pami\u0105tkarski(20 os)- zakup wyposa\u017cenia i materia\u0142\u00f3w do warsztat\u00f3w. - praktyki u pracodawc\u00f3w (40 os) W wyniku dzia\u0142a\u0144 projektowych min. 14 UP znajdzie sta\u0142e zatrudnienie/za\u0142o\u017cy DG/za\u0142o\u017cy lub przyst\u0105pi do Sp\u00f3\u0142dzielni Socjalnej. 34UP rozpocznie aktywne poszukiwane pracy, po projekcie. Trwa\u0142o\u015b\u0107 PR zostanie zapewniona poprzez stworzenie i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w CIS, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu P, b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y dzia\u0142ania. Beneficjent b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania (zgodne z UST. O zatrudnieniu socjalnym) s\u0142u\u017c\u0105ce utrzymaniu dzia\u0142a\u0144 rozpocz\u0119tych w projekcie. Zadania projektowe realizowane b\u0119d\u0105 w okresie 01.01.2017-31.12.2019.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z PUP Tarn\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu 4970385,10z\u0142, dofinansowanie 3857385,10z\u0142.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "CISERWIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "847630.20", "WARTOSC": "997212.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem projektu jest powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b z terenu powiatu tarnowskiego po okresie opieki nad dzieckiem do lat 3 w zwi\u0105zku z urodzeniem/ wychowaniem dziecka dzi\u0119ki otwarciu \u017c\u0142obka dla co najmniej 30 dzieci w okresie od 1 grudnia 2016 r. do 30 listopada 2018 r. przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do 30 listopada 2021r.Pomoc dzieciom zostanie zapewniona do 12 miesi\u0119cy, zak\u0142adaj\u0105c powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy podczas realizacji projektu, nie p\u00f3\u017aniej jednak ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektu. W projekcie b\u0119d\u0105 osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105ce dotychczas na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105ce, niepe\u0142nosprawne lub posiadaj\u0105ce niepe\u0142nosprawne dziecko. Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla co najmniej 30 dzieci w wieku od 1 do 3 r\u017c w \u017c\u0142obku \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi opieku\u0144cze nad dzieckiem w wymiarze do 10 godzin dziennie w godzinach adekwatnych do godzin pracy opiekun\u00f3w dzieci, przy za\u0142o\u017ceniu obligatoryjnie \u017c\u0142obek czynny 12h dziennie w dni robocze, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to wakacje. Wnioskodawca prowadzi w Tuchowie Niepubliczne Integracyjne Przedszkole, w kt\u00f3rym jest nie wykorzystana powierzchnia 70 m kw, kt\u00f3ra zostanie zaadaptowana na \u017c\u0142obek. Powstanie sala zabaw, cz\u0119\u015b\u0107 wypoczynku, WC dla dzieci, szatnie, plac zabaw. \u017b\u0142obek b\u0119dzie korzysta\u0142 z kuchni, kt\u00f3ra zosta\u0142a wcze\u015bniej zaadaptowana na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola. Zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra, zakupione pomoce dydaktyczne, meble, zabawki itp. Rezultat to 30 os\u00f3b wspartych projektem, z czego 18 os\u00f3b, powr\u00f3ci na rynek pracy i 12 os\u00f3b wejdzie na rynek pracy lub b\u0119dzie poszukuj\u0105cymi pracy.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Bobolandia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "426972.68", "WARTOSC": "609961.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Realizacja warsztat\u00f3w i wydanie publikacji przyczyni si\u0119 do realiz. edukacji kulturalnej w PT, kt\u00f3ra wpisuje si\u0119 w cele Strategii Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju Powiatu Tarnowskiego na lata 2011-2020 gdy\u017c pozwoli zapozna\u0107 si\u0119 odbiorcom projektu z folklorem, obrz\u0119dami i tradycjami naszego regionu, jak r\u00f3wnie\u017c z r\u0119kodzie\u0142em i regionaln\u0105 kuchni\u0105. Realiz. warsztat\u00f3w folklorystycznych, kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, dziedzictwa regionalnego pozytywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j indywidualny jej uczestnik\u00f3w, tworzenie wi\u0119zi spo\u0142ecznych pomi\u0119dzy pokoleniem os\u00f3b starszych i m\u0142odzie\u017cy poprzez przekazywanie wiedzy i tradycji przez osoby starsze m\u0142odszemu pokoleniu. Zdobyte przez m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 oraz wychowank\u00f3w SOSW, PROMYKA oraz DPS,KGW wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pozwol\u0105 na rozwijanie przez nich talent\u00f3w kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, muzycznych i artystycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane przez nich w przysz\u0142o\u015bci i przekazywane dzieciom, wnukom, rodze\u0144stwu itp. lub mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0105zania ich kariery zawodowej poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z zakresem warsztat\u00f3w co przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego RT. Ponadto udzia\u0142 w warsztatach, poznanie tradycji ludowej, zwyczaj\u00f3w, muzyki, kuchni wp\u0142ynie na wzmocnienie poczucia lokalnej i regionalnej to\u017csamo\u015bci i przynale\u017cno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w PT oraz b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu i rozwarstw. spo\u0142. Publik. nt. kultury region. w zakresie tradycji i zwyczaj\u00f3w, kultury ludowej, kuchni regionalnej, poda\u0144 i legend b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y baz\u0119 wiedzy do lepszego poznania historii i niematerialnego dziedzictwa kulturalnego oraz b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dalszemu upowszechn. kultury RT w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w i m\u0142odzie\u017cy. Ulotno\u015b\u0107 przekaz\u00f3w s\u0142ownych wskazuje na konieczn. sporz\u0105dz. publik. w celu ich utrwalenia i wykorzystania przez p\u00f3\u017aniejsze pokolenia. Publikacje zostan\u0105 przekazane do bibliotek szkolnych, gminnych, miejskich, na uczelniach, muze\u00f3w, itp. oraz na str. internetowej PT co wp\u0142ynie na szerokie i d\u0142ugotrwa\u0142e oddzia\u0142ywanie na mieszka\u0144c\u00f3w PT jako czytelnik\u00f3w, odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Nasz Region, Nasza Tradycja - Nasze Dziedzictwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany do os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi: powiaty brzeski, Tarn\u00f3w, tarnowski, d\u0105browski i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2570971.9200000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1786550.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 1345125.85}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 836905.8200000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 622395.81}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 613745.06}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 492828.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 447967.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 410245.61}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 364819.1400000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 230417.59999999998}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 220682.28999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 214116.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 152168.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 115376.29000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 100128.28}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 95331.68000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 80536.24}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 70965.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 64485.649999999994}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 63841.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 63044.28}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 60977.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 53344.46}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 49740.049999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 47961.13}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 42649.990000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 35162.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30218.72}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 29900.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 26950.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26294.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 25860.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24769.89}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22189.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19192.44}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 17185.46}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15154.54}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 12000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11805.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 10873.6}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9717.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8096.79}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 6000.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4537.8099999999995}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3107.1899999999996}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2460.0}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 1869.11}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 860.54}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3430930.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 550959.72}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 479557.55}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 443874.09}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 292576.27}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 204359.76}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 197948.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 148620.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 141043.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 32966.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 16445.31}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4264.09}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1659127.1}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 785000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 460000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 353963.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 242240.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 196675.61}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 175000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 161460.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 94573.04}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 24303.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 14636.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14098.24}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9780.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 325000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 33373.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15084366.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 4550186.74}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2948619.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 615191.5099999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 541389.66}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 460625.30999999994}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 459572.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 431298.74000000005}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 377863.68000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 318087.48}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 241855.11000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 205335.21}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 146702.18000000002}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 121364.44}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 111789.06999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 83738.67000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 76823.20999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 65720.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 50181.87}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 47438.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38638.84999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 35284.36}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 32925.3}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14369.27}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2988.35}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1096.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19188523.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5945513.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 783333.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 647100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 292891.85}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 238192.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 206165.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 191573.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 159670.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 112890.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 95148.9}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 79000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52717.75}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 40600.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39585.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 34678.85}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 27870.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27471.07}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26340.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25905.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14300.85}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1514.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 117.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 819644.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 60957.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1371404.76}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 140920.21}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10508.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1311.9}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 27.09}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 424164.79}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 172861.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7033.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11800.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16701.629999999997}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12602.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12318.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2285.96}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 339956.5}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3840156.7199999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3739067.4100000006}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 864286.2600000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 846348.9900000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 762023.42}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 364819.1400000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 342545.87999999995}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 327248.66}, {"name": "Rodzina", "value": 315510.14}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 84475.45}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 58119.57}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11805.0}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 6000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3107.1899999999996}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3723506.5100000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 842088.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 637046.36}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 204359.76}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 197948.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 185711.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 148620.57}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4264.09}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2231556.5100000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1245000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 353963.19}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 175000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 161460.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14098.24}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9780.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 325000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 33373.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21111524.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3267803.0}, {"name": "Rodzina", "value": 1158937.5900000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1073344.8800000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 116663.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 111789.06999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 77372.20999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50427.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50181.87}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 43538.50000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14369.27}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 25782651.11}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1017889.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 803228.8099999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 234378.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 232173.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 80588.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 79000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1077.07}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 117.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 819644.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 60957.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1371404.76}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 140920.21}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10508.47}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1311.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27.09}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 424164.79}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 172861.53}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7033.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11800.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16701.629999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12602.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12318.47}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2285.96}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 339956.5}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29021543.020000003, "v": "29,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.92, "v_pc": "1923,74 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19976304.75, "v": "19,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.83}, {"name": "Przedszkola", "value": 6268103.909999998, "v": "6,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 779605.68, "v": "779,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 709053.8, "v": "709,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 390444.79, "v": "390,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 320711.5, "v": "320,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 275348.4, "v": "275,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 166804.88, "v": "166,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 95331.68000000001, "v": "95,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 24303.89, "v": "24,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15529.74, "v": "15,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 27257098.840000007, "v": "27,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.73, "v_pc": "1806,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "15.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19383186.35, "v": "19,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6426552.13, "v": "6,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 790654.21, "v": "790,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.9}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 541623.2, "v": "541,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 60977.92, "v": "60,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 26950.0, "v": "26,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26294.49, "v": "26,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 860.54, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6592521.71, "v": "6,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.16, "v_pc": "437,00 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2682760.99, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.69}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2262014.36, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5710.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 613745.06, "v": "613,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 443212.27, "v": "443,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.72}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 374621.88, "v": "374,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 213167.15, "v": "213,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 252.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5001808.200000001, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.19, "v_pc": "331,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4280336.0600000005, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 112.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.57}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 353963.19, "v": "353,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.07}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 292576.27, "v": "292,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41558.74, "v": "41,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 33373.94, "v": "33,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4412825.890000001, "v": "4,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.46, "v_pc": "292,51 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "50.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3814784.8, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 348306.19999999995, "v": "348,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 120986.79000000001, "v": "120,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 65581.65, "v": "65,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35840.45, "v": "35,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27326.0, "v": "27,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.61}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2740859.95, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39, "v_pc": "181,68 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "55.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 681307.6, "v": "681,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 644815.9000000001, "v": "644,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.52}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 492828.08, "v": "492,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 292891.85, "v": "292,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.68}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 264052.5, "v": "264,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.63}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 206165.34, "v": "206,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.52}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 95620.12, "v": "95,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33870.86, "v": "33,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24769.89, "v": "24,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4537.8099999999995, "v": "4,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1245000.0, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54, "v_pc": "82,53 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "65.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 785000.0, "v": "785,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.05}, {"name": "Biblioteki", "value": 460000.0, "v": "460,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.94}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1169337.54, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44, "v_pc": "77,51 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 699435.3099999999, "v": "699,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.81}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 454747.69, "v": "454,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.88}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15154.54, "v": "15,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 779014.08, "v": "779,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96, "v_pc": "51,64 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "74.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 779014.08, "v": "779,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 703455.85, "v": "703,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "46,63 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 563456.98, "v": "563,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.09}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 127998.87, "v": "128,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5846.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.19}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 500.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 500000.0, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "33,14 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "77.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 500000.0, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 430164.79, "v": "430,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "28,51 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "34.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 430164.79, "v": "430,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 366863.51000000007, "v": "366,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "24,32 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 292112.75000000006, "v": "292,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.62}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 50110.76000000001, "v": "50,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24640.0, "v": "24,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.71}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 232173.0, "v": "232,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "15,39 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 191573.0, "v": "191,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.51}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 40600.0, "v": "40,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.48}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 135608.78, "v": "135,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,99 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 130284.67, "v": "130,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2460.0, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.81}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 1869.11, "v": "1,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 995.0, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 132534.35, "v": "132,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,79 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 129546.0, "v": "129,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2988.35, "v": "2,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 53231.3, "v": "53,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,53 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "96.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53231.3, "v": "53,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11805.0, "v": "11,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,78 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11805.0, "v": "11,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}