{"gmina": "gmina wiejska Ple\u015bna", "ludnosc": 11982, "budzet": {"dochody": "55,50 mln z\u0142", "wydatki": "54,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,45 mln z\u0142", "wydatki": "1,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.20482313000001012}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.20482313000001012}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.496573180000022}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.496573180000022}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7944620900000409}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7944620900000409}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2520487700000107}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2520487700000107}], "dochod_ue": "4,52 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "20,15 mln z\u0142", "gmina_pc": "1681.7 z\u0142", "powiat": "14,97 mln z\u0142", "powiat_pc": "1249.2 z\u0142", "wojewodztwo": "11,28 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "189,20 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,86 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,83 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3178996.27", "WARTOSC": "4737938.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna", "OPIS": "Dzia\u0142ania podejmowane w ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane na terenie zidentyfikowanych zagro\u017ce\u0144 dla danego obszaru opracowana zosta\u0142a karta dokumentacyjna osuwiska numer ewidencyjny: 12160429.Projekt dotyczy wykonania prac maj\u0105cych na celu stabilizacj\u0119 osuwiska wraz z odbudow\u0105 drogi gminnej \u0141owcz\u00f3wekWo\u017aniczna w km 20122116. Projektowane zabezpieczenie ma na celu stabilizacj\u0119 ruch\u00f3w osuwiskowych jedynie w obr\u0119bie drogi. Projektowany zakres zabezpiecze\u0144 ma na celu utrzymanie przejezdno\u015bci drogi. Po realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie zagro\u017cenia dla: drogi gminnej \u0141owcz\u00f3wekWo\u017aniczna, napowietrznej linii energetycznej i teletechnicznej biegn\u0105cych wzd\u0142u\u017c prawej kraw\u0119dzi drogi, sieci wodoci\u0105gowej, gazowej i kanalizacyjnej biegn\u0105cej po p\u00f3\u0142nocnej stronie zabudowa\u0144Realizacja stabilizacji osuwiska wp\u0142ynie na popraw\u0119 stateczno\u015bci zbocza z budynkami znajduj\u0105cymi si\u0119 nad drog\u0105.Projekt polega na stabilizacji osuwiska oraz przeciwdzia\u0142aniu wyst\u0105pienia ruchom masowym w obr\u0119bie osuwiska polegaj\u0105cemu na zmniejszeniu negatywnego oddzia\u0142ywania w\u00f3d gruntowych, opadowych, p\u0142yn\u0105cych oraz na zwi\u0119kszeniu stabilno\u015bci przez wzmocnienie zbocza. Koszty oszacowano na podstawie opracowanych kosztorys\u00f3w inwestorskich. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania projektowe wynikaj\u0105 z opracowanej dokumentacji geologicznoin\u017cynierskiej i projektu budowlanego.Teren osuwiska jest drenowany przez rzek\u0119 Bia\u0142\u0105. Sp\u0142yw wody gruntowej ma kierunek po\u0142udniowy do rzeki Bia\u0142ej p\u0142yn\u0105cej poni\u017cej drogi. Stosunki wodne na omawianym terenie zale\u017c\u0105 od intensywno\u015bci opad\u00f3w i roztop\u00f3w. Ich uregulowanie w rejonie osuwiska b\u0119dzie stanowi\u0142o wa\u017cn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ich zabezpieczenia.", "BENEFICJENT": "GMINA PLE\u015aNA", "TYTUL": "Stabilizacja osuwiska wraz z odbudow\u0105 zniszczonego odcinka drogi gminnej \u0141owcz\u00f3wek-Wo\u017aniczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 265.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-18", "DOFINANSOWANIE": "59531224.29", "WARTOSC": "94327685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nr 3.2.12.24a (tarnowski cz\u0119\u015b\u0107 A), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 28040 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy do gosp. domowych na poziomie 17874 szt. oraz liczb\u0119 wymaganych przy\u0142\u0105czy do plac\u00f3wek edukacyjnych w ilo\u015bci 150 szt. Maksymalna kwota dofinansowania projektu wynosi 84.003.953,00 z\u0142. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - obejmie zasi\u0119giem sieci 23349 gosp. dom., - pod\u0142\u0105czy do sieci szerokopasmowej 150 jednostek publicznych, - utworzy 21 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119p. sieci, - utworzy 1 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych sieci. HARMONOGRAM PROJEKTU Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 miesi\u0119cy \u2013 od 01.10.2018 r. do 30.09.2021 r. Zaplanowane prace podzielono na 11 zada\u0144. Zadania 2 i 3 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105 wyb\u00f3r generalnego wykonawcy i zawarcie z nim umowy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIA Dobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119: - wydajno\u015b\u0107, - niezawodno\u015b\u0107, - skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107, - niskie koszty eksploatacji, - funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania. Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii \u015bwiat\u0142owodowej, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci. TRYB REALIZACJI Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach post\u0119powania wykonawcy. ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWY W celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie: - monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogramem, - dokonywanie odbior\u00f3w prac, - rozliczanie projektu. W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy: - Wnioskodawcy - 1 os.- sp\u00f3\u0142ki-matki Zicom Next \u2013 4 os., - zewn\u0119trznej firmy doradczej \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "ZICOM INFRASTRUKTURA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eSie\u0107 szerokopasmowa dla regionu tarnowskiego A\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "2622986.61", "WARTOSC": "4536268.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna", "OPIS": "Projekt obejmuje:1. Przebudow\u0119 i zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania budynku Relaks roboty budowlane i instalacyjne pow. u\u017cytkowa 317,85 m2 obejmuj\u0105ce roboty budowlane i instalacyjne, w tym instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u01052. Przebudow\u0119 budynku szatni roboty budowlane i instalacyjne pow. u\u017cytkowa 48,45 m23. Zagospodarowanie terenu uwzgl\u0119dniaj\u0105ce o\u015bwietlenie solarne: Instalacje elektryczne zewn\u0119trzne Kanalizacja deszczowa ze zbiornikiem wody Ma\u0142a architektura Nawierzchnie Boiska maj\u0105ce charakter wy\u0142\u0105cznie rekreacyjny Miejsca postojowe Trawniki i ziele\u0144 Pozosta\u0142e elementy zagospodarowania4. Wyposa\u017cenie Wyposa\u017cenie sanitarne i ga\u015bnicze do budynku Relaks5. Promocja i nadz\u00f3r inwestorski\u0141\u0105czna powierzchnia terenu dzia\u0142ki 146 wynosi 19.200 m2, natomiast powierzchni obj\u0119ta opracowaniem projektowym 15.680 m2.Zaplanowano prace przy nast\u0119puj\u0105cych obiektach budowlanych \u0142\u0105cznie 155 obiekt\u00f3w budowlanych w rozumieniu ustawy Prawo budowlane: 2 budynki budynek Relaks i budynek szatniowy 141 obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury 12 budowli \u015bcie\u017cka do jazdy na rolkach, \u015bcie\u017cka wok\u00f3\u0142 wierzby p\u0142acz\u0105cej z placem zabaw, boisko do pi\u0142ki siatkowej, boisko do tenisa, tarasy drewniane, platformy drewniane,plac wielofunkcyjny podwy\u017cszony, plac wielofunkcyjny na poziomie gruntu, placyki dziedzi\u0144cowe, \u015bcie\u017cki spacerowe, pozosta\u0142e ci\u0105gi komunikacyjne, plac do flowparku.Przyj\u0119to rozwi\u0105zania technologiczne uwzgl\u0119dniaj\u0105ce energooszcz\u0119dno\u015b\u0107 infrastruktury, w tym panele fotowoltaiczne i o\u015bwietlenie solarne. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny wszystkie koszty zosta\u0142y profesjonalnie wycenione w ramach przygotowanych kosztorys\u00f3w inwestorskich.Ca\u0142o\u015b\u0107 dostosowana jest do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr.Ca\u0142y kompleks ma charakter wy\u0142\u0105cznie rekreacyjnoturystyczny i \u017caden z jego element\u00f3w nie jest przeznaczony do dzia\u0142alno\u015bci sportowej.W budynku nie b\u0119dzie miejsc noclegowych.Brakuj\u0105cy opis znajduje si\u0119 w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "GMINA PLE\u015aNA", "TYTUL": "Zagospodarowanie terenu w \u0141owcz\u00f3wku wraz z modernizacj\u0105 obiektu sportowo-rekreacyjnego \"Relax\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 218.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-27", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "32910266.00", "WARTOSC": "47773938.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1.Zakup 40 szt. nowych autobus\u00f3w niskoemisyjnych EURO 6, niskopod\u0142ogowych, klimatyzowanych, z monitoringiem, 35 szt. o d\u0142ugo\u015bci 12 m z pojemno\u015bci\u0105 pasa\u017cersk\u0105 ok 90 os\u00f3b i 5 szt. o d\u0142ugo\u015bci 9 m z pojemno\u015bci\u0105 ok. 50 osob w tym 21 autobus\u00f3w na gaz ziemny, kt\u00f3ry jest alternatywnym systemem nap\u0119dowym. Autobusy zast\u0105pi\u0105 wys\u0142u\u017cone bardzo stare.2.Monitoring wizyjny do autobus\u00f3w monitoring wysokiej rozdzielczo\u015bci z rejestracj\u0105 d\u017awi\u0119ku i obrazu Zakup obejmie 8 szt. monitoring\u00f3w co zapewni posiadanie monitoringu w 100 taboru, po wymianie 40 szt. starego taboru nowym, wyposa\u017conym w monitoring. obecnie w monitoring wyposa\u017conych jest 47 pojazd\u00f3w.3. Wyposa\u017cenie 100 taboru w sterowniki sygnalizacji \u015bwietlnej na skrzy\u017cowaniach.4.Wewn\u0119trzne tablice informacyjne LED do autobus\u00f3w na tych tablicach b\u0119dzie wy\u015bwietlana mapa Tarnowa i traser z nazwami przystank\u00f3w. Jednocze\u015bnie b\u0119d\u0105 one u\u017cywane do wy\u015bwietlania informacji o przyjazdachodjazdach poci\u0105g\u00f3w ze stacji w Tarnowie. Ta informacja b\u0119dzie wy\u015bwietlana na liniach, kt\u00f3re przeje\u017cd\u017caj\u0105 przy dworcu PKP lub jad\u0105 na parking ParkRide ko\u0142o dworca PKP. Planowany jest zakup 55 sztuk tablic LCD w celu doposa\u017cenia posiadanego taboru. 40 sztuk nowych autobus\u00f3w b\u0119dzie dostarczonych wyposa\u017conych w tablice LCD5. Zakup systemu g\u0142o\u015bnom\u00f3wi\u0105cego dla pojazd\u00f3w ze sterowaniem pilotem dla niedowidz\u0105cych, pozwalaj\u0105cego na dokonywanie zapowiedzi zewn\u0119trznych o nr linii i kierunku co u\u0142atwia korzystanie z komunikacji miejskiej osobom niepe\u0142nosprawnym. W ramach projektu zakupiono 1 szt systemu.Za\u0142o\u017cony w projekcie zakup 40 nowych autobus\u00f3w jest dalszym etapem dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zmniejszenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery oraz zwi\u0119kszeniem atrakcyjno\u015bci komunikacji zbiorowej dla pasa\u017cer\u00f3w poprzez popraw\u0119 jako\u015bci transportu publicznego w Tarnowie. Wymiana taboru zmniejszy awaryjno\u015b\u0107, co wp\u0142ynie na punktualno\u015b\u0107 transportu i spadek koszt\u00f3w komunikacji miejskiej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W TARNOWIE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci komunikacji miejskiej na obszarze dzia\u0142ania Zarz\u0105du Dr\u00f3g i Komunikacji w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1698620.28", "WARTOSC": "1998376.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna", "OPIS": "Celem projektu jest udoskonalony poziom kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych 510U 240D, 270CH 6 szk\u00f3\u0142 podstawowych dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Ple\u015bna Szko\u0142y Podstawowej w Janowicach, Lichwinie, Ple\u015bnej, Rzuchowej, Szczepanowicach i \u015awiebodzinie przez udzia\u0142 uczni\u00f3w w zaj\u0119ciach wyr\u00f3wnawczych, zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cychprojektach edukacyjnych, zmniejszone deficyty rozwojowe 126U przez zaj\u0119cia specjalistyczne, wyr\u00f3wnane szanse edukacyjne 160 U przez stypendia, udoskonalone kompetencje dydaktyczne i wychowawcze 57 Nli 6 szk\u00f3\u0142 i doposa\u017cone pracownie przedmiotowe do 07.2021W projekcie 221 U o specjalnych potrzebach edukacyjnych zostanie obj\u0119tych wsparciem w postaci zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych, w tym 126U tak\u017ce specjalistycznych: logopedycznych, korekcyjnokompensacyjnych, socjoterapeutycznych. 190U b\u0119dzie doskonali\u0107 kompetencje kluczowe, matematyczne, j\u0119zykowe, przyrodnicze oraz umiej\u0119tno\u015b\u0107 uniwersaln\u0105 przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 samodzielno\u015b\u0107, aktywno\u015b\u0107, inicjatywno\u015b\u0107 w d\u0105\u017ceniu do realizacji celu. 110U rozwinie kreatywno\u015b\u0107 i prac\u0119 zespo\u0142ow\u0105. 225U nauczy si\u0119 jak wykorzystywa\u0107 zasoby cyfrowe w nauce przez zaj\u0119cia Praca w Chmurze. 57 nauczycieli 6 szk\u00f3\u0142 rozwinie umiej\u0119tno\u015bci pracy wychowawczej z uczniem , w tym z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Zostan\u0105 doposa\u017cone sale przedmiotowe w 6 szko\u0142ach. Powstan\u0105 2 pracownie mi\u0119dzyszkolne: biologiczna w szkole podstawowej w Ple\u015bnej i chemiczna w szkole podstawowej w \u015awiebodzinie.", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Stawiamy na edukacj\u0119 w Gminie Ple\u015bna!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1008557.64", "WARTOSC": "1186538.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna", "OPIS": "Celem projektu jest wysoki poziom kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy 449 uczni\u00f3w (U) 4 szk\u00f3\u0142 podstawowych dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Ple\u015bna osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych, k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144, projekt\u00f3w edukacyjnych i Indywidualnych Plan\u00f3w Rozwoju, oraz rozw\u00f3j kompetencji informatycznych i merytorycznych 70 nauczycieli tych szk\u00f3\u0142. Grup\u0119 docelow\u0105, zakres i formy realizacji projektu opracowano na podst.diagnoz w 4 SP (05-06.2016) zatwierdzonych przez organ prowadz\u0105cy i analizy zainteresowania projektem nauczycieli, uczni\u00f3w i rodzic\u00f3w w 09.2016. U, maj\u0105cy problem z opanowaniem podstawy programowej z matematyki rozwin\u0105 kompetencje przez dodatkowe zaj\u0119cia uzupe\u0142niaj\u0105ce. U osi\u0105gaj\u0105cy zadawalaj\u0105ce, ale ni\u017csze ni\u017c ich potencjalne mo\u017cliwo\u015bci wyniki, z nisk\u0105 motywacj\u0105 do nauki i U z dobrymi wyniki, zainteresowani rozwojem kompetencji b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w ko\u0142ach zainteresowa\u0144 i projektach edukacyjnych. U ze znacznymi deficytami kompetencji kluczowych w tym j\u0119zykowych, przedsi\u0119biorczo\u015bci i postaw pracy zespo\u0142owej rozwin\u0105 je dzi\u0119ki stypendiom. Stypendy\u015bci zrealizuj\u0105 Indywidualne Plany Rozwoju opracowane wsp\u00f3lnie z opiekunami. W grupie docelowej b\u0119dzie te\u017c 100% U z 4 szk\u00f3\u0142 ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Dzi\u0119ki projektowi U b\u0119d\u0105 potrafili unika\u0107 zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z aktywno\u015bci\u0105 w Internecie, a nauczyciele dowiedz\u0105 si\u0119 jak ich wspiera\u0107 w tym zakresie. 70 nauczycieli rozwinie umiej\u0119tno\u015b\u0107 wykorzystania TIK na lekcjach, a 24 podniesie wiedz\u0119 merytoryczn\u0105 w zakresie edukacji matematyki, przedmiot\u00f3w przyrodniczych i informatyki. Szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t TIK i pracownie przedmiotowe. W ci\u0105gu 2 lat trwania projektu U podnios\u0105 kompetencje kluczowe z matematyki, przyrody i kompetencje informatyczne o 40% w stosunku do zdefiniowanego poziomu wyj\u015bciowego, rozwin\u0105 umiej\u0119tno\u015b\u0107 unikania zagro\u017ce\u0144 w Internecie o 60%. Przynajmniej w 80% zrealizuj\u0105 cele rozwojowe wpisane w IPR.", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTERGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Nauka drog\u0105 do sukcesu w Gminie Ple\u015bna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-28", "DATA_START": "2017-09-04", "DOFINANSOWANIE": "914205.00", "WARTOSC": "928410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 100 szt. starych niskosprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na paliwa sta\u0142e na urz\u0105dzenia do ogrzewania na paliwa sta\u0142e i biomas\u0119 spe\u0142niaj\u0105ce normy \u015brodowiskowe zgodne z normami wynikaj\u0105cymi z dyrektywy 2009125WE, wraz z wykonaniem wewn. instalacji w budynkach. Dodatkowo kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119 b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w automatyczny podajnik paliwa i nie b\u0119d\u0105 posiada\u0142y rusztu awaryjnego ani element\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych jego monta\u017c. Dopuszcza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wymiany 1 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w domu, w kt\u00f3rym s\u0105 2 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a dopuszczenie takiej mo\u017cliwo\u015bci b\u0119dzie dok\u0142adnie weryfikowane przy ocenie energetycznej budynku.W ramach projektu zostanie przeprowadzona kampania edukacyjna promuj\u0105ca postawy proekologiczne. Dzia\u0142ania podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekolog. zostan\u0105 podzielone na:adzia\u0142ania bezkosztowe: informacje na gminnej stronie www w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy efektywno\u015bci energetycznejinformacje na zebraniach wiejskich nt. zagro\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska wynikaj\u0105cych ze spalania \u015bmieci bdzia\u0142ania odp\u0142atne:ulotki nt. korzy\u015bci dla \u015brodowiska p\u0142yn\u0105cych z dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re zostan\u0105 dostarczone do ka\u017cdego domu wraz z drukiem op\u0142aty za gospodarowanie odpadami. Podczas realizacji projektu zorganizowany zostanie system kontroli. Kontrola zostanie przeprowadzona przez pracownik\u00f3w Urz\u0119du Gminy oraz zatrudnionego inspektora nadzoru, kt\u00f3ry sprawdzi m.in. czy termomodernizacja budynku zosta\u0142a wykonana zgodnie z postanowieniami audytu lub wynaj\u0119ty do tego celu podmiot zewn. Dok\u0142adny opis sposobu przeprowadzenia kontroli znajduje si\u0119 w pkt. Q. Ze wzgl. na to, \u017ce na moment pisania wniosku o dofinansowanie nie zosta\u0142y przeprowadzone audyty budynk\u00f3w, na pods. kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna okre\u015bli\u0107 kwot\u0119 dotacji przys\u0142uguj\u0105c\u0105 danemu odbiorcy ko\u0144cowemu, w bud\u017cecie projektu za\u0142o\u017cono maks. dopuszczalny poziom dofinansowania na wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a i instalacji wewn\u0119trznej.", "BENEFICJENT": "GMINA PLE\u015aNA", "TYTUL": "Wymiana kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na terenie Gminy Ple\u015bna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-30", "DOFINANSOWANIE": "2088248.89", "WARTOSC": "3931273.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 energet. budynk\u00f3w u\u017cyteczn. publ. z gmin: Ple\u015bna, Ci\u0119\u017ckowice i Rzepiennik Strzy\u017cewski. Zakres modernizacji ka\u017cdego z budynk\u00f3w wyznaczona audyt energetyczny opracowany zgodnie z metodyk\u0105. Modernizowane budynki to: - SP w \u015awiebodzinie, Janowicach, Lichwinie, Lubince, Szczepanowicach, - DK w Janowicach, - OSP w Olszynach, Rzepienniku Biskupim, Ko\u0142k\u00f3wce, - OSP w Zborowicach, Bru\u015bniku, - budynek wielofunkcyjnego w K\u0105\u015bnej G\u00f3rnej, - Przedszkole Publ. w Zborowicach. Poprawa efektywno\u015bci energet. na poziomie projektu wyniesie: 61,85% W projekcie zosta\u0142y zastosowane obowi\u0105zkowe urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do rozliczania ciep\u0142a. W audytach przewidziano zastosowanie urz\u0105dze\u0144 utrzymuj\u0105cych zadan\u0105 temperatur\u0119 poprzez aktywne dzia\u0142anie (termostaty) lub regulator\u00f3w r\u00f3\u017cnicy ci\u015bnie\u0144 (zawory podpionowe). W zwi\u0105zku z tym w projekcie przewidziano monta\u017c urz\u0105dze\u0144: Gm. Ple\u015bna: planowany monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych oraz regulacji pogodowej Gm. Ci\u0119\u017ckowice: BW K\u0105\u015bna G\u00f3rna: planowany monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych, regulatora pogodowego OSP Bru\u015bnik: Zawory termostatyczne zamontowane, planowany monta\u017c regulatora pogodowego OSP Zborowice: Zawory termostatyczne zamontowane, regulacja pokojowa zamontowana OSP Zborowice: Zawory termostatyczne zamontowane, planowany monta\u017c regulatora pogodowego i regulatora temperatury CWU Gmina Rzepiennik Strzy\u017cewski OSP Ko\u0142k\u00f3wka i Olszyny: Planowany monta\u017c termostat\u00f3w przy grzejnikach, zawor\u00f3w podpionowych, regulatora pogodowego OSP Rzepiennik Biskupi: Zawory termostatyczne zamontowane, regulacja centralna zamontowana Procentowa warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2: 58,98 % W projekcie nie przewidziano zastosowania wysokospr. kogeneracji. Procentowa warto\u015b\u0107 redukcji emisji py\u0142\u00f3w: 63,18% (py\u0142 PM 2,5) i 63,18% (py\u0142 PM10) Projekt nie przewiduje modernizacji obiekt\u00f3w podmiot\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi w zakresie opieki szpitalnej. Koszty inwestycji na podst. kosztorys\u00f3w inwestorskich. Kot\u0142y spe\u0142niaj\u0105 warunku Dyrektywy 2009/125/WE", "BENEFICJENT": "GMINA PLE\u015aNA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminach Ci\u0119\u017ckowice, Ple\u015bna i Rzepiennik Strzy\u017cewski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-12-31", "DOFINANSOWANIE": "6944925.00", "WARTOSC": "10063860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1.Zakup 5 szt. nowych autobus\u00f3w nap\u0119dzanych gazem ziemnym CNG, kt\u00f3ry jest alternatywnym systemem nap\u0119dowym, niskopod\u0142ogowych, klimatyzowanych, z monitoringiem, 5 szt. o d\u0142ugo\u015bci 1011 m z pojemno\u015bci\u0105 ok. 70 os\u00f3b. 2. Zakup systemu usprawniaj\u0105cego ruch komunikacji miejskiej.3. Zakup 16 szt. defibrylator\u00f3w AED przeznaczony do stosowania u os\u00f3b, u kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142o nag\u0142e zatrzymanie akcji serca sudden cardiac arrest.4. Zakup systemu integruj\u0105cego rozk\u0142ad jazdy MPK z rowerem miejskim.5. Zakup systemu kompleksowej informacji pasa\u017cerskiej koordynacja przesiadek.6. Wyposa\u017cenie 100 taboru w autokomputery 95 sztuk 1 oprogramowanie.7. Zakup 30 szt. systemu sta\u0142ego podgl\u0105du strefy drzwi oraz umo\u017cliwienie obserwacji drogi za pojazdem w trakcie wykonywania manewru cofania.8. Wyposa\u017cenie 100 taboru w system zliczania pasa\u017cer\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przekazywania dynamicznych danych 95 sztuk 1 oprogramowanie.9. Budowa cyfrowego systemu \u0142\u0105czno\u015bci dyspozytorskiej opartej na standardzie DMR.10. Przebudowa oraz dostosowanie budynku Hali Napraw Bie\u017c\u0105cych do napraw autobus\u00f3w nap\u0119dzanych gazem CNG.Za\u0142o\u017cony w projekcie zakup 5 nowych autobus\u00f3w jest dalszym etapem dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zmniejszenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery oraz zwi\u0119kszeniem atrakcyjno\u015bci komunikacji zbiorowej dla pasa\u017cer\u00f3w poprzez popraw\u0119 jako\u015bci transportu publicznego i usprawnienie poruszania si\u0119 pojazd\u00f3w komunikacji miejskiej w Tarnowie oraz w gminach, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte porozumienia mi\u0119dzygminne. Wymiana taboru zmniejszy awaryjno\u015b\u0107, co wp\u0142ynie na punktualno\u015b\u0107 transportu i spadek koszt\u00f3w komunikacji miejskiej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W TARNOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych autobus\u00f3w CNG wraz z dostosowaniem zaplecza technicznego, integracja r\u00f3\u017cnych \u015brodk\u00f3w transportu i poprawa jako\u015bci obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych, budowa i modernizacja telematycznych system\u00f3w zarz\u0105dzania ruchem w celu usprawnienia poruszania si\u0119 pojazd\u00f3w komunikacji miejskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-04", "DOFINANSOWANIE": "370730.60", "WARTOSC": "377101.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 30 szt. starych niskosprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na paliwa sta\u0142e na urz\u0105dzenia do ogrzewania na paliwa gazowe spe\u0142niaj\u0105ce normy \u015brodowiskowe zgodne z normami wynikaj\u0105cymi z dyrektywy 2009125WE, wraz z wykonaniem wewn. instalacji w budynkach. Dopuszcza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wymiany 1 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w domu, w kt\u00f3rym s\u0105 2 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a dopuszczenie takiej mo\u017cliwo\u015bci b\u0119dzie dok\u0142adnie weryfikowane przy ocenie energetycznej budynku; pod uwag\u0119 b\u0119dzie brany osi\u0105gni\u0119ty efekt ekolog.i mo\u017cliwo\u015bci wymiany pieca w\u0119glowego na piec gazowy.W ramach projektu zostanie przeprowadzona kampania edukacyjna promuj\u0105ca postawy proekologiczne. Dzia\u0142ania podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekolog. zostan\u0105 podzielone na:adzia\u0142ania bezkosztowe: informacje na gminnej stronie internetowej w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy efektywno\u015bci energetycznejinformacje na zebraniach wiejskich nt. zagro\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska wynikaj\u0105cych ze spalania \u015bmieci bdzia\u0142ania odp\u0142atne:ulotki nt. korzy\u015bci dla \u015brodowiska p\u0142yn\u0105cych z dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re zostan\u0105 dostarczone do ka\u017cdego domu wraz z drukiem op\u0142aty za gospodarowanie odpadami. Podczas realizacji projektu zorganizowany zostanie system kontroli. Kontrola zostanie przeprowadzona przez pracownik\u00f3w Urz\u0119du Gminy oraz zatrudnionego inspektora nadzoru, kt\u00f3ry sprawdzi m.in. czy termomodernizacja budynku zosta\u0142a wykonana zgodnie z postanowieniami audytu lub wynaj\u0119ty do tego celu podmiot zewn. Dok\u0142adny opis sposobu przeprowadzenia kontroli znajduje si\u0119 w pkt. Q.Ze wzgl. na to, \u017ce na moment pisania wniosku o dofinansowanie nie zosta\u0142y przeprowadzone audyty budynk\u00f3w, na podstawie kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna okre\u015bli\u0107 kwot\u0119 dotacji przys\u0142uguj\u0105c\u0105 danemu odbiorcy ko\u0144cowemu, w bud\u017cecie projektu za\u0142o\u017cono maksymalny dopuszczalny poziom dofinansowania na wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a i instalacji wewn.", "BENEFICJENT": "GMINA PLE\u015aNA", "TYTUL": "Redukcja niskiej emisji w Gminie Ple\u015bna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-05", "DATA_START": "2019-07-05", "DOFINANSOWANIE": "357310.50", "WARTOSC": "558537.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wybudowanie jednorodzinnego mieszkalnego budynku pasywnego. W obiekcie zostan\u0105 wykorzystane nowoczesne technologie stosowane w budownictwie pasywnym. Budynek zostanie wybudowany z materia\u0142\u00f3w o wysokim wsp\u00f3\u0142czynniku izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d zewn\u0119trznych. Niskie zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 pokryj\u0105 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii: system fotowoltaiczny, pompa ciep\u0142a. Zastosowane systemy; wentylacyjny z rekuperacj\u0105 i inteligentne systemy oszcz\u0119dzania energii przyczyni\u0105 si\u0119 do zredukowania emisji CO2, poniewa\u017c dom nie b\u0119dzie produkowa\u0142 gaz\u00f3w cieplarnianych i zanieczyszcza\u0142 powietrza. Realizacja projektu \"Ma\u0142opolski Modelowy Dom Pasywny\", umo\u017cliwi organizowanie warsztat\u00f3w, spotka\u0144 informacyjno- promocyjnych dotycz\u0105cych zalet budynk\u00f3w pasywnych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 \u015brednich i technicznych oraz mieszka\u0144c\u00f3w terenu Ma\u0142opolski a w szczeg\u00f3lno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ple\u015bna i powiatu tarnowskiego. Budynek b\u0119dzie przeznaczony tak\u017ce na czasowy wynajem w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu /na okres maksymalnie do 7 dni/ dla potencjalnych zainteresowanych inwestor\u00f3w celem zapoznania ich z korzy\u015bciami inwestowania w budownictwo pasywne. Wybudowanie demonstracyjnego domu pasywnego i zastosowanie nowoczesnych technologi proekologicznych wp\u0142ynie na pozytywny wizerunek wnioskodawcy i zwi\u0119kszy konkurencyjno\u015b\u0107 jego firmy na rynku.", "BENEFICJENT": "KOLORNET PAWE\u0141 RADZISZEWSKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolski modelowy dom pasywny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "33984833.22", "WARTOSC": "48910211.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 projektu Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna, realizowanego w latach 20132015 w ramach MRPO 20072013. Zakres rzeczowy MKA cz. II zak\u0142ada obj\u0119cie systemem obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w tym w\u0142\u0105czenie do systemu parking\u00f3w PR budowanych przez jst oraz budow\u0119 nowych element\u00f3w systemu w tym obj\u0119cie systemem MKA innych przewo\u017anik\u00f3w integracja transportu kolejowego z innymi \u015brodkami transportu zbiorowego.Projekt przewiduje:1 Budow\u0119 systemu informacji pasa\u017cerskiej na trasach Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej budowa systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z tablic informacyjnych umieszczanych na peronach kolejowych oraz dostawa urz\u0105dze\u0144 RFIDUHF przeznaczonych do monta\u017cu w pojazdach SKA oraz w miejscach lokalizacji tablic informacyjnych.2 Budow\u0119 systemu CICO checkINcheckOUT w pojazdach SKA dostawa urz\u0105dze\u0144 do poci\u0105g\u00f3w, implementacja rozwi\u0105za\u0144 do systemu informatycznego MKA. W celu realizacji powy\u017cszego konieczne jest wykonanie w pojazdach SKA infrastruktury w postaci czytnik\u00f3w kart przy wej\u015bciach do pojazdu. Konieczne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie odpowiedniego modu\u0142u w systemie informatycznym MKA odpowiedzialnego za funkcjonowanie ww rozwi\u0105zania.3 Rozbudow\u0119 sieci akceptacji no\u015bnika fizycznego MKA dostawa i monta\u017c automat\u00f3w na peronach SKA, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Realizacja zapewni ca\u0142kowite pokrycie dla SKA w zakresie automat\u00f3w przeznaczonych do obs\u0142ugi kary MKA, ponadto zapewniona zostanie w ca\u0142o\u015bci obs\u0142uga u\u017cytkownik\u00f3w systemu MKA, kt\u00f3rzy zakupili us\u0142ugi MKA w portalu internetowym a pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kart\u0105 MKA konieczno\u015b\u0107 zapisu us\u0142ug na no\u015bniku MKA.4 Rozbudowa systemu MKA w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania pokrycia systemem MKA ca\u0142ego obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wraz z obj\u0119ciem systemem MKA przewo\u017anik\u00f3w ko\u0142owych rozbudowa systemu informatycznego, dostawa urz\u0105dze\u0144. Zadanie obejmuje przygotowanie odpowiednich modu\u0142\u00f3w dla systemu informatycznego MKA oraz dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 do odczytu karty MKA i aplikacji iMKA w pojazdach przewo\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna \u2013 budowa systemu zarz\u0105dzania transportem zbiorowym w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3342113.42", "WARTOSC": "6998449.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "1. Tarn\u00f3w: Budowa: budynku Centrum Aktywnego Wypoczynku CAW parkingu 18 miejsc drogi rowerowej chodnik\u00f3w i plac\u00f3w ogrodzenia ma\u0142ej architektury zakup i monta\u017c si\u0142owni zewn\u0119trznej infrastruktury technicznej: o\u015bwietlenie terenu i monitoring, sie\u0107 elektroenergetyczna, sie\u0107 wodoci\u0105gowa, sie\u0107 gazowa, sie\u0107 kanalizacji sanitarnej, sie\u0107 kanalizacji deszczowej.2. Ple\u015bna\u0141owcz\u00f3wek: oznaczenie \u015bcie\u017cki w miejscowo\u015bci \u0141owcz\u00f3wek: od budynku Urz\u0119du Gminy Ple\u015bna , wzd\u0142u\u017c drogi powiatowej w kierunku Lichwina, a nast\u0119pnie w kierunku Cmentarza Legionist\u00f3w nr 171 . D\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki oko\u0142o 4 km cz\u0119\u015b\u0107 poprowadzona po trasie istniej\u0105cego szlaku turystycznego.3. Ple\u015bnaLichwin: oznaczenie \u015bcie\u017cki w miejscowo\u015bci Lichwin. Teren po\u0142o\u017cony jest przy drodze gminnej LichwinKamienio\u0142om. D\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki wynosi 3 km; zlokalizowano trzy przystanki na \u015bcie\u017cce.4. Ple\u015bnaD\u0105br\u00f3wka Szczepanowska: budowa wie\u017cy widokowej, instalacje elektryczne, nawierzchnie i zagospodarowanie terenu, ma\u0142a architektura 5. Borz\u0119cin: Budowa 3 altan turystycznych wraz z parkingami i miejscami wypoczynku. Obiekty b\u0119d\u0105 wykonane w miejscowo\u015bci Borz\u0119cin w przysi\u00f3\u0142kach \u0141azy i Borek jako infrastruktura towarzysz\u0105ca szlak\u00f3w rowerowych6. Iwkowa: monta\u017c ma\u0142ej architektury, remont ziemianki.7. Czch\u00f3w: zagospodarowanie terenu na zamku m.in. Ma\u0142a architektura, alejki, o\u015bwietlenie, 8. Powiat d\u0105browski: remont i adaptacja zabytkowego spichlerza znajduj\u0105cego si\u0119 na terenie zespo\u0142u dworskoparkowego w Brniu na stanic\u0119 turystyczn\u0105; zagospodarowanie terenu w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie budynku parkingi, droga dojazdowa.9. Ci\u0119\u017ckowice Ostrusza: budowa wioski rowerowej altana drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury10. Ci\u0119\u017ckowice K\u0105\u015bna Dolna: budowa wioski rowerowej wiata drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury i alejkami11. Promocja projektu i zarz\u0105dzanie LiderPe\u0142na charakterystyka wp\u0142ywu projektu na rozw\u00f3j oferty turystycznej regionu oraz dost\u0119pno\u015b\u0107 wykazana zosta\u0142a w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "TARNOWSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej i rekreacyjnej Subregionu tarnowskiego etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "459745.34", "WARTOSC": "698326.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna", "OPIS": "Przedmiotem operacji jest zachowanie i upowszechnianie dziedzictwa kulturowego niematerialnego na terenie gmin Ple\u015bna i Ci\u0119\u017ckowice oraz teren\u00f3w o\u015bciennych. Przedmiotem operacji jest r\u00f3wnie\u017c propagowanie kultury ludowej poprzez szereg warsztat\u00f3w opisanych poni\u017cej.Jako mechanizmy czy te\u017c narz\u0119dzia deklarowanego oddzia\u0142ywania nale\u017cy wymieni\u0107 elementy wniosku o przyznanie pomocy tj. : Warsztaty z zakresu kultury \u015bredniowiecznej dla bractwa rycerskiego Orle Gniazdo, Warsztaty ta\u0144ca ludowego, Warsztaty dla orkiestry d\u0119tej z zakresu muzyki obrz\u0119dowej , Warsztaty tworzenia wie\u0144ca do\u017cynkowego i obrz\u0119dowo\u015bci \u015bwi\u0119ta plon\u00f3w, Warsztaty dla grupy kol\u0119dniczej Ple\u015bnioki i dokumentacja ich dzia\u0142alno\u015bci, Warsztaty ornamentyki ludowej zwi\u0105zanej ze \u015awi\u0119tami Wielkanocnymi, Bo\u017cym narodzeniem i \u015bwi\u0119tem Matki Boskiej Zielnej, Warsztaty z r\u0119kodzie\u0142a, Kurendy, Warsztaty z pisania poezji, Warsztaty robienia wie\u0144c\u00f3w do\u017cynkowych, Cykl zaj\u0119\u0107 warsztat\u00f3w choreograficznych dla zespo\u0142u Mali Jastrz\u0119bianie,Zaj\u0119cia te b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0142y w miejscach prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci przez partner\u00f3w projektu tj. na bazie ich infrastruktury lokalowej, w otoczeniu tych obiekt\u00f3w czy te\u017c w terenie plener, albo w postaci wyjazdowej jak warsztaty zaplanowane do przeprowadzenia w plac\u00f3wkach edukacyjnych szko\u0142y.Wnioskodawca pragnie r\u00f3wnie\u017c udokumentowa\u0107 dziedzictwo kulturowe poprzez: wydanie albumu z p\u0142yt\u0105 DVD dokumentuj\u0105cego dorobek artystyczny grupy kol\u0119dniczej Ple\u015bnioki, opracowanie s\u0142owno muzyczne i wydanie zbioru przy\u015bpiewek ludowych, wydanie albumu zawieraj\u0105cego dorobek artystyczny miejscowych poet\u00f3w, wzbogacony o prace malarskie i rze\u017abiarskie, \u015bpiewnik kol\u0119d i pastora\u0142ek, publikacja; Pog\u00f3rze; Nasz region, Nasza Tradycja.Dalszy opis cz\u0119\u015b\u0107 Q", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GRUPA ODROLNIKA", "TYTUL": "Nasze Pog\u00f3rze, Nasze Tradycje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "3998040.68", "WARTOSC": "7690631.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projektem obj\u0119te s\u0105 zadania poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w: 1. Tuch\u00f3w: budowa wiaty turystycznej i zagospodarowanie terenu 2. Ple\u015bnaLubinka: przebudowa istniej\u0105cej wiaty, monta\u017c systemowego WC, wykonanie studni, placu rekreacyjnowypoczynkowego, ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych, zieleni, miejsc postojowych, ma\u0142ej architektury, o\u015bwietlenie i orgodzenie terenu oraz budow\u0119 zjazdu publicznego 3. Ple\u015bna\u0141owcz\u00f3wek: budowa wiaty, budynku WC, zbiornika na nieczysto\u015bci, studni, ma\u0142ej architektury, ziele\u0144, utwardzenie i o\u015bwietlenie terenu4. Szczurowa: budowa Wiata w formie sza\u0142asu wraz z doziemn\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 instalacj\u0105 elektryczn\u0105.5. Ryglice: Budowa altany z miejscem do grillowania i przyleg\u0142ym tarasaem, o\u015bwietlenie terenu, zjazd z drogi i budowa drogi wewn\u0119trznej dojazdowej, budowa miejsc do parkowania6. Borz\u0119cin: Budowa altany turystycznej wraz z parkingiem i miejscami wypoczynku w miejscowo\u015bci Wary\u015b, na skrzy\u017cowaniu szlak\u00f3w rowerowych Brzesko i P\u0119la malowana.7. Iwkowa: budowa wie\u017cy widokowej, budowa miejsc postojowych do obs\u0142ugi wie\u017cy.8. Gromnik: budowa Rotundy Centrum Punktu Informacyjnego w Gromniku wraz z niezb\u0119dnym zagospodarowaniem terenu w najbli\u017cszym otoczeniu obiektu.9. Zakliczyn: wykonanie rob\u00f3t zwi\u0105zanych z budow\u0105 \u015bcie\u017cki rowerowej 10. Czch\u00f3w: adaptacja i rozbudowa istniej\u0105cych ruin zamku11. Ci\u0119\u017ckowiceBru\u015bnik: budowa wioski rowerowej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119dzie altana drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury tj. stojak na rowery, \u0142awki, tablica informacyjna oraz kosz na \u015bmieci12. Ci\u0119\u017ckowice Jastrz\u0119bia: budowa wioski rowerowej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119dzie altana drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury tj. stojak na rowery, tablica informacyjna oraz kosz na \u015bmieci13. Promocja Projektu i zarz\u0105dzanie lider.Pe\u0142na charakterystyka wp\u0142ywu projektu na rozw\u00f3j oferty turystycznej regionu oraz dost\u0119pno\u015b\u0107 wykazana zosta\u0142a w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "TARNOWSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej i rekreacyjnej Subregionu tarnowskiego etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "215900.00", "WARTOSC": "312420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedk\u0142adany projekt dotyczy innowacji produktowej, stworzenie projektu wzorniczego linii mebli kuchennych z funkcjami dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, przeznaczonych do u\u0142atwienia funkcjonowania osobom z dysfunkcjami. Istot\u0105 projektu jest stworzenie linii wzorniczej mebli kuchennych, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z minimum 5 element\u00f3w, kt\u00f3re spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 funkcje o charakterze u\u017cytkowym jak te\u017c estetycznym. Projekt wzorniczy musi uwzgl\u0119dnia\u0107 odmienne potrzeby funkcjonalne, jakie wyst\u0119puj\u0105 u os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ruchowo i niedowidz\u0105cych. G\u0142\u00f3wnym problemem stawianym przed projektantami jest wykreowanie linii wzorniczej mebli kuchennych spe\u0142niaj\u0105cej poni\u017csze aspekty: 1. mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania przez u\u017cytkownik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105 2. bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkowania 3. ergonomia u\u017cytkowania 4. jako\u015b\u0107 materia\u0142owa 5. brak szkodliwego oddzia\u0142ywania na zdrowie 6. \u015bwiatowe tendencje projektowania Efektem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie powstanie prototypu linii wzorniczej mebli kuchennych z funkcjami dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, stanowi\u0105cym podstaw\u0119 do zastrze\u017cenia w Urz\u0119dzie Patentowym jako wz\u00f3r przemys\u0142owy", "BENEFICJENT": "ALFA PRACOWNIA STOLARSKA MAREK W\u0118GRZYN", "TYTUL": "\" Stworzenie projektu wzorniczego linii mebli kuchennych z funkcjami dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5999914.31", "WARTOSC": "9623703.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Centrum b\u0119dzie optymalizacja i harmonizacja zasob\u00f3w oraz system\u00f3w gromadzenia danych, przetwarzania, obr\u00f3bki, udost\u0119pniania i wymieniania danych, wykorzystywanych przez instytucje samorz\u0105dowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zar\u00f3wno urz\u0119dy gmin (jst), jak i ich podleg\u0142e jednostki organizacyjne (np. DPS, szko\u0142y, GOPS-y). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem CUW jest realizacja wsp\u00f3lnej polityki subregionalnego zarz\u0105dzania IT, otwarcie i ponowne wykorzystanie danych publ. B\u0119dzie ona realizowana wg modelu i na bazie do\u015bwiadcze\u0144 miasta T z wykorzystaniem szyny integruj\u0105cej podstawowe platformy samorz\u0105d. i rz\u0105dowe. CUW zapewni efektywne przechowywanie i wymian\u0119 danych pomi\u0119dzy instytucjami samorz\u0105d. ST . Projektowane nowoczesne centrum przetwarzania danych samorz\u0105dowych ma zapewni\u0107 dost\u0119p jednostek realizuj\u0105cych projekt do zintegrowanych, nowoczesnych technolog, zdalnych system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w. Do\u015bwiadczenia pozyskane w ramach przebudowy system\u00f3w informatycznych w T. jak i w innych gminach zostan\u0105 udost\u0119pnione w postaci dobrych praktyk. W ramach budowy CUW diametralnie poprawi si\u0119 bezpiecze\u0144stwo przetwarzania danych. Jednolity i sp\u00f3jny system przetwarzania danych ma na celu w znacznym stopniu zredukowa\u0107 koszty utrzymania system\u00f3w IT i u\u0142atwi\u0107 obs\u0142ug\u0119 aplikacji. Architektura CUW, mechanizmy integracji i udost\u0119pniania, kreatory regu\u0142 i walidacji, formularzy czyni\u0105 system uniwersalnym bezpiecznie, otwartym i efektywnie wykorzystuj\u0105cym potencja\u0142 intelektualny i spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w oraz najnowsze technologie informacyjne, za\u015b celem \u2013 budowa p\u0142aszczyzny wsp\u00f3\u0142pracy i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dotycz\u0105cych inteligentnych miast mi\u0119dzy wiod\u0105cymi o\u015brodkami akademickimi, w\u0142adzami samorz\u0105d. i przedsi\u0119biorcami. G\u0142. przes\u0142aniem jest podkre\u015blenie interdyscyplinarego charakteru rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych tworzenie i funkcjonowanie inteligentnego subregionu z e-us\u0142ugami obejmuj\u0105cymi wszystkie sfery \u017cycia publ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516399.23", "WARTOSC": "1799239.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Projekt w spos\u00f3b kompleksowy odpowiada na zdiagnozowane problemy 9 gmin z Ma\u0142opolski w zakresie zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi. W obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at projekt przewiduje: elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej poprzez uruchomienie w 5 gm. a modernizacj\u0119 w 3 gm Portalu Interesanta, umo\u017cliwiaj\u0105cego weryfikacj\u0119 stanu zobowi\u0105za\u0144 (w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lok.) wraz z obs\u0142ug\u0105 p\u0142atno\u015bci przez internet; utworzenie 4 Punkt\u00f3w Potwierdzania Profilu Zaufanego; podniesienie dojrza\u0142o\u015bci do poziomu 5 istniej\u0105cych 20 eUs\u0142ug z zakresu podatk\u00f3w i op\u0142at oraz uruchomienie 52 nowych, na takim samym poziomie; modernizacj\u0119 system\u00f3w dziedzinowych (podatki i op\u0142aty lokalne) poprzez integracj\u0119 z SOD w 7 jst; zakup systemu do rozliczania podatku od \u015brodk\u00f3w transportowych oraz oprogramowania do tworzenia automat. kopii zapasowych danych podatkowych dla jednej jst oraz modernizacj\u0119 system\u00f3w op\u0142at lokalnych (3jst) i podatk\u00f3w w 1 jst. Uruchomienie sys. EZD wraz z modu\u0142em Brokera Integracyjnego oraz integracj\u0105 z ePUAP i BIP w 3 gm. W obszarze zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami projekt zak\u0142ada: Opracowanie dla wszystkich jst procedur w zakresie elektronicznej wymiany dok. pomi\u0119dzy JST a podatnikiem/przedsi\u0119biorc\u0105 (A2B) w zakresie podatku od nieruchomo\u015bci oraz op\u0142at z tytu\u0142u najm\u00f3w i dzier\u017caw mienia gminnego. Uruchomienie w 7 gm. Portalu Informacyjnego o Nieruchomo\u015bciach a przy okazji s\u0142u\u017c\u0105cego do zarzadzania satysfakcj\u0105 klienta. Dla 2 gm zostan\u0105 opracowane ortofotomapy, celem weryfikacji granic mienia gminnego z ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w z rzeczywistym przebiegiem oraz informacji i deklaracji podatkowych sk\u0142adanych przez podatnik\u00f3w. Kompetencje 230 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych b\u0119d\u0105 doskonalone poprzez udzia\u0142 w 7 szkoleniach, po\u0142\u0105czonych z elementami praktycznymi. W ramach zada\u0144 przewidziano zakup podpis\u00f3w elektr. \u2013 15szt oraz dost\u0119p do informacji prawnej z zakresu podatk\u00f3w i nieruchomo\u015bci dla 3 jst. Wszystkim partnerom dostarczony zostanie sprz\u0119t w celu usprawnienia wdro\u017ce\u0144", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Podwy\u017cszenie standard\u00f3w e - administracji w 9 gminach z terenu Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3811311.50", "WARTOSC": "4924311.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada reintegracje spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 60 os\u00f3b, wykluczonych spo\u0142ecznie z powiat\u00f3w tarnowskiego i m.Tarn\u00f3w, poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach reintegracyjnych w CIS, polegaj\u0105cych na: - ustaleniu i monitorowaniu indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji (IPD)- (60 os) - indywidualne doradztwo psychologiczne/spo\u0142eczne/ zawodowe- (60 os) - warsztaty terapeutyczne/aktywnego poszukiwania pracy/edukacyjne- (60 os) - gie\u0142da pracy- po\u015brednictwo pracy-(60 os) - szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym po\u015bwiadczaj\u0105cym uprawnienia (40 os) - warsztaty zawodowe- gastronomiczny(20os), budowlany(20 os), wikliniarsko-pami\u0105tkarski(20 os)- zakup wyposa\u017cenia i materia\u0142\u00f3w do warsztat\u00f3w. - praktyki u pracodawc\u00f3w (40 os) W wyniku dzia\u0142a\u0144 projektowych min. 14 UP znajdzie sta\u0142e zatrudnienie/za\u0142o\u017cy DG/za\u0142o\u017cy lub przyst\u0105pi do Sp\u00f3\u0142dzielni Socjalnej. 34UP rozpocznie aktywne poszukiwane pracy, po projekcie. Trwa\u0142o\u015b\u0107 PR zostanie zapewniona poprzez stworzenie i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w CIS, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu P, b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y dzia\u0142ania. Beneficjent b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania (zgodne z UST. O zatrudnieniu socjalnym) s\u0142u\u017c\u0105ce utrzymaniu dzia\u0142a\u0144 rozpocz\u0119tych w projekcie. Zadania projektowe realizowane b\u0119d\u0105 w okresie 01.01.2017-31.12.2019.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z PUP Tarn\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu 4970385,10z\u0142, dofinansowanie 3857385,10z\u0142.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "CISERWIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-23", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "664753.83", "WARTOSC": "782122.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu utworzenie 5 nowych miejsc przedszkolnych dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w przedszkolu w Radlnej oraz rozszerzenie oferty dodatkowej dla 82 dzieci (45 Dz; 37 Ch) wychowank\u00f3w przedszkola, w tym wsparcie dla 4 dzieci (2 Dz; 2 Ch) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji 2 nauczycielek OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym w okresie 08.2017-09.2018. Projekt odpowiada na potrzeby przeprowadzonej w I kwartale 2017r. diagnozy i jest skierowany do grup odbiorc\u00f3w 82 przedszkolak\u00f3w (45K/37M) w tym 4 (2K/2M) przedszkolak\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami OWP w Radlnej oraz 2 nauczycielek/przedszkolanek. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi utworzenie 5 nowych miejsc przedszkolnych oraz dostosowanie istniej\u0105cych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w oddziale integracyjnym w OWP w Radlnej, kt\u00f3ry b\u0119dzie doposa\u017cony w niezb\u0119dny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i rehabilitacyjnych w tym dla dzieci z orzeczeniem niepe\u0142nosprawno\u015bci. Nast\u0105pi rozszerzenie oferty dodatkowej o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego w Radlnej, w tym pod k\u0105tem wsparcia dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez wprowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych indywidualne potrzeby dzieci (logopedia, psychologia, sensoryka, rehabilitacja, oligofrenopedagogika) oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia dzieci w wieku przedszkolnym (rytmika, angielski, basen, zaj\u0119cia teatralne, sensoplastyka). Dwie nauczycielki otrzymaj\u0105 wsparcie na rzecz doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy nauczycieli z rodzicami G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 5 szt Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 82 dzieci (45K/37M)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWLANO-US\u0141UGOWE \"KONSNETT\" ZI\u0118BA STANIS\u0141AW", "TYTUL": "S\u0142oneczna integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "514013.06", "WARTOSC": "604721.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "5Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 25 os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 na terenie 3 gmin powiatu tarnowskiego: Tarn\u00f3w, Ple\u015bna i Tuch\u00f3w do ko\u0144ca sierpnia 2018 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 25 os\u00f3b powracaj\u0105cych /wchodz\u0105cych na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 czyli pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym, w tym 2 osoby przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim i 23 bezrobotnych lub biernych zawodowo. G\u0142\u00f3wnym zadaniem w projekcie jest utworzenie i funkcjonowanie \u017c\u0142obka w Niepublicznym Przedszkolu \u201eS\u0142oneczko\u201d w Radlnej zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami (Ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, Rozporz\u0105dzeniem Ministra Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych oraz w sprawie zakresu program\u00f3w szkole\u0144 dla opiekuna w \u017c\u0142obku). W ramach dzia\u0142ania przewidziano: a) dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci, w tym do wymog\u00f3w sanitarno-higienicznych, bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego b) rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w/-czek projektu i ich dzieci c) zorganizowanie placu zabaw (wykonanie ogrodzenia, bezpiecznej nawierzchni, wyposa\u017cenie placu zabaw) d) funkcjonowanie \u017c\u0142obka zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami, w tym prowadzenie konsultacji i udzielanie porad rodzicom w zakresie pracy z dzie\u0107mi e) organizacj\u0119 spotka\u0144 edukacyjnych dla rodzic\u00f3w w zakr.wychowania dzieci bez przemocy oraz ochrony ich przed przemoc\u0105 i wykorzystywaniem (zgod. ze Standardami \u2013 Za\u0142.do Regul.Kon.) f) informowania UP pozostaj\u0105cych bez pracy o mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w projektach dotycz\u0105cych aktywizacji zawodowej G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w projekcie to: - 2 osoby, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka po opuszczeniu programu; - 21 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opu", "BENEFICJENT": "PBU- KONSNETT- ZI\u0118BA STANIS\u0141AW", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Ma\u0142e S\u0142oneczko\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2115165.39", "WARTOSC": "3021664.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Planowane zadania to: Zadanie 1: Dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pomiarowych. 1.1. Opracowanie dokumentacji technicznej dla instalacji radaru meteorologicznego.1.2. Dostawa i monta\u017c kompletnego radaru meteorologicznego.1.3 Ekran ochronny dla radaru.1.4. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 wraz z utwardzeniem bocznej drogi dojazdowej do granicy dzia\u0142ki: Modu\u0142y fotowoltaiczne 18 szt.. 1.5. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Kontener techniczny z podstawowym wyposa\u017ceniem. 1.6. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Zasilanie oraz roboty elektryczne. 1.7. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Utwardzenie drogi dzia\u0142ka nr 319. 1.8. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Agregat. 1.9. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Pozosta\u0142e prace ziemne, konstrukcyjne i wyko\u0144czeniowe. 1.10. Dostawa i monta\u017c 12 deszczomierzy. 1.11. Dostawa i monta\u017c 10 stacji pomiarowych.1.12 Nadz\u00f3r inwestorski: kontrola prawid\u0142owo\u015bci prac inwestycyjnych Zadanie 2: Rozbudowa i rozw\u00f3j systemu ESOP.2.1. Dodatkowy serwer dla systemu ESOP. 2.2. Urz\u0105dzenia towarzysz\u0105ce dla serwera: 2 zestawy komputerowe PC monitory min 55 cali. 2.3. Wykonanie zmian w oprogramowaniu systemu ESOP. 2.4. Przeprowadzenie kalibracji i test\u00f3w systemu ESOP. 2.5 Opracowanie raportu ko\u0144cowego.Zadanie 3: Koszty po\u015brednie. koszty typu zarz\u0105dzanie projektem, media, informacja i promocja, pomoc techniczna, i inne zgodne z katalogiem koszt\u00f3w po\u015brednich. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres ww. pozycji jest opisany w pkt. C.2.3. oraz w za\u0142\u0105czniku do wniosku aplikacyjnego dokumentacja techniczna. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja urz\u0105dze\u0144 pomiarowych zawarta jest w za\u0142\u0105czniku nr 6 Lokalizacja deszczomierzy i stacji wodowskazowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego w zlewni rzeki Bia\u0142a Tarnowska \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "847630.20", "WARTOSC": "997212.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem projektu jest powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b z terenu powiatu tarnowskiego po okresie opieki nad dzieckiem do lat 3 w zwi\u0105zku z urodzeniem/ wychowaniem dziecka dzi\u0119ki otwarciu \u017c\u0142obka dla co najmniej 30 dzieci w okresie od 1 grudnia 2016 r. do 30 listopada 2018 r. przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do 30 listopada 2021r.Pomoc dzieciom zostanie zapewniona do 12 miesi\u0119cy, zak\u0142adaj\u0105c powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy podczas realizacji projektu, nie p\u00f3\u017aniej jednak ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektu. W projekcie b\u0119d\u0105 osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105ce dotychczas na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105ce, niepe\u0142nosprawne lub posiadaj\u0105ce niepe\u0142nosprawne dziecko. Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla co najmniej 30 dzieci w wieku od 1 do 3 r\u017c w \u017c\u0142obku \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi opieku\u0144cze nad dzieckiem w wymiarze do 10 godzin dziennie w godzinach adekwatnych do godzin pracy opiekun\u00f3w dzieci, przy za\u0142o\u017ceniu obligatoryjnie \u017c\u0142obek czynny 12h dziennie w dni robocze, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to wakacje. Wnioskodawca prowadzi w Tuchowie Niepubliczne Integracyjne Przedszkole, w kt\u00f3rym jest nie wykorzystana powierzchnia 70 m kw, kt\u00f3ra zostanie zaadaptowana na \u017c\u0142obek. Powstanie sala zabaw, cz\u0119\u015b\u0107 wypoczynku, WC dla dzieci, szatnie, plac zabaw. \u017b\u0142obek b\u0119dzie korzysta\u0142 z kuchni, kt\u00f3ra zosta\u0142a wcze\u015bniej zaadaptowana na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola. Zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra, zakupione pomoce dydaktyczne, meble, zabawki itp. Rezultat to 30 os\u00f3b wspartych projektem, z czego 18 os\u00f3b, powr\u00f3ci na rynek pracy i 12 os\u00f3b wejdzie na rynek pracy lub b\u0119dzie poszukuj\u0105cymi pracy.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Bobolandia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "426972.68", "WARTOSC": "609961.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Realizacja warsztat\u00f3w i wydanie publikacji przyczyni si\u0119 do realiz. edukacji kulturalnej w PT, kt\u00f3ra wpisuje si\u0119 w cele Strategii Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju Powiatu Tarnowskiego na lata 2011-2020 gdy\u017c pozwoli zapozna\u0107 si\u0119 odbiorcom projektu z folklorem, obrz\u0119dami i tradycjami naszego regionu, jak r\u00f3wnie\u017c z r\u0119kodzie\u0142em i regionaln\u0105 kuchni\u0105. Realiz. warsztat\u00f3w folklorystycznych, kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, dziedzictwa regionalnego pozytywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j indywidualny jej uczestnik\u00f3w, tworzenie wi\u0119zi spo\u0142ecznych pomi\u0119dzy pokoleniem os\u00f3b starszych i m\u0142odzie\u017cy poprzez przekazywanie wiedzy i tradycji przez osoby starsze m\u0142odszemu pokoleniu. Zdobyte przez m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 oraz wychowank\u00f3w SOSW, PROMYKA oraz DPS,KGW wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pozwol\u0105 na rozwijanie przez nich talent\u00f3w kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, muzycznych i artystycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane przez nich w przysz\u0142o\u015bci i przekazywane dzieciom, wnukom, rodze\u0144stwu itp. lub mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0105zania ich kariery zawodowej poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z zakresem warsztat\u00f3w co przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego RT. Ponadto udzia\u0142 w warsztatach, poznanie tradycji ludowej, zwyczaj\u00f3w, muzyki, kuchni wp\u0142ynie na wzmocnienie poczucia lokalnej i regionalnej to\u017csamo\u015bci i przynale\u017cno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w PT oraz b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu i rozwarstw. spo\u0142. Publik. nt. kultury region. w zakresie tradycji i zwyczaj\u00f3w, kultury ludowej, kuchni regionalnej, poda\u0144 i legend b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y baz\u0119 wiedzy do lepszego poznania historii i niematerialnego dziedzictwa kulturalnego oraz b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dalszemu upowszechn. kultury RT w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w i m\u0142odzie\u017cy. Ulotno\u015b\u0107 przekaz\u00f3w s\u0142ownych wskazuje na konieczn. sporz\u0105dz. publik. w celu ich utrwalenia i wykorzystania przez p\u00f3\u017aniejsze pokolenia. Publikacje zostan\u0105 przekazane do bibliotek szkolnych, gminnych, miejskich, na uczelniach, muze\u00f3w, itp. oraz na str. internetowej PT co wp\u0142ynie na szerokie i d\u0142ugotrwa\u0142e oddzia\u0142ywanie na mieszka\u0144c\u00f3w PT jako czytelnik\u00f3w, odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Nasz Region, Nasza Tradycja - Nasze Dziedzictwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany do os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi: powiaty brzeski, Tarn\u00f3w, tarnowski, d\u0105browski i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1519.8572642296783, "v": "18,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1519,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 939.6526664997497, "v": "11,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 258.6622825905525, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 102.8799933233183, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 63.10106242697379, "v": "756,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 61.87367300951426, "v": "741,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 34.93680520781172, "v": "418,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28.289651143381736, "v": "338,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.15778751460524, "v": "169,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.02897012184944, "v": "72,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4.033394258053747, "v": "48,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.9050918043732263, "v": "34,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.6289075279586047, "v": "31,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.7069788015356369, "v": "8,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1290.9727758304123, "v": "15,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1290,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 926.1177174094473, "v": "11,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 318.11412785845437, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.56622433650476, "v": "498,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.1504823902520447, "v": "37,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.9222166583208145, "v": "23,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.10200717743281588, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 380.84356701719247, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 112.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "380,84 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 172.49575363044565, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 4224.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 117.172336004006, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 48.27522116508095, "v": "578,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 35.449616925388085, "v": "424,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3.2348798197295947, "v": "38,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2.508220664329828, "v": "30,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.2917718244032717, "v": "15,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.4157669838090469, "v": "4,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 290.74024369888167, "v": "3,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "290,74 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "50.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 212.73699465865465, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37.8151193456852, "v": "453,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13.527802537139042, "v": "162,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.832088132198297, "v": "129,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.654885661826071, "v": "127,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.173353363378401, "v": "61,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 288.56687865131033, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "288,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "74.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 132.71829327324318, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 63.327048072108155, "v": "758,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 44.1913019529294, "v": "529,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 22.90767901852779, "v": "274,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 22.441251877816725, "v": "268,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.981304456685028, "v": "35,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 255.77925721916208, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "255,78 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "141.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 211.71024954097814, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43.263110499081954, "v": "518,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.8058971791019863, "v": "9,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 127.20185110999836, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "127,20 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50.730160240360554, "v": "607,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33.44749040227007, "v": "400,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 16.497835085962276, "v": "197,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6.791170088466033, "v": "81,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6.423451844433317, "v": "76,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5.0749849774662, "v": "60,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4.71540644299783, "v": "56,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.5294850609247206, "v": "18,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.4989517609747953, "v": "17,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.30045067601402103, "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.19246453012852613, "v": "2,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 92.10352695710232, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "92,10 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 45.33428976798531, "v": "543,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 43.815723585378066, "v": "525,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.8744783842430313, "v": "22,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.7452011350358871, "v": "8,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.3338340844600234, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 68.195209480888, "v": "817,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 172.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "68,20 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "56.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 54.67826740110165, "v": "655,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 390.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13.516942079786347, "v": "161,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 59.40308796528126, "v": "711,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "59,40 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "220.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 59.40308796528126, "v": "711,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35.05994575196128, "v": "420,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "35,06 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "72.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31.78454097813387, "v": "380,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2.974954097813386, "v": "35,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 3311.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.25037556334501754, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0500751126690035, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29.93582957769988, "v": "358,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,94 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20.96249290602571, "v": "251,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 6.496912034718744, "v": "77,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.869220497412786, "v": "22,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.6072041395426473, "v": "7,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 26.33304957436154, "v": "315,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,33 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 26.33304957436154, "v": "315,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23.587334334835585, "v": "282,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,59 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 23.587334334835585, "v": "282,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16.012411951260223, "v": "191,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,01 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13.571876147554665, "v": "162,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.4187948589550994, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1316.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 0.8345852111500585, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.12769153730595895, "v": "1,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.05946419629444166, "v": "0,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11.61782256718411, "v": "139,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,62 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11.61782256718411, "v": "139,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.248706392922719, "v": "122,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,25 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "36.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.713486897012184, "v": "56,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.64838925054248, "v": "55,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.686529794692038, "v": "8,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.200300450676014, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.6622942747454514, "v": "7,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,66 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4569863128025371, "v": "5,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.20530796194291437, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.10432315139375731, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "126.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.10432315139375731, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}