{"gmina": "Wierzchos\u0142awice", "typ_gminy": "gmina wiejska Wierzchos\u0142awice", "kod_gus": "011212416112", "kod_gus_powiatu": "011212416000", "kod_gus_podregionu": "011212400000", "podregion_eurostat": "PL217", "ludnosc": 10778, "budzet": {"dochody": "45,96 mln z\u0142", "wydatki": "43,60 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 33470260.31999999, "dane1": 31389111.22, "dane2": 31389111.22, "dane3": 2081149.0999999903}, {"label": "2017", "dane0": 35441739.36000001, "dane1": 33197464.259999983, "dane2": 33197464.259999983, "dane3": 2244275.100000024}, {"label": "2018", "dane0": 38085342.179999985, "dane1": 36991383.7, "dane2": 36991383.7, "dane3": 1093958.4799999818}, {"label": "2019", "dane0": 45963379.69, "dane1": 43596128.769999996, "dane2": 43596128.769999996, "dane3": 2367250.920000002}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7232305.87, "dane1": 11913588.920000004}, {"label": "2017", "dane0": 7502291.27, "dane1": 12511735.709999995}, {"label": "2018", "dane0": 6927601.57, "dane1": 13801721.19}, {"label": "2019", "dane0": 7891193.26, "dane1": 14963169.809999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,40 mln z\u0142", "wydatki": "1,54 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 57.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 93.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0811490999999904}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0811490999999904}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.244275100000024}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.244275100000024}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0939584799999817}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0939584799999817}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.367250920000002}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.367250920000002}], "dochod_ue": "302,33 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,17 mln z\u0142", "gmina_pc": "2613.4 z\u0142", "powiat": "13,46 mln z\u0142", "powiat_pc": "1249.2 z\u0142", "wojewodztwo": "10,15 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "110,72 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "392,69 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,61 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7891193.26, "wydatki": 14963169.809999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-09-15", "DATA_START": "2020-06-30", "DOFINANSOWANIE": "113523532.43", "WARTOSC": "155429109.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu po\u0142\u0105czenia w\u0119z\u0142a autostrady A4 w Wierzchos\u0142awicach ze Stref\u0105 Aktywno\u015bci Gospodarczej w Tarnowie jako drogi klasy G, jednojezdniowej o 2 i 3 pasach ruchu, odcinkowo z pasami do lewoskr\u0119tu, o d\u0142ugo\u015bci ok. 2,6 km.Planowana \u0142\u0105cznica zlokalizowana jest na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, powiatu tarnowskiego, gminy Wierzchos\u0142awice i miasta Tarn\u00f3w.Pocz\u0105tek \u0142\u0105cznicy stanowi\u0107 b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie do istniej\u0105cego wlotu skrzy\u017cowania typu rondo skrzy\u017cowania ul. Witosa z ul. Chemiczn\u0105 w Tarnowie w km ok. 2207. Koniec \u0142\u0105cznicy skrzy\u017cowanie typu rondo w\u0119z\u0142a autostrady A4 z drog\u0105 gminn\u0105 nr K202517 km \u0142\u0105cznicy ok. 4826 wraz z dowi\u0105zaniem drogi dojazdowej do \u0142\u0105cznicy autostrady A4.Charakterystyczne parametry projektowanego uk\u0142adu drogowego: klasa drogi: G kategoria ruchu: KR 4 dopuszczalne obci\u0105\u017cenia nawierzchni : 115 kNo\u015b przekr\u00f3j poprzeczny jezdni g\u0142\u00f3wnej: pasy ruchu o szeroko\u015bci 3,50 m, przekroje 1 x 2, 1 x 3, szeroko\u015b\u0107 poboczy gruntowych: 1,25 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD; szeroko\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki rowerowej: 2,50 m szeroko\u015b\u0107 chodnika: 2,00 m, szeroko\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki rowerowej z dopuszczeniem ruchu pieszego: 3,00 m, pochylenie skarp i przeciwskarp nie wi\u0119ksze ni\u017c 1:1,5 szeroko\u015b\u0107 dna rowu trapezowego: min. 0,40 m parametry w zakresie geometrii skrzy\u017cowa\u0144: skrzy\u017cowanie z drog\u0105 gminn\u0105 K202524 w km \u0142\u0105cznicy 2770 skrzy\u017cowanie skanalizowane skrzy\u017cowanie z drog\u0105 powiatow\u0105 DP 1346K w km \u0142\u0105cznicy 3260,67 skrzy\u017cowanie w formie ronda jednopasowego, czterowlotowego.Droga dojazdowa: klasa drogi: D szeroko\u015b\u0107 jezdni min. 3,0 m kategoria ruchu KR1 Szeroko\u015b\u0107 poboczy: 0,75 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD.Ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 znak\u00f3w pozosta\u0142e informacje zawarto w punkcie Q. Analizy specyficzne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa po\u0142\u0105czenia w\u0119z\u0142a autostrady A4 w Wierzchos\u0142awicach ze SAG w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 939.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-10", "DOFINANSOWANIE": "6733145.38", "WARTOSC": "11134658.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa i modernizacja istniej\u0105cego budynku dawnej szko\u0142y na potrzeby Specjalnego O\u015brodka SzkolnoWychowawczego. W zwi\u0105zku z tym istniej\u0105ce zagospodarowanie terenu zostanie przystosowane do nowych funkcji zwi\u0105zanych z kszta\u0142ceniem i rehabilitacj\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017cy niepe\u0142nosprawnych intelektualnie pow. dzia\u0142ek 1,4962 ha. Pow. u\u017cytkowa szko\u0142y i zaplecza terapeutycznoinwentarskiego wyniesie \u0142\u0105cznie 3007,35 m2, kubatura 19350,02 m3. Zakres rzeczowy nin. projektu nie obejmuje wyposa\u017cenia obiektu w meble i sprz\u0119t , poniewa\u017c pe\u0142ne wyposa\u017cenie zostanie przeniesione z obecnej siedziby SOSW w Zbylitowskiej G\u00f3rze, zar\u00f3wno dla cz\u0119\u015bci dydaktycznej jak i terapeutycznej. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje nt. powsta\u0142ych pomieszcze\u0144, funkcji , powierzchni itp. w pkt C.2.3. W projekcie planuje si\u0119 realizacj\u0119 nw. zada\u0144:1. Opracowanie dokumentacji projektowej z decyzjami i pozwoleniami 2. Roboty budowlane zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 budynku szko\u0142y i \u0142\u0105cznika 3. Roboty budowlane zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 zaplecza terapeutycznoinwentarskiego 4. Nadz\u00f3r inwestorki wyb\u00f3r osobyfirmy posiadaj\u0105cej stosowne uprawnienia do nadzorowania rob\u00f3t budowlanych5. Zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie limitowane 0,5, rozliczane wg stawek rycza\u0142towych, koszty personelu zaanga\u017cowanego w zarz\u0105dzanie projektem m.in. koordynator, obs\u0142uga wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107, zgodnie z regulaminem wynagradzania w Starostwie Powiatowym .Rozwi\u0105zania przyj\u0119te w projekcie s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie i w pe\u0142ni odpowiadaj\u0105 na potrzeby przysz\u0142ych u\u017cytkownik\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zastosowano rozwi\u0105zania zmniejszaj\u0105ce zu\u017cycie energii elektrycznej. W celu ograniczenia zu\u017cycia wody pitnej zastosowano system rur spustowych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 odbierania i gromadzenia wody deszczowej w zbiornikach zewn\u0119trznych. Ponadto zagospodarowanie terenu przyj\u0119te w dokumentacji zapobiega rozpraszaniu zabudowy i powstrzymuje pog\u0142\u0119bianie chaosu przestrzennego", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Rozbudowa budynku szko\u0142y w Wierzchos\u0142awicach (przysi\u00f3\u0142ek Dwudniaki) na potrzeby Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 624.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-18", "DOFINANSOWANIE": "59531224.29", "WARTOSC": "94327685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nr 3.2.12.24a (tarnowski cz\u0119\u015b\u0107 A), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 28040 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy do gosp. domowych na poziomie 17874 szt. oraz liczb\u0119 wymaganych przy\u0142\u0105czy do plac\u00f3wek edukacyjnych w ilo\u015bci 150 szt. Maksymalna kwota dofinansowania projektu wynosi 84.003.953,00 z\u0142. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - obejmie zasi\u0119giem sieci 23349 gosp. dom., - pod\u0142\u0105czy do sieci szerokopasmowej 150 jednostek publicznych, - utworzy 21 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119p. sieci, - utworzy 1 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych sieci. HARMONOGRAM PROJEKTU Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 miesi\u0119cy \u2013 od 01.10.2018 r. do 30.09.2021 r. Zaplanowane prace podzielono na 11 zada\u0144. Zadania 2 i 3 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105 wyb\u00f3r generalnego wykonawcy i zawarcie z nim umowy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIA Dobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119: - wydajno\u015b\u0107, - niezawodno\u015b\u0107, - skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107, - niskie koszty eksploatacji, - funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania. Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii \u015bwiat\u0142owodowej, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci. TRYB REALIZACJI Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach post\u0119powania wykonawcy. ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWY W celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie: - monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogramem, - dokonywanie odbior\u00f3w prac, - rozliczanie projektu. W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy: - Wnioskodawcy - 1 os.- sp\u00f3\u0142ki-matki Zicom Next \u2013 4 os., - zewn\u0119trznej firmy doradczej \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "ZICOM INFRASTRUKTURA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eSie\u0107 szerokopasmowa dla regionu tarnowskiego A\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1211430.59", "WARTOSC": "1230000.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 100 stary piec\u00f3w oraz kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e wykorzystywanych w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Wierzchos\u0142awice na nowoczesne piece gazowe spe\u0142niaj\u0105ce wszelkie niezb\u0119dne wymogi urz\u0105dze\u0144 najwy\u017cszej generacji kot\u0142y 5 klasy oraz spe\u0142niaj\u0105ce wymogi ekoprojektu Ecodesignu. W wyniku realizacji projektu emisja do atmosfery w przypadku beneficjent\u00f3w projektu ulegnie redukcji: w przypadku PM10 99,93 w przypadku PM2,5 99,83 w przypadku CO2 32,05Emisja py\u0142u PM10 przed realizacja projektu: 2,68430936 Mgrok, a po realizacji projektu 0,00192 MgrokEmisja py\u0142u PM2,5 przed realizacja projektu: 1,13023552 Mgrok, a po realizacji projektu 0,00192 MgrokEmisja CO2 przed realizacja projektu: 734,653088 Mgrok, a po realizacji projektu 499,2 MgrokOblicze\u0144 dokonano w oparciu o za\u0142o\u017cenia przedstawione w Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi Priorytetowych RPO WM dotycz\u0105ce efektu ekologicznego uzyskanego w wyniku realizacji projektu w ramach Dzia\u0142ania 4.4. Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza, Podzia\u0142anie 4.4.2 Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji SPR, Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego na lata 20142020 RPO WM.W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej.W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej.Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 si\u0119 odnosi\u0107 do zakresu wykraczaj\u0105cego poza podstawowe, standardowe dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne. Dzia\u0142ania promocyjne w ramach projektu b\u0119d\u0105 promowa\u0107 postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej, oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych lub obni\u017cenia niskiej emisji. Tematyk\u0105 w ramach dzia\u0142a\u0144 promocyjnychinformacyjnychedukacyjnych b\u0119dzie: oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenie niskiej emisji, poprawa efektywno\u015bci energetyczneWi\u0119cej informacji w pkt Q Analizy specyficzne.", "BENEFICJENT": "GMINA WIERZCHOS\u0141AWICE", "TYTUL": "Redukcja emisji CO2 w Gminie Wierzchos\u0142awice poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gospodarstwach domowych na nowoczesne urz\u0105dzenia grzewcze gazowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "4045715.16", "WARTOSC": "6895860.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Trasa rowerowa VeloDunajec to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych WM. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Dunajca. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to ok. 148 km, natomiast przedmiotowy projekt obejmuje dwa odcinki z ca\u0142ej trasy VeloDunajec tj.: odc.2 cz.1 od miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w do miejscowo\u015bci Biskupice Rad\u0142owskie oraz odc. 2 cz.2 od miejscowo\u015bci Biskupice Rad\u0142owskie do miejscowo\u015bci Wietrzychowice. D\u0142ugo\u015b\u0107 przedmiotowych odcink\u00f3w wynosi 26,127 km. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa wykorzystuje wa\u0142y rzeki Dunajec jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami.Przedmiotowa trasa w miejscowo\u015bci Wietrzychowice wpina\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do Wi\u015blanej Trasy Rowerowej, dzi\u0119ki kt\u00f3rej dalej mo\u017cna kontynuowa\u0107 jazd\u0119 rowerem a\u017c do granic ma\u0142opolski do m. Szczucin b\u0105d\u017a w drug\u0105 stron\u0119 w kierunku Krakowa, gdzie dalej wykorzysta\u0107 mo\u017cemy istniej\u0105ce \u015bcie\u017cki krakowskie .Ca\u0142y obszar inwestycji to atrakcyjne miejsce dla turystyki weekendowej jak i sezonowej. Na obszarach w pobli\u017cu inwestycji znajduj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c k\u0105pieliska, gdzie w sezonie letnim wypoczywa tysi\u0105ce turyst\u00f3w. Jedn\u0105 z takich atrakcji turystycznych jest przep\u0142ywaj\u0105ca rzeka Dunajec, kt\u00f3rej linia brzegowa jest bardzo urozmaicona, a wody stanowi\u0105 bardzo du\u017c\u0105 atrakcj\u0119 dla w\u0119dkarzy. Natomiast dobrze rozbudowana infrastruktura sportowa zwi\u0119ksza atrakcyjno\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem turystyczno-wypoczynkowym. Dzi\u0119ki budowie przedmiotowej trasy mo\u017cliwy b\u0119dzie dojazd do najbardziej atrakcyjnych miejsc w tym regionie", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 5 \u2013 VeloDunajec: odcinek 2 cz.1 Ostr\u00f3w-Biskupice Rad\u0142owskie oraz odc.2 cz.2 Biskupice Rad\u0142owskie- Wietrzychowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "823275.99", "WARTOSC": "968560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice", "OPIS": "Budowa nowoczesnego Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w miejscowo\u015bci Wierzchos\u0142awice wraz z ogrodzeniem i monitoringiem oraz instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105 i pomp\u0105 ciep\u0142a pod\u0142\u0105czon\u0105 na potrzeby obiektu. Wybudowany obiekt b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 odbiera\u0107 od os\u00f3b fizycznych mieszka\u0144c\u00f3w gminy wszystkie dotychczas odbierane odpady: makulatura, tworzywa sztuczne, metale, szk\u0142o, zu\u017cyty sprz\u0119t elektryczny i elektroniczny, odpady poremontowe i budowlane, zu\u017cyte baterie i akumulatory, przeterminowane leki, strzykawki, termometry rt\u0119ciowe, odpady wielkogabarytowe, odpady zielone i ulegaj\u0105ce biodegradacji, odpady niebezpieczne, odzie\u017c, tekstylia, inne niewymienione frakcje odpad\u00f3w komunalnych zbierane w spos\u00f3b selektywny. Istnienie nowoczesnego Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych pozwoli na bardziej intensywny odzysk, poprzez pokazanie mieszka\u0144com zainteresowania Gminy ulepszaniem technologii unieszkodliwiania odpad\u00f3w, co pozwoli na zmniejszenie liczby nielegalnych wysypisk. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres rzeczowy planowane do realizacji zadania zosta\u0142y opisane z Programie FunkcjonalnoU\u017cytkowym.W ramach projektu planuje si\u0119 roboty budowlanomonta\u017cowe: budynek socjalnobiurowy wraz z pomp\u0105 ciep\u0142a, budynek kontenerowy punkt drugiego \u017cycia, wiat\u0119 stalowa na kontenery, wag\u0119 samochodow\u0105, plac sk\u0142adowania pojemnik\u00f3w i kontener\u00f3w, parkingi miejsca postojowe, grodzenie terenu z trzech stron opr\u00f3cz strony od Wodoci\u0105g\u00f3w Wierzchos\u0142awickich Sp. z o.o., chodniki z kostki brukowej, ziele\u0144 wysok\u0105 i nisk\u0105 oraz traw\u0119, bramy przesuwne na pilota, rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego budynku oraz rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105ce nawierzchni, O\u015bwietlenie terenu, monitoring wizyjny wraz z monta\u017cem kamer, monta\u017c szlaban\u00f3w wraz z czytnikami do kart, tablice edukacyjne, wykonanie sieci: deszczowej, sanitarnej, elektrycznej, wodoci\u0105gowej, internetowej, instalacji fotowoltaicznej, wyposa\u017cenie w pojemniki, kontenery, sprz\u0119t i oznakowanie \u015bcie\u017cki edukacyjnej, wyposa\u017cenie budynku socjalnego i pomieszczenia drugiego \u017cycia.", "BENEFICJENT": "GMINA WIERZCHOS\u0141AWICE", "TYTUL": "Budowa nowoczesnego Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Wierzchos\u0142awicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "787431.02", "WARTOSC": "799547.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana ok 100 stary piec\u00f3w oraz kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e wykorzystywanych w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Wierzchos\u0142awice na nowoczesne piece na paliwa sta\u0142e spe\u0142niaj\u0105ce normy okre\u015blone w Rozporz\u0105dzeniu Komisji UE 20151189 z dnia 28 kwietnia 2015 r. tzw. ekoprojektu. W wyniku realizacji projektu emisja do atmosfery w przypadku beneficjent\u00f3w projektu ulegnie zmniejszeniu: w przypadku CO2 66,66 w przypadku PM10 98,02 w przypadku PM2,5 95,52Emisja py\u0142u PM10 przed realizacja projektu: 3,25622 Mgrok, a po realizacji projektu 0,0646 MgrokEmisja py\u0142u PM2,5 przed realizacja projektu: 1,37104 Mgrok, a po realizacji projektu 0,06137 MgrokEmisja CO2 przed realizacja projektu: 891,176 Mgrok, a po realizacji projektu 297,16 MgrokOblicze\u0144 dokonano w oparciu o za\u0142o\u017cenia przedstawione w Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi Priorytetowych RPO WM dotycz\u0105ce efektu ekologicznego uzyskanego w wyniku realizacji projektu w ramach Dzia\u0142ania 4.4. Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza, Podzia\u0142anie 4.4.2 Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji SPR, Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego na lata 20142020 RPO WM.W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej.W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 si\u0119 odnosi\u0107 do zakresu wykraczaj\u0105cego poza podstawowe, standardowe dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne. Dzia\u0142ania promocyjne w ramach projektu b\u0119d\u0105 promowa\u0107 postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej, oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych lub obni\u017cenia niskiej emisji. Tematyk\u0105 w ramach dzia\u0142a\u0144 promocyjnychinformacyjnychedukacyjnych b\u0119dzie: oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenie niskiej emisji, poprawa efektywno\u015bci energetycznej.Wi\u0119cej informacji w pkt Q Analizy specyficzne.", "BENEFICJENT": "GMINA WIERZCHOS\u0141AWICE", "TYTUL": "Redukcja emisji CO2 w Gminie Wierzchos\u0142awice poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gospodarstwach domowych na nowoczesne urz\u0105dzenia grzewcze na paliwa sta\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-02-17", "DOFINANSOWANIE": "679999.98", "WARTOSC": "800000.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice", "OPIS": "Budowa parkingu w systemie parkuj i jed\u017a w miejscowo\u015bci Bogumi\u0142owice w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie przystanku kolejowego o pojemno\u015bci 83 stanowisk w tym 8 dla niepe\u0142nosprawnych i 40 zadaszonych stanowisk dla rower\u00f3w ze stojakami, odwodnieniem, ogrodzeniem, o\u015bwietleniem i systemem monitoringu wizyjnego, drog\u0105 manewrow\u0105 do stanowisk parkingowych, chodnikami oraz elementami z pkt C.2.3. Droga manewrowa stanowi integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 powierzchni parkingu i nie jest drog\u0105 publiczn\u0105.Elementy infrastruktury realizowane w projekcie s\u0105 zlokalizowane w pobli\u017cu czynnego odcinka linii kolejowej Krak\u00f3wMedyka, na kt\u00f3rej odbywa si\u0119 ruch poci\u0105g\u00f3w pasa\u017cerskich, a infrastruktura realizowana w ramach projektu s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie obs\u0142udze tego ruchu obs\u0142uga podr\u00f3\u017cnych. Dzia\u0142ania obj\u0119te projektem nie dotycz\u0105c prac remontowych, jak r\u00f3wnie\u017c nie b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y utrzymania infrastruktury. W wyniku realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142\u0105czenia ofert r\u00f3\u017cnych \u015brodk\u00f3w transportu infrastruktura b\u0119dzie posiada\u0142a potencja\u0142 integracyjny wzgl\u0119dem innych \u015brodk\u00f3w transportu.Wszystkie elementy uj\u0119te w Programie FunkcjonalnoU\u017cytkowym zosta\u0142y przewidziane w projekcie.O\u015bwiadczam, i\u017c przed stacja PKP w Bogumi\u0142owicach nie ma drogi gminnej publicznej w rozumieniu przepis\u00f3w Ustawy z dnia 21 marca 1985 r. o drogach publicznych Dz.U. 2015, poz. 460. Nie widnieje taka droga r\u00f3wnie\u017c w Uchwale Nr XIV8803 Rady Gminy Wierzchos\u0142awice z dnia 30.09.2003 r. oraz Uchwale Nr 017405 Zarz\u0105du Wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z dnia 13 pa\u017adziernika 2005 r. w sprawie nadania numer\u00f3w dla dr\u00f3g gminnych na obszarze powiatu tarnowskiego w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim. W za\u0142\u0105czeniu do wniosku ww. Uchwa\u0142y. Ka\u017cda droga gminna publiczna jest zinwentaryzowana na terenie Gminy Wierzchos\u0142awice i posiada nadany numer. W tym przypadku plac ten nie stanowi drogi gminnej publicznej. Istnieje tam tylko dzia\u0142ka gminna plac na kt\u00f3rej zlokalizowane b\u0119d\u0105 miejsca parkingowe, w tym droga manewrowa ci\u0105g jezdny, stanowi\u0105ca integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 parkingu.", "BENEFICJENT": "GMINA WIERZCHOS\u0141AWICE", "TYTUL": "Zintegrowana infrastruktura dla transportu kolejowego w subregionie tarnowskim w miejscowo\u015bci Bogumi\u0142owice na terenie Gminy Wierzchos\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-23", "DOFINANSOWANIE": "598494.00", "WARTOSC": "997490.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu na terenie Gminy Wierzchos\u0142awice pojawi si\u0119 nowa infrastruktura turystyczna, kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci turystycznej Gminy i regionu. Trasa rowerowa Wierzchos\u0142awiceDwudniaki Velo Dunajec b\u0119dzie przebiega\u0107 w niewielkiej odleg\u0142o\u015bci od Muzeum Wincentego Witosa w Wierzchos\u0142awicach, zabytkowego Domu Ludowego im. Wincentego Witosa w Wierzchos\u0142awicach, zabytkowego Ko\u015bcio\u0142a Rzymskokatolickiego pw. Matki Bo\u017cej Pocieszenia w Wierzchos\u0142awicach, O\u015brodka SzkolnoWychowawczego w Dwudniakach, O\u015brodka rekreacyjnego na Dwudniakach, \u015bcie\u017cki przyrodniczole\u015bnej w Wierzchos\u0142awicach oraz las\u00f3w Wierzchos\u0142awickich stanowi\u0105cych cz\u0119\u015b\u0107 Rad\u0142owskoWierzchos\u0142awickiego Obszaru Chronionego Krajobrazu, zapewniaj\u0105c \u0142atwiejszy i bezpieczniejszy dojazd do tych miejsc. Ponadto pod Centrum Kultury Wsi Polskiej w Wierzchos\u0142awicach powstaje Miejsce Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w MOR w ramach budowy \u015bcie\u017cek rowerowych EuroVelo 4. \u015acie\u017cka rowerowa Wierzchos\u0142awiceDwudniaki Velo Dunajec w Gminie Wierzchos\u0142awice, jak sama nazwa wskazuje jest tras\u0105 bezpo\u015brednio po\u0142\u0105czon\u0105 z tras\u0105 rowerow\u0105 VeloDunajec w miejscowo\u015bci Gos\u0142awice. Powi\u0105zanie inwestycji z sieci\u0105 g\u0142\u00f3wnych tras rowerowych obrazuje za\u0142\u0105cznik nr 5 Mapa lokalizuj\u0105ca projekt w najbli\u017cszym otoczeniu. W zakres inwestycji wchodz\u0105 roboty przygotowawcze, wykonanie podbudowy, wykonanie nawierzchni bitumicznej, wykonanie poboczy oraz oznakowanie. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres przedstawia przedmiar za\u0142\u0105czony do wniosku. Szeroko\u015b\u0107 trasy wynosi 2,5 m oraz pobocze 0,5 m z ka\u017cdej strony \u015bcie\u017cki. Projekt dotyczy przebudowy 2,55 km trasy rowowej w Gminie Wierzchos\u0142awice przebiegaj\u0105cej przez dzia\u0142ki o numerach ewidencyjnych 3162 w Gos\u0142awicach, 14582, 1316 w Wierzchos\u0142awicach. W zakres wchodzi r\u00f3wnie\u017c oznakowanie trasy rowerowej. Zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wykonane tablice informacyjne i pami\u0105tkowe dotycz\u0105ce inwestycji. Promocja projektu nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c za pomoc\u0105 strony internetowej Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "GMINA WIERZCHOS\u0141AWICE", "TYTUL": "Budowa trasy rowerowej Wierzchos\u0142awice-Dwudniaki \u2013 Velo Dunajec w Gminie Wierzchos\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "459773.97", "WARTOSC": "665475.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119d\u0105 prace na zewn\u0105trz budynku, tj. dotycz\u0105ce dachu, elewacji, fundament\u00f3w, schod\u00f3w zewn\u0119trznych. Prace budowlane b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y: 1.Wymian\u0119 stolarki okiennej (32 szt.), w tym roboty rozbi\u00f3rkowe oraz monta\u017c stolarki okiennej oraz roboty towarzysz\u0105ce, 2.Izolacj\u0119 pionow\u0105 \u015bcian fundamentowych, muru przy schodach wraz z wykonaniem drena\u017cu i opaski, 3.Izolacj\u0119 poziom\u0105 \u2013 iniekcja ci\u015bnieniowa, 4.Remont schod\u00f3w zewn\u0119trznych, balkon\u00f3w, muru, 5.Remont dachu, 6.Remont elewacji, 7.Remont ogrodzenia, 8.Remont instalacji odgromowej oraz monta\u017c i zasilenie platformy dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Stolarka okienna jest mocno zu\u017cyta, nie spe\u0142nia wymaganych obecnie standard\u00f3w i nie zapewnia komfortu cieplnego we wn\u0119trzach budynku, dlatego te\u017c nale\u017cy zast\u0105pi\u0107 j\u0105 now\u0105 stolarka okienn\u0105. Ze wzgl\u0119du na zabytkowy charakter obiektu, istniej\u0105ce tradycyjne okna skrzynkowe nale\u017cy zast\u0105pi\u0107 nowymi oknami r\u00f3wnie\u017c skrzynkowymi ale o nowoczesnej konstrukcji. Istniej\u0105ce okna nale\u017cy ostro\u017cnie wyku\u0107 z muru. Nast\u0119pnie na ich miejsce nale\u017cy zamontowa\u0107 nowe okna skrzynkowe, z\u0142o\u017cone z dw\u00f3ch kwater. Skrzyd\u0142o zewn\u0119trzne ma by\u0107 szklone zestawem z\u0142o\u017conym z podw\u00f3jnych szyb z wype\u0142nieniem z argonu, o wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a U = 1,0 W/m2K (lub mniejszym). Skrzyd\u0142o wewn\u0119trzne ma by\u0107 szklone pojedyncz\u0105 szyb\u0105. Po zamontowaniu okien i uszczelnieniu ich piank\u0105 monta\u017cow\u0105, nale\u017cy odtworzy\u0107 szpalety wewn\u0119trzne i zewn\u0119trzne. Szpalety wewn\u0119trzne nale\u017cy malowa\u0107 zgodnie z kolorystyk\u0105 pomieszcze\u0144, szpalety zewn\u0119trzne nale\u017cy wyko\u0144czy\u0107 zgodnie z istniej\u0105c\u0105 elewacj\u0105. R\u00f3wnocze\u015bnie z wymian\u0105 stolarki okiennej nale\u017cy wymieni\u0107 r\u00f3wnie\u017c istniej\u0105ce parapety zewn\u0119trzne. Wykazuj\u0105ce ju\u017c oznaki korozji parapety zewn\u0119trzne nale\u017cy zast\u0105pi\u0107 nowymi parapetami z blachy powlekanej. Drewniane parapety wewn\u0119trzne nale\u017cy dok\u0142adnie oczy\u015bci\u0107 papierem \u015bciernym z istniej\u0105cej pow\u0142oki malarskiej, a nast\u0119pnie pomalowa\u0107 farbami do drewna. Dalsza cz\u0119\u015b\u0107 opisu w pi\u015bmie uzupe\u0142niaj\u0105cym z 24.10.2016 r. na etapie oceny merytorycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA WIERZCHOS\u0141AWICE", "TYTUL": "Rewitalizacja zabytkowego Domu Ludowego im. Wincentego Witosa w Wierzchos\u0142awicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "290477.43", "WARTOSC": "359855.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie lub utrzymanie poziomu zatrudnienia 17 os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie Gminy Wierzchos\u0142awice do ko\u0144ca pa\u017adziernika 2020 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi 20 os\u00f3b powracaj\u0105cychwchodz\u0105cych na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl. na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 pozostaj\u0105cych bez pracy, przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym i os\u00f3b pracuj\u0105cych dla kt\u00f3rych wsparcie w postaci zapewnienia opieki nad dzie\u0107mi umo\u017cliwi utrzymanie zatrudnienia, zamieszkuj\u0105cych w rozum. Kodeksu Cywilnego lub pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Wierzchos\u0142awice, w tym: 4 bezrobotnych lub biernych zawodowo i 16 pracuj\u0105cych.W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane zadania tj. 1Dostosowanie pomieszcze\u0144 dla zapewnienia odpowiednich warunk\u00f3w dla dzieci do lat 3;2Doposa\u017cenia \u017c\u0142obka;3Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3;G\u0142\u00f3wnymi rezultatami, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie: 14 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy, po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniemwychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu; 3 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "GMINA WIERZCHOS\u0141AWICE", "TYTUL": "Publiczny \u017b\u0142obek w Bogumi\u0142owicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "33984833.22", "WARTOSC": "48910211.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 projektu Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna, realizowanego w latach 20132015 w ramach MRPO 20072013. Zakres rzeczowy MKA cz. II zak\u0142ada obj\u0119cie systemem obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w tym w\u0142\u0105czenie do systemu parking\u00f3w PR budowanych przez jst oraz budow\u0119 nowych element\u00f3w systemu w tym obj\u0119cie systemem MKA innych przewo\u017anik\u00f3w integracja transportu kolejowego z innymi \u015brodkami transportu zbiorowego.Projekt przewiduje:1 Budow\u0119 systemu informacji pasa\u017cerskiej na trasach Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej budowa systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z tablic informacyjnych umieszczanych na peronach kolejowych oraz dostawa urz\u0105dze\u0144 RFIDUHF przeznaczonych do monta\u017cu w pojazdach SKA oraz w miejscach lokalizacji tablic informacyjnych.2 Budow\u0119 systemu CICO checkINcheckOUT w pojazdach SKA dostawa urz\u0105dze\u0144 do poci\u0105g\u00f3w, implementacja rozwi\u0105za\u0144 do systemu informatycznego MKA. W celu realizacji powy\u017cszego konieczne jest wykonanie w pojazdach SKA infrastruktury w postaci czytnik\u00f3w kart przy wej\u015bciach do pojazdu. Konieczne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie odpowiedniego modu\u0142u w systemie informatycznym MKA odpowiedzialnego za funkcjonowanie ww rozwi\u0105zania.3 Rozbudow\u0119 sieci akceptacji no\u015bnika fizycznego MKA dostawa i monta\u017c automat\u00f3w na peronach SKA, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Realizacja zapewni ca\u0142kowite pokrycie dla SKA w zakresie automat\u00f3w przeznaczonych do obs\u0142ugi kary MKA, ponadto zapewniona zostanie w ca\u0142o\u015bci obs\u0142uga u\u017cytkownik\u00f3w systemu MKA, kt\u00f3rzy zakupili us\u0142ugi MKA w portalu internetowym a pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kart\u0105 MKA konieczno\u015b\u0107 zapisu us\u0142ug na no\u015bniku MKA.4 Rozbudowa systemu MKA w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania pokrycia systemem MKA ca\u0142ego obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wraz z obj\u0119ciem systemem MKA przewo\u017anik\u00f3w ko\u0142owych rozbudowa systemu informatycznego, dostawa urz\u0105dze\u0144. Zadanie obejmuje przygotowanie odpowiednich modu\u0142\u00f3w dla systemu informatycznego MKA oraz dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 do odczytu karty MKA i aplikacji iMKA w pojazdach przewo\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna \u2013 budowa systemu zarz\u0105dzania transportem zbiorowym w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "3564290.94", "WARTOSC": "4193283.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje:us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej, umo\u017cliwiaj\u0105ce czasowy ca\u0142odob. pobyt osoby niesamodz w O\u015brodku w przypadku okres. braku mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki przez jej opiekuna nieformalnego,wsparcie edukacdoradcze opiekun\u00f3w nieform., obejmuj\u0105ce m.in. infolini\u0119, poradnictwo indywid, szkolenia praktyk opiek,zwi\u0119kszanie dost\u0119pu opiekun\u00f3w i kadr r\u00f3\u017cnych system\u00f3w zwi\u0105zanych z opiek\u0105 do informacji o r\u00f3\u017cnych systemach wsparcia.Projekt realizowany jest przez MCM w Tarnowie w partnerstwie z 2 gminami i Stowarzyszeniem eMagra.", "BENEFICJENT": "MO\u015aCICKIE CENTRUM MEDYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomocna d\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1742308.15", "WARTOSC": "2049774.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt M\u00f3j rozw\u00f3j moja przysz\u0142o\u015b\u0107 II zak\u0142ada popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego poprzez adaptacj\u0119 i doposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiotowych, tym samym podniesienie kompetencji kluczowych i uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci poprzez udzia\u0142 558 uczn. w oferowanych formach wsparcia: zaj\u0119cia dydaktyczno wyr\u00f3wnawcze, rozwijaj\u0105ce, specjalistyczne, ko\u0142a zainteresowa\u0144, doradztwo zawodowe, wyjazdy edukacyjne oraz podnoszenie kompetencji 73 nauczycieli poprzez kursyszkolenia i studia podyplomowe w okresie czerwca 2020 do czerwca 2023r. Rezultatem realizacji Pr. b\u0119dzie dostosowanie budynku ZSP Zakliczyn dla potrzeb niepe\u0142nosprawnych oraz podniesienie kompetencji kluczowych przez 475 ucz i 63 nli.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "M\u00f3j rozw\u00f3j - moja przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5999914.31", "WARTOSC": "9623703.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Centrum b\u0119dzie optymalizacja i harmonizacja zasob\u00f3w oraz system\u00f3w gromadzenia danych, przetwarzania, obr\u00f3bki, udost\u0119pniania i wymieniania danych, wykorzystywanych przez instytucje samorz\u0105dowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zar\u00f3wno urz\u0119dy gmin (jst), jak i ich podleg\u0142e jednostki organizacyjne (np. DPS, szko\u0142y, GOPS-y). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem CUW jest realizacja wsp\u00f3lnej polityki subregionalnego zarz\u0105dzania IT, otwarcie i ponowne wykorzystanie danych publ. B\u0119dzie ona realizowana wg modelu i na bazie do\u015bwiadcze\u0144 miasta T z wykorzystaniem szyny integruj\u0105cej podstawowe platformy samorz\u0105d. i rz\u0105dowe. CUW zapewni efektywne przechowywanie i wymian\u0119 danych pomi\u0119dzy instytucjami samorz\u0105d. ST . Projektowane nowoczesne centrum przetwarzania danych samorz\u0105dowych ma zapewni\u0107 dost\u0119p jednostek realizuj\u0105cych projekt do zintegrowanych, nowoczesnych technolog, zdalnych system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w. Do\u015bwiadczenia pozyskane w ramach przebudowy system\u00f3w informatycznych w T. jak i w innych gminach zostan\u0105 udost\u0119pnione w postaci dobrych praktyk. W ramach budowy CUW diametralnie poprawi si\u0119 bezpiecze\u0144stwo przetwarzania danych. Jednolity i sp\u00f3jny system przetwarzania danych ma na celu w znacznym stopniu zredukowa\u0107 koszty utrzymania system\u00f3w IT i u\u0142atwi\u0107 obs\u0142ug\u0119 aplikacji. Architektura CUW, mechanizmy integracji i udost\u0119pniania, kreatory regu\u0142 i walidacji, formularzy czyni\u0105 system uniwersalnym bezpiecznie, otwartym i efektywnie wykorzystuj\u0105cym potencja\u0142 intelektualny i spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w oraz najnowsze technologie informacyjne, za\u015b celem \u2013 budowa p\u0142aszczyzny wsp\u00f3\u0142pracy i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dotycz\u0105cych inteligentnych miast mi\u0119dzy wiod\u0105cymi o\u015brodkami akademickimi, w\u0142adzami samorz\u0105d. i przedsi\u0119biorcami. G\u0142. przes\u0142aniem jest podkre\u015blenie interdyscyplinarego charakteru rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych tworzenie i funkcjonowanie inteligentnego subregionu z e-us\u0142ugami obejmuj\u0105cymi wszystkie sfery \u017cycia publ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516399.23", "WARTOSC": "1799239.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Projekt w spos\u00f3b kompleksowy odpowiada na zdiagnozowane problemy 9 gmin z Ma\u0142opolski w zakresie zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi. W obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at projekt przewiduje: elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej poprzez uruchomienie w 5 gm. a modernizacj\u0119 w 3 gm Portalu Interesanta, umo\u017cliwiaj\u0105cego weryfikacj\u0119 stanu zobowi\u0105za\u0144 (w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lok.) wraz z obs\u0142ug\u0105 p\u0142atno\u015bci przez internet; utworzenie 4 Punkt\u00f3w Potwierdzania Profilu Zaufanego; podniesienie dojrza\u0142o\u015bci do poziomu 5 istniej\u0105cych 20 eUs\u0142ug z zakresu podatk\u00f3w i op\u0142at oraz uruchomienie 52 nowych, na takim samym poziomie; modernizacj\u0119 system\u00f3w dziedzinowych (podatki i op\u0142aty lokalne) poprzez integracj\u0119 z SOD w 7 jst; zakup systemu do rozliczania podatku od \u015brodk\u00f3w transportowych oraz oprogramowania do tworzenia automat. kopii zapasowych danych podatkowych dla jednej jst oraz modernizacj\u0119 system\u00f3w op\u0142at lokalnych (3jst) i podatk\u00f3w w 1 jst. Uruchomienie sys. EZD wraz z modu\u0142em Brokera Integracyjnego oraz integracj\u0105 z ePUAP i BIP w 3 gm. W obszarze zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami projekt zak\u0142ada: Opracowanie dla wszystkich jst procedur w zakresie elektronicznej wymiany dok. pomi\u0119dzy JST a podatnikiem/przedsi\u0119biorc\u0105 (A2B) w zakresie podatku od nieruchomo\u015bci oraz op\u0142at z tytu\u0142u najm\u00f3w i dzier\u017caw mienia gminnego. Uruchomienie w 7 gm. Portalu Informacyjnego o Nieruchomo\u015bciach a przy okazji s\u0142u\u017c\u0105cego do zarzadzania satysfakcj\u0105 klienta. Dla 2 gm zostan\u0105 opracowane ortofotomapy, celem weryfikacji granic mienia gminnego z ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w z rzeczywistym przebiegiem oraz informacji i deklaracji podatkowych sk\u0142adanych przez podatnik\u00f3w. Kompetencje 230 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych b\u0119d\u0105 doskonalone poprzez udzia\u0142 w 7 szkoleniach, po\u0142\u0105czonych z elementami praktycznymi. W ramach zada\u0144 przewidziano zakup podpis\u00f3w elektr. \u2013 15szt oraz dost\u0119p do informacji prawnej z zakresu podatk\u00f3w i nieruchomo\u015bci dla 3 jst. Wszystkim partnerom dostarczony zostanie sprz\u0119t w celu usprawnienia wdro\u017ce\u0144", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Podwy\u017cszenie standard\u00f3w e - administracji w 9 gminach z terenu Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-10-24", "DOFINANSOWANIE": "4171750.02", "WARTOSC": "6080956.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Trasa EuroVelo 4 nale\u017cy do grupy, b\u0119d\u0105cej g\u0142\u00f3wn\u0105 osi\u0105 mi\u0119dzynarodowych tras rowerowych. W Ma\u0142opolsce jako trzon g\u0142\u00f3wny przebiega przez malownicze tereny centralnej i wschodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa, maj\u0105c przebieg wsp\u00f3lny z WTR, w miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w \u0142\u0105cz\u0105c si\u0119 z tras\u0105 Velo Dunajec, a w przysz\u0142o\u015bci r\u00f3wnie\u017c EV11 ko\u0144cz\u0105c si\u0119 na granicy wojew\u00f3dztwa, tworz\u0105c w ten spos\u00f3b sp\u00f3jny ci\u0105g komunikacyjny. Przedmiotowy odcinek trasy EV 4 przebiega przez obszar powiat\u00f3w: wielickiego, boche\u0144skiego, brzeskiego, tarnowskiego, Miasta Tarn\u00f3w. D\u0142ugo\u015b\u0107 odc. Wola Batorska Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki ok.96,4 km, pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa Vp30 kmh. Szeroko\u015b\u0107 od 2m5m, pochylenie niwelety spe\u0142nia warunek max 6, dopuszczalne do 15 na odcinkach nie d\u0142u\u017cszych ni\u017c 250 m, optymalne odwodnienie zachowane poprzez spadki poprzeczne i pod\u0142u\u017cne. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla indywidualnych rowerzyst\u00f3w, rodzin z dzie\u0107mi i rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostan\u0105 4 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w. Oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni z betonu asfaltowego. Dodatkowo na trasie b\u0119dzie wybudowana k\u0142adka M1 mi\u0119dzy MokrzyskaBucze w celu przeprowadzenia drogi rowerowej przez szlak migracji ekologicznej oraz k\u0142adk\u0119 M2 w m. Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki.Zostanie wykonana sta\u0142a organizacji ruchu zgodnie z Koncepcj\u0105 Programow\u0105 Budowy I Etapu Zintegrowanej Sieci Tras Rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim z podzia\u0142em na zadnia.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 2 VeloMetropolis (ma\u0142opolski odcinek EuroVelo 4) od m. Wola Batorska do m. Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3811311.50", "WARTOSC": "4924311.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada reintegracje spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 60 os\u00f3b, wykluczonych spo\u0142ecznie z powiat\u00f3w tarnowskiego i m.Tarn\u00f3w, poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach reintegracyjnych w CIS, polegaj\u0105cych na: - ustaleniu i monitorowaniu indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji (IPD)- (60 os) - indywidualne doradztwo psychologiczne/spo\u0142eczne/ zawodowe- (60 os) - warsztaty terapeutyczne/aktywnego poszukiwania pracy/edukacyjne- (60 os) - gie\u0142da pracy- po\u015brednictwo pracy-(60 os) - szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym po\u015bwiadczaj\u0105cym uprawnienia (40 os) - warsztaty zawodowe- gastronomiczny(20os), budowlany(20 os), wikliniarsko-pami\u0105tkarski(20 os)- zakup wyposa\u017cenia i materia\u0142\u00f3w do warsztat\u00f3w. - praktyki u pracodawc\u00f3w (40 os) W wyniku dzia\u0142a\u0144 projektowych min. 14 UP znajdzie sta\u0142e zatrudnienie/za\u0142o\u017cy DG/za\u0142o\u017cy lub przyst\u0105pi do Sp\u00f3\u0142dzielni Socjalnej. 34UP rozpocznie aktywne poszukiwane pracy, po projekcie. Trwa\u0142o\u015b\u0107 PR zostanie zapewniona poprzez stworzenie i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w CIS, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu P, b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y dzia\u0142ania. Beneficjent b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania (zgodne z UST. O zatrudnieniu socjalnym) s\u0142u\u017c\u0105ce utrzymaniu dzia\u0142a\u0144 rozpocz\u0119tych w projekcie. Zadania projektowe realizowane b\u0119d\u0105 w okresie 01.01.2017-31.12.2019.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z PUP Tarn\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu 4970385,10z\u0142, dofinansowanie 3857385,10z\u0142.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "CISERWIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1433893.20", "WARTOSC": "1816376.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem g\u0142w. projektu jest podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli edukacji wczesnoszk. w zakresie technologii komunikacyjno \u2013 informac. poprzez nauk\u0119 programowania i przekazywania wiedzy z zakresu programowania uczniom kl.1-3 publ. szk\u00f3\u0142 podstawowych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez zakup sprz\u0119tu i pomocy dydakt., rozbudow\u0119 serwisu eduk. i aktualizacj\u0119 tre\u015bci, przeprowadzenie bada\u0144 poz. kompetencji cyfrowych nauczycieli i uczni\u00f3w, szkolenia nauczycieli w oparciu o scenariusze opracowane na potrzeby to\u017csamego projektu w podreg. 52 i wsparcie nauczycieli po zako\u0144czeniu szkole\u0144. Dodatkowym celem jest rozw\u00f3j kompet. cyfrowych i w zakresie programowania przez inne osoby doros\u0142e (zg. z reg. konkursu). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin wiejskich i miejsko-wiejskich podreg. 24-tarnowski, obejmie 59 szk\u00f3\u0142 z 13 gminach. Szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych zostanie obj\u0119tych 2217 os. (nauczyciele edukacji wczesnoszk.,uczniowie kl.1-3, inne osoby doros\u0142e).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND\"", "TYTUL": "ProgramujeMY tarnowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2115165.39", "WARTOSC": "3021664.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Planowane zadania to: Zadanie 1: Dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pomiarowych. 1.1. Opracowanie dokumentacji technicznej dla instalacji radaru meteorologicznego.1.2. Dostawa i monta\u017c kompletnego radaru meteorologicznego.1.3 Ekran ochronny dla radaru.1.4. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 wraz z utwardzeniem bocznej drogi dojazdowej do granicy dzia\u0142ki: Modu\u0142y fotowoltaiczne 18 szt.. 1.5. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Kontener techniczny z podstawowym wyposa\u017ceniem. 1.6. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Zasilanie oraz roboty elektryczne. 1.7. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Utwardzenie drogi dzia\u0142ka nr 319. 1.8. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Agregat. 1.9. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Pozosta\u0142e prace ziemne, konstrukcyjne i wyko\u0144czeniowe. 1.10. Dostawa i monta\u017c 12 deszczomierzy. 1.11. Dostawa i monta\u017c 10 stacji pomiarowych.1.12 Nadz\u00f3r inwestorski: kontrola prawid\u0142owo\u015bci prac inwestycyjnych Zadanie 2: Rozbudowa i rozw\u00f3j systemu ESOP.2.1. Dodatkowy serwer dla systemu ESOP. 2.2. Urz\u0105dzenia towarzysz\u0105ce dla serwera: 2 zestawy komputerowe PC monitory min 55 cali. 2.3. Wykonanie zmian w oprogramowaniu systemu ESOP. 2.4. Przeprowadzenie kalibracji i test\u00f3w systemu ESOP. 2.5 Opracowanie raportu ko\u0144cowego.Zadanie 3: Koszty po\u015brednie. koszty typu zarz\u0105dzanie projektem, media, informacja i promocja, pomoc techniczna, i inne zgodne z katalogiem koszt\u00f3w po\u015brednich. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres ww. pozycji jest opisany w pkt. C.2.3. oraz w za\u0142\u0105czniku do wniosku aplikacyjnego dokumentacja techniczna. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja urz\u0105dze\u0144 pomiarowych zawarta jest w za\u0142\u0105czniku nr 6 Lokalizacja deszczomierzy i stacji wodowskazowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego w zlewni rzeki Bia\u0142a Tarnowska \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "847630.20", "WARTOSC": "997212.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem projektu jest powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b z terenu powiatu tarnowskiego po okresie opieki nad dzieckiem do lat 3 w zwi\u0105zku z urodzeniem/ wychowaniem dziecka dzi\u0119ki otwarciu \u017c\u0142obka dla co najmniej 30 dzieci w okresie od 1 grudnia 2016 r. do 30 listopada 2018 r. przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do 30 listopada 2021r.Pomoc dzieciom zostanie zapewniona do 12 miesi\u0119cy, zak\u0142adaj\u0105c powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy podczas realizacji projektu, nie p\u00f3\u017aniej jednak ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektu. W projekcie b\u0119d\u0105 osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105ce dotychczas na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105ce, niepe\u0142nosprawne lub posiadaj\u0105ce niepe\u0142nosprawne dziecko. Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla co najmniej 30 dzieci w wieku od 1 do 3 r\u017c w \u017c\u0142obku \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi opieku\u0144cze nad dzieckiem w wymiarze do 10 godzin dziennie w godzinach adekwatnych do godzin pracy opiekun\u00f3w dzieci, przy za\u0142o\u017ceniu obligatoryjnie \u017c\u0142obek czynny 12h dziennie w dni robocze, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to wakacje. Wnioskodawca prowadzi w Tuchowie Niepubliczne Integracyjne Przedszkole, w kt\u00f3rym jest nie wykorzystana powierzchnia 70 m kw, kt\u00f3ra zostanie zaadaptowana na \u017c\u0142obek. Powstanie sala zabaw, cz\u0119\u015b\u0107 wypoczynku, WC dla dzieci, szatnie, plac zabaw. \u017b\u0142obek b\u0119dzie korzysta\u0142 z kuchni, kt\u00f3ra zosta\u0142a wcze\u015bniej zaadaptowana na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola. Zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra, zakupione pomoce dydaktyczne, meble, zabawki itp. Rezultat to 30 os\u00f3b wspartych projektem, z czego 18 os\u00f3b, powr\u00f3ci na rynek pracy i 12 os\u00f3b wejdzie na rynek pracy lub b\u0119dzie poszukuj\u0105cymi pracy.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Bobolandia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "426972.68", "WARTOSC": "609961.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Realizacja warsztat\u00f3w i wydanie publikacji przyczyni si\u0119 do realiz. edukacji kulturalnej w PT, kt\u00f3ra wpisuje si\u0119 w cele Strategii Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju Powiatu Tarnowskiego na lata 2011-2020 gdy\u017c pozwoli zapozna\u0107 si\u0119 odbiorcom projektu z folklorem, obrz\u0119dami i tradycjami naszego regionu, jak r\u00f3wnie\u017c z r\u0119kodzie\u0142em i regionaln\u0105 kuchni\u0105. Realiz. warsztat\u00f3w folklorystycznych, kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, dziedzictwa regionalnego pozytywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j indywidualny jej uczestnik\u00f3w, tworzenie wi\u0119zi spo\u0142ecznych pomi\u0119dzy pokoleniem os\u00f3b starszych i m\u0142odzie\u017cy poprzez przekazywanie wiedzy i tradycji przez osoby starsze m\u0142odszemu pokoleniu. Zdobyte przez m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 oraz wychowank\u00f3w SOSW, PROMYKA oraz DPS,KGW wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pozwol\u0105 na rozwijanie przez nich talent\u00f3w kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, muzycznych i artystycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane przez nich w przysz\u0142o\u015bci i przekazywane dzieciom, wnukom, rodze\u0144stwu itp. lub mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0105zania ich kariery zawodowej poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z zakresem warsztat\u00f3w co przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego RT. Ponadto udzia\u0142 w warsztatach, poznanie tradycji ludowej, zwyczaj\u00f3w, muzyki, kuchni wp\u0142ynie na wzmocnienie poczucia lokalnej i regionalnej to\u017csamo\u015bci i przynale\u017cno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w PT oraz b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu i rozwarstw. spo\u0142. Publik. nt. kultury region. w zakresie tradycji i zwyczaj\u00f3w, kultury ludowej, kuchni regionalnej, poda\u0144 i legend b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y baz\u0119 wiedzy do lepszego poznania historii i niematerialnego dziedzictwa kulturalnego oraz b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dalszemu upowszechn. kultury RT w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w i m\u0142odzie\u017cy. Ulotno\u015b\u0107 przekaz\u00f3w s\u0142ownych wskazuje na konieczn. sporz\u0105dz. publik. w celu ich utrwalenia i wykorzystania przez p\u00f3\u017aniejsze pokolenia. Publikacje zostan\u0105 przekazane do bibliotek szkolnych, gminnych, miejskich, na uczelniach, muze\u00f3w, itp. oraz na str. internetowej PT co wp\u0142ynie na szerokie i d\u0142ugotrwa\u0142e oddzia\u0142ywanie na mieszka\u0144c\u00f3w PT jako czytelnik\u00f3w, odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Nasz Region, Nasza Tradycja - Nasze Dziedzictwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany do os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi: powiaty brzeski, Tarn\u00f3w, tarnowski, d\u0105browski i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1500965.0899999996}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1450858.7000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 912497.98}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 749823.3300000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 741728.1400000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 348708.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 345147.3600000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 279525.5}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 267567.08}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 240439.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 185981.88}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 164264.95}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 152183.86}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 151353.96000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 134976.49}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 92023.56999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 69716.87}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 66663.45}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 64120.630000000005}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 61408.63}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59331.78999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 58387.59}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 57123.93000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 49762.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 39919.09}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 36054.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 32798.12}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32284.760000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 30930.120000000003}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26087.92}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24767.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22585.620000000003}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 21170.73}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20039.31}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20037.45}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 17012.61}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14771.11}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7772.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7205.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6815.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6323.799999999999}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 6212.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6036.27}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3792.7000000000003}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3498.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3203.37}, {"name": "Cmentarze", "value": 2241.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1358.24}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1250.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 917.55}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 750.01}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 700.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 400.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 168.22}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1156406.8900000001}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 685512.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 428433.09}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 196830.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 119305.86}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11599.99}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 9348.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3580.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2829.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 328.27}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 426000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7373579.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2172362.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 1222521.75}, {"name": "Gimnazja", "value": 1099426.2199999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 572424.3}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 549011.3700000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 379496.29}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 356663.05000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 345934.77}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 326158.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 314078.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 269224.04000000004}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 175359.90000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 123103.29}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 113306.70000000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 108328.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52002.31}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 49254.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 47929.17}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 40220.81999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31809.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31127.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29926.41}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 29511.14}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13520.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10799.99}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9549.990000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2120.53}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1449.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 861.6}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 800.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 300.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 142849.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 44370.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81651.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7830.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 35812.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2337.47}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 23874.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 397.05}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 45863.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25502.85}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1205.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4332.02}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 498.8}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8440969.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2640529.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 384000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 327560.68}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 300370.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 200248.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 145240.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 112841.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 93286.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63206.52}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 49400.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 48641.13}, {"name": "Gimnazja", "value": 41820.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 37927.84}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25400.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24700.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 21473.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19232.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17452.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14374.19}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11710.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7515.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3896.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 500.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Biblioteki", "value": 91068.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 12500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 298786.19}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1073930.52}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 418180.99}, {"name": "Biblioteki", "value": 280000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 175000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18400.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 299.32}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 205473.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2067.98}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2442477.4699999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2326632.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 989365.5600000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 912497.98}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 757392.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 421435.91}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 188746.34}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 153783.86}, {"name": "Rodzina", "value": 115084.62}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 106817.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 72042.87}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41196.31}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 37142.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23811.73}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14588.810000000001}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1250.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1156406.8900000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 704101.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 253858.51}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 197158.78999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 170414.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 119305.86}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9348.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3580.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 426000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10964064.210000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3073908.980000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 706484.83}, {"name": "Rodzina", "value": 544805.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 356663.05000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 69731.95999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 31809.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31127.46}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29926.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21799.97}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13520.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5320.530000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2138.02}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 861.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 142849.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 44370.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 81651.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7830.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35812.21}, {"name": "Informatyka", "value": 2337.47}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23874.7}, {"name": "Informatyka", "value": 397.05}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 45863.55}, {"name": "Informatyka", "value": 25502.85}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1205.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 4332.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 498.8}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11465499.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 722216.12}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 482697.61}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 152987.52}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 126469.98}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50100.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17452.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14374.19}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 500.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 91068.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 298786.19}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1073930.52}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 698180.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 175000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18699.32}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 205473.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2067.98}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14963169.809999999, "v": "14,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.32, "v_pc": "1388,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9202105.47, "v": "9,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 2624618.9000000004, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.54}, {"name": "Gimnazja", "value": 1276223.0699999996, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 660114.6399999999, "v": "660,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.41}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 397965.31, "v": "397,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 326713.86000000004, "v": "326,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 235236.15999999997, "v": "235,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 136654.74, "v": "136,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 58387.59, "v": "58,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 39919.09, "v": "39,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5230.98, "v": "5,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 12171252.990000008, "v": "12,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.91, "v_pc": "1129,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8586561.100000005, "v": "8,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3042611.7899999996, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 439205.67999999993, "v": "439,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.6}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 45863.55, "v": "45,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 36054.01, "v": "36,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20039.31, "v": "20,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 917.55, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4216262.060000001, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.67, "v_pc": "391,19 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2914091.0700000003, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 443605.02, "v": "443,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.52}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 383281.93999999994, "v": "383,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.09}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 328849.13, "v": "328,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.79}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 120046.98, "v": "120,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26387.92, "v": "26,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 403.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2721576.58, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.24, "v_pc": "252,51 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1543779.52, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 348708.89, "v": "348,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.81}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 272724.97, "v": "272,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.02}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 240439.6, "v": "240,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.83}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 164264.95, "v": "164,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.03}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 97211.77, "v": "97,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50948.49, "v": "50,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3498.39, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2294266.47, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 234.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.26, "v_pc": "212,87 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "119.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2294266.47, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 234.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2020551.54, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.63, "v_pc": "187,47 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "51.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 612239.1600000001, "v": "612,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.3}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 300538.75, "v": "300,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.87}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 267567.08, "v": "267,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 201524.68, "v": "201,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 535.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 200248.84, "v": "200,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.91}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 169736.91999999995, "v": "169,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.4}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 145240.75, "v": "145,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.18}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 49400.0, "v": "49,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.44}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 49287.409999999996, "v": "49,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24767.95, "v": "24,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 968070.95, "v": "968,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22, "v_pc": "89,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 763671.6000000001, "v": "763,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.88}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 196830.52, "v": "196,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7568.83, "v": "7,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 925618.13, "v": "925,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 297.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12, "v_pc": "85,88 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 882670.38, "v": "882,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 451.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.36}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 29412.6, "v": "29,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13535.15, "v": "13,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 907552.5199999999, "v": "907,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08, "v_pc": "84,20 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "66.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 418180.99, "v": "418,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.07}, {"name": "Biblioteki", "value": 371068.0, "v": "371,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.88}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 76011.45, "v": "76,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42292.08, "v": "42,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.66}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 535275.31, "v": "535,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22, "v_pc": "49,66 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "68.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 409067.15, "v": "409,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 93286.0, "v": "93,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 172.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11710.0, "v": "11,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 6212.16, "v": "6,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 442604.85, "v": "442,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01, "v_pc": "41,07 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 339979.78, "v": "339,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.81}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 94852.56999999999, "v": "94,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.43}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7772.5, "v": "7,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 426000.0, "v": "426,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97, "v_pc": "39,52 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "113.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 426000.0, "v": "426,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 373591.37, "v": "373,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "34,66 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 371991.37, "v": "371,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.57}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 298786.19, "v": "298,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68, "v_pc": "27,72 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 298786.19, "v": "298,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 150620.6, "v": "150,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "13,97 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 135495.28, "v": "135,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.95}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 12500.0, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1326.0, "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 299.32, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 86488.78000000003, "v": "86,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,02 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 42523.79, "v": "42,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.16}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 41064.990000000005, "v": "41,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.48}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2200.0, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 55621.229999999996, "v": "55,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,16 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 32209.5, "v": "32,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.9}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 21170.73, "v": "21,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 38.06}, {"name": "Cmentarze", "value": 2241.0, "v": "2,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.02}]}, {"name": "Informatyka", "value": 32569.39, "v": "32,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07, "v_pc": "3,02 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "34.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32569.39, "v": "32,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,46 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1250.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,12 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "151.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1250.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}