{"gmina": "Tarn\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Tarn\u00f3w", "kod_gus": "011212416092", "kod_gus_podregionu": "011212400000", "eurostat": "PL217", "ludnosc": 25709, "budzet": {"dochody": "125,44 mln z\u0142", "wydatki": "114,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 86633350.75, "dane1": 84059940.59999992, "dane2": 84059940.59999992, "dane3": 2573410.1500000805}, {"label": "2017", "dane0": 94995458.80999999, "dane1": 92315174.05999997, "dane2": 92315174.05999997, "dane3": 2680284.750000015}, {"label": "2018", "dane0": 101785068.48, "dane1": 107665152.51999994, "dane2": 101785068.48, "dane4": 5880084.039999932}, {"label": "2019", "dane0": 115244699.44, "dane1": 119573915.63999999, "dane2": 115244699.44, "dane4": 4329216.199999988}, {"label": "2020", "dane0": 125442207.55000001, "dane1": 114808641.69999997, "dane2": 114808641.69999997, "dane3": 10633565.850000039}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20079206.51, "dane1": 33407022.969999995}, {"label": "2017", "dane0": 20357847.700000003, "dane1": 31386464.359999996}, {"label": "2018", "dane0": 21291067.85, "dane1": 34081416.29000002}, {"label": "2019", "dane0": 22640956.34, "dane1": 37096440.32000001}, {"label": "2020", "dane0": 23299581.849999998, "dane1": 38156550.459999986}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,76 mln z\u0142", "wydatki": "4,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 32.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 44.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5734101500000803}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5734101500000803}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.680284750000015}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.680284750000015}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.880084039999932}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.880084039999932}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.329216199999988}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.329216199999988}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 10.63356585000004}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 10.63356585000004}], "dochod_ue": "1,29 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "46,70 mln z\u0142", "gmina_pc": "1816.5 z\u0142", "powiat": "32,12 mln z\u0142", "powiat_pc": "1249.2 z\u0142", "wojewodztwo": "24,21 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "372,73 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "425,36 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,30 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 23299581.849999998, "wydatki": 38156550.459999986}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-03-08", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "13374804.50", "WARTOSC": "15735064.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j infrastruktury informacji przestrzennej, poprzez cyfryzacj\u0119 i modernizacj\u0119 rejestr\u00f3w publicznych EGIB, BDOT500 i GESUT gromadzonych w PZGiK, oraz zapewnienie przez Starostwo Powiatowe w Tarnowie e-us\u0142ug o jak najwy\u017cszej jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci, na mo\u017cliwie najwy\u017cszym poziomie dojrza\u0142o\u015bci. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144, zaplanowanych w projekcie: 1. W zakresie prac zasadniczych (Zadania 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16): - Dostawa bazy danych zobrazowa\u0144 lotniczych - Digitalizacja dokument\u00f3w analogowych Pa\u0144stwowego Zasobu Geodezyjnego i Kartograficznego - Digitalizacja, weryfikacja, poprawa jako\u015bci mapy ewidencyjnej oraz modernizacja bazy danych EGiB wraz z nadzorem - Digitalizacja, weryfikacja, utworzenie bazy danych GESUT i BDOT500 wraz z nadzorem 2. W zakresie e-us\u0142ug oraz towarzysz\u0105cych mechanizm\u00f3w informatycznych (Zadania 17, 19): - Zakup licencji oprogramowania do wdro\u017cenia e-us\u0142ug wraz z opiek\u0105 serwisow\u0105 posprzeda\u017cow\u0105 - Zakup licencji silnika bazy danych - Integracja e-us\u0142ug z ePUAP i systemem p\u0142atno\u015bci elektronicznych, instalacja i konfiguracja sprz\u0119tu oraz oprogramowania, audyt teleinformatyczny. 3. W zakresie zakupu sprz\u0119tu informatycznego, wspomagaj\u0105cego wraz z oprogramowaniem pomocniczym (Zadanie 18): - Zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowej, zasilaczy UPS, stacji fotogrametrycznej, zestaw\u00f3w komputerowych, skaner\u00f3w. 4. W zakresie dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (Zadanie 1, 20): - Opracowanie dokumentacji niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie: dokumentacji technicznej oraz analizy finansowo-ekonomicznej przedsi\u0119wzi\u0119cia. - Limitowane koszty po\u015brednie \u2013 koszty personelu, administracyjne i informacyjno-promocyjne. Wdro\u017cenie projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia standard\u00f3w funkcjonowania cyfrowego urz\u0119du i osi\u0105gni\u0119cia awansu cyfrowego w ramach administracji publicznej, kt\u00f3re nast\u0105pi poprzez: - Wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych zwi\u0105zanych z przetwarzaniem danyc", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "E-us\u0142ugi w informacji przestrzennej Powiatu Tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 520.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-18", "DOFINANSOWANIE": "59531224.29", "WARTOSC": "94327685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nr 3.2.12.24a (tarnowski cz\u0119\u015b\u0107 A), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 28040 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy do gosp. domowych na poziomie 17874 szt. oraz liczb\u0119 wymaganych przy\u0142\u0105czy do plac\u00f3wek edukacyjnych w ilo\u015bci 150 szt. Maksymalna kwota dofinansowania projektu wynosi 84.003.953,00 z\u0142. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - obejmie zasi\u0119giem sieci 23349 gosp. dom., - pod\u0142\u0105czy do sieci szerokopasmowej 150 jednostek publicznych, - utworzy 21 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119p. sieci, - utworzy 1 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych sieci. HARMONOGRAM PROJEKTU Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 miesi\u0119cy \u2013 od 01.10.2018 r. do 30.09.2021 r. Zaplanowane prace podzielono na 11 zada\u0144. Zadania 2 i 3 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105 wyb\u00f3r generalnego wykonawcy i zawarcie z nim umowy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIA Dobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119: - wydajno\u015b\u0107, - niezawodno\u015b\u0107, - skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107, - niskie koszty eksploatacji, - funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania. Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii \u015bwiat\u0142owodowej, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci. TRYB REALIZACJI Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach post\u0119powania wykonawcy. ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWY W celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie: - monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogramem, - dokonywanie odbior\u00f3w prac, - rozliczanie projektu. W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy: - Wnioskodawcy - 1 os.- sp\u00f3\u0142ki-matki Zicom Next \u2013 4 os., - zewn\u0119trznej firmy doradczej \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "ZICOM INFRASTRUKTURA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eSie\u0107 szerokopasmowa dla regionu tarnowskiego A\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-27", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "32910266.00", "WARTOSC": "47773938.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1.Zakup 40 szt. nowych autobus\u00f3w niskoemisyjnych EURO 6, niskopod\u0142ogowych, klimatyzowanych, z monitoringiem, 35 szt. o d\u0142ugo\u015bci 12 m z pojemno\u015bci\u0105 pasa\u017cersk\u0105 ok 90 os\u00f3b i 5 szt. o d\u0142ugo\u015bci 9 m z pojemno\u015bci\u0105 ok. 50 osob w tym 21 autobus\u00f3w na gaz ziemny, kt\u00f3ry jest alternatywnym systemem nap\u0119dowym. Autobusy zast\u0105pi\u0105 wys\u0142u\u017cone bardzo stare.2.Monitoring wizyjny do autobus\u00f3w monitoring wysokiej rozdzielczo\u015bci z rejestracj\u0105 d\u017awi\u0119ku i obrazu Zakup obejmie 8 szt. monitoring\u00f3w co zapewni posiadanie monitoringu w 100 taboru, po wymianie 40 szt. starego taboru nowym, wyposa\u017conym w monitoring. obecnie w monitoring wyposa\u017conych jest 47 pojazd\u00f3w.3. Wyposa\u017cenie 100 taboru w sterowniki sygnalizacji \u015bwietlnej na skrzy\u017cowaniach.4.Wewn\u0119trzne tablice informacyjne LED do autobus\u00f3w na tych tablicach b\u0119dzie wy\u015bwietlana mapa Tarnowa i traser z nazwami przystank\u00f3w. Jednocze\u015bnie b\u0119d\u0105 one u\u017cywane do wy\u015bwietlania informacji o przyjazdachodjazdach poci\u0105g\u00f3w ze stacji w Tarnowie. Ta informacja b\u0119dzie wy\u015bwietlana na liniach, kt\u00f3re przeje\u017cd\u017caj\u0105 przy dworcu PKP lub jad\u0105 na parking ParkRide ko\u0142o dworca PKP. Planowany jest zakup 55 sztuk tablic LCD w celu doposa\u017cenia posiadanego taboru. 40 sztuk nowych autobus\u00f3w b\u0119dzie dostarczonych wyposa\u017conych w tablice LCD5. Zakup systemu g\u0142o\u015bnom\u00f3wi\u0105cego dla pojazd\u00f3w ze sterowaniem pilotem dla niedowidz\u0105cych, pozwalaj\u0105cego na dokonywanie zapowiedzi zewn\u0119trznych o nr linii i kierunku co u\u0142atwia korzystanie z komunikacji miejskiej osobom niepe\u0142nosprawnym. W ramach projektu zakupiono 1 szt systemu.Za\u0142o\u017cony w projekcie zakup 40 nowych autobus\u00f3w jest dalszym etapem dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zmniejszenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery oraz zwi\u0119kszeniem atrakcyjno\u015bci komunikacji zbiorowej dla pasa\u017cer\u00f3w poprzez popraw\u0119 jako\u015bci transportu publicznego w Tarnowie. Wymiana taboru zmniejszy awaryjno\u015b\u0107, co wp\u0142ynie na punktualno\u015b\u0107 transportu i spadek koszt\u00f3w komunikacji miejskiej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W TARNOWIE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci komunikacji miejskiej na obszarze dzia\u0142ania Zarz\u0105du Dr\u00f3g i Komunikacji w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4875414.10", "WARTOSC": "7264834.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Zakres przedmiotowy projektu: 1) Roboty budowlane w obr\u0119bie SOR, 2) Przebudowa istniej\u0105cego l\u0105dowiska \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratunkowych, 3) Zakup wyposa\u017cenia SOR.", "BENEFICJENT": "SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. \u015aW. \u0141UKASZA SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W TARNOWIE", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa infrastruktury Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego wraz z l\u0105dowiskiem dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratunkowych Szpitala Wojew\u00f3dzkiego im. \u015aw. \u0141ukasza SP ZOZ w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3442718.13", "WARTOSC": "22529452.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Stacja elektroenergetyczna 400/110 kV Tarn\u00f3w zlokalizowana jest na terenie Gminy Tarn\u00f3w po\u0142o\u017conej we wschodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Adres: Stacja 400/110 kV Tarn\u00f3w, Radlna, 33-112 Tarnowiec. Projekt realizowany jest na obszarze s\u0142abiej rozwini\u0119tym.Zakres rzeczowy zada\u0144 inwestycyjnych obj\u0119tych przedmiotem niniejszego wniosku o dofinansowanie obejmuje zakres od przygotowania inwestycji, jej zaprojektowania poprzez wybudowanie do uzyskania pozwolenia na u\u017cytkowanie. Dla realizacji rozbudowy stacji zawarto umow\u0119 na realizacj\u0119 zadania inwestycyjnego pn. \u201eRozbudowa i modernizacja SE 400/110 kV Tarn\u00f3w wraz z monta\u017cem urz\u0105dze\u0144 do kompensacji mocy biernej\u201d. Wszystkie wydatki wynikaj\u0105ce z tej umowy spe\u0142niaj\u0105 warunki kwalifikowalno\u015bci zgodnie z Wytycznymi. Ponadto w ramach Projektu przewiduje si\u0119 zakup, dostaw\u0119 i monta\u017c urz\u0105dzenia do kompensacji mocy biernej (d\u0142awik), co jest obj\u0119te odr\u0119bn\u0105 umow\u0105, a wydatki te r\u00f3wnie\u017c spe\u0142niaj\u0105 warunki kwalifikowalno\u015bci zgodnie z Wytycznymi. Zgodnie z umow\u0105 okre\u015blenie miejsca dostawy d\u0142awika nast\u0119puje na podstawie Karty Informacji Szczeg\u00f3\u0142owej o dostawie, kt\u00f3ra w przypadku dostawy dla stacji Tarn\u00f3w jest z dnia 25 lipca 2016 r. i t\u0119 dat\u0119 przyjmuje si\u0119 jako powzi\u0119cie zobowi\u0105zania na dostaw\u0119. Projekt spe\u0142nia warunki do uzyskania pomocy publicznej w ramach POIi\u015a 2014-2020, a planowana pomoc spe\u0142nia efekt zach\u0119ty, co zosta\u0142o potwierdzone pismem Instytucji Wdra\u017caj\u0105cej \u2013 Instytutu Nafty i Gazu - Pa\u0144stwowego Instytutu Badawczego o sygn.:CW-81-1-4/15 z dnia 12 marca 2015 r.", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja stacji Tarn\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2021-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1446750.00", "WARTOSC": "3954450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zamierzeniem Wnioskodawcy jest poszerzenie dzia\u0142alno\u015bci badawczorozwojowej przedsi\u0119biorstwa Tarnowskie Zak\u0142ady Osprz\u0119tu Elektrycznego TAREL Sp. z o.o. o dzia\u0142 badawczo rozwojowy folii kablowych i oznacznikowych do stosowania w elektroenergetyce i w konsekwencji przeprowadzenie bada\u0144 i wdro\u017cenie nowych technologii osprz\u0119tu elektrycznego a to w efekcie powinno wp\u0142yn\u0105\u0107 na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci wyprodukowanych wyrob\u00f3w, podniesienie ich jako\u015bci, bezpiecze\u0144stwa i sprawno\u015b\u0107 obs\u0142ugi.W ramach projektu przewiduje si\u0119 :1 zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych koniecznych do udoskonalenia produkcji folii oznacznikowej , w postaci:1. Linia do produkcji folii PE wylewanej od 550 do 650 mm ; 2. Aglomerator do odpad\u00f3w folii PE.2 zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do opracowania w\u0142asnej technologi produkcji hybrydowych, dwufunkcyjnych uszczelek, hybrydowych anty po\u015blizgowych os\u0142on do wtyczekgniazd elektrycznych oraz hybrydowych, zintegrowanych z uszczelnieniem pokryw do rozdzielnic elektrycznych :1.Wtryskarka 2k; 2.System transportu i suszenia tworzyw; 3.System utrzymania parametr\u00f3w termicznych form wtryskowych; 4.Formy wtryskowe do pr\u00f3b; 5.System transportu i monta\u017cu form wtryskowych. Uruchomienie nowego dzia\u0142u laboratorium pozwoli na tworzenie ulepszonych produkt\u00f3w i wsp\u00f3\u0142tworzenie synergii o\u015brodk\u00f3w uczelnianychw dost\u0119pno\u015bci nowej my\u015bli technicznej. Umo\u017cliwi to na komercyjne wdro\u017cenie prac naukowych w zakresie tworzenia innowacyjnych wyrob\u00f3w z bran\u017cy akcesorii osprz\u0119tu elektroinstalacyjnego.", "BENEFICJENT": "TARNOWSKIE ZAK\u0141ADY OSPRZ\u0118TU ELEKTRYCZNEGO \u201eTAREL\u201d SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Poszerzenie mo\u017cliwo\u015bci badawczych laboratorium w dziedzinie ozncze\u0144 instalacji podziemnych oraz bada\u0144 optymalizacji stopnia ochrony osprz\u0119tu elektroinstalacyjnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-12-31", "DOFINANSOWANIE": "6944925.00", "WARTOSC": "10063860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1.Zakup 5 szt. nowych autobus\u00f3w nap\u0119dzanych gazem ziemnym CNG, kt\u00f3ry jest alternatywnym systemem nap\u0119dowym, niskopod\u0142ogowych, klimatyzowanych, z monitoringiem, 5 szt. o d\u0142ugo\u015bci 1011 m z pojemno\u015bci\u0105 ok. 70 os\u00f3b. 2. Zakup systemu usprawniaj\u0105cego ruch komunikacji miejskiej.3. Zakup 16 szt. defibrylator\u00f3w AED przeznaczony do stosowania u os\u00f3b, u kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142o nag\u0142e zatrzymanie akcji serca sudden cardiac arrest.4. Zakup systemu integruj\u0105cego rozk\u0142ad jazdy MPK z rowerem miejskim.5. Zakup systemu kompleksowej informacji pasa\u017cerskiej koordynacja przesiadek.6. Wyposa\u017cenie 100 taboru w autokomputery 95 sztuk 1 oprogramowanie.7. Zakup 30 szt. systemu sta\u0142ego podgl\u0105du strefy drzwi oraz umo\u017cliwienie obserwacji drogi za pojazdem w trakcie wykonywania manewru cofania.8. Wyposa\u017cenie 100 taboru w system zliczania pasa\u017cer\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przekazywania dynamicznych danych 95 sztuk 1 oprogramowanie.9. Budowa cyfrowego systemu \u0142\u0105czno\u015bci dyspozytorskiej opartej na standardzie DMR.10. Przebudowa oraz dostosowanie budynku Hali Napraw Bie\u017c\u0105cych do napraw autobus\u00f3w nap\u0119dzanych gazem CNG.Za\u0142o\u017cony w projekcie zakup 5 nowych autobus\u00f3w jest dalszym etapem dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zmniejszenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery oraz zwi\u0119kszeniem atrakcyjno\u015bci komunikacji zbiorowej dla pasa\u017cer\u00f3w poprzez popraw\u0119 jako\u015bci transportu publicznego i usprawnienie poruszania si\u0119 pojazd\u00f3w komunikacji miejskiej w Tarnowie oraz w gminach, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte porozumienia mi\u0119dzygminne. Wymiana taboru zmniejszy awaryjno\u015b\u0107, co wp\u0142ynie na punktualno\u015b\u0107 transportu i spadek koszt\u00f3w komunikacji miejskiej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W TARNOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych autobus\u00f3w CNG wraz z dostosowaniem zaplecza technicznego, integracja r\u00f3\u017cnych \u015brodk\u00f3w transportu i poprawa jako\u015bci obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych, budowa i modernizacja telematycznych system\u00f3w zarz\u0105dzania ruchem w celu usprawnienia poruszania si\u0119 pojazd\u00f3w komunikacji miejskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-26", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7914194.80", "WARTOSC": "13982839.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa oraz modernizacja tras rowerowych z uwzgl\u0119dnieniem infrastruktury towarzysz\u0105cej:1.G. Borz\u0119cinwytyczanie i oznakowanie tras, infrastr. towarz.,2.G. Brzeskobudowa \u015bcie\u017cki rowerowej, oznakowanie, zakup i monta\u017c infrastr. dodatkowej,3.G. D\u0119bnobudowa tras rower., wytyczanie i oznakowanie szlak\u00f3w,4.P. brzeskibudowa parkingu, miejsca obs\u0142ugi rowerzyst\u00f3w, budowa si\u0142owni zewn\u0119trznej,5.P. d\u0105browskibudowa trasy rower., budowa miejsc postojowych, oznakowanie trasy, infrastruktura towarzysz\u0105ca, 6.G. Szczurowabudowa tras rower., infrastr. towarz., wytyczanie i oznakowanie szlak\u00f3w, nadz\u00f3r inwest.7.G. Tarn\u00f3wbudowa tras rower. i remont istniej\u0105cych tras rower., oznakowanie,8.G. Wietrzychowicebudowa tras rower., inrastru. towarz., wytyczanie i oznakowanie szlak\u00f3w,9. G. Miasta Tarnowabudowa tras rower., oznakowanie, przebudowa istniej\u0105cej infrastr., budowa MOR, budowa miejsc postojowych.Wszystkie projektowane trasy rowerowe s\u0105 zgodne z Podr\u0119cznikiem projektowania i sp\u00f3jne z sieci\u0105 g\u0142\u00f3wnych tras rowerowych zawartych w Koncepcji budowy.Szczeg\u00f3\u0142owe informacje dotycz\u0105ce opisu zada\u0144 oraz kryterium sp\u00f3jno\u015bci tras zosta\u0142y zawarte w cz\u0119\u015bci C.2.3. oraz cz\u0119\u015bci Q Wniosku.Projekt wp\u0142ynie pozytywnie na popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do obszar\u00f3w stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne oraz obszary cenne przyrodniczo. Pozwoli na poprowadzenie sp\u00f3jnej sieci tras, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 dojazd i wykorzystanie obszar\u00f3w przyrodniczych Dunajca i Bia\u0142ej do rozwoju turystyki rekreacyjnej i w\u0119dkarstwa.Zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu rozpowszechnianie informacji na temat trasy utworzonej i zmodernizowanej w projekcie np. opracowanie strony www, na kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 umieszczone informacje o ka\u017cdej z tras. Ka\u017cda trasa b\u0119dzie mia\u0142a swoj\u0105 w\u0142asn\u0105 podstron\u0119 ze zdj\u0119ciami, filmami oraz map\u0105. Zostanie opracowana aplikacja mobilna zawieraj\u0105ca aktualne dane tras wraz z atrakcjami. Rozpowszechniane b\u0119d\u0105 tak\u017ce mapy rowerowe, w tym mapy dla dzieci", "BENEFICJENT": "TARNOWSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Zintegrowany produkt turystyczny Subregionu Tarnowskiego \"Trasy Rowerowe Pog\u00f3rza\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "756712.50", "WARTOSC": "890250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 40 os\u00f3b (10K/30M) niepe\u0142nosprawnych umys\u0142owo, z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi oraz os\u00f3b z chorob\u0105 psychiczn\u0105(kryt. premiuj\u0105ce), nieaktywnych zawodowo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. podopiecznych Domu Pomocy Spo\u0142ecznej i \u015arodowiskowego Domu Samopomocy w Nowodworzu (pow. tarnowski). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142., poprzez popraw\u0119 oraz wzmocnienie ich szans na zatrudnienie, wzrost aktywno\u015bci spo\u0142. - zawod., ukierunkowany na zmniejszenie wykluczenia spo\u0142., zwi\u0119kszenie aktywnego uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142ecznym. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie 01.01.2017 - 30.06.2018 r. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego nast\u0105pi poprzez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w kompleksowym programem na rzecz aktywizacji spo\u0142. i zawodowej realizowanym na podstawie identyfikacji indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika i w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. Opracowany program obejmuje us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym, zawodowym zawieraj\u0105ce instrumenty odpowiadaj\u0105ce na indywidualne potrzeby m.in.: -identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w Uczestnik\u00f3w -trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz poradnictwo psychologiczne -szkolenia zawod. -sta\u017ce zawod. -poradnictwo zawod. i po\u015brednictwo pracy -wsparcie ze strony asystenta na rzecz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami G\u0142\u00f3wne rezultaty: min. 2 UP (niepe\u0142nospr. umys\u0142owa/sprz\u0119\u017cone)(min.12% wsk. efekt. zatrud. - kryt.obligatoryjne) oraz min. 7 UP (Osoby chore psychicznie) (min.22% wsk. efekt. zatrud.- kryt.obligatoryjne) znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efek. spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie przekraczaj\u0105cym wymagane regulaminem 56%. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosp. i zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. UP (100%) s\u0105 mieszka\u0144cami pow. tarnow. (kryt.prem)", "BENEFICJENT": "GALICYJSKIE CENTRUM EDUKACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Otwarci na \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "33984833.22", "WARTOSC": "48910211.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 projektu Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna, realizowanego w latach 20132015 w ramach MRPO 20072013. Zakres rzeczowy MKA cz. II zak\u0142ada obj\u0119cie systemem obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w tym w\u0142\u0105czenie do systemu parking\u00f3w PR budowanych przez jst oraz budow\u0119 nowych element\u00f3w systemu w tym obj\u0119cie systemem MKA innych przewo\u017anik\u00f3w integracja transportu kolejowego z innymi \u015brodkami transportu zbiorowego.Projekt przewiduje:1 Budow\u0119 systemu informacji pasa\u017cerskiej na trasach Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej budowa systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z tablic informacyjnych umieszczanych na peronach kolejowych oraz dostawa urz\u0105dze\u0144 RFIDUHF przeznaczonych do monta\u017cu w pojazdach SKA oraz w miejscach lokalizacji tablic informacyjnych.2 Budow\u0119 systemu CICO checkINcheckOUT w pojazdach SKA dostawa urz\u0105dze\u0144 do poci\u0105g\u00f3w, implementacja rozwi\u0105za\u0144 do systemu informatycznego MKA. W celu realizacji powy\u017cszego konieczne jest wykonanie w pojazdach SKA infrastruktury w postaci czytnik\u00f3w kart przy wej\u015bciach do pojazdu. Konieczne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie odpowiedniego modu\u0142u w systemie informatycznym MKA odpowiedzialnego za funkcjonowanie ww rozwi\u0105zania.3 Rozbudow\u0119 sieci akceptacji no\u015bnika fizycznego MKA dostawa i monta\u017c automat\u00f3w na peronach SKA, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Realizacja zapewni ca\u0142kowite pokrycie dla SKA w zakresie automat\u00f3w przeznaczonych do obs\u0142ugi kary MKA, ponadto zapewniona zostanie w ca\u0142o\u015bci obs\u0142uga u\u017cytkownik\u00f3w systemu MKA, kt\u00f3rzy zakupili us\u0142ugi MKA w portalu internetowym a pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kart\u0105 MKA konieczno\u015b\u0107 zapisu us\u0142ug na no\u015bniku MKA.4 Rozbudowa systemu MKA w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania pokrycia systemem MKA ca\u0142ego obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wraz z obj\u0119ciem systemem MKA przewo\u017anik\u00f3w ko\u0142owych rozbudowa systemu informatycznego, dostawa urz\u0105dze\u0144. Zadanie obejmuje przygotowanie odpowiednich modu\u0142\u00f3w dla systemu informatycznego MKA oraz dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 do odczytu karty MKA i aplikacji iMKA w pojazdach przewo\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna \u2013 budowa systemu zarz\u0105dzania transportem zbiorowym w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "3564290.94", "WARTOSC": "4193283.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje:us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej, umo\u017cliwiaj\u0105ce czasowy ca\u0142odob. pobyt osoby niesamodz w O\u015brodku w przypadku okres. braku mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki przez jej opiekuna nieformalnego,wsparcie edukacdoradcze opiekun\u00f3w nieform., obejmuj\u0105ce m.in. infolini\u0119, poradnictwo indywid, szkolenia praktyk opiek,zwi\u0119kszanie dost\u0119pu opiekun\u00f3w i kadr r\u00f3\u017cnych system\u00f3w zwi\u0105zanych z opiek\u0105 do informacji o r\u00f3\u017cnych systemach wsparcia.Projekt realizowany jest przez MCM w Tarnowie w partnerstwie z 2 gminami i Stowarzyszeniem eMagra.", "BENEFICJENT": "MO\u015aCICKIE CENTRUM MEDYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomocna d\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-13", "DATA_START": "2019-08-14", "DOFINANSOWANIE": "586882.52", "WARTOSC": "962847.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace termodernizacyjne budynku wolnostoj\u0105cego , jednokondygnacyjnego z poddaszem u\u017cytkowym i pe\u0142nym podpiwniczeniem obejmuj\u0105ce: 1 wymian\u0119 62,1m2 okien piwnic str.po\u0142ud. wraz z monta\u017cem 40 nawiewnik\u00f3w w oknach,2 wymiana opraw i o\u015bwietlenia na ledowe,3 ocieplenie \u015bcian piwnic przy gruncie 330m2 oraz nad gruntem 70,50m2,4 wymiana drzwi drewnianych piwnic oraz drzwi stalowych na ocieplone,5ocieplenie \u015bcian budynku 689,40m2,6 wymiana kot\u0142\u00f3w gazowych na kondensacyjne 2 szt. po 40kW monta\u017c 2 szt. komin\u00f3w, monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a,7 monta\u017c zestawu solarnego 4 okna solarne z osprz\u0119tem,8 monta\u017c 27 modu\u0142\u00f3w fotowoltaiki o mocy 8 kW.W wyniku prac termomodernizacyjnych oczekuje si\u0119 52,30 redukcji emisji CO2, oraz 54,52 redukcji emisji PM2,5 i PM 10 oraz 59,23 oszcz\u0119dno\u015bci energii ko\u0144cowej dla budynku.", "BENEFICJENT": "PPUH \"STEGNA-TAR\" KAZIMIERA SZTORC", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Us\u0142ugowego Rehabilitacji i Wypoczynku Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "472342.92", "WARTOSC": "1645852.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem wniosku jest przebudowa oraz zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku dawnej kaplicy na budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej, mieszcz\u0105cy funkcje domu kultury w Tarnowcu na dzia\u0142ce nr 128 gmina Tarn\u00f3w. Niniejszy budynek zosta\u0142 wzniesiony w roku 1937. Opisywany budynek mo\u017cna przyj\u0105\u0107 zasadniczo jako trzykondygnacyjny. Jest cz\u0119\u015bciowo podpiwniczony od zachodniej strony oraz posiada jedno pomieszczenie na pi\u0119trze bezpo\u015brednio nad holem od strony wschodniej. Zakres inwestycji obejmuje roboty budowlane zwi\u0105zane z przebudow\u0105 istniej\u0105cego budynku dawnej kaplicy i nadanie mu nowych funkcji domu kultury wraz z: - wewn\u0119trzn\u0105 instalacj\u0105: wodoci\u0105gow\u0105, kanalizacji sanitarnej, centralnego ogrzewania, gazow\u0105 i elektryczn\u0105, - zewn\u0119trzn\u0105 instalacj\u0105 kanalizacji opadowej - miejscami postojowymi, placem zabaw. W wyniku realizacji inwestycji, rozbudowy obiektu powierzchnia u\u017cytkowa zwi\u0119kszy si\u0119 z 155,74 m2 do 355,75 m2. Stworzy to mo\u017cliwo\u015bci lepszego wykorzystania infrastruktury w celu szerzenia kultury. Po zako\u0144czeniu inwestycji w budynku funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 sale wielofunkcyjne, z kt\u00f3rych jedna w piwnicy b\u0119dzie pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 sali \u0107wicze\u0144 (pow. niekwalifikowana), pozosta\u0142e jako sale warsztatowe a tak\u017ce biblioteka oraz czytelnia posiadaj\u0105ca bogaty ksi\u0119gozbi\u00f3r i umo\u017cliwiaj\u0105ca u\u017cytkownikom na korzystanie z nich zar\u00f3wno na miejscu jak i zaciszu w\u0142asnego domu. Utworzenie sali \u0107wicze\u0144 wraz z szatniami i natryskami stanowi koszt niekwalifikowany. Koszty niekwalifk. zosta\u0142y wydzielone jako stosunek pow. niekwalifikowanej 42,75 m2 do pow. u\u017cyt. 355,75 m2, co daje 12,02%. w zwi\u0105zku z powy\u017cszym z pozycji: przebudowa, rozbudowa budynku, roboty zew., promocja projektu 12,02% koszt\u00f3w przeniesiono do niekwalifikowanych (143 202 z\u0142 brutto).Koszty wyposa\u017cenia sali uj\u0119to w ca\u0142o\u015bci w kosztach niekwalifikowanych (9997 z\u0142 brutto). Koszty inspektora nadzoru s\u0105 w ca\u0142o\u015bci niekwalifikowane. W budynku wygospodarowane s\u0105 poniszczenia wsp\u00f3lne: WC, hole, pomieszczenia techniczne, kot\u0142ownia. Uzupe\u0142nienia w polu Q", "BENEFICJENT": "GMINA TARN\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa i zmiana sposobu u\u017cytkowania istniej\u0105cego budynku dawnej kaplicy na budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej mieszcz\u0105cy funkcj\u0119 domu kultury na dzia\u0142ce nr 128 w miejscowo\u015bci Tarnowiec.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1507178.52", "WARTOSC": "1773151.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 92 os\u00f3b 64K28M niepe\u0142nosprawnych intelektual, z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi oraz os\u00f3b z chorob\u0105 psychiczn\u0105kryt. premiuj\u0105ce, nieaktywnych zawodowo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. podopiecznych Dom\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej lub \u015arodowiskowych Dom\u00f3w Samopomocy z pow. tarnowskiego DPS w Nowodworzu, DPS w Karwodrzy, \u015aDS w Lisiej G\u00f3rze, \u015aDS w Ryglicach, DPS w Sieradzy, DPS w Str\u00f3\u017cach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie os. zagro\u017conych wykl. spo\u0142., przez popraw\u0119 i wzmocnienie ich szans na zatrudnienie, wzrost aktywno\u015bci spo\u0142. zawod., ukierun. na zmniejsz. wykluczenia spo\u0142., zwi\u0119kszenie aktywnego uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie 01.01.201831.12.2019 r. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142. nast\u0105pi przez obj\u0119cie UP kompleks. progr. na rzecz aktywizacji spo\u0142. i zawod. realizowanym na podstawie identyfikacji indyw. potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP i w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. Opracowany program obejmuje us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142., edu., zaw. zawieraj\u0105ce instrumenty odpowiadaj\u0105ce na indywidualne potrzeby m.in.:identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UPtrening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz poradnictwo psychologiczneszkolenia zawod.sta\u017ce zawod.poradnictwo zawod. i po\u015brednictwo pracywsparcie asystenta ONG\u0142\u00f3wne rezultaty: min. 5 UP niepe\u0142n. intelektsprz\u0119\u017conemin.12 wsk. efekt. zatrud. kryt.obligatoryjne oraz min. 12 UP Os. chore psych min.22 wsk. efekt. zatrud. kryt.obligatoryjne znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efek. spo\u0142.zatrudn. na poziomie wymaganym regulaminem 56. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosp. UP 100 s\u0105 mieszka\u0144cami pow. tarnow", "BENEFICJENT": "GALICYJSKIE CENTRUM EDUKACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Otwarci na nowe wyzwania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-07-13", "DOFINANSOWANIE": "1508815.35", "WARTOSC": "3492972.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu tarnowskiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projektu planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z sze\u015bciu zada\u0144 przebudowy sieci niskiego napi\u0119cia wraz z niezb\u0119dnymi odcinakami sieci \u015bredniego napi\u0119cia:Zadanie 1. Modernizacja sieci nN zasilanej ze stacji transformatorowej Ryglice 17;Zadanie 2. Modernizacja sieci nN zasilanej ze stacji transformatorowej Zalasowa 3;Zadanie 3. Modernizacja stacji transformatorowej i sieci nN zasilanej ze stacji Rzepiennik Marciszewski 3;Zadanie 4. Modernizacja stacji transformatorowej i sieci nN zasilanej ze stacji Rzepiennik Suchy 2;Zadanie 5. Modernizacja stacji transformatorowej i sieci nN zasilanej ze stacji Buchcice 4;Zadanie 6. Przebudowa sieci energetycznej nN zasilanej ze stacji \u0141adna 4.Zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci oraz przebudowa stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania odbiorc\u00f3w indywidualnych zasilanych z sieci nN oraz popraw\u0119 pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci nN z sieciami zasilanymi ze stacji transformatorowych. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE.Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, budowa linii napowietrznych i tam gdzie by\u0142o to konieczne kablowych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami wypracowanymi w toku negocjacji z w\u0142a\u015bcicielami grunt\u00f3w. Wybrano rozwi\u0105zania najbardziej korzystne kosztowo i jednocze\u015bnie akceptowalne przez w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu tarnowskiego etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5999914.31", "WARTOSC": "9623703.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Centrum b\u0119dzie optymalizacja i harmonizacja zasob\u00f3w oraz system\u00f3w gromadzenia danych, przetwarzania, obr\u00f3bki, udost\u0119pniania i wymieniania danych, wykorzystywanych przez instytucje samorz\u0105dowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zar\u00f3wno urz\u0119dy gmin (jst), jak i ich podleg\u0142e jednostki organizacyjne (np. DPS, szko\u0142y, GOPS-y). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem CUW jest realizacja wsp\u00f3lnej polityki subregionalnego zarz\u0105dzania IT, otwarcie i ponowne wykorzystanie danych publ. B\u0119dzie ona realizowana wg modelu i na bazie do\u015bwiadcze\u0144 miasta T z wykorzystaniem szyny integruj\u0105cej podstawowe platformy samorz\u0105d. i rz\u0105dowe. CUW zapewni efektywne przechowywanie i wymian\u0119 danych pomi\u0119dzy instytucjami samorz\u0105d. ST . Projektowane nowoczesne centrum przetwarzania danych samorz\u0105dowych ma zapewni\u0107 dost\u0119p jednostek realizuj\u0105cych projekt do zintegrowanych, nowoczesnych technolog, zdalnych system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w. Do\u015bwiadczenia pozyskane w ramach przebudowy system\u00f3w informatycznych w T. jak i w innych gminach zostan\u0105 udost\u0119pnione w postaci dobrych praktyk. W ramach budowy CUW diametralnie poprawi si\u0119 bezpiecze\u0144stwo przetwarzania danych. Jednolity i sp\u00f3jny system przetwarzania danych ma na celu w znacznym stopniu zredukowa\u0107 koszty utrzymania system\u00f3w IT i u\u0142atwi\u0107 obs\u0142ug\u0119 aplikacji. Architektura CUW, mechanizmy integracji i udost\u0119pniania, kreatory regu\u0142 i walidacji, formularzy czyni\u0105 system uniwersalnym bezpiecznie, otwartym i efektywnie wykorzystuj\u0105cym potencja\u0142 intelektualny i spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w oraz najnowsze technologie informacyjne, za\u015b celem \u2013 budowa p\u0142aszczyzny wsp\u00f3\u0142pracy i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dotycz\u0105cych inteligentnych miast mi\u0119dzy wiod\u0105cymi o\u015brodkami akademickimi, w\u0142adzami samorz\u0105d. i przedsi\u0119biorcami. G\u0142. przes\u0142aniem jest podkre\u015blenie interdyscyplinarego charakteru rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych tworzenie i funkcjonowanie inteligentnego subregionu z e-us\u0142ugami obejmuj\u0105cymi wszystkie sfery \u017cycia publ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4455214.22", "WARTOSC": "5241428.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Proj. jest realizowany w subregionie tarnowskim dot. 900 uczni\u00f3w i 12 nauczycieli szk\u00f3\u0142 zawod. Cel: zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy min. 900 uczni\u00f3w (60% k) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawod., m.in. w RCSZ tworz\u0105cych CKZiU oraz ch\u0119tnych z pozosta\u0142ych szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek zawod. dla m\u0142odzie\u017cy kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w subregionie tarnowskim i ca\u0142ym woj. Ma\u0142op, do 31.08. 2019 r W wyniku proj. powstanie CKZiU przy RCSZ w Tarnowie, w bran\u017cy wiod\u0105cej Administracyjno \u2013 us\u0142ugowej oraz uzupe\u0142niaj\u0105cej Turystyczno \u2013 gastronomicznej, kt\u00f3re b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o min. do sierpnia 2021 r (koniec proj.+ min 2 lata). 900 uczni\u00f3w skorzysta z doposa\u017conego i zmodernizowanego zaplecza CKZiU oraz doradztwa zawodowego a nast\u0119pnie w oparciu o IPD uko\u0144czy kurs zawodowy (egzamin i certyfikat/uprawnienia zawod) i/lub 150 h sta\u017c zawodowy. Dodatkowo przy RCSZ otworzone zostan\u0105 2 nowe kierunki patronackie \u2013Technik Us\u0142ug Kosmetycznych i Technik \u017bywienia i us\u0142ug gastron., w ramach kt\u00f3rych 12 nauczycieli odb\u0119dzie min. 2 tyg. sta\u017ce zawod. a 7 uko\u0144czy studia podyplomowe, najlepszych 4 uczni\u00f3w otrzyma stypendium przez okres min. 10 m-c. Projekt jest realizowany w oparciu o szerokie partnerstwo (1200 pracodawc\u00f3w, 5 szk\u00f3\u0142 zawodowych z subregionu), kt\u00f3re zagwarantuje poziom osi\u0105gni\u0119cia planowanych rezultat\u00f3w", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA ORAZ MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W TARNOWIE", "TYTUL": "CKZiU Edukator", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "366728.25", "WARTOSC": "431445.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt Przysz\u0142o\u015b\u0107 to dzi\u015b Por\u0119ba Radlna jest programem edukacyjnym, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym celem jest rozwijanie u 85 uczni\u00f3w SP w Por\u0119bie Radlnej kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy, potrzebnych do samorealizacji i rozwoju osobistego, pozwalaj\u0105cych by\u0107 aktywnym obywatelem oraz powoduj\u0105cych dobr\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105. W zwi\u0105zku z tym otrzymaj\u0105 wsparcie w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych, matematyki, j. polskiego dla cudzoziemc\u00f3w i j. angielskiego oraz kompetencji infor.12 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu s\u0142u\u017c\u0105cemu poprawie kompetencji wychowawczych 56 godzin oraz w szkoleniu w zakresie w\u0142\u0105czania dzieci ze specjalnymi potrzebami dla nauczycieli 16 godzin w okresie realizacji projektu, tj. od 01.04.2020 do 31.12.2021 r. i um. zawodowych Powy\u017cszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: zaj. rozwijaj\u0105ce zdolno\u015bci informatyczne dla uczni\u00f3w kl. I VIII \u0142\u0105cznie: 16 ucz: 2 gr. kl. IIII i IVVIII zaj. dydaktyczno wyr\u00f3wnawcze: matematyczno przyrodnicze dla uczni\u00f3w kl. I III \u0142\u0105cznie: 12 uczni\u00f3w: 3 gr.; z j. pol. cudzoziemcy dla uczni\u00f3w kl. I VIII \u0142\u0105cznie: 2 uczni\u00f3w: 1 gr.; z j. angielskiego dla uczni\u00f3w kl. VII VIII \u0142\u0105cznie: 8 uczni\u00f3w: 1 gr.; z matematyki dla ucz. kl. IV VIII \u0142\u0105cznie: 25 ucz.: 5 gr.; z przyrody dla ucz. kl. IV \u0142\u0105cznie: 8 ucz.: 1 gr.; z biologii dla ucz. kl. VI VIII \u0142\u0105cznie: 8 ucz.: 1 gr.; z geografii dla ucz. kl. VI VIII \u0142\u0105cznie: 8 ucz.: 1 gr.; z fizyki dla ucz. kl. VII VIII \u0142\u0105cznie:4 ucz.: 1 gr. ko\u0142a zainteresowa\u0144: biologiczne dla ucz. kl. IV V \u0142\u0105cznie: 7 ucz.: 1 gr.; chemiczne dla ucz. kl. VII VIII \u0142\u0105cznie: 5 ucz.: 1 gr.; geograficzne dla ucz. kl. V VIII \u0142\u0105cznie: 6 ucz.: 1 gr. ; z j. angielskiego dla ucz. kl. I VIII \u0142\u0105cznie: 25 ucz.: 5 gr. kl IIII 2 gr, kl. IVVIII 3 gr. wyposa\u017cenie , pomoce dydaktyczne, sprz\u0119t TIK", "BENEFICJENT": "GMINA TARN\u00d3W", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 to dzi\u015b- Por\u0119ba Radlna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-10-24", "DOFINANSOWANIE": "4171750.02", "WARTOSC": "6080956.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Trasa EuroVelo 4 nale\u017cy do grupy, b\u0119d\u0105cej g\u0142\u00f3wn\u0105 osi\u0105 mi\u0119dzynarodowych tras rowerowych. W Ma\u0142opolsce jako trzon g\u0142\u00f3wny przebiega przez malownicze tereny centralnej i wschodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa, maj\u0105c przebieg wsp\u00f3lny z WTR, w miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w \u0142\u0105cz\u0105c si\u0119 z tras\u0105 Velo Dunajec, a w przysz\u0142o\u015bci r\u00f3wnie\u017c EV11 ko\u0144cz\u0105c si\u0119 na granicy wojew\u00f3dztwa, tworz\u0105c w ten spos\u00f3b sp\u00f3jny ci\u0105g komunikacyjny. Przedmiotowy odcinek trasy EV 4 przebiega przez obszar powiat\u00f3w: wielickiego, boche\u0144skiego, brzeskiego, tarnowskiego, Miasta Tarn\u00f3w. D\u0142ugo\u015b\u0107 odc. Wola Batorska Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki ok.96,4 km, pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa Vp30 kmh. Szeroko\u015b\u0107 od 2m5m, pochylenie niwelety spe\u0142nia warunek max 6, dopuszczalne do 15 na odcinkach nie d\u0142u\u017cszych ni\u017c 250 m, optymalne odwodnienie zachowane poprzez spadki poprzeczne i pod\u0142u\u017cne. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla indywidualnych rowerzyst\u00f3w, rodzin z dzie\u0107mi i rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostan\u0105 4 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w. Oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni z betonu asfaltowego. Dodatkowo na trasie b\u0119dzie wybudowana k\u0142adka M1 mi\u0119dzy MokrzyskaBucze w celu przeprowadzenia drogi rowerowej przez szlak migracji ekologicznej oraz k\u0142adk\u0119 M2 w m. Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki.Zostanie wykonana sta\u0142a organizacji ruchu zgodnie z Koncepcj\u0105 Programow\u0105 Budowy I Etapu Zintegrowanej Sieci Tras Rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim z podzia\u0142em na zadnia.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 2 VeloMetropolis (ma\u0142opolski odcinek EuroVelo 4) od m. Wola Batorska do m. Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3587320.40", "WARTOSC": "4220376.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt CKZiU Edukator II stanowi kontynuacje projektu CKZiU Edukator i dotyczy rozwoju istniej\u0105cego ju\u017c CKZiU o nowy kierunek nauczania w bran\u017cy mechanicznej, w zawodzie: operator obrabiarek skrawaj\u0105cych z umiej\u0119tno\u015bci\u0105 obs\u0142ugi obrabiarek sterowanych numerycznie CNC. Celem Edukator II jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy min. 700 uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawodowych tworz\u0105cych CKZiU, a tak\u017ce innych szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek zawodowych w subregionie tarnowskim i ca\u0142ym wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. W ramach projektu zaplanowany jest rozw\u00f3j CKZiU otworzenie nowego kierunk\u00f3w nauczania operator obrabiarek skrawaj\u0105cych z umiej\u0119tno\u015bci\u0105 obs\u0142ugi obrabiarek sterowanych numerycznie CNC, z obs\u0142ug\u0105 program\u00f3w dot. rysunku technicznego oraz adaptacja nowoczesnych pracowni zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy, wyposa\u017conych w nowoczesnych sprz\u0119t i materia\u0142y oraz programy komputerowe niezb\u0119dne przy praktycznej nauce zawodu w ramach wszystkich kurs\u00f3w prowadzonych w CKZiU Edukator i Edukator II. Uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, indywidualne konsultacje z zakresu rynku pracy, kurs\u00f3w zawodowych zako\u0144czonych certyfikatem, uprawnieniami, tytu\u0142em czeladnika ilub 150h sta\u017c zawodowy jako kszta\u0142cenie praktycznej nauki zawodu. W projekcie we\u017amie r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 7 nauczycieli, kt\u00f3rzy podnios\u0105 i udoskonal\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje zaw. poprzez udzia\u0142 w kursach kwalifikacyjnych lub studiach podyplomowych. CKZiU dzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie w bran\u017cy administracyjno us\u0142ugowej, turystyczno gastronomicznej oraz mechanicznej. Okres realizacji proj. 1.05.2020 31.12.2022.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA ORAZ MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W TARNOWIE", "TYTUL": "CKZiU Edukator II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3811311.50", "WARTOSC": "4924311.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada reintegracje spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 60 os\u00f3b, wykluczonych spo\u0142ecznie z powiat\u00f3w tarnowskiego i m.Tarn\u00f3w, poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach reintegracyjnych w CIS, polegaj\u0105cych na: - ustaleniu i monitorowaniu indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji (IPD)- (60 os) - indywidualne doradztwo psychologiczne/spo\u0142eczne/ zawodowe- (60 os) - warsztaty terapeutyczne/aktywnego poszukiwania pracy/edukacyjne- (60 os) - gie\u0142da pracy- po\u015brednictwo pracy-(60 os) - szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym po\u015bwiadczaj\u0105cym uprawnienia (40 os) - warsztaty zawodowe- gastronomiczny(20os), budowlany(20 os), wikliniarsko-pami\u0105tkarski(20 os)- zakup wyposa\u017cenia i materia\u0142\u00f3w do warsztat\u00f3w. - praktyki u pracodawc\u00f3w (40 os) W wyniku dzia\u0142a\u0144 projektowych min. 14 UP znajdzie sta\u0142e zatrudnienie/za\u0142o\u017cy DG/za\u0142o\u017cy lub przyst\u0105pi do Sp\u00f3\u0142dzielni Socjalnej. 34UP rozpocznie aktywne poszukiwane pracy, po projekcie. Trwa\u0142o\u015b\u0107 PR zostanie zapewniona poprzez stworzenie i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w CIS, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu P, b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y dzia\u0142ania. Beneficjent b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania (zgodne z UST. O zatrudnieniu socjalnym) s\u0142u\u017c\u0105ce utrzymaniu dzia\u0142a\u0144 rozpocz\u0119tych w projekcie. Zadania projektowe realizowane b\u0119d\u0105 w okresie 01.01.2017-31.12.2019.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z PUP Tarn\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu 4970385,10z\u0142, dofinansowanie 3857385,10z\u0142.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "CISERWIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-23", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "664753.83", "WARTOSC": "782122.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu utworzenie 5 nowych miejsc przedszkolnych dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w przedszkolu w Radlnej oraz rozszerzenie oferty dodatkowej dla 82 dzieci (45 Dz; 37 Ch) wychowank\u00f3w przedszkola, w tym wsparcie dla 4 dzieci (2 Dz; 2 Ch) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji 2 nauczycielek OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym w okresie 08.2017-09.2018. Projekt odpowiada na potrzeby przeprowadzonej w I kwartale 2017r. diagnozy i jest skierowany do grup odbiorc\u00f3w 82 przedszkolak\u00f3w (45K/37M) w tym 4 (2K/2M) przedszkolak\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami OWP w Radlnej oraz 2 nauczycielek/przedszkolanek. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi utworzenie 5 nowych miejsc przedszkolnych oraz dostosowanie istniej\u0105cych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w oddziale integracyjnym w OWP w Radlnej, kt\u00f3ry b\u0119dzie doposa\u017cony w niezb\u0119dny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i rehabilitacyjnych w tym dla dzieci z orzeczeniem niepe\u0142nosprawno\u015bci. Nast\u0105pi rozszerzenie oferty dodatkowej o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego w Radlnej, w tym pod k\u0105tem wsparcia dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez wprowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych indywidualne potrzeby dzieci (logopedia, psychologia, sensoryka, rehabilitacja, oligofrenopedagogika) oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia dzieci w wieku przedszkolnym (rytmika, angielski, basen, zaj\u0119cia teatralne, sensoplastyka). Dwie nauczycielki otrzymaj\u0105 wsparcie na rzecz doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy nauczycieli z rodzicami G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 5 szt Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 82 dzieci (45K/37M)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWLANO-US\u0141UGOWE \"KONSNETT\" ZI\u0118BA STANIS\u0141AW", "TYTUL": "S\u0142oneczna integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1311675.58", "WARTOSC": "1543147.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 30 os. niepe\u0142nosprawnych (15k i 15 m) z dysfunkcj\u0105 s\u0142uchu zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, oraz os\u00f3b korzystaj\u0105cych z POP\u017b) z powiatu Tarnowskiego oraz miasta Tarn\u00f3w od wrze\u015bnia 2016 do wrze\u015bnia 2018 r. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez szereg dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych zwi\u0119kszaj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b G\u0142uchych takich jak uczestnictwo w szkoleniach, doradztwie, sta\u017cach zawodowych, poradnictwie zawodowym oraz po\u015brednictwie pracy. Uczestnictwo w proj. pozwoli zidentyfikowa\u0107 UP w\u0142asne predyspozycje zawodowe i przyczyny pozostawania w trudnej sytuacji. Umo\u017cliwi to przedstawienie UP wysokiej jako\u015bci oferty dalszego kszta\u0142cenia/zatrudnienia/ sta\u017cu oraz odpowiedni dob\u00f3r wsparcia, kt\u00f3ry w konsekwencji przyczyni si\u0119 do sprawnego funkcjonowania UP w systemie spo\u0142ecznym. Dodatkowo, uczestnictwo w proj. pozwoli na skuteczn\u0105 aktywizacj\u0119 GD, zmian\u0119 postaw \u017cyciowych oraz zdobycie do\u015bwiadczenia zaw. i odpowiednich kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem. Wnioskodawca przewiduje osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej na poziomie min.56% -17 os), oraz wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 22% -7 os.W ramach Projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania : Uruchomienie i prowadzenie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej, Poradnictwo psychologiczne, Poradnictwo zawodowe, Kurs florystyczny, Kurs \u201ePracownik prac remontowo \u2013 wyko\u0144czeniowych i budowlanych\u201d, Kursy komputerowe, Po\u015brednictwo pracy i sta\u017ce", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I WSPARCIA \u201eRES-GEST\u201d", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "514013.06", "WARTOSC": "604721.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "5Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 25 os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 na terenie 3 gmin powiatu tarnowskiego: Tarn\u00f3w, Ple\u015bna i Tuch\u00f3w do ko\u0144ca sierpnia 2018 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 25 os\u00f3b powracaj\u0105cych /wchodz\u0105cych na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 czyli pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym, w tym 2 osoby przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim i 23 bezrobotnych lub biernych zawodowo. G\u0142\u00f3wnym zadaniem w projekcie jest utworzenie i funkcjonowanie \u017c\u0142obka w Niepublicznym Przedszkolu \u201eS\u0142oneczko\u201d w Radlnej zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami (Ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, Rozporz\u0105dzeniem Ministra Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych oraz w sprawie zakresu program\u00f3w szkole\u0144 dla opiekuna w \u017c\u0142obku). W ramach dzia\u0142ania przewidziano: a) dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci, w tym do wymog\u00f3w sanitarno-higienicznych, bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego b) rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w/-czek projektu i ich dzieci c) zorganizowanie placu zabaw (wykonanie ogrodzenia, bezpiecznej nawierzchni, wyposa\u017cenie placu zabaw) d) funkcjonowanie \u017c\u0142obka zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami, w tym prowadzenie konsultacji i udzielanie porad rodzicom w zakresie pracy z dzie\u0107mi e) organizacj\u0119 spotka\u0144 edukacyjnych dla rodzic\u00f3w w zakr.wychowania dzieci bez przemocy oraz ochrony ich przed przemoc\u0105 i wykorzystywaniem (zgod. ze Standardami \u2013 Za\u0142.do Regul.Kon.) f) informowania UP pozostaj\u0105cych bez pracy o mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w projektach dotycz\u0105cych aktywizacji zawodowej G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w projekcie to: - 2 osoby, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka po opuszczeniu programu; - 21 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opu", "BENEFICJENT": "PBU- KONSNETT- ZI\u0118BA STANIS\u0141AW", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Ma\u0142e S\u0142oneczko\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-31", "DOFINANSOWANIE": "164223.41", "WARTOSC": "251987.49", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada instalacj\u0119 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii: powietrznej pompy ciep\u0142a i instalacji fotowoltaicznej w przedsi\u0119biorstwie INVENTO S.C. Projekt b\u0119dzie realizowany w gminie Tarn\u00f3w we wsi Wola Rz\u0119dzi\u0144ska, w celu obni\u017cenia koszt\u00f3w u\u017cytkowania budynku, obni\u017cenia zu\u017cycia energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych i zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza w postaci unikni\u0119tej emisji CO2, NOx, py\u0142\u00f3w . Roczne zmniejszenie zapotrzebowania Wnioskodawcy na energi\u0119 wyniesie 59,25. Instalacja fotowoltaiczna 140 paneli o \u0142\u0105cznej mocy znamionowej 39,90 kWp zamontowana zostanie na dachu budynku us\u0142ugowomagazynowego na powierzchni 233,80 m2 i pos\u0142u\u017cy Wnioskodawcy do wytworzenia 39 397 kWhrok, kt\u00f3re w ca\u0142o\u015bci wykorzystywane b\u0119d\u0105 do pokrywania jego zidentyfikowanych potrzeb energetycznych, co pozwoli obni\u017cy\u0107 koszty zakupu energii o 8 735,28. Z\u0142rok. Jako drugie \u017ar\u00f3d\u0142o OZE zamontowana zostanie powietrzna pompa ciep\u0142a o mocy 20KW , kt\u00f3ra wspomaga\u0107 b\u0119dzie istniej\u0105cy kocio\u0142 na eko groszek, dzi\u0119ki czemu Wnioskodawca osi\u0105gnie oszcz\u0119dno\u015bci ok 15 354,23 z\u0142rok. Projekt wywrze pozytywny wp\u0142yw na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego regionu ma\u0142opolskiego i wpisuje si\u0119 w 2 i 3 obszar problemowy PGN gminy Tarn\u00f3w. Po wykonaniu wszystkich usprawnie\u0144 zaplanowanych w projekcie emisja zanieczyszcze\u0144 CO2 do atmosfery ulegnie zmniejszeniu o 31,63. Przeprowadzenie projektu ma na celu zwi\u0119kszenie w powiecie tarnowskim wielko\u015bci produkcji i zu\u017cycia energii pochodz\u0105cej z OZE. Projekt jest zgodny z Programem Ochrony Powietrza dla woj. ma\u0142opolskiego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w cele PGN Gminy Tarn\u00f3w, w dzia\u0142ania zwi\u0105zane z OZE. Zdefiniowany przez Wnioskodawc\u0119 bezpo\u015bredni cel projektu jest zbie\u017cny z za\u0142o\u017ceniami, wytycznymi, a tak\u017ce celem szczeg\u00f3\u0142owym: 4 OP REGIONALNA POLITYKA ENERGETYCZNA Dzia\u0142ania 4.2 wskazanym w SZOOP RPO WM 20142020 oraz celem osi priorytetowej 4 jakim jest stworzenie warunk\u00f3w do zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju w regionie uwzgl\u0119dniaj\u0105cego aspekty nowoczesnego sektora energetycznego.", "BENEFICJENT": "IN-VENTO SP\u00d3\u0141KA CYWILNA B. FRYSZTAK, S. WITEK", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii - budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,90 kWp i monta\u017c powietrznej pompy ciep\u0142a o mocy 20Kw w przedsi\u0119biorstwie IN-VENTO Sp\u00f3\u0142ka Cywilna B. Frysztak, S. Witek, we wsi Wola Rz\u0119dzi\u0144ska, w powiecie tarnowskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "847630.20", "WARTOSC": "997212.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem projektu jest powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b z terenu powiatu tarnowskiego po okresie opieki nad dzieckiem do lat 3 w zwi\u0105zku z urodzeniem/ wychowaniem dziecka dzi\u0119ki otwarciu \u017c\u0142obka dla co najmniej 30 dzieci w okresie od 1 grudnia 2016 r. do 30 listopada 2018 r. przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do 30 listopada 2021r.Pomoc dzieciom zostanie zapewniona do 12 miesi\u0119cy, zak\u0142adaj\u0105c powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy podczas realizacji projektu, nie p\u00f3\u017aniej jednak ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektu. W projekcie b\u0119d\u0105 osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105ce dotychczas na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105ce, niepe\u0142nosprawne lub posiadaj\u0105ce niepe\u0142nosprawne dziecko. Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla co najmniej 30 dzieci w wieku od 1 do 3 r\u017c w \u017c\u0142obku \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi opieku\u0144cze nad dzieckiem w wymiarze do 10 godzin dziennie w godzinach adekwatnych do godzin pracy opiekun\u00f3w dzieci, przy za\u0142o\u017ceniu obligatoryjnie \u017c\u0142obek czynny 12h dziennie w dni robocze, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to wakacje. Wnioskodawca prowadzi w Tuchowie Niepubliczne Integracyjne Przedszkole, w kt\u00f3rym jest nie wykorzystana powierzchnia 70 m kw, kt\u00f3ra zostanie zaadaptowana na \u017c\u0142obek. Powstanie sala zabaw, cz\u0119\u015b\u0107 wypoczynku, WC dla dzieci, szatnie, plac zabaw. \u017b\u0142obek b\u0119dzie korzysta\u0142 z kuchni, kt\u00f3ra zosta\u0142a wcze\u015bniej zaadaptowana na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola. Zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra, zakupione pomoce dydaktyczne, meble, zabawki itp. Rezultat to 30 os\u00f3b wspartych projektem, z czego 18 os\u00f3b, powr\u00f3ci na rynek pracy i 12 os\u00f3b wejdzie na rynek pracy lub b\u0119dzie poszukuj\u0105cymi pracy.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Bobolandia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "426972.68", "WARTOSC": "609961.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Realizacja warsztat\u00f3w i wydanie publikacji przyczyni si\u0119 do realiz. edukacji kulturalnej w PT, kt\u00f3ra wpisuje si\u0119 w cele Strategii Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju Powiatu Tarnowskiego na lata 2011-2020 gdy\u017c pozwoli zapozna\u0107 si\u0119 odbiorcom projektu z folklorem, obrz\u0119dami i tradycjami naszego regionu, jak r\u00f3wnie\u017c z r\u0119kodzie\u0142em i regionaln\u0105 kuchni\u0105. Realiz. warsztat\u00f3w folklorystycznych, kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, dziedzictwa regionalnego pozytywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j indywidualny jej uczestnik\u00f3w, tworzenie wi\u0119zi spo\u0142ecznych pomi\u0119dzy pokoleniem os\u00f3b starszych i m\u0142odzie\u017cy poprzez przekazywanie wiedzy i tradycji przez osoby starsze m\u0142odszemu pokoleniu. Zdobyte przez m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 oraz wychowank\u00f3w SOSW, PROMYKA oraz DPS,KGW wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pozwol\u0105 na rozwijanie przez nich talent\u00f3w kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, muzycznych i artystycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane przez nich w przysz\u0142o\u015bci i przekazywane dzieciom, wnukom, rodze\u0144stwu itp. lub mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0105zania ich kariery zawodowej poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z zakresem warsztat\u00f3w co przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego RT. Ponadto udzia\u0142 w warsztatach, poznanie tradycji ludowej, zwyczaj\u00f3w, muzyki, kuchni wp\u0142ynie na wzmocnienie poczucia lokalnej i regionalnej to\u017csamo\u015bci i przynale\u017cno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w PT oraz b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu i rozwarstw. spo\u0142. Publik. nt. kultury region. w zakresie tradycji i zwyczaj\u00f3w, kultury ludowej, kuchni regionalnej, poda\u0144 i legend b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y baz\u0119 wiedzy do lepszego poznania historii i niematerialnego dziedzictwa kulturalnego oraz b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dalszemu upowszechn. kultury RT w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w i m\u0142odzie\u017cy. Ulotno\u015b\u0107 przekaz\u00f3w s\u0142ownych wskazuje na konieczn. sporz\u0105dz. publik. w celu ich utrwalenia i wykorzystania przez p\u00f3\u017aniejsze pokolenia. Publikacje zostan\u0105 przekazane do bibliotek szkolnych, gminnych, miejskich, na uczelniach, muze\u00f3w, itp. oraz na str. internetowej PT co wp\u0142ynie na szerokie i d\u0142ugotrwa\u0142e oddzia\u0142ywanie na mieszka\u0144c\u00f3w PT jako czytelnik\u00f3w, odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Nasz Region, Nasza Tradycja - Nasze Dziedzictwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "280590.06", "WARTOSC": "330267.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i upowszechnienie wychowania przedszkolnego oraz zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci w wieku przedszkolnym w Gminie Tarn\u00f3w, poprzez dostosowanie istniej\u0105cego miejsca wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zakup specjalistycznego wyposa\u017cenia, rozszerzenie oferty o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce stwierdzone deficyty, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne oraz doskonalenie kadry OWP w okresie od 01.01.2020 do 31.07.2021 r.GRUPA DOCELOWA: 80 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym 9 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 6 nauczycieli zatrudnionych w o\u015brodku wychowania przedszkolnego os. mieszkaj\u0105ce w rozumieniu KC lub pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opolskiego.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:1.Dostosowanie istniej\u0105cego miejsca do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez wyposa\u017cenie sal w specjalistyczny sprz\u0119t oraz pomoce dydaktyczne.2. Zaj\u0119cia specjalistyczne: Trening Umiej\u0119tno\u015bci Spo\u0142ecznych, Logorytmika, Integracja Sensoryczna, Hipoterapia, Psycholog.3. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy: Zaj\u0119cia z kodowania i robotyki Warsztaty malarskie Zaj\u0119cia muzyczno ruchowe4. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli OWP.REZULTATY stworzenie dodatkowej oferty zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych stwierdzone deficyty nabycie kompetencji lub uzyskanie kwalifikacji przez 6 nuczycieli OWP nabycie kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych przez 80 dzieci obj\u0119tych wsparciem w postaci zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy", "BENEFICJENT": "MA\u0141GORZATA SIMAJCHEL FIRMA CONSULTINGOWA", "TYTUL": "INTEGRACYJNE PUZZLE - dostosowanie ofertyprzedszkola w Zbylitowskiej G\u00f3rze do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych oraz z dysfunkcjami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3941518.50", "WARTOSC": "4901518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie prze\u0142omowego procesu i urz\u0105dzenia opartych na eksperckim systemie rekomendacji do automatycznego prostowania smuk\u0142ych wyrob\u00f3w dr\u0105\u017conych o du\u017cej zmienno\u015bci przekroju poprzecznego &ndash; \u015brednica 6-25 mm i du\u017cego zakresu d\u0142ugo\u015bci (500-3000mm). Procesy obr\u00f3bcze skrawania, formowania oraz obr\u00f3bka cieplna wiotkiego materia\u0142u o przekroju okr\u0105g\u0142ym mo\u017ce powodowa\u0107 krzywienie detali. Aby unikn\u0105\u0107 kosztownego w czasie i finansowo poprawiania detali, kt\u00f3ry obecnie odbywa si\u0119 w spos\u00f3b r\u0119czny, nale\u017cy zastosowa\u0107 zautomatyzowany system koryguj\u0105cy wychylenia osiowe, przez prostowanie. Podczas prostowania nak\u0142adaj\u0105 si\u0119 na siebie odkszta\u0142cenia w strefie plastycznej i spr\u0119\u017cystej. W obydwu tych strefach zachowanie materia\u0142\u00f3w i skutki odkszta\u0142ce\u0144 daj\u0105 si\u0119 okre\u015bli\u0107 jedynie w przybli\u017ceniu. Dlatego w ramach projektu zostanie stworzony system ekspercki umo\u017cliwiaj\u0105cy gromadzenie i por\u00f3wnywanie fakt\u00f3w z proces\u00f3w technologicznych, wykorzystuj\u0105cy obserwacje z przebiegu rzeczywistego procesu prostowania oraz wyniki pomiar\u00f3w systemu pomiarowego. Na ich podstawie zostan\u0105 opracowane regu\u0142y wnioskowania i przewidywania. Kompleksowe podej\u015bcie do problemu obejmuje r\u00f3wnie\u017c dob\u00f3r optymalnych parametr\u00f3w w odniesieniu do dok\u0142adno\u015bci prostoliniowo\u015bci na poziomie do 0,05 mm na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci wyrobu. System b\u0119dzie transferowa\u0107 informacj\u0119 na kod maszynowy, steruj\u0105cy zintegrowanym z nim, unikatowym, zautomatyzowanym stanowiskiem do prostowania smuk\u0142ych, precyzyjnych rur o zmiennym przekroju \u015bcianki. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszych za\u0142o\u017ce\u0144 pozwoli na wprowadzenie do przemys\u0142u prze\u0142omowego procesu charakteryzuj\u0105cego si\u0119 nowo\u015bci\u0105 w skali \u015bwiata oraz unikatowego urz\u0105dzenia. Spowoduj\u0105 one zmian\u0119 struktury rynku oraz doprowadz\u0105 do sytuacji, w kt\u00f3rej istniej\u0105ce procesy w tym zakresie stan\u0105 si\u0119 przestar", "BENEFICJENT": "SIE\u0106 BADAWCZA \u0141UKASIEWICZ - INSTYTUT OBR\u00d3BKI PLASTYCZNEJ", "TYTUL": "Opracowanie prze\u0142omowego procesu i urz\u0105dzenia do automatycznego prostowania smuk\u0142ych wyrob\u00f3w dr\u0105\u017conych o szerokiej zmienno\u015bci przekroju poprzecznego i du\u017cego zakresu d\u0142ugo\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany do os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi: powiaty brzeski, Tarn\u00f3w, tarnowski, d\u0105browski i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 2606223.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1379105.0699999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 803331.55}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 746588.37}, {"name": "Cmentarze", "value": 347652.43}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 346893.45}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 322042.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 246555.19}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 192432.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 112766.18}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 85180.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 83735.61}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 74947.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 48831.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 13999.18}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10500.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 130000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 18203.11}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4771682.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1737114.5399999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1251424.8199999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 955910.3899999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 914696.32}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 911166.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 906243.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 651768.0700000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 277417.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 203119.75}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 150206.63999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 120398.65}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 114152.14}, {"name": "Cmentarze", "value": 113739.35}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 103335.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 100864.8}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 81435.54000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 76184.83}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 74979.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 70960.03}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 66950.56}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 64887.48}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 54600.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 54005.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 51873.36}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 49869.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49553.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 48729.240000000005}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45403.27}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 44207.23}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 40343.41}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34753.61}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 24762.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24712.11}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23085.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 18924.9}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18246.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17982.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15987.44}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14344.83}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14137.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13777.9}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 12402.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12322.470000000001}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11221.04}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5083.389999999999}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1500.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1149.24}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 205.56}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 29.47}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 8789989.74}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5492882.49}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3237566.65}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1701000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 860928.49}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 547500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 504900.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 504000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 250429.52}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 58450.72}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 38688.69}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29988.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 19700.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11493.150000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 9000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8000.0}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 6000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 187.38}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14146609.340000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5013248.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 1719158.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1243523.09}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 988857.59}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 977788.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 739555.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 730864.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 439792.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 436707.99}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 357053.47000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 352400.56999999995}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 267419.51}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 239242.33000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 213417.91}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 157470.1}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 123309.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 120464.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 93200.94}, {"name": "Cmentarze", "value": 92576.63}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 51333.5}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7179.24}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1554.1499999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1400.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1200.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 732.47}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 28763885.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7548911.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1001550.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 743263.96}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 538773.4}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 521984.21}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 509866.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 255723.66999999998}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 192996.62}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 107550.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 93636.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 81148.76}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 56313.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 50337.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30585.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 26500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18437.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11133.39}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10211.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 4776.7}, {"name": "Cmentarze", "value": 2390.9}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2205.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 680.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 583768.77}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84014.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 184864.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103851.07999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7623.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10675.57}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 268938.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3410.97}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124606.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 31815.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145275.26}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 33604.78}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3699705.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1431139.14}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 964928.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 347652.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 322042.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 277612.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 226930.72999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 74947.36}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 51326.0}, {"name": "Rodzina", "value": 13999.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10500.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 130000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 28203.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6665238.52}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3088889.5099999993}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1193196.33}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1106307.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 989675.32}, {"name": "Rodzina", "value": 473288.43000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 257865.47999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 178626.83000000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 151545.38999999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 107700.73}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 62453.600000000006}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57065.96}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 42009.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34753.61}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19220.889999999996}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15464174.110000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3237566.65}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2244588.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1051500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29988.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19700.0}, {"name": "Rodzina", "value": 9000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8187.38}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17585489.83000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5948432.24}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1675435.97}, {"name": "Rodzina", "value": 1315147.78}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 977788.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 400458.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 243242.33000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 130852.83}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 124041.89}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 93776.63}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51333.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1400.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 37314347.77}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1755951.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 868203.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 366130.01}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 133150.65}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 107550.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23214.45}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2390.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1244.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 680.01}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 583768.77}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 84014.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 184864.84}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 103851.07999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7623.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10675.57}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 268938.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3410.97}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 92791.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 31815.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 31815.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 116141.23}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33604.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 29134.03}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 39125783.16, "v": "39,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.07, "v_pc": "1521,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29027173.23, "v": "29,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8337196.319999998, "v": "8,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1107073.41, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 361378.72000000003, "v": "361,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 114152.14, "v": "114,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 100864.8, "v": "100,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 76184.83, "v": "76,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1759.7099999999998, "v": "1,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 38156550.459999986, "v": "38,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.23, "v_pc": "1484,17 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "28.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 22417501.349999998, "v": "22,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 11290895.67, "v": "11,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.59}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1844062.5, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.83}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 860928.49, "v": "860,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 797655.78, "v": "797,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 277417.55, "v": "277,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 251578.75999999998, "v": "251,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 208657.36, "v": "208,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 205648.0, "v": "205,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2205.0, "v": "2,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8979361.99, "v": "8,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.82, "v_pc": "349,27 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4929152.69, "v": "4,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2170682.51, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1497980.0099999998, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.68}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 272349.0, "v": "272,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 81435.54000000001, "v": "81,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 24762.24, "v": "24,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8079872.47, "v": "8,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.03, "v_pc": "314,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3237566.65, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.06}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 2606223.67, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.25}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1785274.1199999999, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.09}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 432604.92000000004, "v": "432,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.35}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 18203.11, "v": "18,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7431369.750000001, "v": "7,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.47, "v_pc": "289,06 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "51.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5990792.460000002, "v": "5,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.61}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 506743.12999999995, "v": "506,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.81}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 450485.89, "v": "450,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 208984.06, "v": "208,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 196484.41, "v": "196,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 52553.8, "v": "52,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4644283.349999999, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.04, "v_pc": "180,65 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "56.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1357069.56, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.22}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 911166.41, "v": "911,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.61}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 569694.4400000001, "v": "569,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 521984.21, "v": "521,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.23}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 509866.71, "v": "509,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 375036.23000000004, "v": "375,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 205796.61, "v": "205,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.43}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 93665.91, "v": "93,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 54600.0, "v": "54,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45403.27, "v": "45,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2376863.7199999997, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07, "v_pc": "92,45 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "61.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1701000.0, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.56}, {"name": "Biblioteki", "value": 504900.0, "v": "504,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112275.03, "v": "112,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.72}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 38688.69, "v": "38,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1502815.6800000002, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3, "v_pc": "58,45 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "60.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 935669.31, "v": "935,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.26}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 567146.37, "v": "567,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.73}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1145692.88, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99, "v_pc": "44,56 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "72.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1068855.38, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 50337.5, "v": "50,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 26500.0, "v": "26,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 961923.2600000001, "v": "961,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83, "v_pc": "37,42 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 577978.0, "v": "577,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.08}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 369542.93999999994, "v": "369,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.41}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 12402.32, "v": "12,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 233.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 622446.79, "v": "622,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "24,21 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "52.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 556359.31, "v": "556,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 204.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.38}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 66087.48, "v": "66,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.61}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 583768.77, "v": "583,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "22,71 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 583768.77, "v": "583,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 342631.45999999996, "v": "342,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "13,33 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 236551.02, "v": "236,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.03}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 91735.61, "v": "91,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.77}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14344.83, "v": "14,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.18}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 226492.75, "v": "226,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,81 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 195346.01, "v": "195,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31146.739999999998, "v": "31,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.75}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 212164.74999999997, "v": "212,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1189.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,25 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 206164.74999999997, "v": "206,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1871.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.17}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 196106.17000000004, "v": "196,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "7,63 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "87.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 182469.55, "v": "182,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.04}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8679.24, "v": "8,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4770.000000000001, "v": "4,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 187.38, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 178104.39, "v": "178,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,93 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 173021.0, "v": "173,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.14}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5083.389999999999, "v": "5,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.85}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 42009.9, "v": "42,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,63 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23085.0, "v": "23,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 54.95}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 18924.9, "v": "18,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.04}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}