{"gmina": "Wietrzychowice", "typ_gminy": "gmina wiejska Wietrzychowice", "kod_gus": "011212416122", "kod_gus_podregionu": "011212400000", "eurostat": "PL217", "ludnosc": 3999, "budzet": {"dochody": "15,73 mln z\u0142", "wydatki": "15,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12634772.8, "dane1": 12076993.329999996, "dane2": 12076993.329999996, "dane3": 557779.4700000044}, {"label": "2017", "dane0": 13984031.040000001, "dane1": 14520283.629999993, "dane2": 13984031.040000001, "dane4": 536252.5899999924}, {"label": "2018", "dane0": 14607776.019999996, "dane1": 17305177.62999998, "dane2": 14607776.019999996, "dane4": 2697401.6099999845}, {"label": "2019", "dane0": 15990394.620000007, "dane1": 15538232.989999996, "dane2": 15538232.989999996, "dane3": 452161.63000001013}, {"label": "2020", "dane0": 15731267.049999997, "dane1": 15007006.399999999, "dane2": 15007006.399999999, "dane3": 724260.6499999985}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2953061.2399999998, "dane1": 4220246.14}, {"label": "2017", "dane0": 2799918.33, "dane1": 4685769.429999999}, {"label": "2018", "dane0": 2541887.95, "dane1": 4560829.189999998}, {"label": "2019", "dane0": 2724178.58, "dane1": 4172065.429999999}, {"label": "2020", "dane0": 2675076.35, "dane1": 3452013.9899999984}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "678,55 tys z\u0142", "wydatki": "745,59 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 81.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 71.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5577794700000044}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5577794700000044}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5362525899999924}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5362525899999924}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.6974016099999845}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.6974016099999845}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.45216163000001014}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.45216163000001014}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7242606499999985}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7242606499999985}], "dochod_ue": "387,51 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,90 mln z\u0142", "gmina_pc": "975.4 z\u0142", "powiat": "5,00 mln z\u0142", "powiat_pc": "1249.2 z\u0142", "wojewodztwo": "3,77 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "96,81 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "148,85 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,12 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2675076.35, "wydatki": 3452013.9899999984}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-18", "DOFINANSOWANIE": "59531224.29", "WARTOSC": "94327685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nr 3.2.12.24a (tarnowski cz\u0119\u015b\u0107 A), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 28040 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy do gosp. domowych na poziomie 17874 szt. oraz liczb\u0119 wymaganych przy\u0142\u0105czy do plac\u00f3wek edukacyjnych w ilo\u015bci 150 szt. Maksymalna kwota dofinansowania projektu wynosi 84.003.953,00 z\u0142. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - obejmie zasi\u0119giem sieci 23349 gosp. dom., - pod\u0142\u0105czy do sieci szerokopasmowej 150 jednostek publicznych, - utworzy 21 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119p. sieci, - utworzy 1 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych sieci. HARMONOGRAM PROJEKTU Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 miesi\u0119cy \u2013 od 01.10.2018 r. do 30.09.2021 r. Zaplanowane prace podzielono na 11 zada\u0144. Zadania 2 i 3 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105 wyb\u00f3r generalnego wykonawcy i zawarcie z nim umowy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIA Dobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119: - wydajno\u015b\u0107, - niezawodno\u015b\u0107, - skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107, - niskie koszty eksploatacji, - funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania. Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii \u015bwiat\u0142owodowej, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci. TRYB REALIZACJI Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach post\u0119powania wykonawcy. ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWY W celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie: - monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogramem, - dokonywanie odbior\u00f3w prac, - rozliczanie projektu. W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy: - Wnioskodawcy - 1 os.- sp\u00f3\u0142ki-matki Zicom Next \u2013 4 os., - zewn\u0119trznej firmy doradczej \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "ZICOM INFRASTRUKTURA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eSie\u0107 szerokopasmowa dla regionu tarnowskiego A\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5274480.39", "WARTOSC": "11364442.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmie budynki: I. W Gminie Szczurowa: 1. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Szczurowej (Termomodernizacja, budowa instalacji fotowoltaicznej), II. W Gminie Borz\u0119cin: 1. Urz\u0105d Gminy w Borzecinie (Roboty budowlane, instalacje sanitarne (gazowe, urz\u0105dze\u0144 grzewczych, wentylacyjnych, klimatyzacyjnych), instalacje elektryczne, instalacja fotowoltaiczna) III. W Mie\u015bcie i Gminie Szczucin: 1. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Szczucinie (Termomodernizacja budynk\u00f3w, instalacja fotowoltaiczna, o\u015bwietlenie LED); 2. Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w S\u0142upcu (Termomodernizacja budynk\u00f3w) IV. Gminie Wietrzychowice: 1. Szko\u0142a Podstawowa w Wietrzychowicach (Docieplenie budynku, instalacja fotowoltaiczna, wymiana kot\u0142a gazowego), 2. Dom Ludowy w Jadownikach Mokrych (Docieplenie budynku. instalacja fotowoltaiczna, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych) \u0141\u0105cznie: 6 budynk\u00f3w. Projekt cechuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1. % warto\u015b\u0107 poprawy efektywno\u015bci energetycznej: 55,40% 2. W projekcie zastosowano liczniki ciep\u0142a; 3. Audyt energetyczny budynku wskazuje na konieczno\u015b\u0107 zastosowania zawor\u00f3w termostatycznych i regulacyjnych; 4. % warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2: 59,76%; 5. % warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w (PM 10 i PM 2,5): 96,03%, 95,73%. Zawory termostatyczne i regulacyjne zostan\u0105 zastosowane we wszystkich budynkach.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZUROWA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gmin: Borz\u0119cin, Szczucin, Szczurowa oraz Wietrzychowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-15", "DATA_START": "2015-09-14", "DOFINANSOWANIE": "11506932.06", "WARTOSC": "20456768.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Wi\u015blana Trasa Rowerowa to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Wis\u0142y. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to oko\u0142o 220 km, natomiast przedmiotowych projekt obejmuje odcinek I Wi\u015blanej Trasy Rowerowej o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 90,8 km zlokalizowany w centralnej i wschodniej Ma\u0142opolsce. WTR wytyczona zosta\u0142a wzd\u0142u\u017c rzeki Wis\u0142y na odcinku od gminy Drwinia (Niepo\u0142omice) do gminy Szczucin. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci 2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa w wi\u0119kszo\u015bci wykorzystuje wa\u0142y rzeki Wis\u0142y jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ca\u0142kowicie ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia (pochylenie niwelety max 6% oraz Vp min 30 km/h) i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. W ramach przedmiotowego projektu planowane jest wybudowanie 90,8 km trasy rowerowej. Na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci planowane jest wykonanie oznakowania trasy zgodnie z wytycznymi z Rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz z przyj\u0119tym logiem Wi\u015blanej Trasy Rowerowej. Ponadto zostanie wybudowane sze\u015b\u0107 Miejsc Obs\u0142ugi dla Rowerzyst\u00f3w (MOR). Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 1 Wi\u015blana Trasa Rowerowa (WTR) \u2013 odcinek 1: Drwinia (Niepo\u0142omice) \u2013 Szczucin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "7881432.94", "WARTOSC": "8001443.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "1. W wyniku real. proj. uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji CO2 o 58,51.Przed real. proj. emisja CO2 wynosi 4582,766 Mgrok po jego realizacji wyniesie 1901,485 Mgrok.2. W wyniku real. proj. uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji py\u0142u PM10 99,89 oraz PM2,5 99,74.Przed realizacj\u0105 emisja py\u0142\u00f3w wynosi odpowiednio PM10: 16,745 Mgrok, PM 2,5: 7,050 Mgrok.Po realizacji emisja py\u0142\u00f3w wynosi odpowiednio PM10: 0,018 Mgrok, PM 2,5: 0,018 Mgrok.3. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142owniczych.Na terenie gmin: Borz\u0119cin, Czch\u00f3w, D\u0119bno, Gnojnik, Szczucin, Szczurowa, Wietrzychowice, Zakliczyn brak jest sieci ciep\u0142owniczej.4. Dzia\u0142ania edukacyjne:Dzia\u0142. prowadzone przez Partnera Wiod\u0105cego gm. Gnojnik, polegaj\u0105ce na opracowaniu i kolportowaniu wydawnictw o charakterze edukacyjnym.Dzia\u0142ania realizowane przez Partner\u00f3w w plac\u00f3wkach edukacyjnych polega\u0107 b\u0119d\u0105 na organizacji prelekcje tematyczne i dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz rodzic\u00f3w w szko\u0142ach podstawowych. Tematyka dzia\u0142a\u0144 m.in: oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w. naturalnych, obni\u017c. niskiej emisji, popr. efekt. energetycznej.Dzia\u0142. realizowane przez Partner\u00f3w, polegaj\u0105ce na organizacji imprez i event\u00f3w o charakterze edukacyjnym i ekologicznym.5. Nie planuje si\u0119 opracowania programu os\u0142onowego.6.Wszystkie gminy zosta\u0142y zaklasyfikowane do podj\u0119cia dzia\u0142ania naprawczego: wprowadzenie ogranicze\u0144 w u\u017cytkowaniu instalacji na paliwa sta\u0142e wg Programu ochrony powietrza wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z 2017 roku.7. Projekt zosta\u0142 wskazany w Planach gospodarki niskoemisyjnej dla wszystkich gmin b\u0119d\u0105cych w partnerstwie. Plany wprost odnosz\u0105 si\u0119 do zmniejszenia emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.8. Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA GNOJNIK", "TYTUL": "Wymiana przestarza\u0142ych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowoczesne \u017ar\u00f3d\u0142a zasilane gazem i biomas\u0105 w wybranych gminach powiat\u00f3w brzeskiego, tarnowskiego i d\u0105browskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "4045715.16", "WARTOSC": "6895860.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Trasa rowerowa VeloDunajec to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych WM. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Dunajca. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to ok. 148 km, natomiast przedmiotowy projekt obejmuje dwa odcinki z ca\u0142ej trasy VeloDunajec tj.: odc.2 cz.1 od miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w do miejscowo\u015bci Biskupice Rad\u0142owskie oraz odc. 2 cz.2 od miejscowo\u015bci Biskupice Rad\u0142owskie do miejscowo\u015bci Wietrzychowice. D\u0142ugo\u015b\u0107 przedmiotowych odcink\u00f3w wynosi 26,127 km. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa wykorzystuje wa\u0142y rzeki Dunajec jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami.Przedmiotowa trasa w miejscowo\u015bci Wietrzychowice wpina\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do Wi\u015blanej Trasy Rowerowej, dzi\u0119ki kt\u00f3rej dalej mo\u017cna kontynuowa\u0107 jazd\u0119 rowerem a\u017c do granic ma\u0142opolski do m. Szczucin b\u0105d\u017a w drug\u0105 stron\u0119 w kierunku Krakowa, gdzie dalej wykorzysta\u0107 mo\u017cemy istniej\u0105ce \u015bcie\u017cki krakowskie .Ca\u0142y obszar inwestycji to atrakcyjne miejsce dla turystyki weekendowej jak i sezonowej. Na obszarach w pobli\u017cu inwestycji znajduj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c k\u0105pieliska, gdzie w sezonie letnim wypoczywa tysi\u0105ce turyst\u00f3w. Jedn\u0105 z takich atrakcji turystycznych jest przep\u0142ywaj\u0105ca rzeka Dunajec, kt\u00f3rej linia brzegowa jest bardzo urozmaicona, a wody stanowi\u0105 bardzo du\u017c\u0105 atrakcj\u0119 dla w\u0119dkarzy. Natomiast dobrze rozbudowana infrastruktura sportowa zwi\u0119ksza atrakcyjno\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem turystyczno-wypoczynkowym. Dzi\u0119ki budowie przedmiotowej trasy mo\u017cliwy b\u0119dzie dojazd do najbardziej atrakcyjnych miejsc w tym regionie", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 5 \u2013 VeloDunajec: odcinek 2 cz.1 Ostr\u00f3w-Biskupice Rad\u0142owskie oraz odc.2 cz.2 Biskupice Rad\u0142owskie- Wietrzychowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "6712013.15", "WARTOSC": "6813928.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Liczba wszystkich kot\u0142\u00f3w planowanych do wymiany w przedmiotowym projekcie wynosi 750 szt.1. W wyniku realizacji projektu uzyskuje si\u0119 efekt ekologiczny w postaci redukcji emisji CO2 o 30,78.Przed realizacj\u0105 projektu emisja CO2 wynosi 6138,017 Mgrok po jego realizacji wyniesie 4248,749 Mgrok.2. W wyniku realizacji projektu uzyskuje si\u0119 efekt ekologiczny w postaci redukcji emisji py\u0142u PM10 95,88 oraz PM2,5 90,71.Przed realizacj\u0105 emisja py\u0142\u00f3w wynosi odpowiednio PM10: 22,427 Mgrok, PM 2,5: 9,443 Mgrok.Po realizacji emisja py\u0142\u00f3w wynosi odpowiednio PM10: 0,924 Mgrok, PM 2,5: 0,877 Mgrok.3. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142owniczych.Na terenie gmin: Borz\u0119cin, Czch\u00f3w, D\u0119bno, Gnojnik, Szczucin, Szczurowa, Wietrzychowice, Zakliczyn brak jest sieci ciep\u0142owniczej.4. Dzia\u0142ania edukacyjne:Dzia\u0142ania prowadzone przez Partnera Wiod\u0105cego gm. Gnojnik, polegaj\u0105ce na opracowaniu i kolportowaniu wydawnictw o charakterze edukacyjnym.Dzia\u0142ania realizowane przez Partnera Wiod\u0105cego i jego Partner\u00f3w w plac\u00f3wkach edukacyjnych. Polega\u0107 b\u0119d\u0105 na wprowadzeniu zaj\u0119\u0107 ekologicznych dla dzieci oraz spotka\u0144 informacyjnych dla rodzic\u00f3w np. w trakcie wywiad\u00f3wek i dni otwartych.Dzia\u0142ania realizowane przez Partnera Wiod\u0105cego i jego Partner\u00f3w, polegaj\u0105ce na organizacji imprez i event\u00f3w o charakterze edukacyjnym i ekologicznym.5. Nie planuje si\u0119 opracowania programu os\u0142onowego.6. Wszystkie gminy zosta\u0142y zaklasyfikowane do podj\u0119cia dzia\u0142ania naprawczego: wprowadzenie ogranicze\u0144 w u\u017cytkowaniu instalacji na paliwa sta\u0142e wg Programu ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z 2017 roku.7. Projekt zosta\u0142 wskazany w Planach gospodarki niskoemisyjnej dla wszystkich gmin b\u0119d\u0105cych w partnerstwie. Plany wprost odnosz\u0105 si\u0119 do zmniejszenia emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.8. Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA GNOJNIK", "TYTUL": "Wymiana niskosprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na nowoczesne kot\u0142y w\u0119glowe w wybranych gminach powiat\u00f3w brzeskiego, tarnowskiego i d\u0105browskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-26", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7914194.80", "WARTOSC": "13982839.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa oraz modernizacja tras rowerowych z uwzgl\u0119dnieniem infrastruktury towarzysz\u0105cej:1.G. Borz\u0119cinwytyczanie i oznakowanie tras, infrastr. towarz.,2.G. Brzeskobudowa \u015bcie\u017cki rowerowej, oznakowanie, zakup i monta\u017c infrastr. dodatkowej,3.G. D\u0119bnobudowa tras rower., wytyczanie i oznakowanie szlak\u00f3w,4.P. brzeskibudowa parkingu, miejsca obs\u0142ugi rowerzyst\u00f3w, budowa si\u0142owni zewn\u0119trznej,5.P. d\u0105browskibudowa trasy rower., budowa miejsc postojowych, oznakowanie trasy, infrastruktura towarzysz\u0105ca, 6.G. Szczurowabudowa tras rower., infrastr. towarz., wytyczanie i oznakowanie szlak\u00f3w, nadz\u00f3r inwest.7.G. Tarn\u00f3wbudowa tras rower. i remont istniej\u0105cych tras rower., oznakowanie,8.G. Wietrzychowicebudowa tras rower., inrastru. towarz., wytyczanie i oznakowanie szlak\u00f3w,9. G. Miasta Tarnowabudowa tras rower., oznakowanie, przebudowa istniej\u0105cej infrastr., budowa MOR, budowa miejsc postojowych.Wszystkie projektowane trasy rowerowe s\u0105 zgodne z Podr\u0119cznikiem projektowania i sp\u00f3jne z sieci\u0105 g\u0142\u00f3wnych tras rowerowych zawartych w Koncepcji budowy.Szczeg\u00f3\u0142owe informacje dotycz\u0105ce opisu zada\u0144 oraz kryterium sp\u00f3jno\u015bci tras zosta\u0142y zawarte w cz\u0119\u015bci C.2.3. oraz cz\u0119\u015bci Q Wniosku.Projekt wp\u0142ynie pozytywnie na popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do obszar\u00f3w stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne oraz obszary cenne przyrodniczo. Pozwoli na poprowadzenie sp\u00f3jnej sieci tras, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 dojazd i wykorzystanie obszar\u00f3w przyrodniczych Dunajca i Bia\u0142ej do rozwoju turystyki rekreacyjnej i w\u0119dkarstwa.Zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu rozpowszechnianie informacji na temat trasy utworzonej i zmodernizowanej w projekcie np. opracowanie strony www, na kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 umieszczone informacje o ka\u017cdej z tras. Ka\u017cda trasa b\u0119dzie mia\u0142a swoj\u0105 w\u0142asn\u0105 podstron\u0119 ze zdj\u0119ciami, filmami oraz map\u0105. Zostanie opracowana aplikacja mobilna zawieraj\u0105ca aktualne dane tras wraz z atrakcjami. Rozpowszechniane b\u0119d\u0105 tak\u017ce mapy rowerowe, w tym mapy dla dzieci", "BENEFICJENT": "TARNOWSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Zintegrowany produkt turystyczny Subregionu Tarnowskiego \"Trasy Rowerowe Pog\u00f3rza\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "94498.74", "WARTOSC": "111174.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice", "OPIS": "Projekt \"Razem - mo\u017cemy wi\u0119cej\" aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w gminie Wietrzychowice realizowany przez GOPS ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenia korzystaj\u0105cych z opieki spo\u0142ecznej. Projekt b\u0119dzie realizowany przez GOPS na terenie gminy Wietrzychowice i zak\u0142ada, \u017ce wsparciem obj\u0119tych zostanie 10 os\u00f3b. Projekt b\u0119dzie skierowany do 2 grup docelowych: 1. Osoby bezrobotne korzystaj\u0105ce z pomocy GOPS zarejestrowane w PUP-8 os\u00f3b 2.Osoby niepe\u0142nosprawne korzystaj\u0105ce z pomocy GOPS- 2 osoby W projekcie zaplanowano szerok\u0105 gam\u0119 wsparcia dla uczestnik\u00f3w, kt\u00f3ra zostanie dobrana podczas indywidualnej diagnozy (tutaj dla uczestnika projektu przewiduje si\u0119 form\u0119 aktywizacji spo\u0142eczno -zawodowej b\u0119dzie to tzw. \u015bcie\u017cka uczestnictwa w projekcie). G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie to 1) Rekrutacja uczestnik\u00f3w, indywidualna diagnoza oraz opracowanie \u015bcie\u017cki reintegracji, 2) Aktywna integracja (aktywizacja -dzia\u0142ania o charakterze spo\u0142eczno -zawodowym ). G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -zawarcie 10 kontrakt\u00f3w socjalnych, -liczba indywidualnych diagnoz uczestnik\u00f3w projektu-10, -liczba os\u00f3b kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie dotycz\u0105cej aktywnej integracji - 6 os\u00f3b, -liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie lub pracuj\u0105 na w\u0142asny rachunek 2 osoby, -liczba os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych uczestnicz\u0105cych w projekcie- 2 osoby. W sytuacji gdy zmianie ulegnie liczba uczestnik\u00f3w projektu w trakcie jego realizacji wnioskodawca deklaruje zachowanie odsetka 10% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105cych osobami niepe\u0142nosprawnymi.", "BENEFICJENT": "GMINA WIETRZYCHOWICE -GOPS", "TYTUL": "\"Razem - mo\u017cemy wi\u0119cej\" aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w gminie Wietrzychowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3811311.50", "WARTOSC": "4924311.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada reintegracje spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 60 os\u00f3b, wykluczonych spo\u0142ecznie z powiat\u00f3w tarnowskiego i m.Tarn\u00f3w, poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach reintegracyjnych w CIS, polegaj\u0105cych na: - ustaleniu i monitorowaniu indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji (IPD)- (60 os) - indywidualne doradztwo psychologiczne/spo\u0142eczne/ zawodowe- (60 os) - warsztaty terapeutyczne/aktywnego poszukiwania pracy/edukacyjne- (60 os) - gie\u0142da pracy- po\u015brednictwo pracy-(60 os) - szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym po\u015bwiadczaj\u0105cym uprawnienia (40 os) - warsztaty zawodowe- gastronomiczny(20os), budowlany(20 os), wikliniarsko-pami\u0105tkarski(20 os)- zakup wyposa\u017cenia i materia\u0142\u00f3w do warsztat\u00f3w. - praktyki u pracodawc\u00f3w (40 os) W wyniku dzia\u0142a\u0144 projektowych min. 14 UP znajdzie sta\u0142e zatrudnienie/za\u0142o\u017cy DG/za\u0142o\u017cy lub przyst\u0105pi do Sp\u00f3\u0142dzielni Socjalnej. 34UP rozpocznie aktywne poszukiwane pracy, po projekcie. Trwa\u0142o\u015b\u0107 PR zostanie zapewniona poprzez stworzenie i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w CIS, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu P, b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y dzia\u0142ania. Beneficjent b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania (zgodne z UST. O zatrudnieniu socjalnym) s\u0142u\u017c\u0105ce utrzymaniu dzia\u0142a\u0144 rozpocz\u0119tych w projekcie. Zadania projektowe realizowane b\u0119d\u0105 w okresie 01.01.2017-31.12.2019.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z PUP Tarn\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu 4970385,10z\u0142, dofinansowanie 3857385,10z\u0142.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "CISERWIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "847630.20", "WARTOSC": "997212.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem projektu jest powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b z terenu powiatu tarnowskiego po okresie opieki nad dzieckiem do lat 3 w zwi\u0105zku z urodzeniem/ wychowaniem dziecka dzi\u0119ki otwarciu \u017c\u0142obka dla co najmniej 30 dzieci w okresie od 1 grudnia 2016 r. do 30 listopada 2018 r. przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do 30 listopada 2021r.Pomoc dzieciom zostanie zapewniona do 12 miesi\u0119cy, zak\u0142adaj\u0105c powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy podczas realizacji projektu, nie p\u00f3\u017aniej jednak ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektu. W projekcie b\u0119d\u0105 osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105ce dotychczas na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105ce, niepe\u0142nosprawne lub posiadaj\u0105ce niepe\u0142nosprawne dziecko. Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla co najmniej 30 dzieci w wieku od 1 do 3 r\u017c w \u017c\u0142obku \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi opieku\u0144cze nad dzieckiem w wymiarze do 10 godzin dziennie w godzinach adekwatnych do godzin pracy opiekun\u00f3w dzieci, przy za\u0142o\u017ceniu obligatoryjnie \u017c\u0142obek czynny 12h dziennie w dni robocze, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to wakacje. Wnioskodawca prowadzi w Tuchowie Niepubliczne Integracyjne Przedszkole, w kt\u00f3rym jest nie wykorzystana powierzchnia 70 m kw, kt\u00f3ra zostanie zaadaptowana na \u017c\u0142obek. Powstanie sala zabaw, cz\u0119\u015b\u0107 wypoczynku, WC dla dzieci, szatnie, plac zabaw. \u017b\u0142obek b\u0119dzie korzysta\u0142 z kuchni, kt\u00f3ra zosta\u0142a wcze\u015bniej zaadaptowana na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola. Zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra, zakupione pomoce dydaktyczne, meble, zabawki itp. Rezultat to 30 os\u00f3b wspartych projektem, z czego 18 os\u00f3b, powr\u00f3ci na rynek pracy i 12 os\u00f3b wejdzie na rynek pracy lub b\u0119dzie poszukuj\u0105cymi pracy.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Bobolandia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "426972.68", "WARTOSC": "609961.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Realizacja warsztat\u00f3w i wydanie publikacji przyczyni si\u0119 do realiz. edukacji kulturalnej w PT, kt\u00f3ra wpisuje si\u0119 w cele Strategii Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju Powiatu Tarnowskiego na lata 2011-2020 gdy\u017c pozwoli zapozna\u0107 si\u0119 odbiorcom projektu z folklorem, obrz\u0119dami i tradycjami naszego regionu, jak r\u00f3wnie\u017c z r\u0119kodzie\u0142em i regionaln\u0105 kuchni\u0105. Realiz. warsztat\u00f3w folklorystycznych, kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, dziedzictwa regionalnego pozytywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j indywidualny jej uczestnik\u00f3w, tworzenie wi\u0119zi spo\u0142ecznych pomi\u0119dzy pokoleniem os\u00f3b starszych i m\u0142odzie\u017cy poprzez przekazywanie wiedzy i tradycji przez osoby starsze m\u0142odszemu pokoleniu. Zdobyte przez m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 oraz wychowank\u00f3w SOSW, PROMYKA oraz DPS,KGW wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pozwol\u0105 na rozwijanie przez nich talent\u00f3w kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, muzycznych i artystycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane przez nich w przysz\u0142o\u015bci i przekazywane dzieciom, wnukom, rodze\u0144stwu itp. lub mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0105zania ich kariery zawodowej poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z zakresem warsztat\u00f3w co przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego RT. Ponadto udzia\u0142 w warsztatach, poznanie tradycji ludowej, zwyczaj\u00f3w, muzyki, kuchni wp\u0142ynie na wzmocnienie poczucia lokalnej i regionalnej to\u017csamo\u015bci i przynale\u017cno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w PT oraz b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu i rozwarstw. spo\u0142. Publik. nt. kultury region. w zakresie tradycji i zwyczaj\u00f3w, kultury ludowej, kuchni regionalnej, poda\u0144 i legend b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y baz\u0119 wiedzy do lepszego poznania historii i niematerialnego dziedzictwa kulturalnego oraz b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dalszemu upowszechn. kultury RT w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w i m\u0142odzie\u017cy. Ulotno\u015b\u0107 przekaz\u00f3w s\u0142ownych wskazuje na konieczn. sporz\u0105dz. publik. w celu ich utrwalenia i wykorzystania przez p\u00f3\u017aniejsze pokolenia. Publikacje zostan\u0105 przekazane do bibliotek szkolnych, gminnych, miejskich, na uczelniach, muze\u00f3w, itp. oraz na str. internetowej PT co wp\u0142ynie na szerokie i d\u0142ugotrwa\u0142e oddzia\u0142ywanie na mieszka\u0144c\u00f3w PT jako czytelnik\u00f3w, odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Nasz Region, Nasza Tradycja - Nasze Dziedzictwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany do os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi: powiaty brzeski, Tarn\u00f3w, tarnowski, d\u0105browski i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 528988.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 204989.92}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 108652.28}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 82923.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13880.55}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12300.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7550.83}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3440.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 34820.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 31799.44}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 916627.04}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 714510.12}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 418034.21}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 336295.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 321158.0899999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 232695.85}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 162723.29}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 162053.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 140638.36000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 94085.39}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 80389.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 68796.89}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 62213.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 55345.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 26293.14}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14453.130000000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13344.23}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12178.6}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11615.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10253.14}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 8658.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8050.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8028.58}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 7361.81}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7216.38}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6613.19}, {"name": "Cmentarze", "value": 6247.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5504.320000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5054.95}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4340.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4184.41}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3345.72}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2607.6}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2147.48}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2070.48}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1483.3400000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1460.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1274.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1107.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 988.2}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 851.95}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 292.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 143.74}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 102.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1732246.6300000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1307602.6400000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 518558.74000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 288769.73000000004}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 189973.76}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 86805.37999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 77486.58}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 59678.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57353.40000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 50466.600000000006}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 38626.62}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 31083.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 28073.699999999997}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17341.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10727.62}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 9984.689999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8284.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8102.570000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7985.339999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7043.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1830.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1200.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2833925.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1039714.79}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 134272.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 107700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 98510.78}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 82134.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 74158.73}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 55616.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 53953.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32400.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 27900.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 23743.5}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18332.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5575.91}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5423.5}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3741.42}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2766.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1785.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 710.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 360.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 216826.63}, {"name": "Biblioteki", "value": 125009.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75064.75}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 57000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 29900.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28042.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 20000.0}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 3000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 48662.18}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 82430.02}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6423.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3493.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7297.15}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2376.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 718.52}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4460.070000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 243.26999999999998}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 114024.5}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rodzina", "value": 528988.52}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 204989.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 108652.28}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 82923.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13880.55}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12300.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7550.83}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3440.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 34820.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 31799.44}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 908520.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 654908.3700000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 607456.33}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 461644.43000000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 418034.21}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 400413.22999999986}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 227109.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 170915.69}, {"name": "Rodzina", "value": 28788.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20278.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13232.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9239.36}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 8658.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7354.1}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5638.58}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3147.48}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2626640.2999999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1366793.2600000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 312206.15}, {"name": "Rodzina", "value": 91098.14999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 69662.70999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31083.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8284.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8102.570000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7985.339999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7925.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7043.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 1200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1200.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3981340.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 265151.18999999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 134651.95}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 128190.19}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 62068.420000000006}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5423.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 341835.7}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 95064.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 57000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 29900.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28042.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 60000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 48662.18}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 82430.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6423.12}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3493.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7297.15}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2376.89}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 718.52}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4460.070000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 243.26999999999998}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 114024.5}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 4630215.539999998, "v": "4,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.85, "v_pc": "1157,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "22.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2869215.5799999996, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1095685.71, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.66}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 532302.09, "v": "532,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 119701.62, "v": "119,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.58}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12178.6, "v": "12,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 988.2, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 143.74, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3452013.9899999984, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.0, "v_pc": "863,22 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2153180.43, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 636387.63, "v": "636,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 270723.04, "v": "270,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 155602.27, "v": "155,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120964.41, "v": "120,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 84523.06999999999, "v": "84,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 26293.14, "v": "26,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4340.0, "v": "4,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1914158.4400000004, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.75, "v_pc": "478,66 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1642845.9800000004, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112681.01000000001, "v": "112,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.88}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90163.28, "v": "90,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46676.62, "v": "46,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19183.95, "v": "19,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2607.6, "v": "2,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1327330.4600000002, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.84, "v_pc": "331,92 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "19.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 346881.53, "v": "346,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 337813.26999999996, "v": "337,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 355.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 336295.96, "v": "336,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.33}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 134272.8, "v": "134,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.11}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 74158.73, "v": "74,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.58}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 53953.5, "v": "53,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.06}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17341.48, "v": "17,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6613.19, "v": "6,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1106208.78, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.37, "v_pc": "276,62 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "53.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 745593.12, "v": "745,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 140638.36000000002, "v": "140,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.71}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 122824.51, "v": "122,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36389.79, "v": "36,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 29900.5, "v": "29,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 27224.78, "v": "27,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3345.72, "v": "3,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 292.0, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 539629.79, "v": "539,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59, "v_pc": "134,94 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "35.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 457953.97, "v": "457,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.86}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 70060.11, "v": "70,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1111.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.98}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11615.71, "v": "11,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 509059.78, "v": "509,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39, "v_pc": "127,30 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "37.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 509059.78, "v": "509,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 477356.45, "v": "477,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 136.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18, "v_pc": "119,37 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "17.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 468494.64, "v": "468,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.14}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 7361.81, "v": "7,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 621.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 341835.7, "v": "341,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27, "v_pc": "85,48 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "64.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 216826.63, "v": "216,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.43}, {"name": "Biblioteki", "value": 125009.07, "v": "125,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.56}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 236660.0, "v": "236,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57, "v_pc": "59,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 164723.29, "v": "164,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.6}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 62213.4, "v": "62,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.28}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7652.83, "v": "7,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2070.48, "v": "2,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 187130.41, "v": "187,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24, "v_pc": "46,79 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "68.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 181305.41, "v": "181,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 198.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5825.0, "v": "5,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 140970.49, "v": "140,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "35,25 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "78.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 68474.39, "v": "68,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.57}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 55616.55, "v": "55,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.45}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 14879.55, "v": "14,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 48662.18, "v": "48,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "12,17 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 48662.18, "v": "48,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38090.8, "v": "38,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "9,53 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "35.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 37090.8, "v": "37,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.37}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22516.3, "v": "22,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "5,63 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19537.14, "v": "19,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2979.16, "v": "2,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.23}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 17554.23, "v": "17,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "4,39 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14554.230000000001, "v": "14,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.91}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.08}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 8658.96, "v": "8,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 212.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,17 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "34.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "112.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 8658.96, "v": "8,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 212.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7354.1, "v": "7,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "1,84 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 6247.1, "v": "6,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.94}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1107.0, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.05}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,30 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}