{"gmina": "\u017babno", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska \u017babno", "kod_gus": "011212416000", "kod_gus_podregionu": "011212400000", "podregion_eurostat": "PL217", "ludnosc": "19'036", "budzet": {"dochody": "80,25 mln z\u0142", "wydatki": "75,98 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 61114468.31, "dane1": 58114573.90000002, "dane2": 58114573.90000002, "dane3": 2999894.4099999815}, {"label": "2017", "dane0": 66354520.96, "dane1": 65758088.75, "dane2": 65758088.75, "dane3": 596432.2100000009}, {"label": "2018", "dane0": 71793118.23000005, "dane1": 68790202.42000006, "dane2": 68790202.42000006, "dane3": 3002915.8099999875}, {"label": "2019", "dane0": 80254953.17000002, "dane1": 75982356.38999999, "dane2": 75982356.38999999, "dane3": 4272596.780000031}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,29 mln z\u0142", "wydatki": "2,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 53.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 44.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.9998944099999814}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.9998944099999814}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5964322100000009}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5964322100000009}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.0029158099999873}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.0029158099999873}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.272596780000031}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.272596780000031}], "dochod_ue": "1,07 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "69,87 mln z\u0142", "gmina_pc": "3670.5 z\u0142", "powiat": "23,78 mln z\u0142", "powiat_pc": "1249.2 z\u0142", "wojewodztwo": "17,92 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "303,01 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "850,94 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,10 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-28", "DOFINANSOWANIE": "33695438.17", "WARTOSC": "39641692.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zamierzenie polegaj\u0105ce na : opracowaniu dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem decyzji ZRID z klauzul\u0105 natychmiastowej wykonalno\u015bci lub zgody w\u0142a\u015bciwego organu na prowadzenie rob\u00f3t oraz wszelkich innych decyzji administracyjnych, uzgodnie\u0144 i opinii niezb\u0119dnych do zrealizowania zadania inwestycyjnego w oparciu o obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy, wykonaniu rob\u00f3t budowlanych wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w oparciu o dokumentacj\u0119 projektow\u0105 wykonan\u0105 przez Wykonawc\u0119 rob\u00f3t, obejmuj\u0105cych Rozbudow\u0119 DW 973 na odcinku \u017babno \u017belich\u00f3w, jako drogi klasy G, jednojezdniowej, 2pasowej, na d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 11,6 km. Zgodnie z opracowanym Programem FunkcjonalnoU\u017cytkowym warto\u015b\u0107 wska\u017anika produktu wynosi 11,56 km. Z uwagi na fakt, i\u017c projekt realizowany jest w systemie zaprojektuj i wybuduj dok\u0142adna warto\u015b\u0107 wska\u017anika rezultatu b\u0119dzie znana po opracowaniu dokumentacji technicznej, zatem w pkt. C.3.4 przyj\u0119to, i\u017c d\u0142ugo\u015b\u0107 rozbudowanej drogi wyniesie oko\u0142o 11,6 km.Charakterystyczne parametry projektowanej drogi: klasa drogi: G kategoria ruchu: KR4 dopuszczalne obci\u0105\u017cenia nawierzchni : 115 kNo\u015b przekr\u00f3j poprzeczny jezdni g\u0142\u00f3wnej: szeroko\u015b\u0107 jezdni 7,0 m jednak nie mniejsza ni\u017c w stanie istniej\u0105cym dopuszcza si\u0119 na terenie zabudowy szeroko\u015b\u0107 jezdni 6,5 m zgodnie z Dz. U. Nr 43 poz. 124 z 2016 r. przekr\u00f3j jednojezdniowy, drogowy, uliczny lub p\u00f3\u0142uliczny szeroko\u015b\u0107 poboczy: 1,25 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zajdzie potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD szeroko\u015b\u0107 chodnik\u00f3w: przy jezdni 2,0 m, odsuni\u0119tych od jezdni 1,5 m, optymalne pochylenie skarp i przeciwskarp row\u00f3w trapezowych: 1:1,5; szeroko\u015b\u0107 dna rowu trapezowego: min. 0,40 m.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q. Analizy specyficzne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 973 \u017babno \u2013 Koz\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1503.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "15898514.73", "WARTOSC": "18704135.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest zadanie polegaj\u0105ce na opracowaniu dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem zgody w\u0142a\u015bciwego organu na prowadzenie rob\u00f3t oraz wykonanie rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych rozbudow\u0119 DW nr 973 na odcinku Tarn\u00f3w-\u017babno, jako drogi klasy \u201eG\u201d, jednojezdniowej, 2-pasowej.\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w obj\u0119tych rozbudow\u0105 wynosi 10,391 km (w tym 1,7 km wsp\u00f3lny przebieg DW nr 973 i 975). W ramach inwestycji przewidziano m.in.: -przebudow\u0119 jezdni, wprowadzenie trzeciego pasa ruchu w m. \u017babno -przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 DW nr 973 z drogami bocznymi -budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych na d\u0142ugo\u015bci 1,98 km -przebudow\u0119/budow\u0119 przepust\u00f3w drogowych -budow\u0119, przebudow\u0119: chodnik\u00f3w, zatok autobusowych i peron\u00f3w przystankowych. Rozbudowa b\u0119dzie obejmowa\u0142a: -odc.100 km ok.2+800\u20134+532-DW 973 -odc.40 km ok.0+000\u20131+747-DW 975 -odc.110 km ok.0+045\u20130+815-DW 973 -odc.110 ok. km 1+890\u2013odcinek 140 km ok 0+991-DW 973 Podstawowe parametry techniczne drogi po przebudowie: -obci\u0105\u017cenie:115 kN/o\u015b -kategoria ruchu:KR 4 -szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu:3,50 m -szeroko\u015b\u0107 jezdni:7,00 m -szeroko\u015b\u0107 trzeciego pasa ruchu w m.\u017babno:3,0 m. W ramach projektu zostan\u0105 zastosowane m.in. nast\u0119puj\u0105ce elementy podnosz\u0105ce bezpiecze\u0144stwo w ruchu ko\u0142owym, pieszych i rowerzyst\u00f3w: - oznakowanie poziome grubowarstwowe chemoutwardzalne, - na przej\u015bciu przy szko\u0142ach zostanie zastosowane niekonwencjonalne oznakowanie przej\u015b\u0107 dla pieszych (czerwone t\u0142o zebry), dodatkowe t\u0142o znaku D-6,pasy poprzeczne wibracyjno akustyczne na doje\u017adzie do przej\u015b\u0107, - zastosowanie punktowych element\u00f3w odblaskowych montowanych w nawierzchni, - zastosowanie kostki integracyjnej przy przej\u015bciach dla pieszych, - o\u015bwietlenie drogi ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu w obr\u0119bie przej\u015bcia dla pieszych i doj\u015bcia do przystank\u00f3w komunikacji zbiorowej na terenie zabudowy, - umieszczenie p\u0142ytek wyczuwalnych dla os\u00f3b niedowidz\u0105cych w rejonie miejsc przekraczania drogi. Z uwagi na ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 znak\u00f3w w polu C.2.2. dodatkowe informacje przedstawiono w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 973 Borusowa \u2013 Tarn\u00f3w; odc. Tarn\u00f3w \u2013 \u017babno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 835.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-18", "DOFINANSOWANIE": "59531224.29", "WARTOSC": "94327685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nr 3.2.12.24a (tarnowski cz\u0119\u015b\u0107 A), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 28040 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy do gosp. domowych na poziomie 17874 szt. oraz liczb\u0119 wymaganych przy\u0142\u0105czy do plac\u00f3wek edukacyjnych w ilo\u015bci 150 szt. Maksymalna kwota dofinansowania projektu wynosi 84.003.953,00 z\u0142. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - obejmie zasi\u0119giem sieci 23349 gosp. dom., - pod\u0142\u0105czy do sieci szerokopasmowej 150 jednostek publicznych, - utworzy 21 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119p. sieci, - utworzy 1 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych sieci. HARMONOGRAM PROJEKTU Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 miesi\u0119cy \u2013 od 01.10.2018 r. do 30.09.2021 r. Zaplanowane prace podzielono na 11 zada\u0144. Zadania 2 i 3 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105 wyb\u00f3r generalnego wykonawcy i zawarcie z nim umowy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIA Dobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119: - wydajno\u015b\u0107, - niezawodno\u015b\u0107, - skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107, - niskie koszty eksploatacji, - funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania. Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii \u015bwiat\u0142owodowej, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci. TRYB REALIZACJI Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach post\u0119powania wykonawcy. ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWY W celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie: - monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogramem, - dokonywanie odbior\u00f3w prac, - rozliczanie projektu. W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy: - Wnioskodawcy - 1 os.- sp\u00f3\u0142ki-matki Zicom Next \u2013 4 os., - zewn\u0119trznej firmy doradczej \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "ZICOM INFRASTRUKTURA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eSie\u0107 szerokopasmowa dla regionu tarnowskiego A\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-10-31", "DOFINANSOWANIE": "3156750.00", "WARTOSC": "7135000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnej nowej technologii produkcji granulowanych wyrob\u00f3w na bazie bentonitu metod\u0105 wysokoci\u015bnieniow\u0105. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie uruchomienie produkcji znacz\u0105co ulepszonych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, sorbent\u00f3w granulowanych oraz innowacyjnych nawoz\u00f3w. Sorbenty przeznaczone b\u0119d\u0105 do stosowania w chlewniach i kurnikach, jako dodatek do obecnie stosowanych \u015bci\u00f3\u0142ek. Produkty te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y szczeg\u00f3lnie wysok\u0105 zdolno\u015b\u0107 sorpcji takich substancji chemicznych jak amoniak, czy mocznik , dezodoryzuj\u0105c \u015brodowisko przebywania zwierz\u0105t. Istotn\u0105 ich zalet\u0105 b\u0119dzie posta\u0107 granulatu, co pozwoli unikn\u0105\u0107 uci\u0105\u017cliwego dla zwierz\u0105t pylenia. Sorbenty granulowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c oferowane jako \u017cwirek dla zwierz\u0105t domowych, gdzie ich w\u0142asno\u015bci r\u00f3wnie\u017c s\u0105 nie do przecenienia. Innowacyjne nawozy odkwaszaj\u0105ce wymagaj\u0105 zmniejszonych ilo\u015bci podawanych dawek, a jednocze\u015bnie wykazuj\u0105 szybkie dzia\u0142anie w glebie (nawozy interwencyjne), poprawiaj\u0105c jednocze\u015bnie retencj\u0119 wody. Granulowane wyroby nawozowe cechowa\u0107 b\u0119dzie doskona\u0142a wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 granul w fazie suchej i wyj\u0105tkowo du\u017ca zdolno\u015b\u0107 rozrostu ziaren oraz rozpadu w glebie, na etapie kontaktu ze \u015brodowiskiem wilgotnym. Zawarty w nawozach montmorylonit b\u0119dzie w stanie doskonale sorbowa\u0107 metale ci\u0119\u017ckie z gleby, lekkie metale takie jak magnez ,wap\u0144, bor, s\u00f3d i inne. Montmorylonit pe\u0142ni\u0107 b\u0119dzie rol\u0119 jonowymiennego katalizatora, poprawi retencj\u0119 wody w glebie, co ma istotne znaczenie dla wegetacji. Powy\u017csze cechy wskazuj\u0105 na znacz\u0105c\u0105 przewag\u0119 granulowanych sorbent\u00f3w oraz granulowanych nawoz\u00f3w produkowanych na bazie bentonitu, nad innymi produktami dost\u0119pnymi na rynku, o tym samym przeznaczeniu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TECHNICZNO-HANDLOWE \"CERTECH\" JAN KUCA, JERZY MOTYKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Innowacyjne granulowane produkty bentonitowe dla rolnictwa i zoologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2016-11-16", "DOFINANSOWANIE": "2788041.29", "WARTOSC": "5061803.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Projekt obejmuje zagospodarowanie zbiornik\u00f3w wodnych powsta\u0142ych w wyniku przemys\u0142owej eksploatacji kruszyw w Podlesiu D\u0119bowym, gm. \u017babno, w celu rozbudowania oferty us\u0142ug w zakresie aktywnej, wodnej rekreacji i tym samym pobudzenia rozwoju turystyki w subregionie tarnowskim w oparciu o wewn\u0119trzne zasoby materialne i niematerialne oraz istniej\u0105cy kapita\u0142 spo\u0142eczny.Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania:Przygotowanie inwestycji opracowanie dokumentacji niezb\u0119dnej do rozpocz\u0119cia realizacji projektu Budowa obiektu wraz z zagospodarowaniem terenu zaprojektowanie i budowa budynku wielofunkcyjnego z zapleczem gastronomicznym, parkingiem i scen\u0105 plenerow\u0105 oraz utworzenie nowej pla\u017cy z infrastruktur\u0105 sportoworekreacyjn\u0105, jak Trampolina Wn\u0119ka czy Wodny Tor przeszk\u00f3d oraz budow\u0119 zadaszonej wiaty na cele ma\u0142ej gastronomii i wyprofilowanie skarpy jednego ze zbiornik\u00f3w na przestrze\u0144 rodzinnych po\u0142ow\u00f3w zadanie realizowane w trybie zaprojektuj i wybudujZakup wyposa\u017cenia sprz\u0119tu ratunkowego, sprz\u0119tu do rekreacji wodnej, wyposa\u017cenia sceny plenerowej, wyposa\u017cenia gastronomicznego i wyposa\u017cenia Warsztat\u00f3w Wn\u0119kaKoszty po\u015brednie zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem i promocj\u0105 projektuUtworzona w ten spos\u00f3b infrastruktura rekreacyjna znacznie rozszerzy ofert\u0119 turystyczn\u0105, jak\u0105 dysponuje firma Mlekspol Sp z o. o. w obr\u0119bie zalewu Kaka\u0142ko w Podlesiu D\u0119bowym. Dzi\u0119ki realizacji projektu zrekultywowane zostan\u0105 pozosta\u0142e cztery zbiorniki poeksploatacyjne oraz powstan\u0105 nowe miejsca pracy w wymiarze \u0142\u0105cznie 11 etat\u00f3w. Wzbogacona oferta rekreacyjna, oparta na lokalnych zasobach w formie k\u0105pieliska oraz us\u0142ug rekreacyjnogastronomicznych, dost\u0119pnych przez ca\u0142y rok niezale\u017cnie od warunk\u00f3w pogodowych, podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105 regionu i pozwoli w pe\u0142ni wykorzysta\u0107 wewn\u0119trzny potencja\u0142.", "BENEFICJENT": "MLEKSPOL SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wodny Park Adrenaliny \u2013 Wykorzystanie zasob\u00f3w wodnych i kulturowych subregionu tarnowskiego dla wykreowania markowego produktu turystycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-15", "DATA_START": "2015-09-14", "DOFINANSOWANIE": "11506932.06", "WARTOSC": "20456768.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Wi\u015blana Trasa Rowerowa to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Wis\u0142y. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to oko\u0142o 220 km, natomiast przedmiotowych projekt obejmuje odcinek I Wi\u015blanej Trasy Rowerowej o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 90,8 km zlokalizowany w centralnej i wschodniej Ma\u0142opolsce. WTR wytyczona zosta\u0142a wzd\u0142u\u017c rzeki Wis\u0142y na odcinku od gminy Drwinia (Niepo\u0142omice) do gminy Szczucin. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci 2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa w wi\u0119kszo\u015bci wykorzystuje wa\u0142y rzeki Wis\u0142y jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ca\u0142kowicie ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia (pochylenie niwelety max 6% oraz Vp min 30 km/h) i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. W ramach przedmiotowego projektu planowane jest wybudowanie 90,8 km trasy rowerowej. Na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci planowane jest wykonanie oznakowania trasy zgodnie z wytycznymi z Rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz z przyj\u0119tym logiem Wi\u015blanej Trasy Rowerowej. Ponadto zostanie wybudowane sze\u015b\u0107 Miejsc Obs\u0142ugi dla Rowerzyst\u00f3w (MOR). Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 1 Wi\u015blana Trasa Rowerowa (WTR) \u2013 odcinek 1: Drwinia (Niepo\u0142omice) \u2013 Szczucin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "4045715.16", "WARTOSC": "6895860.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Trasa rowerowa VeloDunajec to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych WM. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Dunajca. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to ok. 148 km, natomiast przedmiotowy projekt obejmuje dwa odcinki z ca\u0142ej trasy VeloDunajec tj.: odc.2 cz.1 od miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w do miejscowo\u015bci Biskupice Rad\u0142owskie oraz odc. 2 cz.2 od miejscowo\u015bci Biskupice Rad\u0142owskie do miejscowo\u015bci Wietrzychowice. D\u0142ugo\u015b\u0107 przedmiotowych odcink\u00f3w wynosi 26,127 km. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa wykorzystuje wa\u0142y rzeki Dunajec jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami.Przedmiotowa trasa w miejscowo\u015bci Wietrzychowice wpina\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do Wi\u015blanej Trasy Rowerowej, dzi\u0119ki kt\u00f3rej dalej mo\u017cna kontynuowa\u0107 jazd\u0119 rowerem a\u017c do granic ma\u0142opolski do m. Szczucin b\u0105d\u017a w drug\u0105 stron\u0119 w kierunku Krakowa, gdzie dalej wykorzysta\u0107 mo\u017cemy istniej\u0105ce \u015bcie\u017cki krakowskie .Ca\u0142y obszar inwestycji to atrakcyjne miejsce dla turystyki weekendowej jak i sezonowej. Na obszarach w pobli\u017cu inwestycji znajduj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c k\u0105pieliska, gdzie w sezonie letnim wypoczywa tysi\u0105ce turyst\u00f3w. Jedn\u0105 z takich atrakcji turystycznych jest przep\u0142ywaj\u0105ca rzeka Dunajec, kt\u00f3rej linia brzegowa jest bardzo urozmaicona, a wody stanowi\u0105 bardzo du\u017c\u0105 atrakcj\u0119 dla w\u0119dkarzy. Natomiast dobrze rozbudowana infrastruktura sportowa zwi\u0119ksza atrakcyjno\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem turystyczno-wypoczynkowym. Dzi\u0119ki budowie przedmiotowej trasy mo\u017cliwy b\u0119dzie dojazd do najbardziej atrakcyjnych miejsc w tym regionie", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 5 \u2013 VeloDunajec: odcinek 2 cz.1 Ostr\u00f3w-Biskupice Rad\u0142owskie oraz odc.2 cz.2 Biskupice Rad\u0142owskie- Wietrzychowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-06", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1217139.97", "WARTOSC": "1236000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych pochodz\u0105cych z ogrzewania mieszka\u0144 w Gminie \u017babno. Przedmiot projektuinwestycji: Przedmiotem projektu jest wymiana starych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowoczesne kot\u0142y gazowe wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji w budynku niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje w \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105ce gaz. W wyniku realizacji projektu poprzez wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w ulegn\u0105 nast\u0105pi obni\u017cenie st\u0119\u017ce\u0144 py\u0142u zawieszonego PM10 i PM2,5. Zakres rzeczowyprodukty w projekcieinwestycji przy wykorzystaniu danych liczbowych:Realizacja projektu obejmuje wymian\u0119 \u0142\u0105cznie 85 kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowoczesne kot\u0142y gazowe na terenie ca\u0142ej Gminy \u017babno.Wykonanie 85 instalacji wewn\u0119trznych zwi\u0105zanych z wymienianymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ogrzewaniaProwadzenie dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105oprzygotowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnoinformacyjnych przygotowanie 2 pakiet\u00f3woprzeprowadzenie akcji informacyjnej 1 akcj\u0119 w ci\u0105gu rokuoprzygotowywanie plakat\u00f3w i og\u0142osze\u0144 2 razy w rokuoprowadzenie podczas imprez gminnych punktu informacyjnego za\u0142o\u017cono minimum 1 imprez\u0119 na rokozaplanowanie dzia\u0142a\u0144 skierowanych do uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminyobie\u017c\u0105ce prowadzenie dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105.Dane zwi\u0105zane z ilo\u015bci\u0105 kot\u0142\u00f3w do wymiany oparto na danych ankietowych zebranych od mieszka\u0144c\u00f3w z terenu ca\u0142ej Gminy \u017babno.G\u0142\u00f3wne kategorie koszt\u00f3wDzia\u0142ania podejmowane w projekcieinwestycji:1.Koszt wymiany kot\u0142a w\u0119glowego na kocio\u0142 gazowy2.Koszt wykonania instalacji grzewczej wraz z wykonaniem dokumentacji projektowej i technicznej3.Koszt dzia\u0142a\u0144 informacyjnopromocyjnych kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na rozpowszechnienie wiedzy o programie 4.Koszty monitoruj\u0105ce i sprawdzaj\u0105ce realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych zada\u0144.Grupa docelowa: Mieszka\u0144cy ca\u0142ego terenu Gminy \u017babno.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bABNO", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji w Gminie \u017babno poprzez wymian\u0119 starych urz\u0105dze\u0144 grzewczych na nowoczesne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych wraz z modernizacj\u0105 energetyczn\u0105 budynk\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4365572.62", "WARTOSC": "5135967.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Projekt MISTRZOWIE W ZAWODZIE II zak\u0142ada popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez rozw\u00f3j funkcjonuj\u0105cego Centrum Kompetencji Zawodowych, tym samym zwi\u0119kszenie szans na zatrudn. uczn. kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w bran\u017cy turystyczno gastronomicznej oraz budowlanej poprzez udzia\u0142 1015 uczn. w oferowanych formach wsparcia: kursy, sta\u017ce praktyki zawodowe oraz podnoszenie kwalifikacji 11 nauczycieli nauki zawodu poprzez kursy w okresie stycznia 2020 do sierpnia 2023r. Rezultatem realizacji Pr. b\u0119dzie obj\u0119cie wsparciem 1015 ucz i 11 nli, osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 770 os., Liczba os. kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia na poziomie 300 os., Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy264os.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Mistrzowie w zawodzie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "861511.19", "WARTOSC": "1103640.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119ksz. liczby miejsc edukacji przedszk. na terenie gm. \u017babno oraz rozszerzenie oferty dodatkowej nowo powsta\u0142ej plac\u00f3wki wych. przedszk. Zaplanowano prace adaptacyjne, pozwalaj\u0105cych na dost. istn. budynku sali gimnastycznej w \u0141\u0119gu Tarnowskim do potrzeb przedszk. Po wykonaniu prac uruchomione zostanie przedszkole z 2ma oddzia\u0142ami. Docelowo ucz\u0119szcza\u0107 b\u0119dzie do niego 50 dzieci 2x25, lecz w 1szym roku funkcj. plac\u00f3wki w trakcie realizacji projektu oszacowano liczb\u0119 jej u\u017cytkownik\u00f3w na poziomie 36 os.W zakres projektu wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Dostosowanie i adaptacja budynku sali gimn. do potrzeb nowego przedszk. w m. \u0141\u0119g Tarnowski,2. Zakup wyposa\u017cenia nowo utworzonego przedszk.,3. Funkcj. nowych miejsc przedszk.4. Zaj\u0119cia dodatkowe5. Rozwijanie komp. kluczowych6. Podniesienie komp. i kwalifikacji nauczycieli.W wyniku org. zaj\u0119\u0107 dodatkowych: korekcyjnokompensacyjnych, logopedycznych, wczesnego wspomagania rozwoju, gimn. korekcyjnej zostan\u0105 wyr\u00f3wnane zdiagn. deficyty. Dzieci b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabyciarozwijania kompetencji kluczowych dzi\u0119ki realizacji zaj\u0119\u0107 z tego zakresu. W ramach utw. nowego przedszk. planowane jest wyposa\u017cenie sal w niezb\u0119dny sprz\u0119t, meble, zabawki, pomoce edukacyjnedydaktyczne oraz finansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci przez okres 12 mcy w tym zatrudnienie nauczycieli. Zachowana zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 utworzonych w ramach projektu miejsc wychowania przedszk. przez okres co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia realizacji projektu. Trwa\u0142o\u015b\u0107 rozumiana jest jako instytut. gotowo\u015b\u0107 OWP do \u015bwiadczenia us\u0142ug przedszk. w ramach utworzonych w projekcie miejsc wych. przedszk. finansowana ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c eur. Liczba zadeklarowanych w arkuszu org. plac\u00f3wki miejsc wychowania przedszk. uwzgl\u0119dnia dok\u0142adn\u0105 liczb\u0119 miejsc utworzonych w projekcie. Rezultaty: utworzenie 36 nowych miejsc przedszk. wyr\u00f3wnanie zdiag. deficyt\u00f3w u 12 dzieci nabycierozw. przez 36 dz. komp. klucz. podniesienie komp. i kwal. 4 naucz.", "BENEFICJENT": "GMINA ZABNO", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc przedszkolnych w miejscowo\u015bci \u0141\u0119g Tarnowski, gm. \u017babno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-02", "DOFINANSOWANIE": "840178.41", "WARTOSC": "988445.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego na terenie gminy \u017babno oraz obj\u0119cie wsparciem dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 roku \u017cycia i ich rodzin poprzez dostosowan\u0105 i zdiagnozowan\u0105 w kontek\u015bcie potrzeb uczestnik\u00f3w projektu UP \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia. Termin realizacji projektu 02.05.2019 rok do 30.04.2022 roku. Projekt skierowany jest m.in. do os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miasta i gminy \u017babno z woj.ma\u0142opolskiego, w kt\u00f3rych zagro\u017cenie problemami spo\u0142ecznymi tj. ub\u00f3stwo, wielodzietno\u015b\u0107, problemy opieku\u0144czowychowawcze,alkoholizm itp. jest najwi\u0119ksze . Plac\u00f3wka wsparcia dziennego b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 roku \u017cycia oraz ich rodzin w formie opieku\u0144czej poprzez opiek\u0119 i wychowanie, pomoc w nauce, organizacj\u0119 czasu wolnego, zabaw\u0119 i zaj\u0119cia sportowe oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i specjalistycznej poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 socjoterapeutycznych, terapeutycznych, korekcyjnych, kompensacyjnych oraz logopedycznych, realizacj\u0119 indyw. program\u00f3w korekcyjnych, psychokorekcyjnych i psychoprofilaktycznych. W ramach projektu zapewniona zostanie: praca z dzieckiem prowadzona w oparciu o indyw. plan wsparcia opracowany z uwzgl. diagnozy sytuacji problemowej, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb dziecka oraz jego rodziny, r\u00f3wnoleg\u0142a praca z dzieckiem oraz rodzicamiopiekunami, indywidualna praca z rodzicamiopiekunami dzieci, sta\u0142a wsp\u00f3\u0142praca z plac\u00f3wkami istotnymi z punktu widzenia wsparcia dzieci i rodzin. G\u0142\u00f3wne rezultaty do kt\u00f3rych przyczyni si\u0119 projekt to:powstanie plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla dziecim\u0142odzie\u017cy, pomoc w wychowaniu i opiece, rozwijanie kompetencji kluczowych u dziecim\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bABNO-O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u017bABNIE", "TYTUL": "Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w gminie \u017babno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6411124.83", "WARTOSC": "7542499.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje: -us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej, umo\u017cliwiaj\u0105ce czasowy ca\u0142odob pobyt osoby niesamodz w O\u015brodku lub w miejscu zamieszk. w przypadku okres. braku mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki przez jej opiekuna nieformalnego, -wsparcie edukac-doradcze opiekun\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. grupy wsparcia, poradnictwo, szkolenia i praktyki opiek, pomoc w zarz\u0105dzaniu opiek\u0105, - zwi\u0119kszanie dost\u0119pu opiekun\u00f3w do informacji o r\u00f3\u017cnych systemach wsparcia, -konferencje adresowane do kadr s\u0142u\u017cby zdrowia i pomocy spo\u0142, -prowadzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnac, rehabilitac. i med. wraz z nauk\u0105 obs\u0142ugi sprz\u0119tu i doradztwem w zakresie jego wykorzystania. Projekt realizowany jest przez Gmin\u0119 Miasta Tarnowa w partnerstwie z 6 gminami Subregionu Tarnowskiego i Stowarzyszeniem eMagra.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Wsparcie opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych w subregionie tarnowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-07-31", "DOFINANSOWANIE": "614153.52", "WARTOSC": "947261.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci energetycznej firmy wnioskodawcy poprzez zmniejszenie strat ciep\u0142a oraz zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej. W ramach projektu wykonana b\u0119dzie kompleksowa termomodernizacji budynku produkcyjno biurowego firmy Zak\u0142ad Produkcji Mebli Sadko Stanis\u0142aw w miejscowo\u015bci Gorzyce gm. \u017babno, pow. tarnowski, woj. ma\u0142opolskie zawieraj\u0105ca: 1. Modernizacja instalacji C.O. oraz c.w.u. w tym: wymiana obecnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na nowoczesny kocio\u0142 na biomas\u0119 o mocy grzewczej do 50 kW, dostosowanie kot\u0142owni do nowych urz\u0105dze\u0144, instalacja c.w.u. w tym zasobnik i armatura, wymiana grzejnik\u00f3w i przewod\u00f3w, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych, zawor\u00f3w podpionowych i licznik\u00f3w ciep\u0142a, instalacja systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 BMS.2. Wzrost energooszcz\u0119dno\u015bci budynku produkcyjno biurowego poprzez: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie dachu z wymian\u0105 pokrycia, wymian\u0119 drzwi i bram zewn\u0119trznych, wymian\u0119 stolarki okiennej.Projekt przewiduje zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 ograniczaj\u0105cych zu\u017cycie energii elektrycznej w postaci:1. Modernizacja na energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenia w budynku produkcyjnym firmy. Nast\u0105pi wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a na oprawy ze \u017ar\u00f3d\u0142ami \u015bwiat\u0142a typu LED 47 opraw o mocy 25 W ka\u017cda, co zmniejszy zu\u017cycie energii na potrzeby o\u015bwietlenia o 11 045 kWhrok. 2. Wymiana energoch\u0142onnych obecnie wykorzystywanych do procesu produkcji urz\u0105dze\u0144. Poprawi to efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 firmy i wzmocni uzyskanie efektu ekologicznego projektu. W ramach realizacji projektu planowana jest wymiana nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144: pilarki panelowej, okleinarki, kompresora \u015brubowego.W wyniku realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 efektywno\u015b\u0107 energetyczna wnioskodawcy w przeliczeniu na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 o 61, roczna emisja CO2 spadnie o 58, zu\u017cycie energii cieplnej zmniejszy si\u0119 o 677,09 GJrok, \u0142\u0105czne zu\u017cycie energii elektrycznej zmniejszy si\u0119 o 35,28 MWhrok, a zapotrzebowanie na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 spadnie o 779,69 GJ rok.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI MEBLI SADKO STANIS\u0141AW", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej firmy Zak\u0142ad Produkcji Mebli Sadko Stanis\u0142aw poprzez termomodernizacj\u0119 obiektu i wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "528300.00", "WARTOSC": "1444020.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest rozwoju warunk\u00f3w infrastrukturalnych dla dzia\u0142alno\u015bci BR Wnioskodawcy, ukierunkowanej na wytworzenie i wprowadzenie do dzia\u0142alno\u015bci Firmy nowych grup produkt\u00f3w, dedykowanych dla rynku zoologicznego i hodowli zwierz\u0105t, rynku chemicznego lub kosmetycznego oraz przemys\u0142u i budownictwa. Celem projektu jest stworzenie laboratorium modelowania produkt\u00f3w i proces\u00f3w technologicznych.Inwestycja w okre\u015blon\u0105 w projekcie aparatur\u0119 badawcz\u0105 pozwoli na badanie jako\u015bci nowych produkt\u00f3w lub ulepszenia istniej\u0105cych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 now\u0105 warto\u015b\u0107 na rynku. Inwestycja przyczyni si\u0119 do profesjonalizacji prac BR realizowanych w firmie oraz podniesie poziom techniczny laboratorium. Przewidywany do zakupu w projekcie sprz\u0119t umo\u017cliwi zar\u00f3wno opracowywanie nowych produkt\u00f3w, usprawni oraz poprawi dok\u0142adno\u015b\u0107 kontrolingu procesowego, a tak\u017ce mo\u017ce doprowadzi\u0107 do ulepszenia technologii wytwarzania poszczeg\u00f3lnych wyrob\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na interdyscyplinarn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 Wnioskodawcy zaplanowana do zakupu aparatura badawcza umo\u017cliwi dalszy wielokierunkowy rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa. Poszerzenie oferty lub ulepszenie produkt\u00f3w istniej\u0105cych wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy na rynku i umo\u017cliwi dalsz\u0105 dynamiczn\u0105 ekspansj\u0119. Wnioskodawca dzi\u0119ki zakupionej aparaturze pomiarowej planuje realizacj\u0119 prac BR w kilku dziedzinach na rynkach : materia\u0142\u00f3w budowlanych w zakresie profesjonalnych materia\u0142\u00f3w hydroizolacyjnych stosowanych jako warstwa aktywna w kompozytowych materia\u0142ach warstwowych. materia\u0142\u00f3w kosmetycznych oraz chemii gospodarczej szczeg\u00f3lnie w zakresie materia\u0142\u00f3w czyszcz\u0105cych nale\u017c\u0105cych do grupy ekologicznej chemii gospodarczej lub kosmetyk\u00f3w poprawiaj\u0105cych kondycj\u0119 sk\u00f3ry.przemys\u0142owych w zakresie specjalistycznych materia\u0142\u00f3w na bazie bentonit\u00f3w mielonych przeznaczonych dla takich bran\u017c jak odlewnictwo, przemys\u0142 nawozowy oraz geoin\u017cynieria przemys\u0142owych w zakresie specjalistycznych materia\u0142\u00f3w dla wiertnictwa", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TECHNICZNO HANDLOWE CERTECH SP. JAWNA JAN KUCA, JERZY MOTYKA", "TYTUL": "Inwestycja w laboratorium modelowania proces\u00f3w technologicznych celem zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej firmy CERTECH, ukierunkowana na opracowanie, wytworzenie iwprowadzenie nowych produkt\u00f3w i proces\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "375191.94", "WARTOSC": "381100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych pochodz\u0105cych z ogrzewania mieszka\u0144 w Gminie \u017babno. Przedmiot projektuinwestycji: Przedmiotem projektu jest wymiana starych kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w, urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e na w\u0119giel wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji w budynku niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje w \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105ce paliwa sta\u0142e w\u0119giel. W wyniku realizacji projektu poprzez wymian\u0119 piec\u00f3w ulegn\u0105 nast\u0105pi obni\u017cenie st\u0119\u017ce\u0144 py\u0142u zawieszonego PM10 i PM2,5. Zakres rzeczowyprodukty w projekcieinwestycji przy wykorzystaniu danych liczbowych:Realizacja projektu obejmuje wymian\u0119 \u0142\u0105cznie 40 piec\u00f3w na terenie ca\u0142ej Gminy \u017babno.Wykonanie 40 instalacji wewn\u0119trznych zwi\u0105zanych z wymienianymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ogrzewaniaProwadzenie dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105oprzygotowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnoinformacyjnych przygotowanie 2 pakiet\u00f3woprzeprowadzenie akcji informacyjnej 1 akcj\u0119 w ci\u0105gu rokuoprzygotowywanie plakat\u00f3w i og\u0142osze\u0144 2 razy w rokuoprowadzenie podczas imprez gminnych punktu informacyjnego za\u0142o\u017cono minimum 1 imprez\u0119 na rok \u0141\u0105cznie 3 imprezyozaplanowanie dzia\u0142a\u0144 skierowanych do uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminyobie\u017c\u0105ce prowadzenie dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105.Dane zwi\u0105zane z ilo\u015bci\u0105 piec\u00f3w do wymiany oparto na danych ankietowych zebranych od mieszka\u0144c\u00f3w z terenu ca\u0142ej Gminy \u017babno.G\u0142\u00f3wne kategorie koszt\u00f3wDzia\u0142ania podejmowane w projekcieinwestycji:1.Koszt wymiany pieca grzewczego2.Koszt wykonania instalacji grzewczej wraz z wykonaniem dokumentacji projektowej i technicznej3.Koszt dzia\u0142a\u0144 informacyjnopromocyjnych kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na rozpowszechnienie wiedzy o programie 4.Koszty monitoruj\u0105ce i sprawdzaj\u0105ce realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych zada\u0144.Grupa docelowa: Mieszka\u0144cy ca\u0142ego terenu Gminy \u017babno..", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bABNO", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w Gminie \u017babno poprzez wymian\u0119 starych urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e wraz z modernizacj\u0105 energetyczn\u0105 budynk\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5999914.31", "WARTOSC": "9623703.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Centrum b\u0119dzie optymalizacja i harmonizacja zasob\u00f3w oraz system\u00f3w gromadzenia danych, przetwarzania, obr\u00f3bki, udost\u0119pniania i wymieniania danych, wykorzystywanych przez instytucje samorz\u0105dowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zar\u00f3wno urz\u0119dy gmin (jst), jak i ich podleg\u0142e jednostki organizacyjne (np. DPS, szko\u0142y, GOPS-y). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem CUW jest realizacja wsp\u00f3lnej polityki subregionalnego zarz\u0105dzania IT, otwarcie i ponowne wykorzystanie danych publ. B\u0119dzie ona realizowana wg modelu i na bazie do\u015bwiadcze\u0144 miasta T z wykorzystaniem szyny integruj\u0105cej podstawowe platformy samorz\u0105d. i rz\u0105dowe. CUW zapewni efektywne przechowywanie i wymian\u0119 danych pomi\u0119dzy instytucjami samorz\u0105d. ST . Projektowane nowoczesne centrum przetwarzania danych samorz\u0105dowych ma zapewni\u0107 dost\u0119p jednostek realizuj\u0105cych projekt do zintegrowanych, nowoczesnych technolog, zdalnych system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w. Do\u015bwiadczenia pozyskane w ramach przebudowy system\u00f3w informatycznych w T. jak i w innych gminach zostan\u0105 udost\u0119pnione w postaci dobrych praktyk. W ramach budowy CUW diametralnie poprawi si\u0119 bezpiecze\u0144stwo przetwarzania danych. Jednolity i sp\u00f3jny system przetwarzania danych ma na celu w znacznym stopniu zredukowa\u0107 koszty utrzymania system\u00f3w IT i u\u0142atwi\u0107 obs\u0142ug\u0119 aplikacji. Architektura CUW, mechanizmy integracji i udost\u0119pniania, kreatory regu\u0142 i walidacji, formularzy czyni\u0105 system uniwersalnym bezpiecznie, otwartym i efektywnie wykorzystuj\u0105cym potencja\u0142 intelektualny i spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w oraz najnowsze technologie informacyjne, za\u015b celem \u2013 budowa p\u0142aszczyzny wsp\u00f3\u0142pracy i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dotycz\u0105cych inteligentnych miast mi\u0119dzy wiod\u0105cymi o\u015brodkami akademickimi, w\u0142adzami samorz\u0105d. i przedsi\u0119biorcami. G\u0142. przes\u0142aniem jest podkre\u015blenie interdyscyplinarego charakteru rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych tworzenie i funkcjonowanie inteligentnego subregionu z e-us\u0142ugami obejmuj\u0105cymi wszystkie sfery \u017cycia publ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516399.23", "WARTOSC": "1799239.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Projekt w spos\u00f3b kompleksowy odpowiada na zdiagnozowane problemy 9 gmin z Ma\u0142opolski w zakresie zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi. W obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at projekt przewiduje: elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej poprzez uruchomienie w 5 gm. a modernizacj\u0119 w 3 gm Portalu Interesanta, umo\u017cliwiaj\u0105cego weryfikacj\u0119 stanu zobowi\u0105za\u0144 (w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lok.) wraz z obs\u0142ug\u0105 p\u0142atno\u015bci przez internet; utworzenie 4 Punkt\u00f3w Potwierdzania Profilu Zaufanego; podniesienie dojrza\u0142o\u015bci do poziomu 5 istniej\u0105cych 20 eUs\u0142ug z zakresu podatk\u00f3w i op\u0142at oraz uruchomienie 52 nowych, na takim samym poziomie; modernizacj\u0119 system\u00f3w dziedzinowych (podatki i op\u0142aty lokalne) poprzez integracj\u0119 z SOD w 7 jst; zakup systemu do rozliczania podatku od \u015brodk\u00f3w transportowych oraz oprogramowania do tworzenia automat. kopii zapasowych danych podatkowych dla jednej jst oraz modernizacj\u0119 system\u00f3w op\u0142at lokalnych (3jst) i podatk\u00f3w w 1 jst. Uruchomienie sys. EZD wraz z modu\u0142em Brokera Integracyjnego oraz integracj\u0105 z ePUAP i BIP w 3 gm. W obszarze zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami projekt zak\u0142ada: Opracowanie dla wszystkich jst procedur w zakresie elektronicznej wymiany dok. pomi\u0119dzy JST a podatnikiem/przedsi\u0119biorc\u0105 (A2B) w zakresie podatku od nieruchomo\u015bci oraz op\u0142at z tytu\u0142u najm\u00f3w i dzier\u017caw mienia gminnego. Uruchomienie w 7 gm. Portalu Informacyjnego o Nieruchomo\u015bciach a przy okazji s\u0142u\u017c\u0105cego do zarzadzania satysfakcj\u0105 klienta. Dla 2 gm zostan\u0105 opracowane ortofotomapy, celem weryfikacji granic mienia gminnego z ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w z rzeczywistym przebiegiem oraz informacji i deklaracji podatkowych sk\u0142adanych przez podatnik\u00f3w. Kompetencje 230 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych b\u0119d\u0105 doskonalone poprzez udzia\u0142 w 7 szkoleniach, po\u0142\u0105czonych z elementami praktycznymi. W ramach zada\u0144 przewidziano zakup podpis\u00f3w elektr. \u2013 15szt oraz dost\u0119p do informacji prawnej z zakresu podatk\u00f3w i nieruchomo\u015bci dla 3 jst. Wszystkim partnerom dostarczony zostanie sprz\u0119t w celu usprawnienia wdro\u017ce\u0144", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Podwy\u017cszenie standard\u00f3w e - administracji w 9 gminach z terenu Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "263931.24", "WARTOSC": "263931.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ALPHA INTERIOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Alpha Interior Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3811311.50", "WARTOSC": "4924311.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada reintegracje spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 60 os\u00f3b, wykluczonych spo\u0142ecznie z powiat\u00f3w tarnowskiego i m.Tarn\u00f3w, poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach reintegracyjnych w CIS, polegaj\u0105cych na: - ustaleniu i monitorowaniu indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji (IPD)- (60 os) - indywidualne doradztwo psychologiczne/spo\u0142eczne/ zawodowe- (60 os) - warsztaty terapeutyczne/aktywnego poszukiwania pracy/edukacyjne- (60 os) - gie\u0142da pracy- po\u015brednictwo pracy-(60 os) - szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym po\u015bwiadczaj\u0105cym uprawnienia (40 os) - warsztaty zawodowe- gastronomiczny(20os), budowlany(20 os), wikliniarsko-pami\u0105tkarski(20 os)- zakup wyposa\u017cenia i materia\u0142\u00f3w do warsztat\u00f3w. - praktyki u pracodawc\u00f3w (40 os) W wyniku dzia\u0142a\u0144 projektowych min. 14 UP znajdzie sta\u0142e zatrudnienie/za\u0142o\u017cy DG/za\u0142o\u017cy lub przyst\u0105pi do Sp\u00f3\u0142dzielni Socjalnej. 34UP rozpocznie aktywne poszukiwane pracy, po projekcie. Trwa\u0142o\u015b\u0107 PR zostanie zapewniona poprzez stworzenie i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w CIS, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu P, b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y dzia\u0142ania. Beneficjent b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania (zgodne z UST. O zatrudnieniu socjalnym) s\u0142u\u017c\u0105ce utrzymaniu dzia\u0142a\u0144 rozpocz\u0119tych w projekcie. Zadania projektowe realizowane b\u0119d\u0105 w okresie 01.01.2017-31.12.2019.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z PUP Tarn\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu 4970385,10z\u0142, dofinansowanie 3857385,10z\u0142.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "CISERWIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2016504.30", "WARTOSC": "2372358.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych efektywne wspieranie rodzic\u00f3w opiekun\u00f3w w wychowaniu dzieci, w tym zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez zorganizowanie zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz innych aktywno\u015bci buduj\u0105cych kluczowe kompetencje dzieci i m\u0142odzie\u017cy, przy rozszerzeniu oferty plac\u00f3wek wsparcia dziennego w Odporyszowie Gmina \u017babno, Wieliczce i Tarnowie oraz zwi\u0119kszenie liczby miejsc o 30Projekt obejmie dzia\u0142aniami 275 dzieci 618 lat, zamieszka\u0142e w Wieliczce, Tarnowie m. i gm. oraz Gm. \u017babno. Dzieci dostan\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142udzia\u0142u w tworzeniu bezpiecznego, tw\u00f3rczego \u015brodowiska r\u00f3wie\u015bniczego. Dajemy m\u0142odym ludziom mo\u017cliwo\u015bci rozwoju i pokazujemy, jak z tych mo\u017cliwo\u015bci skorzysta\u0107, aby uwierzyli we w\u0142asne si\u0142y, zobaczyli co potrafi\u0105 i czego mog\u0105 si\u0119 nauczy\u0107, aby prowadzi\u0107 satysfakcjonuj\u0105ce \u017cycie.Plac\u00f3wki realizuj\u0105 wsparcie w formie opieku\u0144czej oraz specjalistycznej, praca z dzieckiem prowadzona jest w oparciu o indywidualny plan wsparcia, opracowany z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb dziecka oraz jego rodziny. Zapewniamy r\u00f3wnoleg\u0142\u0105 prac\u0119 z dzieckiem oraz rodzicamiopiekunami, a tak\u017ce sta\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z plac\u00f3wkami o\u015bwiatowymi, podmiotami leczniczymi oraz innymi instytucjami istotnymi z punktu widzenia wsparcia dzieci i rodzin. Dalsze informacje ze wzgl\u0119du na limit znak\u00f3w przeniesiono do cz\u0119\u015bci M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SIEMACHA", "TYTUL": "Rozszerzenie oferty wsparcia i zwi\u0119kszenie liczby miejsc w trzech plac\u00f3wkach wsparcia dziennego SIEMACHA Spot na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1433893.20", "WARTOSC": "1816376.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem g\u0142w. projektu jest podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli edukacji wczesnoszk. w zakresie technologii komunikacyjno \u2013 informac. poprzez nauk\u0119 programowania i przekazywania wiedzy z zakresu programowania uczniom kl.1-3 publ. szk\u00f3\u0142 podstawowych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez zakup sprz\u0119tu i pomocy dydakt., rozbudow\u0119 serwisu eduk. i aktualizacj\u0119 tre\u015bci, przeprowadzenie bada\u0144 poz. kompetencji cyfrowych nauczycieli i uczni\u00f3w, szkolenia nauczycieli w oparciu o scenariusze opracowane na potrzeby to\u017csamego projektu w podreg. 52 i wsparcie nauczycieli po zako\u0144czeniu szkole\u0144. Dodatkowym celem jest rozw\u00f3j kompet. cyfrowych i w zakresie programowania przez inne osoby doros\u0142e (zg. z reg. konkursu). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin wiejskich i miejsko-wiejskich podreg. 24-tarnowski, obejmie 59 szk\u00f3\u0142 z 13 gminach. Szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych zostanie obj\u0119tych 2217 os. (nauczyciele edukacji wczesnoszk.,uczniowie kl.1-3, inne osoby doros\u0142e).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND\"", "TYTUL": "ProgramujeMY tarnowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "132094.45", "WARTOSC": "191148.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie znacz\u0105co ulepszonej technologii w celu pozyskania naturalnego oleju lnianego o d\u0142u\u017cszym terminie wa\u017cno\u015bci w stosunku do aktualnie dost\u0119pnych produkt\u00f3w na rynku. Zakres projektu - badania eksploatacyjne urz\u0105dze\u0144 i rozwi\u0105za\u0144 w celu wyboru najlepszych parametr\u00f3w obr\u00f3bki nasion i oleju po procesie t\u0142oczenia, - badania fizykochemiczne nasion i pozyskanego oleju zwi\u0105zane z oznaczeniem sk\u0142adu kwas\u00f3w t\u0142uszczowych, zawarto\u015bci naturalnie wyst\u0119puj\u0105cych zwi\u0105zk\u00f3w o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach przeciwutleniaj\u0105cych, obecno\u015bci wolnych kwas\u00f3w t\u0142uszczowych i produkt\u00f3w utleniania w celu pocz\u0105tkowego ustalenia jako\u015bci surowca i produktu, - badania fizykochemiczne oleju dla r\u00f3\u017cnych wariant\u00f3w technologii pozyskiwania oleju, - badania fizykochemiczne w trakcie przechowywania w okre\u015blonych warunkach w celu stwierdzenia zmian jako\u015bci oleju, - badania parametr\u00f3w sensorycznych, ocena po\u017c\u0105dalno\u015bci konsumenckiej tu\u017c po pozyskaniu oleju i w trakcie przechowywania, w zakresie bada\u0144 na u\u017cytkownikach ko\u0144cowych. Rezultaty projektu W wyniku realizacji us\u0142ugi badawczej, oczekiwanym rezultatem b\u0119dzie znacz\u0105co ulepszona technologia i znacz\u0105co ulepszony produkt \u2013 olej lniany przeznaczony na rynek spo\u017cywczy o okresie przydatno\u015bci do spo\u017cycia wynosz\u0105cym minimum pi\u0119\u0107 miesi\u0119cy. - wyd\u0142u\u017cenie terminu przydatno\u015bci oleju lnianego do spo\u017cycia do co najmniej 5 miesi\u0119cy, - opracowanie technologii pozyskiwania oleju najlepszej pod wzgl\u0119dem jako\u015bci uzyskanego produktu oraz efektywno\u015bci procesu (efektywno\u015b\u0107 energetyczna wyt\u0142aczania oleju nie mniejsza ni\u017c 5 kg oleju/kWh w zale\u017cno\u015bci od zastosowanych warunk\u00f3w procesu i rodzaju surowca). Innowacja G\u0142\u00f3wn\u0105 innowacj\u0105 w projekcie jest spos\u00f3b w jaki planuje si\u0119 pozyskiwanie oleju lnianego o wyd\u0142u\u017conym terminie wa\u017cno\u015bci: tylko w oparciu o proces uzyskania, bez stosowania dodatk\u00f3w do oleju. Takie podej\u015bcie warunkowane jest celem wnioskodawcy, kt\u00f3ry chce produkowa\u0107 naturalny (w rozumieniu: czysty, bez dodatk\u00f3w) olej lni", "BENEFICJENT": "OLEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii uzyskiwania oleju lnianego o wyd\u0142u\u017conym terminie wa\u017cno\u015bci z przeznaczeniem na cele spo\u017cywcze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-28", "DATA_START": "2020-07-28", "DOFINANSOWANIE": "118500.00", "WARTOSC": "291510.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Projekt polega na rozpocz\u0119ciu sprzeda\u017cy produkt\u00f3w sp\u00f3\u0142ki Villa Verde \u015bwiec ECL na rynkach skandynawskich. W tym celu zaplanowane jest doradztwo w pozyskaniu nowych partner\u00f3w handlowych, doradztwo w zakresie rozwoju marketingu w kontek\u015bcie rynk\u00f3w docelowych, udzia\u0142 w targach bran\u017cowych pozwalaj\u0105cy na bezpo\u015brednie nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w z dystrybutorami odbiorcami produkt\u00f3w a tak\u017ce doradztwo w opracowaniu i wdro\u017ceniu strategii wej\u015bcia na rynki zagraniczne jako koszty przygotowawcze projektu.", "BENEFICJENT": "VILLA VERDE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie oraz wdro\u017cenie strategii wej\u015bcia firmy Villa Verde na rynki skandynawskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "847630.20", "WARTOSC": "997212.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem projektu jest powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b z terenu powiatu tarnowskiego po okresie opieki nad dzieckiem do lat 3 w zwi\u0105zku z urodzeniem/ wychowaniem dziecka dzi\u0119ki otwarciu \u017c\u0142obka dla co najmniej 30 dzieci w okresie od 1 grudnia 2016 r. do 30 listopada 2018 r. przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do 30 listopada 2021r.Pomoc dzieciom zostanie zapewniona do 12 miesi\u0119cy, zak\u0142adaj\u0105c powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy podczas realizacji projektu, nie p\u00f3\u017aniej jednak ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektu. W projekcie b\u0119d\u0105 osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105ce dotychczas na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105ce, niepe\u0142nosprawne lub posiadaj\u0105ce niepe\u0142nosprawne dziecko. Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla co najmniej 30 dzieci w wieku od 1 do 3 r\u017c w \u017c\u0142obku \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi opieku\u0144cze nad dzieckiem w wymiarze do 10 godzin dziennie w godzinach adekwatnych do godzin pracy opiekun\u00f3w dzieci, przy za\u0142o\u017ceniu obligatoryjnie \u017c\u0142obek czynny 12h dziennie w dni robocze, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to wakacje. Wnioskodawca prowadzi w Tuchowie Niepubliczne Integracyjne Przedszkole, w kt\u00f3rym jest nie wykorzystana powierzchnia 70 m kw, kt\u00f3ra zostanie zaadaptowana na \u017c\u0142obek. Powstanie sala zabaw, cz\u0119\u015b\u0107 wypoczynku, WC dla dzieci, szatnie, plac zabaw. \u017b\u0142obek b\u0119dzie korzysta\u0142 z kuchni, kt\u00f3ra zosta\u0142a wcze\u015bniej zaadaptowana na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola. Zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra, zakupione pomoce dydaktyczne, meble, zabawki itp. Rezultat to 30 os\u00f3b wspartych projektem, z czego 18 os\u00f3b, powr\u00f3ci na rynek pracy i 12 os\u00f3b wejdzie na rynek pracy lub b\u0119dzie poszukuj\u0105cymi pracy.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Bobolandia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-30", "DATA_START": "2020-07-30", "DOFINANSOWANIE": "52137.63", "WARTOSC": "104275.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych Interzoo 2020 w Niemczech w wyniku kt\u00f3rego zak\u0142adane jest zwi\u0119kszenie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy. Targi odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Norymberdze Niemcy w dniach 1922.05.2020. Udzia\u0142 w targach pozwoli odby\u0107 kilkadziesi\u0105t spotka\u0144 z osobami decyzyjnymi reprezentuj\u0105cymi potencjalnych nabywc\u00f3w z zagranicy w tym z obszaru Niemiec zgodnie z danymi z poprzednich edycji 96 os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych te targi ma wp\u0142yw na podejmowanie decyzji zakupowych w swoich firmach . W wyniku przeprowadzonych spotka\u0144 i prezentacji oferty Wnioskodawcy przewiduje si\u0119 zdobycie nowych klient\u00f3w z specjalistycznego kana\u0142u sklep\u00f3w stacjonarnych oraz sieci super i hipermarket\u00f3w a tak\u017ce zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy eksportowej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TECHNICZNO - HANDLOWE CERTECH SP. JAWNA JAN KUCA, JERZY MOTYKA", "TYTUL": "Umi\u0119dzynarodowienie dzia\u0142alno\u015bci PTH Certech w obszarze produkt\u00f3w przeznaczonych dla zwierz\u0105t towarzysz\u0105cych poprzez obecno\u015b\u0107 na najwi\u0119kszych targach bran\u017cowych INTERZOO w Niemczech w 2020 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-01", "DATA_START": "2016-03-15", "DOFINANSOWANIE": "45684.00", "WARTOSC": "62400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest opracowanie nowych innowacyjnych produkt\u00f3w w postaci mieszanek i/lub dodatk\u00f3w paszowych dzia\u0142aj\u0105cych immobilizuj\u0105co na wiele mikotoksyn z wysok\u0105 wydajno\u015bci\u0105, przy za\u0142o\u017ceniu szerokiego spektrum dzia\u0142ania . Opracowanie sk\u0142adu produktu ma nast\u0105pi\u0107 przy wsp\u00f3\u0142pracy z instytucj\u0105 naukow\u0105 b\u0105d\u017a akredytowanym laboratorium kt\u00f3rym w ramach projektu planowane jest zlecenie bada\u0144 in vitro. G\u0142\u00f3wnymi za\u0142o\u017ceniami w stosunku co do opracowanych produkt\u00f3w jest osi\u0105gni\u0119cie wysokiej sorpcyjno\u015bci produktu w stosunku do analizowanych toksyn, bior\u0105c pod uwag\u0119 mo\u017cliwe zjawisko desorpcji nast\u0119puj\u0105cej w dalszej cz\u0119\u015bci uk\u0142adu pokarmowego. Najwa\u017cniejszym aspektem jest aby opracowany produkt wykazywa\u0142 skuteczno\u015b\u0107 wzgl\u0119dem wielu toksyn jednocze\u015bnie co b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142o o jego multifunkcjionalno\u015bci i uniwersalno\u015bci, g\u0142\u00f3wnie poprzez szerszy zakres oddzia\u0142ywania produktu, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzia\u0142anie dodatku w ca\u0142ym obszarze wch\u0142aniania przewodu pokarmowym zwierz\u0105t.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TECHNICZNO - HANDLOWE CERTECH SP.JAWNA JAN KUCA, JERZY MOTYKA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie poziomu wdra\u017canych innowacji poprzez opracowanie i wdro\u017cenie w firmie Certech nowych multifunkcjonalnych produkt\u00f3w paszowych o wysokiej potwierdzonej w badaniach skuteczno\u015bci sorpcji szerokiego spektrum mikotoksyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "44370.00", "WARTOSC": "60639.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie zrealizowanie prac badawczorozwojowych polegaj\u0105cych na przeprowadzeniu bada\u0144 por\u00f3wnawczych w zakresie test\u00f3w korozyjnych zbiornik\u00f3w przemys\u0142owych wykonanych ze stali corten i ze stali konstrukcyjnej obecnie stosowanej oraz innych niezb\u0119dnych test\u00f3w i ocen towarzysz\u0105cych. Celem tych prac b\u0119dzie stwierdzenie zasadno\u015bci wdro\u017cenia do produkcji nowego rodzaju produkt\u00f3w, jakimi s\u0105 zbiorniki przemys\u0142owe ze stali corten, przeznaczone do eksploatacji bez dodatkowego zabezpieczenia przed korozj\u0105 warstwami lakierowymi. Niezb\u0119dne jest zlecenie us\u0142ug badawczorozwojowej TYP 1 us\u0142ugi w zakresie bada\u0144 przemys\u0142owych ilub eksperymentalnych prac rozwojowych, kt\u00f3ra w swoim zakresie b\u0119dzie zawiera\u0142a:1.Zaproponowanie kszta\u0142tu i wymiar\u00f3w pr\u00f3bek do bada\u0144.2.Wykonanie pr\u00f3bek do bada\u0144 korozyjnych i metalograficznych 36 pr\u00f3bek do ka\u017cdego etapu. 3.Wykonanie analizy sk\u0142adu chemicznego reprezentatywnych pr\u00f3bek ze stali corten i obecnie stosowanej do produkcji zbiornik\u00f3w.4.Wykonanie bada\u0144 metalograficznych jako\u015bci spoiny reprezentatywnej pr\u00f3bki ze stali corten i obecnie stosowanej przed testem korozyjnym. Ocena mikrostruktury po\u0142\u0105czenia spawanego i geometrii z\u0142\u0105cza. 5.Wykonanie testu korozyjnego w czasie: 1 etap 240h, 2 etap 480h, 3 etap 720h, 4 etap 1000h w komorze solnej zgodnie z norm\u0105 ISO 9227. Test powinien odwzorowa\u0107 nara\u017cenie na korozj\u0119 zbiornik\u00f3w z zewn\u0105trz oraz wewn\u0105trz i sytuacj\u0119 gdy powstaje lokalne zastoisko wilgoci. 6.Wykonanie bada\u0144 metalograficznych po\u0142\u0105cze\u0144 spawanych i p\u0142aszcza pr\u00f3bek oraz ocena g\u0142\u0119boko\u015bci i szybko\u015bci korozji pr\u00f3bek po ka\u017cdym z etap\u00f3w. Okre\u015blenie g\u0142\u0119boko\u015bci korozji metod\u0105 mikroskopow\u0105. 7.Wykonanie sprawozdania z bada\u0144. Podstawowym efektem zrealizowania przedstawionej us\u0142ugi b\u0119dzie umo\u017cliwienie wdro\u017cenia innowacji produktowej. Wynika ona z faktu, \u017ce obecnie zbiorniki przemys\u0142owe ze stali corten nie s\u0105 produkowane na terytorium Polski.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWA \u201cTAR-STAL\u201d J.I.J. KAWA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Realizacja prac badawczych w zakresie okre\u015blenia parametr\u00f3w zbiornik\u00f3w ze stali corten, w celu wdro\u017cenia do produkcji przez F P-U-H. \"TAR-STAL\" J. i H. KAWA w Sieradzy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "426972.68", "WARTOSC": "609961.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Realizacja warsztat\u00f3w i wydanie publikacji przyczyni si\u0119 do realiz. edukacji kulturalnej w PT, kt\u00f3ra wpisuje si\u0119 w cele Strategii Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju Powiatu Tarnowskiego na lata 2011-2020 gdy\u017c pozwoli zapozna\u0107 si\u0119 odbiorcom projektu z folklorem, obrz\u0119dami i tradycjami naszego regionu, jak r\u00f3wnie\u017c z r\u0119kodzie\u0142em i regionaln\u0105 kuchni\u0105. Realiz. warsztat\u00f3w folklorystycznych, kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, dziedzictwa regionalnego pozytywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j indywidualny jej uczestnik\u00f3w, tworzenie wi\u0119zi spo\u0142ecznych pomi\u0119dzy pokoleniem os\u00f3b starszych i m\u0142odzie\u017cy poprzez przekazywanie wiedzy i tradycji przez osoby starsze m\u0142odszemu pokoleniu. Zdobyte przez m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 oraz wychowank\u00f3w SOSW, PROMYKA oraz DPS,KGW wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pozwol\u0105 na rozwijanie przez nich talent\u00f3w kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, muzycznych i artystycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane przez nich w przysz\u0142o\u015bci i przekazywane dzieciom, wnukom, rodze\u0144stwu itp. lub mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0105zania ich kariery zawodowej poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z zakresem warsztat\u00f3w co przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego RT. Ponadto udzia\u0142 w warsztatach, poznanie tradycji ludowej, zwyczaj\u00f3w, muzyki, kuchni wp\u0142ynie na wzmocnienie poczucia lokalnej i regionalnej to\u017csamo\u015bci i przynale\u017cno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w PT oraz b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu i rozwarstw. spo\u0142. Publik. nt. kultury region. w zakresie tradycji i zwyczaj\u00f3w, kultury ludowej, kuchni regionalnej, poda\u0144 i legend b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y baz\u0119 wiedzy do lepszego poznania historii i niematerialnego dziedzictwa kulturalnego oraz b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dalszemu upowszechn. kultury RT w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w i m\u0142odzie\u017cy. Ulotno\u015b\u0107 przekaz\u00f3w s\u0142ownych wskazuje na konieczn. sporz\u0105dz. publik. w celu ich utrwalenia i wykorzystania przez p\u00f3\u017aniejsze pokolenia. Publikacje zostan\u0105 przekazane do bibliotek szkolnych, gminnych, miejskich, na uczelniach, muze\u00f3w, itp. oraz na str. internetowej PT co wp\u0142ynie na szerokie i d\u0142ugotrwa\u0142e oddzia\u0142ywanie na mieszka\u0144c\u00f3w PT jako czytelnik\u00f3w, odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Nasz Region, Nasza Tradycja - Nasze Dziedzictwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-15", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "41650.00", "WARTOSC": "60270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie prac badawczo rozwojowych, kt\u00f3re maj\u0105 na celu zbadanie z\u0142\u0105czy spawalnych i wykonanie pr\u00f3b i bada\u0144 na materiale potrzebnym do powstania konstrukcji stalowych. Prace maj\u0105 doprowadzi\u0107 do opracowania wynik\u00f3w bada\u0144 i ich interpretacji, co b\u0119dzie skutkowa\u0142o stworzeniem raportu. Raport b\u0119dzie zawiera\u0142 opis bada\u0144, wnioski i elementy potrzebne do wdro\u017cenia prac. G\u0142\u00f3wnymi za\u0142o\u017ceniami projektu jest por\u00f3wnanie obecnej metody spawania do nowej, zalecanej metody, aby uzyska\u0107 informacje o zmianie w trwa\u0142o\u015bci z\u0142\u0105czy spawalniczych oraz ich wytrzyma\u0142o\u015bci. Wnioskodawca chce zbada\u0107 jakie zmiany b\u0119d\u0105 zachodzi\u0142y w z\u0142\u0105czach oraz jaki to b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na ko\u0144cowy produkt oraz czy pos\u0142u\u017cy to do wprowadzenia do firmy innowacji produktowej. Dzi\u0119ki temu firma mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 bardziej konkurencyjna poprzez wprowadzenie na rynek znacz\u0105co ulepszonych konstrukcji stalowych. Projekt ma pozwoli\u0107 na wdro\u017cenie innowacji produktowej, procesowej, organizacyjnej i marketingowej. Przyczyni si\u0119 to do zwi\u0119kszenia zysk\u00f3w poprzez wzrost konkurencyjno\u015bci. Nast\u0105pi on poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac BR.", "BENEFICJENT": "F.P.U.H. \u201eTAR-STAL\u201d J.I J. KAWA SP.J.", "TYTUL": "Prace badawczo- rozwojowe w zakresie spawalnictwa wprowadzaj\u0105ce do firmy F.P.U.H. \u201eTAR-STAL\u201d J.i J. Kawa SP.J. innowacje technologiczn\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany do os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi: powiaty brzeski, Tarn\u00f3w, tarnowski, d\u0105browski i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Przedszkola", "value": 2377757.81}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 878010.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 627875.53}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 439796.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 396556.53}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 358940.54}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 328393.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 205195.94}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 78901.33}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 67321.12}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 55828.32}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 53501.87}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 51899.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 39774.02}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1523.52}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 369.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2242221.15}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1284623.2200000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1195563.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1003504.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 861660.5900000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 803547.0900000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 712176.5399999999}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 707600.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 506856.62}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 485373.05}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 441543.80000000005}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 414336.61}, {"name": "Gimnazja", "value": 324599.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 320960.39}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 263775.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 248288.81}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 218416.91}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 177720.08000000002}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 141687.06}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 140000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 126017.73}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 105260.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 94308.13}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 89536.04000000001}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 76485.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 72732.33}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 63592.36}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 61525.64000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 61054.3}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 42573.03}, {"name": "Cmentarze", "value": 39262.35}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 38875.119999999995}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37968.34}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 35259.9}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32599.66}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 32553.730000000003}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 31727.43}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30416.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29961.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28862.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 26957.11}, {"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 25884.4}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20777.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19526.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 19301.97}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13184.82}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11341.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11264.24}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10924.77}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10894.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10109.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9384.48}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9111.34}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6572.44}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5400.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5049.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3900.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3205.92}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2467.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2448.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1943.73}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1208.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1170.68}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 780.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 615.0}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 550.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1.91}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9895118.649999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 3417740.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3268406.58}, {"name": "Gimnazja", "value": 1369167.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 997808.54}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 688218.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 440064.42}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 374862.33999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 371191.93000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 348313.68}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 322889.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 250880.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 174009.8}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 152499.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 148825.41}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 133966.58000000002}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 110300.06000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 95771.79000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 79684.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 69927.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52915.61}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 52726.45}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 44534.299999999996}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 15386.94}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11943.23}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11609.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11550.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10881.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6841.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1900.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1401.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1200.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 584.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3072738.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 1864013.53}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 919650.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 526000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 331000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 168500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 102341.69}, {"name": "Gimnazja", "value": 92909.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 67455.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59424.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 42585.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23309.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 21953.41}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 19215.28}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 6973.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 825.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 340000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 323000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 60270.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 141346.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 120663.23}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14627464.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5243512.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 629700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 470566.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 464345.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 368900.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 240130.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 185395.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 181649.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 142711.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 127772.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 85600.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 59683.65}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 48476.24}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 37900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37550.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30533.96}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22792.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12756.53}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9895.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8516.34}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7371.1}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4310.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3823.54}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 452.79}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 300.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 285.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 203.51}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 87896.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 625811.58}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 3578.72}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 83355.54999999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 55859.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26694.34}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8748.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 8141.339999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5352.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4710.75}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4161.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 10303.85}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 8934.95}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 641.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 635.48}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 119955.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3601.02}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1218.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14600.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 763039.66}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2774314.34}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2005140.5999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 363645.58}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 227652.85}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 205195.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 130801.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 93928.94}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 67321.12}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 53501.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 39774.02}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 369.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5001374.2700000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3454091.2500000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1412354.3499999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1288008.0199999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 683613.61}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 481603.39}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 441543.80000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 288405.37}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 200202.91999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 196144.58000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 105260.17}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 99748.13}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 62144.13}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 48373.689999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41302.86}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28167.24}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 25884.4}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 780.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1.91}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15591830.219999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4351306.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1448754.4600000002}, {"name": "Rodzina", "value": 767957.78}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 390249.2799999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 102564.74}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 80052.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70527.29}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 53926.45}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 44534.299999999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 27500.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24954.28}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7065.139999999999}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5184965.63}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1445650.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 331000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 168500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 106166.69}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 59424.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19215.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6973.95}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 340000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 323000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 60270.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 141346.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 120663.23}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 20500677.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1225644.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 696637.9100000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 314699.94999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 204644.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 79760.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30533.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 87896.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 625811.58}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3578.72}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 83355.54999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 55859.28}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 26694.34}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8748.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8141.339999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5352.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4710.75}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4161.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10303.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8934.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 641.7}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 635.48}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 119955.2}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3601.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1218.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14600.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 763039.66}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27807218.810000002, "v": "27,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.59, "v_pc": "1460,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "26.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15113382.649999999, "v": "15,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 8754323.429999998, "v": "8,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 1846360.6099999999, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.63}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 586665.39, "v": "586,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 334298.98, "v": "334,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 320960.39, "v": "320,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 250090.19, "v": "250,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 230538.55, "v": "230,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 190760.58, "v": "190,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 111489.45, "v": "111,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 61054.3, "v": "61,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7294.29, "v": "7,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 21464779.85, "v": "21,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.24, "v_pc": "1127,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14822956.920000002, "v": "14,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5634006.690000001, "v": "5,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 749384.5399999999, "v": "749,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 185052.94, "v": "185,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 42573.03, "v": "42,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28862.0, "v": "28,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1943.73, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 195.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6101636.49, "v": "6,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.03, "v_pc": "320,53 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2337992.94, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1195563.71, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.59}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 867511.16, "v": "867,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 855447.0800000001, "v": "855,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.01}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 493821.94, "v": "493,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.09}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 218416.91, "v": "218,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.57}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 63592.36, "v": "63,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.04}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 35259.9, "v": "35,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34030.49, "v": "34,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5993788.0600000005, "v": "5,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.88, "v_pc": "314,87 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "46.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4030252.69, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.24}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 760951.2399999999, "v": "760,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 437263.44, "v": "437,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 375570.79000000004, "v": "375,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.26}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 200479.82, "v": "200,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 189270.08000000002, "v": "189,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3895239.71, "v": "3,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.12, "v_pc": "204,62 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1127649.8100000003, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.94}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 506856.62, "v": "506,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 470566.88, "v": "470,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.08}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 451613.66, "v": "451,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.59}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 368900.72, "v": "368,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.47}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 309574.05, "v": "309,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 240130.36, "v": "240,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 235850.85, "v": "235,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2987.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.05}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 85600.0, "v": "85,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.19}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 48476.24, "v": "48,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37968.34, "v": "37,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12052.18, "v": "12,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3682861.34, "v": "3,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.84, "v_pc": "193,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1468187.58, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.86}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 707600.0, "v": "707,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.21}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 641974.4099999999, "v": "641,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.43}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 516282.63, "v": "516,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.01}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 348816.72000000003, "v": "348,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.47}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1673721.92, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2, "v_pc": "87,92 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "64.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 960894.1199999999, "v": "960,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.41}, {"name": "Biblioteki", "value": 526000.0, "v": "526,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.42}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 140000.0, "v": "140,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.36}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 46277.8, "v": "46,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 550.0, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 977086.5599999998, "v": "977,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28, "v_pc": "51,33 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 936370.0, "v": "936,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.83}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32599.66, "v": "32,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.33}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5049.4, "v": "5,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3067.5, "v": "3,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 852314.11, "v": "852,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12, "v_pc": "44,77 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "57.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 776958.8200000001, "v": "776,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.15}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 55828.32, "v": "55,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19526.97, "v": "19,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 667262.0399999999, "v": "667,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "35,05 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 667262.0399999999, "v": "667,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 643170.9999999999, "v": "643,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "33,79 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 427615.89999999997, "v": "427,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.48}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 181649.15, "v": "181,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.24}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 33905.95, "v": "33,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.27}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 625811.58, "v": "625,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82, "v_pc": "32,88 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "39.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 625811.58, "v": "625,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 543999.52, "v": "544,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "28,58 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 365616.7, "v": "365,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92405.42, "v": "92,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.98}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 85977.40000000001, "v": "85,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.8}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 508864.92000000004, "v": "508,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "26,73 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 508864.92000000004, "v": "508,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 285967.36999999994, "v": "285,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "15,02 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 276334.36999999994, "v": "276,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5400.0, "v": "5,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3408.0, "v": "3,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 825.0, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 132881.52000000002, "v": "132,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "6,98 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 60768.0, "v": "60,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.73}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 60054.0, "v": "60,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.19}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8159.5199999999995, "v": "8,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.14}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3900.0, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 50241.58999999999, "v": "50,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,64 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50241.58999999999, "v": "50,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 48373.689999999995, "v": "48,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,54 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 39262.35, "v": "39,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.16}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9111.34, "v": "9,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.83}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 25884.4, "v": "25,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,36 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "925.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 25884.4, "v": "25,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1250.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "89.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1250.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1.91, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1.91, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}