{"gmina": "Zakliczyn", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Zakliczyn", "kod_gus": "011212416000", "kod_gus_podregionu": "011212400000", "podregion_eurostat": "PL217", "ludnosc": "12'443", "budzet": {"dochody": "65,13 mln z\u0142", "wydatki": "63,62 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 47496822.48, "dane1": 44759042.31000003, "dane2": 44759042.31000003, "dane3": 2737780.1699999645}, {"label": "2017", "dane0": 53850020.31999999, "dane1": 53852122.79000001, "dane2": 53850020.31999999, "dane4": 2102.470000013709}, {"label": "2018", "dane0": 58448033.51000002, "dane1": 61702404.780000016, "dane2": 58448033.51000002, "dane4": 3254371.269999996}, {"label": "2019", "dane0": 65131929.68999998, "dane1": 63619817.62999992, "dane2": 63619817.62999992, "dane3": 1512112.060000062}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,13 mln z\u0142", "wydatki": "1,44 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7377801699999647}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7377801699999647}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.002102470000013709}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.002102470000013709}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.254371269999996}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.254371269999996}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.512112060000062}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.512112060000062}], "dochod_ue": "182,89 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "23,42 mln z\u0142", "gmina_pc": "1882.0 z\u0142", "powiat": "15,54 mln z\u0142", "powiat_pc": "1249.2 z\u0142", "wojewodztwo": "11,72 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "131,42 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "890,14 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "9,82 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-05-31", "DOFINANSOWANIE": "7271499.46", "WARTOSC": "9887203.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Przedmiotowy projekt stanowi fragment trasy EuroVelo 11 o d\u0142ugo\u015bci ok. 17,35 km zlokalizowany w \u015brodkowowschodniej Ma\u0142opolsce. Szeroko\u015b\u0107 trasy wynosi od 2 do 5 metr\u00f3w spe\u0142nia wymogi Rozporz\u0105dzenia w\u0142a\u015bciwego Ministra z dn. 2.03.1999 r.. Poprzez swoj\u0105 lokalizacj\u0119 umo\u017cliwi on u\u017cytkownikom poznanie atrakcji regionu. Trasa pomimo swojej kr\u0119to\u015bci zapewnia minimalizacj\u0119 objazd\u00f3w a jej minimalne pochylenia do 6 sprawiaj\u0105, \u017ce jazda rowerem stanie si\u0119 du\u017c\u0105 przyjemno\u015bci\u0105 dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w, a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Ca\u0142y obszar inwestycji to atrakcyjne miejsce dla turystyki weekendowej jak i sezonowej m.in.: widok na Beskidy i Pog\u00f3rze.Odcinek od Czchowa do Wr\u00f3blowic przechodzi\u0107 b\u0119dzie przez 2 powiaty: brzeski i tarnowski. Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostanie jedno Miejsce Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w w m. Zakliczyn, a oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ichumieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych. Z uwagi na powy\u017csze tras\u0119 charakteryzowa\u0107 b\u0119dzie \u0142atwo\u015b\u0107 identyfikacji oraz integracja z tras\u0105 EV11 oraz trasami lokalnymi. Trasa jest projektowana z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb rowerzyst\u00f3w, szczeg\u00f3lnie w zakresie bezpiecze\u0144stwa, wygody i komfortu poruszania si\u0119. Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu. Odcinki prowadzone w ruchu og\u00f3lnym charakteryzuj\u0105 si\u0119 niskim nat\u0119\u017ceniem ruchu i zapewniaj\u0105 integracj\u0119 z istniej\u0105cym uk\u0142adem komunikacyjnym. Ponadto projekt cechuje kompleksowo\u015b\u0107 wraz z udost\u0119pnieniem trasy do u\u017cytku prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do promowania powsta\u0142ej infrastruktury.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim\u2013 Zadanie nr 3 EuroVelo11 (EV11)odc. Czch\u00f3w (Zapora) do m. Wr\u00f3blowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 326.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-18", "DOFINANSOWANIE": "59531224.29", "WARTOSC": "94327685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nr 3.2.12.24a (tarnowski cz\u0119\u015b\u0107 A), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 28040 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy do gosp. domowych na poziomie 17874 szt. oraz liczb\u0119 wymaganych przy\u0142\u0105czy do plac\u00f3wek edukacyjnych w ilo\u015bci 150 szt. Maksymalna kwota dofinansowania projektu wynosi 84.003.953,00 z\u0142. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - obejmie zasi\u0119giem sieci 23349 gosp. dom., - pod\u0142\u0105czy do sieci szerokopasmowej 150 jednostek publicznych, - utworzy 21 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119p. sieci, - utworzy 1 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych sieci. HARMONOGRAM PROJEKTU Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 miesi\u0119cy \u2013 od 01.10.2018 r. do 30.09.2021 r. Zaplanowane prace podzielono na 11 zada\u0144. Zadania 2 i 3 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105 wyb\u00f3r generalnego wykonawcy i zawarcie z nim umowy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIA Dobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119: - wydajno\u015b\u0107, - niezawodno\u015b\u0107, - skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107, - niskie koszty eksploatacji, - funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania. Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii \u015bwiat\u0142owodowej, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci. TRYB REALIZACJI Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach post\u0119powania wykonawcy. ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWY W celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie: - monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogramem, - dokonywanie odbior\u00f3w prac, - rozliczanie projektu. W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy: - Wnioskodawcy - 1 os.- sp\u00f3\u0142ki-matki Zicom Next \u2013 4 os., - zewn\u0119trznej firmy doradczej \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "ZICOM INFRASTRUKTURA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eSie\u0107 szerokopasmowa dla regionu tarnowskiego A\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-15", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2318080.90", "WARTOSC": "3571292.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Celem projektu \u201eEkspozycja pt. KRZYSZTOF PENDERECKI \u2013 DZIEDZICTWO POLSKIEJ MUZYKI XX I XXI WIEKU w Europejskim Centrum Muzyki Krzysztofa Pendereckiego\u201d jest stworzenie nowoczesnej, interaktywnej ekspozycji, prezentuj\u0105cej dorobek polskiej muzyki XX i XXI wieku. Ekspozycja przyjmie form\u0119 \u015bcie\u017cek dydaktycznych, co pozwoli na uzyskanie synergii dzia\u0142a\u0144 kulturalnych i edukacyjnych. Podkre\u015blaj\u0105c szczeg\u00f3ln\u0105 rol\u0119 Krzysztofa Pendereckiego i jego imponuj\u0105cy wk\u0142ad w rozw\u00f3j polskiej i europejskiej kultury, ekspozycja prezentowa\u0107 b\u0119dzie bogactwo polskiej muzyki najnowszej i jej tw\u00f3rc\u00f3w: od Karola Szymanowskiego i Ignacego Jana Paderewskiego, przez Witolda Lutos\u0142awskiego, Gra\u017cyny Bacewicz, Andrzeja Panufnika, Wojciecha Kilara i Henryka Miko\u0142aja G\u00f3reckiego, a\u017c po awangardowych tw\u00f3rc\u00f3w komponuj\u0105cych obecnie. Projekt zak\u0142ada aran\u017cacj\u0119 istniej\u0105cej przestrzeni, bez istotnej ingerencji w konstrukcj\u0119 budynku. Planowane jest u\u017cycie mro\u017conego szk\u0142a elektrycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego wy\u015bwietlanie projekcji, stanowisk audiowizualnych, systemu projektor\u00f3w i monitor\u00f3w dotykowych, pod\u015bwietlanych tablic oraz komputer\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych prezentacji tre\u015bci merytorycznych, a tak\u017ce mebli dla eksponat\u00f3w. W zakres projektu wejd\u0105 przede wszystkim: a) zakup sprz\u0119tu wraz z monta\u017cem b) wyposa\u017cenie niezb\u0119dne do prezentacji contentu merytorycznego, c) dzia\u0142ania w zakresie promocji projektu oraz przygotowania zawarto\u015bci merytorycznej ekspozycji.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM MUZYKI KRZYSZTOFA PENDERECKIEGO", "TYTUL": "\u201eEkspozycja pt. KRZYSZTOF PENDERECKI - DZIEDZICTWO POLSKIEJ MUZYKI XX i XXI WIEKU w Europejskim Centrum Muzyki Krzysztofa Pendereckiego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1638799.58", "WARTOSC": "1927999.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Dla zadania pozyskana zosta\u0142a Karta dokumentacyjna osuwiska z numerem ewidencyjnym 1216142 oraz numerem roboczym 302, wydana przez Pa\u0144stwowy Instytut Geologiczny w dniu 24.02.2011 r.Inwestycja swym zakresem b\u0119dzie obejmowa\u0107: odbudow\u0119 rowu drogowego, strona prawa, umocnienie skarpy i dna rowu geokrat\u0105 kom\u00f3rkow\u0105, rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego przepustu, budow\u0119 kolektor\u00f3w deszczowych, budow\u0119 drena\u017cy pod rowem,Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 planowej inwestycji wynosi 76,34 m.Ci\u0105g dalszy opisu zakresu rzeczowego inwestycji zawiera pkt Q.Projekt zabezpieczenia osuwiska polega na zmniejszeniu zagro\u017cenia powstania szk\u00f3d na terenie, na kt\u00f3rym zlokalizowana jest infrastruktura publiczna w postaci drogi wojew\u00f3dzkiej nr 975.Po realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie zagro\u017cenia dla infrastruktury publicznej t.j. drogi wojew\u00f3dzkiej nr 975 w m. Bie\u015bnik.Ponadto projekt dotyczy przeciwdzia\u0142ania ruchom masowym na terenach zinwentaryzowanych, m.in. poprzez: zmniejszenie negatywnego oddzia\u0142ywania w\u00f3d gruntowych, opadowych i p\u0142yn\u0105cych.Odwodnienie powierzchniowe, odtworzenie rowu trapezowego po stronie prawej wraz z umocnieniem dna i skarp geokrat\u0105 kom\u00f3rkow\u0105, drena\u017c pod rowem, kolektor deszczowy przeprowadzaj\u0105cy wod\u0119 pod drog\u0105, drena\u017c na obszarze osuwiska. zwi\u0119kszeniu stabilno\u015bci przez wzmacnianie zboczy i zmian\u0119 geometrii.Zabezpieczenie skarpy poprzez kotwy samowierc\u0105ce o no\u015bno\u015bci obliczeniowej 360 kN, siatk\u0105 stalow\u0105 przykryt\u0105 warstw\u0105 humusu i obsian\u0105 mieszank\u0105 traw. Przeprowadzona analiza stateczno\u015bci zbocza z uwzgl\u0119dnieniem zabezpiecze\u0144 konstrukcyjnych spe\u0142nia wymagania bezpiecze\u0144stwa. Obliczenia zosta\u0142y wykonane dla pierwszych 15 rz\u0119d\u00f3w kotew zabezpieczaj\u0105cych. Dla zabezpieczenia w g\u00f3rnej cz\u0119\u015bci osuwiska rz\u0119dy 1626 przyj\u0119to analogicznie do 15 rz\u0119du kotwy o d\u0142ugo\u015bci 9 m ze wzgl\u0119du na potencjaln\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 poszerzenia osuwiska.Ukszta\u0142towanie skarpy w spadku 1:1,5 umocnione geokrat\u0105 kom\u00f3rkow\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Stabilizacja osuwiska oraz odbudowa DW nr 975 w m. Bie\u015bnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-25", "DOFINANSOWANIE": "1273293.48", "WARTOSC": "1497992.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest uruchomianie na terenie gminy Zakliczyn plac\u00f3wki zapewniaj\u0105cej dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 starszych os\u00f3b zale\u017cnych o standardzie zbie\u017cnym z wymaganiami konkursowymi, maj\u0105cej na celu pozostawienie os\u00f3b starszych jak najd\u0142u\u017cej w ich miejscu zamieszkania i stanowienie istotnego wsparcia w ich codziennym funkcjonowaniu, a tak\u017ce funkcjonowaniu ich rodzin. Opracowana oferta wsparcia s\u0142u\u017cy\u0107 ma temu by starsze osoby zale\u017cne osi\u0105gn\u0119\u0142y i maksymalnie d\u0142ugo utrzymywa\u0142y optymalny poziom samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci. Zakres przedmiotowy oferty projektu obejmuje: us\u0142ugi opieku\u0144czo-piel\u0119gnacyjne (zad 1), us\u0142ugi aktywizuj\u0105co-usprawniaj\u0105ce oraz us\u0142ugi wspomagaj\u0105ce (zad 2). Uruchomienie 20 miejsc \u015bwiadczenia tych us\u0142ug poprzedzone zostanie pracami adaptacyjnymi w obiekcie, kt\u00f3ry na podstawie wieloletniej umowy najmu pe\u0142ni\u0142 b\u0119dzie funkcj\u0119 dziennego domu pomocy prowadzonego przez SFOP w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z miejscow\u0105 gmin\u0105. 5 spo\u015br\u00f3d 20 miejsc plac\u00f3wki dedykowane b\u0119dzie osobom po udarach m\u00f3zgu, z chorob\u0105 Parkinsona, Alzheimera, Picka, Huntingtonna lub z innymi zespo\u0142ami ot\u0119piennymi. Istotnym uzupe\u0142nieniem oferty plac\u00f3wki b\u0119dzie miejsce okresowego (maksymalnie 3 miesi\u0119cznego w danym roku) ca\u0142odobowego pobytu co przyczyni si\u0119 do zbudowania w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci kompleksowej oferty wsparcia. Wsparcie ka\u017cdej z os\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142o charakter zindywidualizowany (opisany w Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania - IPD) a czas pracy plac\u00f3wki b\u0119dzie dostosowany do potrzeb grupy docelowej (co do zasady 8 h dziennie we wszystkie dni robocze, dodatkowo bez ogranicze\u0144 czasowych w odniesieniu do miejsc okresowego ca\u0142odobowego pobytu).", "BENEFICJENT": "SAMARYTA\u0143SKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Centrum aktywizacji i opieki senior\u00f3w w gminie Zakliczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "7881432.94", "WARTOSC": "8001443.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "1. W wyniku real. proj. uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji CO2 o 58,51.Przed real. proj. emisja CO2 wynosi 4582,766 Mgrok po jego realizacji wyniesie 1901,485 Mgrok.2. W wyniku real. proj. uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji py\u0142u PM10 99,89 oraz PM2,5 99,74.Przed realizacj\u0105 emisja py\u0142\u00f3w wynosi odpowiednio PM10: 16,745 Mgrok, PM 2,5: 7,050 Mgrok.Po realizacji emisja py\u0142\u00f3w wynosi odpowiednio PM10: 0,018 Mgrok, PM 2,5: 0,018 Mgrok.3. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142owniczych.Na terenie gmin: Borz\u0119cin, Czch\u00f3w, D\u0119bno, Gnojnik, Szczucin, Szczurowa, Wietrzychowice, Zakliczyn brak jest sieci ciep\u0142owniczej.4. Dzia\u0142ania edukacyjne:Dzia\u0142. prowadzone przez Partnera Wiod\u0105cego gm. Gnojnik, polegaj\u0105ce na opracowaniu i kolportowaniu wydawnictw o charakterze edukacyjnym.Dzia\u0142ania realizowane przez Partner\u00f3w w plac\u00f3wkach edukacyjnych polega\u0107 b\u0119d\u0105 na organizacji prelekcje tematyczne i dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz rodzic\u00f3w w szko\u0142ach podstawowych. Tematyka dzia\u0142a\u0144 m.in: oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w. naturalnych, obni\u017c. niskiej emisji, popr. efekt. energetycznej.Dzia\u0142. realizowane przez Partner\u00f3w, polegaj\u0105ce na organizacji imprez i event\u00f3w o charakterze edukacyjnym i ekologicznym.5. Nie planuje si\u0119 opracowania programu os\u0142onowego.6.Wszystkie gminy zosta\u0142y zaklasyfikowane do podj\u0119cia dzia\u0142ania naprawczego: wprowadzenie ogranicze\u0144 w u\u017cytkowaniu instalacji na paliwa sta\u0142e wg Programu ochrony powietrza wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z 2017 roku.7. Projekt zosta\u0142 wskazany w Planach gospodarki niskoemisyjnej dla wszystkich gmin b\u0119d\u0105cych w partnerstwie. Plany wprost odnosz\u0105 si\u0119 do zmniejszenia emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.8. Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA GNOJNIK", "TYTUL": "Wymiana przestarza\u0142ych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowoczesne \u017ar\u00f3d\u0142a zasilane gazem i biomas\u0105 w wybranych gminach powiat\u00f3w brzeskiego, tarnowskiego i d\u0105browskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.51}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3417681.14", "WARTOSC": "4020801.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych i aktywizuj\u0105cych dla 40 starszych os zale\u017cnych z terenu gmin Gromnik i Wojnicz i utrzymanie tych us\u0142ug 35 osobom starszym niesamodzielnym z terenu Gminy Zakliczyn, przez zapewnienie funkcjonowania DDO w Zakliczynie i Wielkiej Wsi GW, oraz uruchomienie oferty wsparcia dla 90 opiekun\u00f3w nieformalnych w postaci us\u0142ug edukacyjno doradczych, 2\u00f3ch mieszka\u0144 wytchnieniowych i wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego w okresie 36 mc realizacji proj.", "BENEFICJENT": "SAMARYTA\u0143SKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "CAOS+ - Centrum Aktywizacji i Opieki Seniora Plus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2790244.10", "WARTOSC": "4761389.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt sk\u0142ada si\u0119 z trzech zada\u0144, z kt\u00f3rych ka\u017cde dotyczy jednego z trzech obiekt\u00f3w: Zadanie 1. Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Tuchowie (skr. LO Tuch\u00f3w). Inwestycja obejmie jeden budynek: budynek szko\u0142y (bud. nr 1). Zadanie 2. Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Tuchowie (skr. CKZiU Tuch\u00f3w). Inwestycja obejmie cztery budynki \u2013 szko\u0142a (bud. nr 2), warsztaty szkolne (bud. nr 3), warsztaty szkolne - pracownie samochodowe i dydaktyczne (bud. nr 4), warsztaty szkolne \u2013 spawalnia i ku\u017ania (bud. nr 5). Zadanie 3. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Zakliczynie (skr. ZSP Zakliczyn). Inwestycja obejmie dwa budynki: warsztaty (bud. nr 6) oraz warsztaty \u2013 pracownie numer 2 (bud. nr 7) \u0141\u0105czna liczba budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem w wy\u017cej wymienionych obiektach wynosi 7. W harmonogramie rzeczowo - finansowym poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania zosta\u0142y przypisane do obiekt\u00f3w w podziale na kategorie prac wed\u0142ug listy poni\u017cej z ka\u017cdorazowym zaznaczeniem jakiego budynku dotycz\u0105 dane prace: - prace przygotowawcze: dokumentacja techniczna, audyty, - docieplenie, - stolarka, - instalacje c.o. i cwu, kot\u0142ownia, - o\u015bwietlenie, - wykonanie instalacji fotowoltaicznej, - nadz\u00f3r inwestorski. Miernikiem osi\u0105gni\u0119cia przyj\u0119tych cel\u00f3w b\u0119d\u0105: a) zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 o 74,45 %, b) zastosowanie obowi\u0105zkowych urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do rozliczania ciep\u0142a: w projekcie zaprojektowano liczniki ciep\u0142a dla poszczeg\u00f3lnych obieg\u00f3w cieplnych (c.o. i cwu) w w\u0119\u017ale cieplnym (w za\u0142\u0105czeniu \u2013 \u201eza\u0142. 16 c: Kotlownia, co termo Tuchow, Zakliczyn\u201d) c) zastosowanie urz\u0105dze\u0144 utrzymuj\u0105cych zadan\u0105 temperatur\u0119: w projekcie zastosowano regulatory pogodowe, zawory termostatyczne na grzejnikach i zawory regulacyjne podpionowe, do regulacji statycznej - funkcja dynamicznej regulacji ci\u015bnienia dyspozycyjnego realizowana przez pompy sterowane elektronicznie. d) redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CO2) o 76,735 %, e) obni\u017cenie emisji py\u0142\u00f3w PM2,5 o 99,52 % i py\u0142\u00f3w PM10 o 99,57%.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w dydaktycznych Powiatu Tarnowskiego w Tuchowie i Zakliczynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "6712013.15", "WARTOSC": "6813928.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Liczba wszystkich kot\u0142\u00f3w planowanych do wymiany w przedmiotowym projekcie wynosi 750 szt.1. W wyniku realizacji projektu uzyskuje si\u0119 efekt ekologiczny w postaci redukcji emisji CO2 o 30,78.Przed realizacj\u0105 projektu emisja CO2 wynosi 6138,017 Mgrok po jego realizacji wyniesie 4248,749 Mgrok.2. W wyniku realizacji projektu uzyskuje si\u0119 efekt ekologiczny w postaci redukcji emisji py\u0142u PM10 95,88 oraz PM2,5 90,71.Przed realizacj\u0105 emisja py\u0142\u00f3w wynosi odpowiednio PM10: 22,427 Mgrok, PM 2,5: 9,443 Mgrok.Po realizacji emisja py\u0142\u00f3w wynosi odpowiednio PM10: 0,924 Mgrok, PM 2,5: 0,877 Mgrok.3. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142owniczych.Na terenie gmin: Borz\u0119cin, Czch\u00f3w, D\u0119bno, Gnojnik, Szczucin, Szczurowa, Wietrzychowice, Zakliczyn brak jest sieci ciep\u0142owniczej.4. Dzia\u0142ania edukacyjne:Dzia\u0142ania prowadzone przez Partnera Wiod\u0105cego gm. Gnojnik, polegaj\u0105ce na opracowaniu i kolportowaniu wydawnictw o charakterze edukacyjnym.Dzia\u0142ania realizowane przez Partnera Wiod\u0105cego i jego Partner\u00f3w w plac\u00f3wkach edukacyjnych. Polega\u0107 b\u0119d\u0105 na wprowadzeniu zaj\u0119\u0107 ekologicznych dla dzieci oraz spotka\u0144 informacyjnych dla rodzic\u00f3w np. w trakcie wywiad\u00f3wek i dni otwartych.Dzia\u0142ania realizowane przez Partnera Wiod\u0105cego i jego Partner\u00f3w, polegaj\u0105ce na organizacji imprez i event\u00f3w o charakterze edukacyjnym i ekologicznym.5. Nie planuje si\u0119 opracowania programu os\u0142onowego.6. Wszystkie gminy zosta\u0142y zaklasyfikowane do podj\u0119cia dzia\u0142ania naprawczego: wprowadzenie ogranicze\u0144 w u\u017cytkowaniu instalacji na paliwa sta\u0142e wg Programu ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z 2017 roku.7. Projekt zosta\u0142 wskazany w Planach gospodarki niskoemisyjnej dla wszystkich gmin b\u0119d\u0105cych w partnerstwie. Plany wprost odnosz\u0105 si\u0119 do zmniejszenia emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.8. Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA GNOJNIK", "TYTUL": "Wymiana niskosprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na nowoczesne kot\u0142y w\u0119glowe w wybranych gminach powiat\u00f3w brzeskiego, tarnowskiego i d\u0105browskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-02", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "872051.76", "WARTOSC": "1025943.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie podniesienie dost\u0119pu do us\u0142ug opieki i specjalistycznego wsparcia 41 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku od 18 lat oraz ich rodzin zagro\u017conych dysfunkcjami lub prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo wychowawcze z terenu Gminy Zakliczyn w okresie od 2.10.2017 do 2.09.2020Gr docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 51 31K,20Mos\u00f3b zagro\u017conych wyklucz spo\u0142. W tym:GD1: 26 os\u00f3b 16K,10M, UP PWD w Filipowicach w wieku do 18 latGD 2: 15 os\u00f3b 7K,8M,UP PWD w Gwo\u017ad\u017acu, w tym 5 3K, 2Mdzieci niepe\u0142nosprawnych PWD w Gwo\u017ad\u017acu w wieku do18 lat oraz ich rodzice ok.10 os Projekt zak\u0142ada: aAdaptacj\u0119 nowopowsta\u0142ej PWD w Gwo\u017ad\u017acu oraz jej wyposa\u017cenieb funkcjonowanie PWD w Gwo\u017ad\u017acu dla 15 UP, w tym dla 5 ON w formie specjalistycznej psycholog, logopeda, rehabilitant , pedagog w tym alternatywna rehabilitacja dla 5 ON oraz wdro\u017cenia trzech kompetencji kluczowychcwzbogacenie oferty ju\u017c funkcjonuj\u0105cej PDW w Filipowicach dla 26 UP w formie specjalistycznej w zaj\u0119cia kompetencji kluczowych oraz rozszerzenia oferty psycholog d Integracyjne wyjazdy PWD z Filipowic i Gwo\u017ad\u017aca rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe, imprezy integracyjne obydwu PWD w\u0142\u0105czaj\u0105ce rodzic\u00f3w dzieci w \u017cycie plac\u00f3wek, wyjazdowe warsztaty rozwoju osobowo\u015bci niweluj\u0105ce zachowania patologiczne. eW ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c wsparcie dla rodzic\u00f3w: grup wsparcia i specjalistycznych konsultacji oraz udzia\u0142 w wyjazdach.Dzi\u0119ki rezultatom: poszerzenie katalogu us\u0142ug PWD w Filipowicach oraz utworzenie nowej PWD w Gwo\u017ad\u017acu, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych informatycznych, z j. polskiego, angielskiego, spo\u0142eczno obywatelskich wzrost kondycji psychoruchowej u dzieci niepe\u0142nosprawnych, wsparcia dla rodzic\u00f3w oraz integracji lokalnej, nast\u0105pi niwelowanie niekorzystnych zjawisk powoduj\u0105cych wykluczenie spo\u0142eczne oraz zwi\u0119kszenie szans na polepszanie wype\u0142niania funkcji opieku\u0144czowych, poprawa spo\u0142 i emocjonalnego funkcjonowania UP w \u015brodowisku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM NIEPE\u0141NOSPRAWNYM \"BEZ BARIER\"", "TYTUL": "Organizacja i rozw\u00f3j oferty Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Gminie Zakliczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.08}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4365572.62", "WARTOSC": "5135967.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Projekt MISTRZOWIE W ZAWODZIE II zak\u0142ada popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez rozw\u00f3j funkcjonuj\u0105cego Centrum Kompetencji Zawodowych, tym samym zwi\u0119kszenie szans na zatrudn. uczn. kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w bran\u017cy turystyczno gastronomicznej oraz budowlanej poprzez udzia\u0142 1015 uczn. w oferowanych formach wsparcia: kursy, sta\u017ce praktyki zawodowe oraz podnoszenie kwalifikacji 11 nauczycieli nauki zawodu poprzez kursy w okresie stycznia 2020 do sierpnia 2023r. Rezultatem realizacji Pr. b\u0119dzie obj\u0119cie wsparciem 1015 ucz i 11 nli, osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 770 os., Liczba os. kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia na poziomie 300 os., Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy264os.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Mistrzowie w zawodzie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6411124.83", "WARTOSC": "7542499.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje: -us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej, umo\u017cliwiaj\u0105ce czasowy ca\u0142odob pobyt osoby niesamodz w O\u015brodku lub w miejscu zamieszk. w przypadku okres. braku mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki przez jej opiekuna nieformalnego, -wsparcie edukac-doradcze opiekun\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. grupy wsparcia, poradnictwo, szkolenia i praktyki opiek, pomoc w zarz\u0105dzaniu opiek\u0105, - zwi\u0119kszanie dost\u0119pu opiekun\u00f3w do informacji o r\u00f3\u017cnych systemach wsparcia, -konferencje adresowane do kadr s\u0142u\u017cby zdrowia i pomocy spo\u0142, -prowadzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnac, rehabilitac. i med. wraz z nauk\u0105 obs\u0142ugi sprz\u0119tu i doradztwem w zakresie jego wykorzystania. Projekt realizowany jest przez Gmin\u0119 Miasta Tarnowa w partnerstwie z 6 gminami Subregionu Tarnowskiego i Stowarzyszeniem eMagra.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Wsparcie opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych w subregionie tarnowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "322596.17", "WARTOSC": "657983.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa sali wielofunkcyjnej wraz z rozbudow\u0105 wewn\u0119trznej instalacji elektrycznej i budow\u0105 instalacji wewn\u0119trznej klimatyzacji, w budynku Ratusza co wp\u0142ynie na popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do kultury w wymiarze fizycznym. Przyj\u0119to wykonanie ok\u0142adziny sufit\u00f3w oraz sufit\u00f3w podwieszanych z materia\u0142\u00f3w niepalnych lub niezapalnych, niekapi\u0105cych i nieodpadaj\u0105cych pod wp\u0142ywem ognia. Zastosowano wy\u0142\u0105cznie wyroby budowlane dopuszczone do obrotu i powszechnego stosowania w budownictwie, posiadaj\u0105ce atesty. Wszystkie przyj\u0119te urz\u0105dzenia, stanowi\u0105ce wyposa\u017cenie przebudowywanej sali ratusza, pod wzgl\u0119dem parametr\u00f3w technicznych odpowiadaj\u0105 obecnemu poziomowi wiedzy w tym zakresie. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny. Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 budowlan\u0105. Wielofunkcyjna sala ratusza w ca\u0142o\u015bci przeznaczona jest na cele zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej. Po przeprowadzeniu planowanego remontu, zmodernizowana przestrze\u0144 dost\u0119pna dla mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w b\u0119dzie obejmowa\u0142a 100% sali. Remont zosta\u0142 zaplanowany w taki spos\u00f3b, aby zapewni\u0107 warunki do tworzenia wysokiej jako\u015bci oferty kulturalnej dost\u0119pnej dla zr\u00f3\u017cnicowanej grupy odbiorc\u00f3w. W wyniku podj\u0119cia zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 nast\u0105pi widoczna zmiana parametr\u00f3w u\u017cytkowych sali Ratusza m.in. poprzez: odnowienie \u015bcian, sufitu, pod\u0142ogi, sceny wraz ze schodami, wymian\u0119 drzwi, monta\u017c kotary scenicznej, zawieszenie do sufitu ekranu, a tak\u017ce monta\u017c rolet z nap\u0119dem elektrycznym i os\u0142on na grzejniki. Komfort os\u00f3b przebywaj\u0105cych w pomieszczeniu poprawi monta\u017c instalacji wentylacyjnej i klimatyzacyjne oraz monta\u017c nowego nag\u0142o\u015bnienia i o\u015bwietlenia. Monta\u017c sto\u0142\u00f3w i krzese\u0142 konferencyjnych oraz m\u00f3wnicy pozwol\u0105 na rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci ZCK. Przebudowa dotychczasowej infrastruktury wpisuje si\u0119 wi\u0119c w wieloletni\u0105 strategi\u0119 rozwoju i ofert\u0119 programow\u0105 ZCK poniewa\u017c sala Ratusza jest centralnym punktem w kt\u00f3rym odbywa si\u0119 wi\u0119kszo\u015b\u0107 wydarze\u0144 kulturalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAKLICZYN", "TYTUL": "Przebudowa sali wielofunkcyjnej w budynku Ratusza, zlokalizowanego na dzia\u0142ce nr 228 w Zakliczynie wraz z rozbudow\u0105 wewn\u0119trznej instalacji elektrycznej i budow\u0105 instalacji klimatyzacyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-22", "DOFINANSOWANIE": "1853178.30", "WARTOSC": "4249662.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja niedostosowanej infrastruktury energetycznej na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu d\u0105browskiego i tarnowskiego do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144. Modernizacja b\u0119dzie polega\u0107 na wymianie odcink\u00f3w sieci napowietrznej \u015bredniego napi\u0119cia SN, oraz budowie i modernizacji odcink\u00f3w napowietrznych i kablowych sieci niskiego nN na nowe o zwi\u0119kszonych przekrojach, a tak\u017ce wymianie cz\u0119\u015bci infrastruktury towarzysz\u0105cej, takiej jak: s\u0142upy, stacje transformatorowe, przy\u0142\u0105cza napowietrzne oraz kablowe. Realizacja inwestycji zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych OZE. Poni\u017csze zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania odbiorc\u00f3w indywidualnych zasilanych z sieci napowietrznej nN oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w.W celu zachowania optymalizacji kosztowej, wi\u0119kszo\u015b\u0107 zmodernizowanych odcink\u00f3w linii zostanie poprowadzona po tej samej trasie; odst\u0119pstwa od tej zasady wyst\u0119puj\u0105 jedynie w miejscach, w kt\u00f3rych zmiana trasy by\u0142a zale\u017cna od zg\u00f3d na wej\u015bcie w teren w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w lub uwarunkowa\u0144 technicznych. Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y pozytywnie uzgodnione w 2018r., co oznacza, \u017ce s\u0105 zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie wykorzystywane w tego typu zadaniach, ze wzgl\u0119du na optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 modernizowanych sieci dla OZE: \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci przebudowywanych nN: 25 502,5 m, \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci przebudowywanych SN: 461 m, \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci budowanych nN: 677 m.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu d\u0105browskiego i tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-02-25", "DOFINANSOWANIE": "1552698.26", "WARTOSC": "3419156.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu tarnowskiego i nowos\u0105deckiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z sze\u015bciu zada\u0144 przebudowy sieci niskiego napi\u0119cia wraz z niezb\u0119dnym odcinakiem sieci \u015bredniego napi\u0119cia:Zadanie 1. Modernizacja sieci nN zasilanej ze stacji Bujne TRTS545;Zadanie 2. Modernizacja stacji transformatorowej Rzepiennik Biskupi 5 S758 oraz sieci nN i SN;Zadanie 3. Modernizacja sieci nN zasilanej ze stacji transformatorowej TRTS531 Dzier\u017caniny 4;Zadanie 4. Modernizacja sieci nN zasilanej ze stacji transformatorowej Jastrz\u0119bia 5 TRTS 588;Zadanie 5. Modernizacja stacji transformatorowej TRTS755 Rzepiennik Biskupi 2 oraz sieci nN i SN;Zadanie 6. Modernizacja stacji transformatorowej Rzepiennik Biskupi 6 TRTS759 oraz sieci nN i SN.Zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci oraz modernizacja stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania odbiorc\u00f3w indywidualnych zasilanych z sieci nN oraz popraw\u0119 pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci nN z sieciami zasilanymi z innych stacji transformatorowych. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 z OZE.Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa i budowa linii napowietrznych i tam gdzie by\u0142o to konieczne kablowych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami wypracowanymi w toku negocjacji z w\u0142a\u015bcicielami grunt\u00f3w. Wybrano rozwi\u0105zania najbardziej korzystne kosztowo i jednocze\u015bnie akceptowalne przez w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu tarnowskiego i nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.35}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1742308.15", "WARTOSC": "2049774.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt M\u00f3j rozw\u00f3j moja przysz\u0142o\u015b\u0107 II zak\u0142ada popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego poprzez adaptacj\u0119 i doposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiotowych, tym samym podniesienie kompetencji kluczowych i uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci poprzez udzia\u0142 558 uczn. w oferowanych formach wsparcia: zaj\u0119cia dydaktyczno wyr\u00f3wnawcze, rozwijaj\u0105ce, specjalistyczne, ko\u0142a zainteresowa\u0144, doradztwo zawodowe, wyjazdy edukacyjne oraz podnoszenie kompetencji 73 nauczycieli poprzez kursyszkolenia i studia podyplomowe w okresie czerwca 2020 do czerwca 2023r. Rezultatem realizacji Pr. b\u0119dzie dostosowanie budynku ZSP Zakliczyn dla potrzeb niepe\u0142nosprawnych oraz podniesienie kompetencji kluczowych przez 475 ucz i 63 nli.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "M\u00f3j rozw\u00f3j - moja przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "286222.32", "WARTOSC": "286222.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWY I KRAJOWY PRZEW\u00d3Z TOWAR\u00d3W KAZIMIERZ OLSZA\u0143SKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Mi\u0119dzynarodowy i Krajowy Przew\u00f3z Towar\u00f3w Kazimierz Olsza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "3998040.68", "WARTOSC": "7690631.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projektem obj\u0119te s\u0105 zadania poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w: 1. Tuch\u00f3w: budowa wiaty turystycznej i zagospodarowanie terenu 2. Ple\u015bnaLubinka: przebudowa istniej\u0105cej wiaty, monta\u017c systemowego WC, wykonanie studni, placu rekreacyjnowypoczynkowego, ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych, zieleni, miejsc postojowych, ma\u0142ej architektury, o\u015bwietlenie i orgodzenie terenu oraz budow\u0119 zjazdu publicznego 3. Ple\u015bna\u0141owcz\u00f3wek: budowa wiaty, budynku WC, zbiornika na nieczysto\u015bci, studni, ma\u0142ej architektury, ziele\u0144, utwardzenie i o\u015bwietlenie terenu4. Szczurowa: budowa Wiata w formie sza\u0142asu wraz z doziemn\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 instalacj\u0105 elektryczn\u0105.5. Ryglice: Budowa altany z miejscem do grillowania i przyleg\u0142ym tarasaem, o\u015bwietlenie terenu, zjazd z drogi i budowa drogi wewn\u0119trznej dojazdowej, budowa miejsc do parkowania6. Borz\u0119cin: Budowa altany turystycznej wraz z parkingiem i miejscami wypoczynku w miejscowo\u015bci Wary\u015b, na skrzy\u017cowaniu szlak\u00f3w rowerowych Brzesko i P\u0119la malowana.7. Iwkowa: budowa wie\u017cy widokowej, budowa miejsc postojowych do obs\u0142ugi wie\u017cy.8. Gromnik: budowa Rotundy Centrum Punktu Informacyjnego w Gromniku wraz z niezb\u0119dnym zagospodarowaniem terenu w najbli\u017cszym otoczeniu obiektu.9. Zakliczyn: wykonanie rob\u00f3t zwi\u0105zanych z budow\u0105 \u015bcie\u017cki rowerowej 10. Czch\u00f3w: adaptacja i rozbudowa istniej\u0105cych ruin zamku11. Ci\u0119\u017ckowiceBru\u015bnik: budowa wioski rowerowej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119dzie altana drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury tj. stojak na rowery, \u0142awki, tablica informacyjna oraz kosz na \u015bmieci12. Ci\u0119\u017ckowice Jastrz\u0119bia: budowa wioski rowerowej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119dzie altana drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury tj. stojak na rowery, tablica informacyjna oraz kosz na \u015bmieci13. Promocja Projektu i zarz\u0105dzanie lider.Pe\u0142na charakterystyka wp\u0142ywu projektu na rozw\u00f3j oferty turystycznej regionu oraz dost\u0119pno\u015b\u0107 wykazana zosta\u0142a w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "TARNOWSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej i rekreacyjnej Subregionu tarnowskiego etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1507178.52", "WARTOSC": "1773151.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 92 os\u00f3b 64K28M niepe\u0142nosprawnych intelektual, z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi oraz os\u00f3b z chorob\u0105 psychiczn\u0105kryt. premiuj\u0105ce, nieaktywnych zawodowo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. podopiecznych Dom\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej lub \u015arodowiskowych Dom\u00f3w Samopomocy z pow. tarnowskiego DPS w Nowodworzu, DPS w Karwodrzy, \u015aDS w Lisiej G\u00f3rze, \u015aDS w Ryglicach, DPS w Sieradzy, DPS w Str\u00f3\u017cach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie os. zagro\u017conych wykl. spo\u0142., przez popraw\u0119 i wzmocnienie ich szans na zatrudnienie, wzrost aktywno\u015bci spo\u0142. zawod., ukierun. na zmniejsz. wykluczenia spo\u0142., zwi\u0119kszenie aktywnego uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie 01.01.201831.12.2019 r. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142. nast\u0105pi przez obj\u0119cie UP kompleks. progr. na rzecz aktywizacji spo\u0142. i zawod. realizowanym na podstawie identyfikacji indyw. potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP i w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. Opracowany program obejmuje us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142., edu., zaw. zawieraj\u0105ce instrumenty odpowiadaj\u0105ce na indywidualne potrzeby m.in.:identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UPtrening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz poradnictwo psychologiczneszkolenia zawod.sta\u017ce zawod.poradnictwo zawod. i po\u015brednictwo pracywsparcie asystenta ONG\u0142\u00f3wne rezultaty: min. 5 UP niepe\u0142n. intelektsprz\u0119\u017conemin.12 wsk. efekt. zatrud. kryt.obligatoryjne oraz min. 12 UP Os. chore psych min.22 wsk. efekt. zatrud. kryt.obligatoryjne znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efek. spo\u0142.zatrudn. na poziomie wymaganym regulaminem 56. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosp. UP 100 s\u0105 mieszka\u0144cami pow. tarnow", "BENEFICJENT": "GALICYJSKIE CENTRUM EDUKACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Otwarci na nowe wyzwania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5999914.31", "WARTOSC": "9623703.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Centrum b\u0119dzie optymalizacja i harmonizacja zasob\u00f3w oraz system\u00f3w gromadzenia danych, przetwarzania, obr\u00f3bki, udost\u0119pniania i wymieniania danych, wykorzystywanych przez instytucje samorz\u0105dowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zar\u00f3wno urz\u0119dy gmin (jst), jak i ich podleg\u0142e jednostki organizacyjne (np. DPS, szko\u0142y, GOPS-y). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem CUW jest realizacja wsp\u00f3lnej polityki subregionalnego zarz\u0105dzania IT, otwarcie i ponowne wykorzystanie danych publ. B\u0119dzie ona realizowana wg modelu i na bazie do\u015bwiadcze\u0144 miasta T z wykorzystaniem szyny integruj\u0105cej podstawowe platformy samorz\u0105d. i rz\u0105dowe. CUW zapewni efektywne przechowywanie i wymian\u0119 danych pomi\u0119dzy instytucjami samorz\u0105d. ST . Projektowane nowoczesne centrum przetwarzania danych samorz\u0105dowych ma zapewni\u0107 dost\u0119p jednostek realizuj\u0105cych projekt do zintegrowanych, nowoczesnych technolog, zdalnych system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w. Do\u015bwiadczenia pozyskane w ramach przebudowy system\u00f3w informatycznych w T. jak i w innych gminach zostan\u0105 udost\u0119pnione w postaci dobrych praktyk. W ramach budowy CUW diametralnie poprawi si\u0119 bezpiecze\u0144stwo przetwarzania danych. Jednolity i sp\u00f3jny system przetwarzania danych ma na celu w znacznym stopniu zredukowa\u0107 koszty utrzymania system\u00f3w IT i u\u0142atwi\u0107 obs\u0142ug\u0119 aplikacji. Architektura CUW, mechanizmy integracji i udost\u0119pniania, kreatory regu\u0142 i walidacji, formularzy czyni\u0105 system uniwersalnym bezpiecznie, otwartym i efektywnie wykorzystuj\u0105cym potencja\u0142 intelektualny i spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w oraz najnowsze technologie informacyjne, za\u015b celem \u2013 budowa p\u0142aszczyzny wsp\u00f3\u0142pracy i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dotycz\u0105cych inteligentnych miast mi\u0119dzy wiod\u0105cymi o\u015brodkami akademickimi, w\u0142adzami samorz\u0105d. i przedsi\u0119biorcami. G\u0142. przes\u0142aniem jest podkre\u015blenie interdyscyplinarego charakteru rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych tworzenie i funkcjonowanie inteligentnego subregionu z e-us\u0142ugami obejmuj\u0105cymi wszystkie sfery \u017cycia publ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "755735.30", "WARTOSC": "3150202.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii niskiego 0,4 kV i \u015bredniego napi\u0119cia 15 kV polegaj\u0105ca na wymianie przewod\u00f3w i kabli.Wymianie b\u0119d\u0105 podlega\u0107 nieizolowane przewody linii napowietrznych, kt\u00f3re zostan\u0105 wymienione na przewody nowego typu izolowane o zwi\u0119kszonym przekroju. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznej oraz zdolno\u015b\u0107 do przy\u0142\u0105czania nowych mocy OZE. Zapewnione zostanie r\u00f3wnie\u017c prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE w rozproszeniu. Wymianie podlega\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015b\u0107 infrastruktury towarzysz\u0105cej takiej jak np. s\u0142upy, przy\u0142\u0105cza napowietrzne czy przy\u0142\u0105cza kablowe. Zadania przewidziane w projekcie polegaj\u0105 na wymianie niedostosowanej infrastruktury elektroenergetycznej do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144, na infrastruktur\u0119 nowej generacji. Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y przygotowane w latach 2016 i 2017. S\u0105 wi\u0119c zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie co po\u015bwiadczaj\u0105 o\u015bwiadczenia projektant\u00f3w. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie stosowane w tego typu zadaniach, poniewa\u017c przedstawiaj\u0105 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny. W wyniku realizacji Projektu zapewnione zostanie prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE dzia\u0142aj\u0105cych w rozproszeniu, co wype\u0142nia cele dzia\u0142ania 4.1.2 zgodnie z regulaminem konkursu. Zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci co pozwoli na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci przy\u0142\u0105czeniowych i da dodatkowy potencja\u0142 do przy\u0142\u0105czenia 81 szt. instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy 114 kW.Na terenie gmin obj\u0119tych projektem nie ma jednostek OZE, kt\u00f3re nie zosta\u0142y przy\u0142\u0105czone do sieci, a wyniku realizacji projektu uzyskaj\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107. Spodziewany jest jednak szybki wzrost liczby nowych jednostek OZE przy\u0142\u0105czanych do sieci. Szczeg\u00f3\u0142owy opis potwierdzaj\u0105cy t\u0119 tez\u0119 znajduje si\u0119 w cz\u0119\u015bci Q niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu Tarnowskiego etap nr 1.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516399.23", "WARTOSC": "1799239.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Projekt w spos\u00f3b kompleksowy odpowiada na zdiagnozowane problemy 9 gmin z Ma\u0142opolski w zakresie zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi. W obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at projekt przewiduje: elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej poprzez uruchomienie w 5 gm. a modernizacj\u0119 w 3 gm Portalu Interesanta, umo\u017cliwiaj\u0105cego weryfikacj\u0119 stanu zobowi\u0105za\u0144 (w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lok.) wraz z obs\u0142ug\u0105 p\u0142atno\u015bci przez internet; utworzenie 4 Punkt\u00f3w Potwierdzania Profilu Zaufanego; podniesienie dojrza\u0142o\u015bci do poziomu 5 istniej\u0105cych 20 eUs\u0142ug z zakresu podatk\u00f3w i op\u0142at oraz uruchomienie 52 nowych, na takim samym poziomie; modernizacj\u0119 system\u00f3w dziedzinowych (podatki i op\u0142aty lokalne) poprzez integracj\u0119 z SOD w 7 jst; zakup systemu do rozliczania podatku od \u015brodk\u00f3w transportowych oraz oprogramowania do tworzenia automat. kopii zapasowych danych podatkowych dla jednej jst oraz modernizacj\u0119 system\u00f3w op\u0142at lokalnych (3jst) i podatk\u00f3w w 1 jst. Uruchomienie sys. EZD wraz z modu\u0142em Brokera Integracyjnego oraz integracj\u0105 z ePUAP i BIP w 3 gm. W obszarze zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami projekt zak\u0142ada: Opracowanie dla wszystkich jst procedur w zakresie elektronicznej wymiany dok. pomi\u0119dzy JST a podatnikiem/przedsi\u0119biorc\u0105 (A2B) w zakresie podatku od nieruchomo\u015bci oraz op\u0142at z tytu\u0142u najm\u00f3w i dzier\u017caw mienia gminnego. Uruchomienie w 7 gm. Portalu Informacyjnego o Nieruchomo\u015bciach a przy okazji s\u0142u\u017c\u0105cego do zarzadzania satysfakcj\u0105 klienta. Dla 2 gm zostan\u0105 opracowane ortofotomapy, celem weryfikacji granic mienia gminnego z ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w z rzeczywistym przebiegiem oraz informacji i deklaracji podatkowych sk\u0142adanych przez podatnik\u00f3w. Kompetencje 230 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych b\u0119d\u0105 doskonalone poprzez udzia\u0142 w 7 szkoleniach, po\u0142\u0105czonych z elementami praktycznymi. W ramach zada\u0144 przewidziano zakup podpis\u00f3w elektr. \u2013 15szt oraz dost\u0119p do informacji prawnej z zakresu podatk\u00f3w i nieruchomo\u015bci dla 3 jst. Wszystkim partnerom dostarczony zostanie sprz\u0119t w celu usprawnienia wdro\u017ce\u0144", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Podwy\u017cszenie standard\u00f3w e - administracji w 9 gminach z terenu Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3811311.50", "WARTOSC": "4924311.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada reintegracje spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 60 os\u00f3b, wykluczonych spo\u0142ecznie z powiat\u00f3w tarnowskiego i m.Tarn\u00f3w, poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach reintegracyjnych w CIS, polegaj\u0105cych na: - ustaleniu i monitorowaniu indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji (IPD)- (60 os) - indywidualne doradztwo psychologiczne/spo\u0142eczne/ zawodowe- (60 os) - warsztaty terapeutyczne/aktywnego poszukiwania pracy/edukacyjne- (60 os) - gie\u0142da pracy- po\u015brednictwo pracy-(60 os) - szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym po\u015bwiadczaj\u0105cym uprawnienia (40 os) - warsztaty zawodowe- gastronomiczny(20os), budowlany(20 os), wikliniarsko-pami\u0105tkarski(20 os)- zakup wyposa\u017cenia i materia\u0142\u00f3w do warsztat\u00f3w. - praktyki u pracodawc\u00f3w (40 os) W wyniku dzia\u0142a\u0144 projektowych min. 14 UP znajdzie sta\u0142e zatrudnienie/za\u0142o\u017cy DG/za\u0142o\u017cy lub przyst\u0105pi do Sp\u00f3\u0142dzielni Socjalnej. 34UP rozpocznie aktywne poszukiwane pracy, po projekcie. Trwa\u0142o\u015b\u0107 PR zostanie zapewniona poprzez stworzenie i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w CIS, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu P, b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y dzia\u0142ania. Beneficjent b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania (zgodne z UST. O zatrudnieniu socjalnym) s\u0142u\u017c\u0105ce utrzymaniu dzia\u0142a\u0144 rozpocz\u0119tych w projekcie. Zadania projektowe realizowane b\u0119d\u0105 w okresie 01.01.2017-31.12.2019.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z PUP Tarn\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu 4970385,10z\u0142, dofinansowanie 3857385,10z\u0142.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "CISERWIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1433893.20", "WARTOSC": "1816376.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem g\u0142w. projektu jest podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli edukacji wczesnoszk. w zakresie technologii komunikacyjno \u2013 informac. poprzez nauk\u0119 programowania i przekazywania wiedzy z zakresu programowania uczniom kl.1-3 publ. szk\u00f3\u0142 podstawowych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez zakup sprz\u0119tu i pomocy dydakt., rozbudow\u0119 serwisu eduk. i aktualizacj\u0119 tre\u015bci, przeprowadzenie bada\u0144 poz. kompetencji cyfrowych nauczycieli i uczni\u00f3w, szkolenia nauczycieli w oparciu o scenariusze opracowane na potrzeby to\u017csamego projektu w podreg. 52 i wsparcie nauczycieli po zako\u0144czeniu szkole\u0144. Dodatkowym celem jest rozw\u00f3j kompet. cyfrowych i w zakresie programowania przez inne osoby doros\u0142e (zg. z reg. konkursu). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin wiejskich i miejsko-wiejskich podreg. 24-tarnowski, obejmie 59 szk\u00f3\u0142 z 13 gminach. Szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych zostanie obj\u0119tych 2217 os. (nauczyciele edukacji wczesnoszk.,uczniowie kl.1-3, inne osoby doros\u0142e).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND\"", "TYTUL": "ProgramujeMY tarnowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "847630.20", "WARTOSC": "997212.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem projektu jest powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b z terenu powiatu tarnowskiego po okresie opieki nad dzieckiem do lat 3 w zwi\u0105zku z urodzeniem/ wychowaniem dziecka dzi\u0119ki otwarciu \u017c\u0142obka dla co najmniej 30 dzieci w okresie od 1 grudnia 2016 r. do 30 listopada 2018 r. przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do 30 listopada 2021r.Pomoc dzieciom zostanie zapewniona do 12 miesi\u0119cy, zak\u0142adaj\u0105c powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy podczas realizacji projektu, nie p\u00f3\u017aniej jednak ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektu. W projekcie b\u0119d\u0105 osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105ce dotychczas na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105ce, niepe\u0142nosprawne lub posiadaj\u0105ce niepe\u0142nosprawne dziecko. Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla co najmniej 30 dzieci w wieku od 1 do 3 r\u017c w \u017c\u0142obku \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi opieku\u0144cze nad dzieckiem w wymiarze do 10 godzin dziennie w godzinach adekwatnych do godzin pracy opiekun\u00f3w dzieci, przy za\u0142o\u017ceniu obligatoryjnie \u017c\u0142obek czynny 12h dziennie w dni robocze, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to wakacje. Wnioskodawca prowadzi w Tuchowie Niepubliczne Integracyjne Przedszkole, w kt\u00f3rym jest nie wykorzystana powierzchnia 70 m kw, kt\u00f3ra zostanie zaadaptowana na \u017c\u0142obek. Powstanie sala zabaw, cz\u0119\u015b\u0107 wypoczynku, WC dla dzieci, szatnie, plac zabaw. \u017b\u0142obek b\u0119dzie korzysta\u0142 z kuchni, kt\u00f3ra zosta\u0142a wcze\u015bniej zaadaptowana na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola. Zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra, zakupione pomoce dydaktyczne, meble, zabawki itp. Rezultat to 30 os\u00f3b wspartych projektem, z czego 18 os\u00f3b, powr\u00f3ci na rynek pracy i 12 os\u00f3b wejdzie na rynek pracy lub b\u0119dzie poszukuj\u0105cymi pracy.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Bobolandia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-23", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46077.43", "WARTOSC": "54208.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt \"Z wiedz\u0105 - start w \u017cycie\" zak\u0142ada realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych on-line oraz k\u00f3\u0142 naukowych dla uczni\u00f3w LO i T ZSP w Zakliczynie chc\u0105cych rozwija\u0107 zainteresowania maj\u0105ce na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w okresie od IX 2016 do VI2017r. Zaplanowano zaj\u0119cia w dw\u00f3ch semestrach roku szkolnego 2016/2017 w formie wideokonferencji z nauczycielami akademickimi oraz ko\u0142a naukowe wykraczaj\u0105ce poza podstaw\u0119 programow\u0105, dzi\u0119ki czemu uczniowie b\u0119d\u0105 poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 z obszaru biologia LO i fizyka T. Na zaj\u0119cia on-line zar\u00f3wno z biologii jak i fizyki b\u0119dzie ucz\u0119szcza\u0142o po 15 uczni\u00f3w/uczennic, na ko\u0142a naukowe zaplanowano grupy 5 osobowe. W rezultacie realizacji projektu 28 uczn., nab\u0119dzie kompetencje kluczowe i w\u0142a\u015bciwe postawy/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Z wiedz\u0105 - start w \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "426972.68", "WARTOSC": "609961.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Realizacja warsztat\u00f3w i wydanie publikacji przyczyni si\u0119 do realiz. edukacji kulturalnej w PT, kt\u00f3ra wpisuje si\u0119 w cele Strategii Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju Powiatu Tarnowskiego na lata 2011-2020 gdy\u017c pozwoli zapozna\u0107 si\u0119 odbiorcom projektu z folklorem, obrz\u0119dami i tradycjami naszego regionu, jak r\u00f3wnie\u017c z r\u0119kodzie\u0142em i regionaln\u0105 kuchni\u0105. Realiz. warsztat\u00f3w folklorystycznych, kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, dziedzictwa regionalnego pozytywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j indywidualny jej uczestnik\u00f3w, tworzenie wi\u0119zi spo\u0142ecznych pomi\u0119dzy pokoleniem os\u00f3b starszych i m\u0142odzie\u017cy poprzez przekazywanie wiedzy i tradycji przez osoby starsze m\u0142odszemu pokoleniu. Zdobyte przez m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 oraz wychowank\u00f3w SOSW, PROMYKA oraz DPS,KGW wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pozwol\u0105 na rozwijanie przez nich talent\u00f3w kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, muzycznych i artystycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane przez nich w przysz\u0142o\u015bci i przekazywane dzieciom, wnukom, rodze\u0144stwu itp. lub mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0105zania ich kariery zawodowej poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z zakresem warsztat\u00f3w co przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego RT. Ponadto udzia\u0142 w warsztatach, poznanie tradycji ludowej, zwyczaj\u00f3w, muzyki, kuchni wp\u0142ynie na wzmocnienie poczucia lokalnej i regionalnej to\u017csamo\u015bci i przynale\u017cno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w PT oraz b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu i rozwarstw. spo\u0142. Publik. nt. kultury region. w zakresie tradycji i zwyczaj\u00f3w, kultury ludowej, kuchni regionalnej, poda\u0144 i legend b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y baz\u0119 wiedzy do lepszego poznania historii i niematerialnego dziedzictwa kulturalnego oraz b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dalszemu upowszechn. kultury RT w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w i m\u0142odzie\u017cy. Ulotno\u015b\u0107 przekaz\u00f3w s\u0142ownych wskazuje na konieczn. sporz\u0105dz. publik. w celu ich utrwalenia i wykorzystania przez p\u00f3\u017aniejsze pokolenia. Publikacje zostan\u0105 przekazane do bibliotek szkolnych, gminnych, miejskich, na uczelniach, muze\u00f3w, itp. oraz na str. internetowej PT co wp\u0142ynie na szerokie i d\u0142ugotrwa\u0142e oddzia\u0142ywanie na mieszka\u0144c\u00f3w PT jako czytelnik\u00f3w, odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Nasz Region, Nasza Tradycja - Nasze Dziedzictwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "21060.56", "WARTOSC": "24777.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt Z wiedz\u0105 start w \u017cycie III edycja zak\u0142ada realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych online dla uczni\u00f3w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Zakliczynie chc\u0105cych rozwija\u0107 zainteresowania maj\u0105ce na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w okresie od wrze\u015bnia 2018 do czerwca 2019r. Zaplanowano zaj\u0119cia w dw\u00f3ch semestrach roku szkolnego 20182019 w formie wideokonferencji z nauczycielami akademickimi wykraczaj\u0105ce poza podstaw\u0119 programow\u0105, dzi\u0119ki czemu uczniowie Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego b\u0119d\u0105 poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 z obszaru geografia. Na zaj\u0119cia online z geografii b\u0119dzie ucz\u0119szcza\u0142o po 15 uczni\u00f3wuczennic. W rezultacie realizacji projektu 12 uczni\u00f3wuczennic, nab\u0119dzie kompetencje kluczowe i uniwersalne umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "\"Z wiedz\u0105 - start w \u017cycie III edycja\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "16244.86", "WARTOSC": "19111.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt \"Z wiedz\u0105 - start w \u017cycie II edycja\" zak\u0142ada realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych on-line dla uczni\u00f3w LO i T ZSP w Zakliczynie chc\u0105cych rozwija\u0107 zainteresowania maj\u0105ce na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w okresie od IX 2017do VI2018r. Zaplanowano zaj\u0119cia w dw\u00f3ch semestrach roku szkolnego 2017/2018 w formie wideokonferencji z nauczycielami akademickimi wykraczaj\u0105ce poza podstaw\u0119 programow\u0105, dzi\u0119ki czemu uczniowie LO b\u0119d\u0105 poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 z obszaru matematyka i uczniowie T z obszaru j\u0119zyk angielski. Na zaj\u0119cia on-line zar\u00f3wno z matematyki jak i j. angielskiego b\u0119dzie ucz\u0119szcza\u0142o po 15 uczni\u00f3w/uczennic. W rezultacie realizacji projektu 24 uczn., nab\u0119dzie kompetencje kluczowe i w\u0142a\u015bciwe postawy/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "\"Z wiedz\u0105 - start w \u017cycie II edycja\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "11621.31", "WARTOSC": "13672.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt Z wiedz\u0105 start w \u017cycie IV edycja zak\u0142ada realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych online dla uczni\u00f3wuczennic Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego i Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Zakliczynie chc\u0105cych rozwija\u0107 zainteresowania maj\u0105ce na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w okresie od wrze\u015bnia 2019 do czerwca 2020r. Zaplanowano zaj\u0119cia w dw\u00f3ch semestrach roku szkolnego 20192020 w formie wideokonferencji z nauczycielami akademickimi wykraczaj\u0105ce poza podstaw\u0119 programow\u0105, dzi\u0119ki czemu uczniowie Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego b\u0119d\u0105 poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 z obszaru matematyka, natomiast uczniowie Technikum z obszaru j\u0119zyk angielski. Na zaj\u0119cia online z zar\u00f3wno z matematyki jak i j\u0119zyka angielskiego b\u0119dzie ucz\u0119szcza\u0142o po 15 uczni\u00f3wuczennic. W rezultacie realizacji projektu 24 uczni\u00f3wuczennic, nab\u0119dzie kompetencje kluczowe i uniwersalne umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Z wiedz\u0105 - start w \u017cycie IV edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany do os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi: powiaty brzeski, Tarn\u00f3w, tarnowski, d\u0105browski i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1559779.62}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1401237.36}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1024900.54}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1021752.3700000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 938365.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 796623.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 607215.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 561603.1299999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 539759.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 450522.39999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 392912.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 365965.53}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 273476.02}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 238000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 222766.58000000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 130760.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 107007.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 96730.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 96226.06}, {"name": "Cmentarze", "value": 93982.42000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 79063.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 72834.73}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 68565.92}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 67373.87}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 66866.48999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 61887.37}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 61119.89}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 55875.04}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 48688.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 47550.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 47319.4}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 44700.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 40166.200000000004}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 37143.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 33194.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29823.26}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 28141.47}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26618.81}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25699.66}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 21626.67}, {"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 21536.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18939.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15102.77}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14596.62}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9218.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9056.23}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8815.43}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 7729.48}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 7514.77}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7102.65}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5786.97}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4980.11}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 4382.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4194.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3960.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 3066.59}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 2000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1716.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1290.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1250.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 980.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 759.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 696.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 553.69}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 478.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 220.17}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Przedszkola", "value": 2691800.52}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1715548.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1050581.21}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1050459.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 530034.25}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 429803.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 282510.53}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 214587.7}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 186345.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 163680.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 159480.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 100704.29}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33318.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 16703.01}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 13699.06}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8431272.43}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2409924.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 1619787.36}, {"name": "Gimnazja", "value": 1042625.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 694325.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 478992.63}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 383443.23}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 361999.92000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 317699.81000000006}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 255285.31999999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 228913.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 214920.84}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 181717.28}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 172330.58000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 142561.64}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 134521.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 93901.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 65054.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44443.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42672.43000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 38941.72}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28104.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23700.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20600.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 14400.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14083.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13750.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12626.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12163.21}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11934.04}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2151.96}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1598.0900000000001}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1537.5}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1250.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 938.46}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Biblioteki", "value": 176438.83}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 120000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12500.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 10500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1317761.9}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 740000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 507464.85000000003}, {"name": "Biblioteki", "value": 376000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 186259.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 184000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136550.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 117517.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 101756.48000000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 72560.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 23372.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 12339.03}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5166.72}, {"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 5000.0}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 3600.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12682102.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4798432.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 517500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 395288.31}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 299652.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 267655.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 240510.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 122586.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 116483.54}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 90500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 68254.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40095.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 39728.37}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35361.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 33950.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 33900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33200.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22611.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22521.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20440.84}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11720.35}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 6599.94}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5859.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2872.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1261.75}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 800.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 618.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 440.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 311.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40150.240000000005}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18783.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 30823.619999999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6417.48}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 33084.149999999994}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28434.34}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 10967.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11196.44}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 903.0500000000001}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 312467.77}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9600.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 890143.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2829156.4199999995}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2714983.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2128164.35}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1093463.6300000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 860401.9100000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 539759.48}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 495438.06}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 273476.02}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 226482.77000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 213132.43000000005}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 207248.34000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 110967.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 104773.18000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 83489.20999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 55387.86000000001}, {"name": "Informatyka", "value": 52830.97}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 21536.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19761.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7729.48}, {"name": "Turystyka", "value": 1588.57}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3674032.52}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3234863.06}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 757863.46}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 429803.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 214587.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 163680.2}, {"name": "Rodzina", "value": 100704.29}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47017.56}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16703.01}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12551199.690000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2786722.84}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 746441.16}, {"name": "Rodzina", "value": 725404.97}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 373933.96}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 143561.64}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45043.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 38941.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29986.510000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29700.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 28104.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 14400.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5544.9400000000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1537.5}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1250.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 176438.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 120000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2080213.0599999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1137550.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 196259.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 189000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 90000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 72560.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5166.72}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 5000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3600.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17998034.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 804957.2999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 559533.98}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 297382.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 137554.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 67100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40095.52}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6599.94}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 20617.69}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19532.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18783.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 30823.619999999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3638.44}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2779.04}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33084.149999999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 22833.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10967.85}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5600.4400000000005}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 10208.1}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 988.34}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 903.0500000000001}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 312467.77}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9600.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 890143.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21694135.670000006, "v": "21,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.09, "v_pc": "1743,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "11.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11325555.010000004, "v": "11,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 5448910.75, "v": "5,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.11}, {"name": "Gimnazja", "value": 1179084.1700000002, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 969445.56, "v": "969,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 413.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 926268.29, "v": "926,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 750026.7599999999, "v": "750,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 487253.53, "v": "487,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 358220.93000000005, "v": "358,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 106403.41, "v": "106,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 85173.76000000001, "v": "85,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 55875.04, "v": "55,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1918.46, "v": "1,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 19037276.650000006, "v": "19,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.92, "v_pc": "1529,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12877743.480000002, "v": "12,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5156298.759999999, "v": "5,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 564366.4299999999, "v": "564,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 396484.04000000004, "v": "396,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 21626.67, "v": "21,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18939.01, "v": "18,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1818.2600000000002, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 353.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5961884.01, "v": "5,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.37, "v_pc": "479,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2740448.5700000003, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.96}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1747662.12, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.31}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1128333.37, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.92}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 287490.64, "v": "287,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.82}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 48688.0, "v": "48,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9261.31, "v": "9,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3931977.219999998, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.18, "v_pc": "316,00 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "45.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3022999.9599999995, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 245281.18, "v": "245,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 208678.69, "v": "208,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.3}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 178117.55000000002, "v": "178,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.52}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 151360.07, "v": "151,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 125539.76999999999, "v": "125,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3353805.4999999995, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27, "v_pc": "269,53 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1440179.08, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.94}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1001878.89, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 486.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.87}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 467225.41, "v": "467,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.93}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 238000.0, "v": "238,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.09}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 186259.0, "v": "186,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20263.120000000003, "v": "20,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2717422.0899999994, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.27, "v_pc": "218,39 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 938365.74, "v": "938,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.53}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 595659.5300000001, "v": "595,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.92}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 300942.48, "v": "300,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.07}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 267655.9, "v": "267,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 263187.97, "v": "263,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.68}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 123283.01, "v": "123,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.53}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 90500.0, "v": "90,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.33}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 72560.0, "v": "72,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26618.81, "v": "26,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22659.85, "v": "22,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12922.21, "v": "12,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 3066.59, "v": "3,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1838249.4900000002, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88, "v_pc": "147,73 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 740000.0, "v": "740,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.25}, {"name": "Biblioteki", "value": 552438.83, "v": "552,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.05}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 477353.6, "v": "477,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53106.350000000006, "v": "53,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 15350.71, "v": "15,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.83}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1258846.4600000002, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97, "v_pc": "101,17 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "4.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 677072.19, "v": "677,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.78}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 567177.65, "v": "567,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.05}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14596.62, "v": "14,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 782451.1799999999, "v": "782,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22, "v_pc": "62,88 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 782451.1799999999, "v": "782,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 731871.4199999998, "v": "731,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15, "v_pc": "58,82 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 431930.52, "v": "431,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 240510.6, "v": "240,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.86}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 33950.0, "v": "33,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.63}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 24926.610000000004, "v": "24,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 553.69, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 499653.38, "v": "499,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "40,16 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 251887.37, "v": "251,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.41}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 233075.03000000003, "v": "233,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14690.98, "v": "14,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 389.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 484639.79, "v": "484,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "38,95 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 466624.54, "v": "466,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.28}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 13699.06, "v": "13,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1716.19, "v": "1,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 312467.77, "v": "312,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "25,11 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 312467.77, "v": "312,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 287876.02, "v": "287,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "23,14 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 287876.02, "v": "287,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 264528.70999999996, "v": "264,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "21,26 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 249568.71, "v": "249,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4960.0, "v": "4,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 207248.34000000003, "v": "207,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "16,66 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "65.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 93982.42000000001, "v": "93,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.34}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 68565.92, "v": "68,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.08}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 44700.0, "v": "44,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 491.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.56}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 116847.99999999999, "v": "116,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 57202.0, "v": "57,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.95}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 55766.0, "v": "55,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.72}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2630.0, "v": "2,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1250.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 56429.78999999999, "v": "56,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,54 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38500.36999999999, "v": "38,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.22}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 14329.42, "v": "14,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.39}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 3600.0, "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.37}]}, {"name": "Informatyka", "value": 52830.97, "v": "52,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,25 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "7.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52830.97, "v": "52,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 21536.6, "v": "21,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,73 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1205.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 21536.6, "v": "21,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "462.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1588.57, "v": "1,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1588.57, "v": "1,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1250.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "117.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1250.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}