{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Tuch\u00f3w", "kod_gus": "011212400000", "podregion_eurostat": "PL217", "ludnosc": 18080, "budzet": {"dochody": "79,03 mln z\u0142", "wydatki": "81,57 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,09 mln z\u0142", "wydatki": "2,82 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7396144799999596}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7396144799999596}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0748174999999627}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0748174999999627}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3003468900000751}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3003468900000751}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.5447322099999785}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.5447322099999785}], "dochod_ue": "2,02 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "90,68 mln z\u0142", "gmina_pc": "5015.4 z\u0142", "powiat": "22,59 mln z\u0142", "powiat_pc": "1249.2 z\u0142", "wojewodztwo": "17,02 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "205,08 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,33 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "11,73 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "48766752.52", "WARTOSC": "63533247.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem zam\u00f3wienia jest zaprojektowanie, uzyskanie wymaganych prawem decyzji i zezwole\u0144 na budow\u0119 oraz budowa obwodnicy Tuchowa w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 977 jako drogi klasy G, jednojezdniowej o 2 pasach ruchu, o d\u0142ugo\u015bci ok. 2,7 km. Charakterystyczne parametry projektowanej obwodnicy: klasa drogi: G pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa: poza terenem zabudowy 70 kmh , na terenie zabudowy 50 kmh. kategoria ruchu: KR4 dopuszczalne obci\u0105\u017cenia nawierzchni : 115 kNo\u015b skrajnia pionowa min. 4,60m przekr\u00f3j poprzeczny jezdni g\u0142\u00f3wnej:szeroko\u015b\u0107 jezdni: 7,0 m 2 x 3,5 m;przekr\u00f3j jednojezdniowy, drogowy, p\u00f3\u0142ulicznyszeroko\u015b\u0107 poboczy : 1,25 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD pochylenie skarp i przeciwskarp row\u00f3w trapezowych: 1:1,5 , na odcinku gdzie droga b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142a funkcj\u0119 ochrony przeciwpowodziowej 1:2; parametry w zakresie geometrii skrzy\u017cowa\u0144:skrzy\u017cowanie obwodnicy z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 977 pocz\u0105tek obwodnicy tr\u00f3jwlotowe rondo o \u015brednicy zewn\u0119trznej 40,0 m, min. szeroko\u015b\u0107 jezdni ronda: 5,0 m, skrzy\u017cowanie obwodnicy z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 1385K tr\u00f3jwlotowe rondo o \u015br. zewn\u0119trznej min. 40,0 m , min. szeroko\u015b\u0107 jezdni ronda: 5,0 m, skrzy\u017cowanie obwodnicy z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 977 ok. km 2640 tr\u00f3jwlotowe rondo o \u015br. zewn\u0119trznej 40,0 m , min. szeroko\u015b\u0107 jezdni ronda: 5,0 m; Drogi serwisowe: klasa drogi : Dszeroko\u015b\u0107 jezdni min. 4,0 m mijankiszeroko\u015b\u0107 poboczy: 0,75 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRDZastosowane w projekcie elementy podnosz\u0105ce bezpiecze\u0144stwo w ruchu ko\u0142owym, pieszych i rowerzyst\u00f3w standardowe i ponad standardowe: oznakowanie grubowarstwowe, chemoutwardzalne linie strukturalne na kraw\u0119dziach jezdni punktowe elementy odblaskowe drogi serwisowe kostka integracyjna na przej\u015bciach dla pieszych obni\u017cony kraw\u0119\u017cnik na przej\u015bciach dla pieszychSzczeg\u00f3\u0142owa charakterystyka projektu zosta\u0142a opisana w pkt. Q.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Obwodnica Tuchowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2697.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-20", "DATA_START": "2017-04-24", "DOFINANSOWANIE": "17532661.97", "WARTOSC": "27610267.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawca posiada Program funkcjonalnou\u017cytkowy. W ramach prac przygotowawczych do realizacji projektu zostanie wykonana pe\u0142na dokumentacja projektowa, podj\u0119te b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania w celu uzyskania decyzji ZRID a nast\u0119pnie procedura nabycia grunt\u00f3w pod poszerzenie pasa drogowego. Przedmiotem projektu jest rozbudowa drogi powiatowej na odcinku 12 699 metr\u00f3w. W ramach inwestycji projektuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 nowego przebiegu fragmentu drogi w miejscowo\u015bci Skrzysz\u00f3w, o d\u0142. ok. 450 mb wraz z budow\u0105 ronda na skrzy\u017cowaniu z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 1357K W ramach projektu zaplanowano przebudow\u0119 2 most\u00f3w : na potoku W\u0105tok w m. Skrzysz\u00f3w, na potoku W\u0105toczek w m. \u0141\u0119kawica. Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie. Zastosowanie nowoczesnych materia\u0142\u00f3w i technologii, wysokiej jako\u015bci nawierzchni, system\u00f3w odwodnienia , urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego oraz efektywnych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska, w tym urz\u0105dze\u0144 do podczyszczania w\u00f3d opadowych, nasadze\u0144 zieleni itp., przyczyni si\u0119 do zmniejszenia uci\u0105\u017cliwo\u015bci drogi powiatowej dla \u015brodowiska oraz polepszy warunki bezpiecze\u0144stwa. W miejscach czynnych osuwisk projektuje si\u0119 wykonanie mur\u00f3w oporowych z koszy siatkowokamiennych z jednoczesnym drena\u017cem skarpy . W celu zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa pieszych, w terenach zabudowanych wykonane zostan\u0105 nowe chodniki. Dodatkowo planuje si\u0119 przej\u015bcia dla pieszych z oznakowaniem kontrastowym grubowarstwowym wyposa\u017conym w o\u015bwietlenie uliczne solarne typu LED.Inwestycja realizowana b\u0119dzie z uwzgl\u0119dnieniem mo\u017cliwych do zastosowania energooszcz\u0119dnych \u015brodk\u00f3w technicznych i technologii, w celu ograniczenia niekorzystnego oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko zar\u00f3wno na etapie budowy jak i u\u017cytkowania. Wszystkie obiekty b\u0119d\u0105 zaprojektowane i wykonane w spos\u00f3b zharmonizowany architektonicznie z istniej\u0105cym krajobrazem oraz pozosta\u0142ymi obiektami. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 optymalne pod wzgl\u0119dem koszt\u00f3w wykonania inwestycji i gwarantuj\u0105 mo\u017cliwie najni\u017cszy koszt realizacji", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Rozbudowa drogi powiatowej nr 1376K w miejscowo\u015bciach \u0141adna, Skrzysz\u00f3w, \u0141\u0119kawica, Trzemesna, Karwodrza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 544.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-18", "DOFINANSOWANIE": "59531224.29", "WARTOSC": "94327685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nr 3.2.12.24a (tarnowski cz\u0119\u015b\u0107 A), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 28040 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy do gosp. domowych na poziomie 17874 szt. oraz liczb\u0119 wymaganych przy\u0142\u0105czy do plac\u00f3wek edukacyjnych w ilo\u015bci 150 szt. Maksymalna kwota dofinansowania projektu wynosi 84.003.953,00 z\u0142. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - obejmie zasi\u0119giem sieci 23349 gosp. dom., - pod\u0142\u0105czy do sieci szerokopasmowej 150 jednostek publicznych, - utworzy 21 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119p. sieci, - utworzy 1 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych sieci. HARMONOGRAM PROJEKTU Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 miesi\u0119cy \u2013 od 01.10.2018 r. do 30.09.2021 r. Zaplanowane prace podzielono na 11 zada\u0144. Zadania 2 i 3 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105 wyb\u00f3r generalnego wykonawcy i zawarcie z nim umowy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIA Dobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119: - wydajno\u015b\u0107, - niezawodno\u015b\u0107, - skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107, - niskie koszty eksploatacji, - funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania. Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii \u015bwiat\u0142owodowej, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci. TRYB REALIZACJI Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach post\u0119powania wykonawcy. ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWY W celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie: - monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogramem, - dokonywanie odbior\u00f3w prac, - rozliczanie projektu. W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy: - Wnioskodawcy - 1 os.- sp\u00f3\u0142ki-matki Zicom Next \u2013 4 os., - zewn\u0119trznej firmy doradczej \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "ZICOM INFRASTRUKTURA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eSie\u0107 szerokopasmowa dla regionu tarnowskiego A\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-28", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3779761.03", "WARTOSC": "6987942.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja teren\u00f3w dworskich oraz obszaru w rejonie stadionu miejskiego i stworzenie Miejskiego Centrum Rekreacji i Aktywizacji Ska\u0142ka. W ramach projektu rozbudowany zostanie budynek stanowi\u0105cy zaplecze teren\u00f3w rekreacyjnych, powstan\u0105 2 boiska ze sztuczn\u0105 traw\u0105 i do siatk\u00f3wki pla\u017cowej, powstanie 26 miejsc parkingowych, w tym dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, oraz zagospodarowany teren przy obiektach sportowych. Na terenie dawnego parku Rozwadowskich powstanie miejska przestrze\u0144 zieleni o pow. 23 351 m2.Zakres prac obejmuje: roboty rozbi\u00f3rkowe ogrodzenia, nawierzchnia, wycinka drzew; przebudow\u0119 instalacji wodoci\u0105gu, gazu oraz instalacji elekt. i budowa inst. fotowol.; budow\u0119 boiska treningowego oraz do siatk\u00f3wki pla\u017c.; niwelacja terenu; wykonanie parkingu oraz chodnik\u00f3w i dojazd\u00f3w; wykonanie teren\u00f3w zielonych posianie trawy, sadzenie drzew; przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 budynku zaplecza; przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 dr\u00f3g.Na obszarze Ska\u0142ki zakres prac obejmuje:budow\u0119 \u015bcie\u017cki dydaktycznej; przebudow\u0119 istniej\u0105cego obiektu z such\u0105 fontann\u0105; budow\u0119 mur\u00f3w oporowych; budow\u0119 drewnianej altany; budow\u0119 o\u015bwietlenia oraz monta\u017c el. ma\u0142ej architektur.Dodatkowo zaplanowano przebudow\u0119 ul. Szpitalnej na d\u0142. ok 140 m oraz ul. \u017beromskiego na d\u0142. 120 m., co zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 teren\u00f3w rekreacyjnych i zapewni bezpieczny dojazd.W efekcie powstanie miejsce do rekreacji i aktywizacji spo\u0142. dost\u0119pne dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w, z\u0142o\u017cone z: infrastruktury sportowej przy stadionie miejskim boisko o nawierzchni trawiastej 64,90 m x 101,50 m, boisko treningowe o nawierzchni z trawy syntetycznej 28,50 x 58 m i pow. 1653 m2, boisko do siatk\u00f3wki pla\u017cowej 22 m x 14 m; budynku zapleczowego o pow. 781,86 m2 z\u0142o\u017conego z cz\u0119\u015bci szatniowosanitarnej i aktywizacyjnej zasilanego z instalacji fotowoltaicznej, w kt\u00f3rej odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia rekreacyjne; nowego zagospodarowanego terenu zielonego Parku Ska\u0142ka o pow. 23 351 m2.", "BENEFICJENT": "GMINA TUCH\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa stadionu MKS Tuchovia wraz z zagospodarowaniem \u201eSka\u0142ki\u201d w celu utworzenia \u015bcie\u017cki rekreacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 209.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "6394847.44", "WARTOSC": "15494723.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie budowa sieci wodoci\u0105gowej oraz kanalizacyjnej w miejscowo\u015bci Olszyny, gm. Rzepiennik Strzy\u017cewski. W zakresie projektu zostanie wykonane 28,3 km sieci kanalizacji sanitarnej - grawitacyjnej w tym 11,7 km b\u0119dzie realizowane jako koszt kwalifikowany natomiast 16,6 km jako koszt niekwalifikowany, 15 kompletnych pompowni \u015bciek\u00f3w wraz z ruroci\u0105gami t\u0142ocznymi (14 kpl. przepompowni wraz z ruroci\u0105gami t\u0142ocznymi jako kwalifikowane a 1 kpl. pompowni jako koszt niekwalifikowany) oraz 18,8 km sieci wodoci\u0105gowej - 18 km jako koszt kwalifikowany a 0,8 km jako koszt niekwalifikowany jak i r\u00f3wnie\u017c 3,2 km przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych kwalifikowanych. \u015acieki zbierane nowowybudowan\u0105 sieci\u0105 kanalizacyjn\u0105 b\u0119d\u0105 przekazywane do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Szerzynach, kt\u00f3ra spe\u0142nia wymagania Dyrektywy 91/271/EWG oraz Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014 r.. \u015arednie warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w \u015bciek\u00f3w oczyszczonych za 2016 r. przedstawiaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: zawiesina -10,3 mg/l, ChZT - 60,3 mg/l, BZT5 - 7,2 mg/l. Wykonana sie\u0107 wodoci\u0105gowa b\u0119dzie wpi\u0119ta do istniej\u0105cej sieci zlokalizowanej w miejscowo\u015bci Jod\u0142\u00f3wka Tuchowska. Woda b\u0119dzie dostarczana z uj\u0119cia Lubaszowa. Projekt b\u0119dzie realizowany w systemie zaprojektuj i wybuduj. Wybrany Wykonawca w drodze przetargu b\u0119dzie zar\u00f3wno realizowa\u0142 prace projektowe a po uzyskaniu prawomocnego pozwolenia na budow\u0119 r\u00f3wnie\u017c prace wykonawcze. W ramach zadania obejmuj\u0105cego budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacyjnej wykonywana b\u0119dzie dzia\u0142anie polegaj\u0105ce na pe\u0142nieniu funkcji nadzoru inwestorskiego a tak\u017ce dzia\u0142ania informacyjno-promuj\u0105ce realizowan\u0105 inwestycj\u0119. Projekt b\u0119dzie realizowany z u\u017cyciem najwy\u017cszej jako\u015bci materia\u0142\u00f3w. Obecnie wska\u017anik zwodoci\u0105gowania gminy Rzepiennik Strzy\u017cewski wynosi 7,2% - dane na koniec 2015 r. wg www.stat.gov.pl", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141KA KOMUNALNA \"DORZECZE BIA\u0141EJ\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacyjnej w miejscowo\u015bci Olszyny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "59261849.86", "WARTOSC": "110890509.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 929 urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych OZE do wytwarzania energii cieplnej i elektr. Projekt, w formule partnerskiej b\u0119dzie wdra\u017cany w 35 gminach woj. ma\u0142opolskiego i obejmie 5 841 obiekt\u00f3w.Planuje si\u0119 zakup i monta\u017c:3 108 szt. instalacji fotowolt. o mocy zainstalow. od 1,12 do 39,2 kW paneli fotowolt. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z inwerterami o mocy od 1,5kW do 17,5kW. Energia elektr. produkowana przez instalacj\u0119 b\u0119dzie wykorzystywana przez odbiorc\u00f3w, niedobory energii b\u0119d\u0105 uzupe\u0142niane z sieci, a nadwy\u017cki produkcji magazynowane w sieci.2 782 szt. instalacji solarnych do podgrzewania c.w.u. instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z p\u0142askich kolektor\u00f3w s\u0142on. o pow. min. 4,90 m2 ka\u017cdy, min. 2 kolektory, zasobnika wody ciep\u0142ej 300, 400 lub 500 dm3 w zale\u017cno\u015bci od mocy zastosowanych kolektor\u00f3w, ruroci\u0105g\u00f3w i pozosta\u0142ych niezb\u0119dnych elem. instalacji.28 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.W.U. o \u015bredniej mocy min. 4 kW oraz 11 szt. pomp ciep\u0142a powietrzewoda na potrzeby C.O. i C.W.U. o mocy 7,6 kW, 12,99 kW, 17,1 kW i 28,80 kW w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowania na energ. ciepln\u0105.\u0141\u0105czna moc zainstalowana wszystkich urz\u0105dze\u0144 wyniesie: 28,07 MW, w tym:instal. fotowolt.: 15,07 MW;instal. solarnych: 12,77 MW;pomp ciep\u0142a: 0,23 MW.Przy warto\u015bci dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE wynosz\u0105cej 59 261 849,86 z\u0142 oznacza to nak\u0142ad na jeden MW mocy zainstalowanej wynosz\u0105cy: 2 111 216,60 z\u0142.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar. w wyniku monta\u017cu wszystkich zaplanowanych instalacji wyniesie 13 904,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie.Wszystkie gminy zaanga\u017cowane w partnerski projekt s\u0105 cz\u0142onkami klastr\u00f3w energii dzia\u0142aj\u0105cych na ich obszarze oraz zawar\u0142y stosowne porozumienia cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z 20.02.2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rych wynika, i\u017c s\u0105 cz\u0142onkami klastra. Natomiast lider projektu jest koordynatorem jednego z klastr\u00f3w o\u015bwiadczenia i kopie porozumie\u0144 stanowi\u0105 za\u0142\u0105cznik do dokum. aplikacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZIELONY PIER\u015aCIE\u0143 TARNOWA", "TYTUL": "Ekopartnerzy na rzecz s\u0142onecznej energii Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1773717.40", "WARTOSC": "1801882.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje: wymian\u0119 starych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na nowe na paliwa gazowe lub biomas\u0119 dla 140 budynk\u00f3w wymian\u0119 instalacji wewn\u0119trznych dla 98 budynk\u00f3w 70 wszystkich budynk\u00f3w obj\u0119tych wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a redukcji emisji CO2 oraz redukcji emisji py\u0142u PM10 i PM2,5 podano w cz\u0119\u015bci Q. W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Na terenie Gminy Tuch\u00f3w istnieje jedna lokalna kot\u0142ownia na terenie jednego z osiedli mieszkaniowych. W\u0142a\u015bciciel nie planuje rozbudowy sieci ciep\u0142owniczej do roku 2023. Dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej ze wzgl\u0119du na brak miejsca w tym punkcie zosta\u0142y opisane w cz\u0119\u015bci C4. Wnioskodawca nie posiada i nie planuje przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt jest realizowany na terenie Gminy zakwalifikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego opis w pkt. C.1.1.W Planie Gospodarki Niskoemisyjnej zaplanowano wymian\u0119 starych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Plan zosta\u0142 zaopiniowany i uzyska\u0142 potwierdzenie z WFO\u015aiGW w Krakowie. PGN obejmuje analiz\u0119 problemow\u0105 przedstawiono j\u0105 w pkt C.1.2. Projekt obejmuje wskazane w PGN dzia\u0142ania naprawcze, kt\u00f3rym jest wymiana starych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Tuch\u00f3w nie jest miejscowo\u015bci\u0105 uzdrowiskow\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA TUCH\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza w gminie Tuch\u00f3w poprzez wymian\u0119 starych kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e w indywidualnych gospodarstwach domowych - na nowe, wykorzystuj\u0105ce paliwa gazowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2790244.10", "WARTOSC": "4761389.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt sk\u0142ada si\u0119 z trzech zada\u0144, z kt\u00f3rych ka\u017cde dotyczy jednego z trzech obiekt\u00f3w: Zadanie 1. Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Tuchowie (skr. LO Tuch\u00f3w). Inwestycja obejmie jeden budynek: budynek szko\u0142y (bud. nr 1). Zadanie 2. Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Tuchowie (skr. CKZiU Tuch\u00f3w). Inwestycja obejmie cztery budynki \u2013 szko\u0142a (bud. nr 2), warsztaty szkolne (bud. nr 3), warsztaty szkolne - pracownie samochodowe i dydaktyczne (bud. nr 4), warsztaty szkolne \u2013 spawalnia i ku\u017ania (bud. nr 5). Zadanie 3. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Zakliczynie (skr. ZSP Zakliczyn). Inwestycja obejmie dwa budynki: warsztaty (bud. nr 6) oraz warsztaty \u2013 pracownie numer 2 (bud. nr 7) \u0141\u0105czna liczba budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem w wy\u017cej wymienionych obiektach wynosi 7. W harmonogramie rzeczowo - finansowym poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania zosta\u0142y przypisane do obiekt\u00f3w w podziale na kategorie prac wed\u0142ug listy poni\u017cej z ka\u017cdorazowym zaznaczeniem jakiego budynku dotycz\u0105 dane prace: - prace przygotowawcze: dokumentacja techniczna, audyty, - docieplenie, - stolarka, - instalacje c.o. i cwu, kot\u0142ownia, - o\u015bwietlenie, - wykonanie instalacji fotowoltaicznej, - nadz\u00f3r inwestorski. Miernikiem osi\u0105gni\u0119cia przyj\u0119tych cel\u00f3w b\u0119d\u0105: a) zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 o 74,45 %, b) zastosowanie obowi\u0105zkowych urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do rozliczania ciep\u0142a: w projekcie zaprojektowano liczniki ciep\u0142a dla poszczeg\u00f3lnych obieg\u00f3w cieplnych (c.o. i cwu) w w\u0119\u017ale cieplnym (w za\u0142\u0105czeniu \u2013 \u201eza\u0142. 16 c: Kotlownia, co termo Tuchow, Zakliczyn\u201d) c) zastosowanie urz\u0105dze\u0144 utrzymuj\u0105cych zadan\u0105 temperatur\u0119: w projekcie zastosowano regulatory pogodowe, zawory termostatyczne na grzejnikach i zawory regulacyjne podpionowe, do regulacji statycznej - funkcja dynamicznej regulacji ci\u015bnienia dyspozycyjnego realizowana przez pompy sterowane elektronicznie. d) redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CO2) o 76,735 %, e) obni\u017cenie emisji py\u0142\u00f3w PM2,5 o 99,52 % i py\u0142\u00f3w PM10 o 99,57%.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w dydaktycznych Powiatu Tarnowskiego w Tuchowie i Zakliczynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1607511.50", "WARTOSC": "2319263.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych PSZOK dla gminy Tuch\u00f3w i obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Nadz\u00f3r inwestorskiUs\u0142ugi zewn\u0119trzne, zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu w fazie jego realizacji 2.Dokumentacja technicznaProjekt budowlany z uzgodnieniami, nadz\u00f3r autorski, dokumentacja powykonawcza, pozwolenie na u\u017cytkowanie3. Dostawa rampy Rampa wy\u0142adowcza o pow. 310 m2 z prefabrykowanych, \u017celbetowych gotowych element\u00f3w systemowych z wykorzystan\u0105 powierzchni\u0105 pod ramp\u0105.4. Wyposa\u017cenie PSZOK:kontenery,pojemniki,narz\u0119dzia warsztatowewaga r\u0119bak w\u00f3zek wid\u0142owy5. Zagospodarowanie terenu PSZOK Komunikacja, place przy\u0142\u0105cze medi\u00f3w budynki, budowle, wiaty6. OdsetkiOdsetki w okresie realizacji projektu7. Edukacja ekologiczna i promocja Projektu \u015bcie\u017cka edukacyjna i materia\u0142y edukacyjne, w tym:Tablice informacyjne tematyczne.Makieta przestrzenna PSZOK.Gabloty informacyjne.\u0142awki ustawione w rejonie tablic informacyjnychstojak na rowery promocja projektu", "BENEFICJENT": "\"GULIMEX\" GRZEGORZ GUT", "TYTUL": "Budowa punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych w Tuchowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1574534.57", "WARTOSC": "5431702.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Projekt sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1. Zagospodarowanie przestrzeni publicznej Lipowego wzg\u00f3rza na cele spo\u0142eczne Ogrodzenie z otoczeniemw ramach dzia\u0142ania przebudowane zostanie ogrodzenie klasztoru, kt\u00f3re stanowi mur oporowy, wjazdy i ambity. Schody zewn\u0119trzneze wzgl\u0119du na z\u0142y stan schod\u00f3w a tak\u017ce niezgodno\u015b\u0107 z przepisami schody zostan\u0105 przebudowane z zastosowaniem nawierzchni antypo\u015blizgowej; Plac dziedziniecdzia\u0142anie polega\u0107 b\u0119dzie na rozebraniu nawierzchni i u\u0142o\u017ceniu nowej na odpowiedniej podsypce. Nowa nawierzchnia b\u0119dzie odporna na p\u0119kanie i silne mrozy. Kanalizacja deszczowaDzia\u0142anie obejmuje wymian\u0119 istniej\u0105cej kanalizacji deszczowej pod powierzchni\u0105 dziedzi\u0144ca na elementy nowe rury, kable, studzienki, kratki. O\u015bwietlenie zewn\u0119trzne iluminacjaProjekt budowy w zakresie: Wykonanie iluminacji ko\u015bcio\u0142a i wie\u017cy Wykonanie iluminacji otoczenia podcieni klasztornych, ambit\u00f3w, dziedzi\u0144ca Wymiana rozdzielni g\u0142\u00f3wnej szafy w zakrystii2. Remont \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w ramach typu projektu A Przebudowa, rozbudowa, modernizacja i adaptacja obiekt\u00f3w infrastrukturalnych z przeznaczeniem na cele spo\u0142eczne remont pomieszcze\u0144 wykonanie izolacji3. Zabezpieczenie przed wodami Wymiana kanalizacji deszczowej Plac z kostki Izolacje, ob\u0142o\u017cenie schod\u00f3w i murk\u00f3w", "BENEFICJENT": "ZGROMADZENIE NAJ\u015aWI\u0118TSZEGO ODKUPICIELA DOM ZAKONNY W TUCHOWIE", "TYTUL": "Lipowe Wzg\u00f3rze Kultury i Edukacji w Tuchowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1141116.68", "WARTOSC": "1159326.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje: wymian\u0119 starych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na nowe na paliwa sta\u0142e dla 140 budynk\u00f3w. Nowe urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 zasilane paliwami sta\u0142ymi z wy\u0142\u0105czeniem biomasy. wymian\u0119 instalacji wewn\u0119trznych dla 105 budynk\u00f3w redukcji emisji CO2 oraz redukcji emisji py\u0142u PM10 i PM2,5 podano w cz\u0119\u015bci Q.W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Na terenie Gminy Tuch\u00f3w istnieje jedna lokalna kot\u0142ownia na terenie jednego z osiedli mieszkaniowych. W\u0142a\u015bciciel nie planuje rozbudowy sieci ciep\u0142owniczej do roku 2023.Dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej ze wzgl\u0119du na brak miejsca w tym punkcie zosta\u0142y opisane w cz\u0119\u015bci C4.Wnioskodawca nie posiada i nie planuje przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt jest realizowany na terenie Gminy zakwalifikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego opis w pkt. C.1.1.W Planie Gospodarki Niskoemisyjnej zaplanowano wymian\u0119 starych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Plan zosta\u0142 zaopiniowany i uzyska\u0142 potwierdzenie z WFO\u015aiGW w Krakowie.PGN obejmuje analiz\u0119 problemow\u0105 przedstawiono j\u0105 w pkt C.1.2. Projekt obejmuje wskazane w PGN dzia\u0142ania naprawcze, kt\u00f3rym jest wymiana starych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.Tuch\u00f3w nie jest miejscowo\u015bci\u0105 uzdrowiskow\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA TUCH\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza w gminie Tuch\u00f3w poprzez wymian\u0119 starych kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w na paliwa sta\u0142e w indywidualnych gospodarstwach domowych - na nowe, wykorzystuj\u0105ce r\u00f3wnie\u017c paliwa sta\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1060739.18", "WARTOSC": "2525915.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Budynek \u201eSoko\u0142a\u201d b\u0119d\u0105cy przedmiotem projektu jest wpisany do rejestru zabytk\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego pod numerem A-245. Zakres projektu obejmuje: I. Remont obiektu 1. kanalizacj\u0119 deszczow\u0105 i drena\u017c opaskowy - drena\u017c wraz z kanalizacj\u0105 deszczow\u0105 stanowi\u0105 prace bezpo\u015brednio wok\u00f3\u0142 obiektu. Drena\u017c umo\u017cliwi utrzymanie braku wilgotno\u015bci w zaadoptowanych piwnicach. Kanalizacja dot. fragment\u00f3w zwi\u0105zanych z przer\u00f3bkami oraz wymian\u0105 element\u00f3w w z\u0142ym stanie technicznym 2. Izolacja pionowa \u015bcian z podbiciem fundament\u00f3w - dzia\u0142anie s\u0142u\u017c\u0105ce osuszeniu budynku 3. Schody g\u0142\u00f3wne oraz boczne - remont konserwatorski schod\u00f3w oraz wykonanie nowych schod\u00f3w (po usuni\u0119ciu obecnych) wed\u0142ug historycznych za\u0142o\u017ce\u0144 4. Stolarka okienna i drzwiowa zewn\u0119trzna - wymiana drzwi i okien na terenie adoptowanych piwnic 5. Adaptacja pomieszcze\u0144 piwnicznych - dzia\u0142ania wewn\u0119trzne w piwnicach 6. Instalacje elektryczne zewn\u0119trzne - monta\u017c 6 lamp oraz iluminacja obiektu s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu walor\u00f3w estetycznych obiektu 7. Instalacje elektryczne wewn\u0119trzne - instalacje wy\u0142\u0105cznie w adoptowanych piwnicach 8. Elewacje: - cok\u00f3\u0142 - cz\u0119\u015bciowe skucie i po\u0142o\u017cenie nowego coko\u0142u, czyszczenie coko\u0142u w zakresie zabytkowym - \u015bciany - czyszczenie, uzupe\u0142nienia - wie\u017cyczki - wymiana pokrycia dachowego, obr\u00f3bek, wi\u0119\u017aby, cz\u0119\u015bciowa naprawa 9. Roboty drogowe - zdj\u0119cie i po\u0142o\u017cenie kostki oraz wyczyszczenie wy\u0142\u0105cznie w zakresie rob\u00f3t kanalizacji deszczowej i drena\u017cu opaskowego II. Wyposa\u017cenie obiektu - wyposa\u017cenie sta\u0142e wystawy III. Nadz\u00f3r i promocj\u0119 - obowi\u0105zkowy nadz\u00f3r inwestorski i konserwatorski oraz nadz\u00f3r autorski projektant\u00f3w IV. Przygotowanie projektu - wykonanie analizy finansowej Dzia\u0142ania techniczne mo\u017cna podzieli\u0107 na te dotycz\u0105ce ca\u0142ego obiektu i jego walor\u00f3w zabytkowych (kanalizacja i drena\u017c, izolacja, schody, inst. zewn\u0119trzne, elewacje, roboty drogowe) oraz te dotycz\u0105ce adaptacji piwnic na cele muzealne (stolarka, inst. wewn\u0119trzne, wyposa\u017cenie). N", "BENEFICJENT": "GMINA TUCH\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja zabytkowego budynku \"Soko\u0142a\" w Tuchowie wraz z dostosowaniem do funkcji muzealnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "998054.91", "WARTOSC": "2243243.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie pierwszego na rynku SPECJALNEGO POJAZDU PATROLOWOSERWISOWEGO DO 3,5T, wykorzystywanego przez s\u0142u\u017cby drogowego do prac remontowych i monta\u017cowych g\u0142\u00f3wnie na drogach szybkiego ruchu. B\u0119dzie to mo\u017cliwe, dzi\u0119ki opracowaniu ultralekkiego materia\u0142u warstwowego kompozytowego sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rdzenia polipropylenowego i blachy stalowej DX51D Z275. Materia\u0142 ten pozwoli na obni\u017cenie masy zabudowy o ok.20. Zostanie r\u00f3wnie\u017c wykorzystany do budowy absorbera energii, kt\u00f3ry poprawi parametry bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w drogi oraz s\u0142u\u017cb zajmuj\u0105cych si\u0119 utrzymaniem dr\u00f3g.Obecnie u\u017cytkowane przez s\u0142u\u017cby drogowe pojazdy patrolowoserwisowego do 3,5 t to seryjne pojazdy o zabudowie zamkni\u0119tej typu dostawczyfurgon. Nie s\u0105 dostosowane do specjalistycznych funkcji, jakie musz\u0105 pe\u0142ni\u0107.Nie ma mo\u017cliwo\u015bci, \u017ceby zwi\u0119ksza\u0107 ich bezpiecze\u0144stwo bierne, poniewa\u017c konstrukcyjnie nie s\u0105 do tego przystosowane. Wdro\u017cenie specjalnego pojazdu patrolowoserwisowego do 3,5 t firmy WIMED b\u0119dzie stanowi\u0142o innowacj\u0119 w skali mi\u0119dzynarodowej nie ma na rynku podobnego rozwi\u0105zania. B\u0119dzie si\u0119 wyr\u00f3\u017cnia\u0142o: wysokimi parametrami BEZPIECZE\u0143STWA BIERNEGO zgodnymi ze standardami MASH 2016, \u017caden konkurencyjny pojazd nie posiada takich parametr\u00f3w; WI\u0118KSZ\u0104 \u0141ADOWNO\u015aCI\u0104 o co najmniej 100 kg ni\u017c rozwi\u0105zania konkurencji; WI\u0118KSZ\u0104 ERGONOMI\u0104 U\u017bYTKOWANIA dzi\u0119ki otwartej zabudowie, rozwi\u0105zaniom funkcjonalnym poprawiaj\u0105cym efektywno\u015b\u0107 pracy, pozwalaj\u0105cym na skr\u00f3cenie czasu zaj\u0119cia pasa drogowego, co staje si\u0119 szczeg\u00f3lnie istotne w krajach takich jak Szwajcaria czy Austria, gdzie zosta\u0142y wprowadzone standardy dotycz\u0105ce zaj\u0119cia pasa drogowego, nied\u0142ugo mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107, \u017ce stan\u0105 si\u0119 obowi\u0105zuj\u0105cym prawem; KORZYSTN\u0104 RELACJ\u0104 CENAJAKO\u015a \u015brednio ok. 170 tys. z\u0142 brutto, co stanowi cen\u0119 por\u00f3wnywaln\u0105 do koszt\u00f3w zakupu pojazdu seryjnego i dostosowania go do wytycznych s\u0142u\u017cb drogowych. Przewaga konkurencyjna pozwoli firmie w szybki spos\u00f3b zagospodarowa\u0107 niszowy rynek.", "BENEFICJENT": "WIMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii ultralekkiego materia\u0142u warstwowegodo produkcji zabudowy specjalistycznego pojazdu monta\u017cowego wraz z absorberem energii zderzenia dla s\u0142u\u017cb drogowych w kraju i za granic\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "934964.58", "WARTOSC": "2061478.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane: budowa parkingu ParkRide z dojazdami tj. miejsc postojowych z jezdni\u0105 manewrow\u0105 i zjazdami z drogi gminnej przebudow\u0119 ulicy Kolejowej w Tuchowie remont istniej\u0105cych chodnik\u00f3w i budow\u0119 nowych ci\u0105g\u00f3w pieszych zapewniaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 komunikacyjn\u0105 budowanego parkingu remont i budow\u0119 systemu odwodnienia tj. wymian\u0119 istniej\u0105cych studzienek wodno\u015bciekowych w ci\u0105gu ul. Kolejowej, budow\u0119 odcinka kanalizacji deszczowej na obszarze budowanego parkingu z odprowadzeniem w\u00f3d do istniej\u0105cego kana\u0142u og\u00f3lnosp\u0142awnego remont istniej\u0105cych zjazd\u00f3w w ci\u0105gu remontowanego chodnika monta\u017c prefabrykowanych wiat rowerowych ze stojakami budow\u0119 sieci o\u015bwietlenia ulicznego i monitoringu przebudow\u0119 istniej\u0105cego budynku gospodarczego, wraz wykonaniem przy\u0142\u0105cza sieci wodoci\u0105gowej, kanalizacji sanitarnej i sieci elektrycznej.Parking wykorzystywany b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie na potrzeby os\u00f3b parkuj\u0105cych samoch\u00f3d i przesiadaj\u0105cych si\u0119 na \u015brodek komunikacji zbiorowej. W tym celu zainstalowane zostan\u0105 tablice informacyjne. Ponadto prowadzona b\u0119dzie czasowa weryfikacja wykorzystania parkingu przez pracownik\u00f3w Urz\u0119du Miasta. Koszty ulicy Kolejowej zaplanowano wy\u0142\u0105cznie w niezb\u0119dnym zakresie jest to dojazd do parkingu droga gminna z drogi wojew\u00f3dzkiej 977. D\u0142ugo\u015b\u0107 ul. Kolejowej w ramach projektu wynosi 278,7 m przy czym parking zlokalizowany jest r\u00f3wnolegle z ulic\u0105. Z uwagi na wy\u017csze koszty projektu ni\u017c pierwotnie planowano w Karcie wy\u0142\u0105czono z kwalifikowalno\u015bci cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w ulicy Kolejowej.W projekcie przewidziano rozwi\u0105zanie s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu bezpiecze\u0144stwa podr\u00f3\u017cnych tj. monitoring. Na wybranych masztach o\u015bwietleniowych przewidziano monta\u017c kamer monitoringu. Parking b\u0119dzie nieodp\u0142atny. Przewidziany w projekcie bud. biletomat i bramki wjazduwyjazdu nie b\u0119d\u0105 realizowane. W zwi\u0105zku z tym osoby posiadaj\u0105ce MKA b\u0119d\u0105 mog\u0142y bez przeszk\u00f3d korzysta\u0107 z parkingu. W ramach MKA mog\u0119 przesi\u0105\u015b\u0107 si\u0119 na poci\u0105g do Krakowa przez Tarn\u00f3w oraz N. S\u0105cza.", "BENEFICJENT": "GMINA TUCH\u00d3W", "TYTUL": "Zintegrowana infrastruktura dla transportu niskoemisyjnego w mie\u015bcie Tarn\u00f3w i subregionie tarnowskim na terenie Gminy Tuch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-04-04", "DOFINANSOWANIE": "870325.00", "WARTOSC": "1841925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014; pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201d Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja us\u0142ug doradczych na rzecz WIMED sp.z o.o., maj\u0105cych na celu opracowanie i wdro\u017cenie nowych projekt\u00f3w wzorniczych w zakresie znak\u00f3w i tablic tymczasowego oznakowania dr\u00f3g wraz z systemami mocowania do konstrukcji wsporczych oraz \u0142\u0105czenia elem., a tak\u017ce podstaw i fundament\u00f3w tymczasowych, kt\u00f3re zostan\u0105 w\u0142\u0105czone do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy jako innowacje produktowe, realizacja inwestycji pocz\u0105tkowej, niezb\u0119dnej z pkt widzenia wdro\u017cenia nowo\u015bci na rynek polski i zagraniczny. Projekt obejmie: A. Us\u0142ugi doradcze ze strony zewn. wykonawc\u00f3w, sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na przeprowadzenie profesjonalnego procesu projektowego (skr. PPP), w wyniku kt\u00f3rego powstan\u0105 nowe projekty wzornicze znak\u00f3w i tablic oznakowania tymczasowego wraz z systemami mocowa\u0144. Na ten segment sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 us\u0142ugi: 1. Wst\u0119pnego audytu/diagnozy wnioskodawcy i jego otoczenia pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowych projekt\u00f3w wzorniczych znak\u00f3w i tablic wraz z systemem mocowa\u0144 2. Stworzenia strategii dzia\u0142a\u0144 koniecznych do opracowania nowych projekt\u00f3w wzorniczych 3. Opracowania briefu projektowego wraz z okre\u015bleniem kierunk\u00f3w projektowych 4. Przygotowanie do prac projektowych 5. Stworzenia projekt\u00f3w nowych typ\u00f3w znak\u00f3w i tablic 6. Opracowanie projekt\u00f3w wzorniczych 7. Prototypowanie 8. Testowanie prototyp\u00f3w 1 9. Prototypowanie 2, a\u017c do walidacji i potwierdzenia gotowo\u015bci do wdro\u017cenia 10. Opracowanie dokumentacji B. Us\u0142. dorad. ze strony zewn. wykonawc\u00f3w w zakresie wsparcia procesu wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w do dzia\u0142. Wnioskodawcy. Na ten segment proj. sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 us\u0142.:...", "BENEFICJENT": "WIMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oferty WIMED sp. z o.o. dzi\u0119ki opracowaniu i wdro\u017ceniu nowych projekt\u00f3w wzorniczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.13}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4365572.62", "WARTOSC": "5135967.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Projekt MISTRZOWIE W ZAWODZIE II zak\u0142ada popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez rozw\u00f3j funkcjonuj\u0105cego Centrum Kompetencji Zawodowych, tym samym zwi\u0119kszenie szans na zatrudn. uczn. kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w bran\u017cy turystyczno gastronomicznej oraz budowlanej poprzez udzia\u0142 1015 uczn. w oferowanych formach wsparcia: kursy, sta\u017ce praktyki zawodowe oraz podnoszenie kwalifikacji 11 nauczycieli nauki zawodu poprzez kursy w okresie stycznia 2020 do sierpnia 2023r. Rezultatem realizacji Pr. b\u0119dzie obj\u0119cie wsparciem 1015 ucz i 11 nli, osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie 770 os., Liczba os. kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia na poziomie 300 os., Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy264os.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Mistrzowie w zawodzie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "754842.86", "WARTOSC": "1586100.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja i zagospodarowanie na cele kulturalno-turystyczne zabytkowego dworku wraz z parkiem w miejscowo\u015bci Burzyn. Wnioskodawca w ramach przedmiotowego projektu planuje zrealizowa\u0107 2 zadania: 1. Rewitalizacja dworku. 2. Rewitalizacja i zagospodarowanie parku. Wnioskodawca przyj\u0105\u0142 optymalne rozwi\u0105zania architektoniczne, techniczne i technologiczne, kt\u00f3re s\u0105 zgodne z najlepszymi praktykami. Zaplanowane wydatki s\u0105 racjonalne - optymalna relacja jako\u015bci do ceny. ZAD.1 Prace remontowo- konserwatorskie. Cel przywr\u00f3cenie odpowiednich walor\u00f3w estetycznych budynkowi oraz przywr\u00f3cenie funkcji mieszkalnej jak\u0105 mia\u0142 pocz\u0105tkowo. Prace wykonywane w ramach kompleksowego remontu uzgodnione w Tarnowskiej Delegaturze Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w w Krakowie. Prace maj\u0105 na celu zatrzymanie i wyeliminowanie proces\u00f3w niszcz\u0105cych, usuniecie z elewacji nieestetycznych dokona\u0144 poprzednich prac remontowych.Zakres: odnowa wszystkich elewacji budynku w zakresie docieplenia budynku we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 z g\u0142adkim tynkiem oraz wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej. Wykonane zostanie nowe pokrycie dachowe z dach\u00f3wki ceramicznej. Wymiana w razie potrzeby cz\u0119\u015bciowa i wzmocnienie konstrukcji dachu. Wzmocnienie drewnianej konstrukcji stropu.Przegrody zewn\u0119trzne odpowiadaj\u0105 wymaganiom izolacyjno\u015bci cieplnej oraz innym wymaganiom zwi\u0105zanym z oszcz\u0119dzaniem energii. Parametry wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania ciep\u0142a dla poszczeg\u00f3lnych przegr\u00f3d budowlanych nie przekraczaj\u0105 dopuszczalnych warto\u015bci Nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zaj\u0105\u0107 si\u0119 zawilgoceniem fundament\u00f3w i gruntu i ewentualnym osuszeniem dolnych partii mur\u00f3w oraz izolacji fundament\u00f3w. Jak r\u00f3wnie\u017c podbiciem fundament\u00f3w aby zapobiec osadzaniu si\u0119 budynku. Zabezpieczenie przeciwwilgociowe fundament\u00f3w i podbicie zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 wykonywanych prac remontowych. Post\u0119powanie konserwatorskie obejmuje: a) cok\u00f3\u0142 - nale\u017cy usun\u0105\u0107 warstw\u0119 tynku pokrywaj\u0105cego kamieniark\u0119 coko\u0142ow\u0105; - doczyszczenie element\u00f3w kamieniarki metod\u0105 piaskowania (Ce-Pe), co", "BENEFICJENT": "OFTALDENT TADEUSZ \u0141ABNO SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Rewitalizacja i zagospodarowanie na cele kulturalno-turystyczne zabytkowego dworku wraz z parkiem w miejscowo\u015bci Burzyn.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-10", "DATA_START": "2019-07-10", "DOFINANSOWANIE": "479063.41", "WARTOSC": "736560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu zostanie przeprowadzona wymiana starego kot\u0142a na biomas\u0119 na nowy kocio\u0142 na biomas\u0119, instalacja automatyki sterowania ogrzewania oraz modernizacja systemu wentylacji wraz z odzyskiem energii i systemem BMS w budynku produkcyjnym firmy Coala przy ul. Kolejowej 20 w Tuchowie. Zaplanowany zakres prac przyczyni si\u0119 do podniesienia efektywno\u015bci energetycznej systemu ogrzewania w budynku, co pozwoli na bardziej racjonalne gospodarowanie paliwem, zmniejszenie zu\u017cycia energii i doprowadzi do redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Projekt przyczyni si\u0119 wi\u0119c do poprawy jako\u015bci powietrza w rejonie Tuchowa, co pozwoli na lepsz\u0105 ochron\u0119 zdrowia i popraw\u0119 komfortu \u017cycia wszystkich ludzi przebywaj\u0105cych w Tuchowie i jego okolicach.", "BENEFICJENT": "\"COALA\" PPH ADAM CYGNAR", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa \"Coala\" PPH Adam Cygnar", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-22", "DOFINANSOWANIE": "1853178.30", "WARTOSC": "4249662.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja niedostosowanej infrastruktury energetycznej na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu d\u0105browskiego i tarnowskiego do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144. Modernizacja b\u0119dzie polega\u0107 na wymianie odcink\u00f3w sieci napowietrznej \u015bredniego napi\u0119cia SN, oraz budowie i modernizacji odcink\u00f3w napowietrznych i kablowych sieci niskiego nN na nowe o zwi\u0119kszonych przekrojach, a tak\u017ce wymianie cz\u0119\u015bci infrastruktury towarzysz\u0105cej, takiej jak: s\u0142upy, stacje transformatorowe, przy\u0142\u0105cza napowietrzne oraz kablowe. Realizacja inwestycji zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych OZE. Poni\u017csze zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania odbiorc\u00f3w indywidualnych zasilanych z sieci napowietrznej nN oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w.W celu zachowania optymalizacji kosztowej, wi\u0119kszo\u015b\u0107 zmodernizowanych odcink\u00f3w linii zostanie poprowadzona po tej samej trasie; odst\u0119pstwa od tej zasady wyst\u0119puj\u0105 jedynie w miejscach, w kt\u00f3rych zmiana trasy by\u0142a zale\u017cna od zg\u00f3d na wej\u015bcie w teren w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w lub uwarunkowa\u0144 technicznych. Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y pozytywnie uzgodnione w 2018r., co oznacza, \u017ce s\u0105 zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie wykorzystywane w tego typu zadaniach, ze wzgl\u0119du na optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 modernizowanych sieci dla OZE: \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci przebudowywanych nN: 25 502,5 m, \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci przebudowywanych SN: 461 m, \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci budowanych nN: 677 m.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu d\u0105browskiego i tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-02-25", "DOFINANSOWANIE": "1552698.26", "WARTOSC": "3419156.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu tarnowskiego i nowos\u0105deckiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z sze\u015bciu zada\u0144 przebudowy sieci niskiego napi\u0119cia wraz z niezb\u0119dnym odcinakiem sieci \u015bredniego napi\u0119cia:Zadanie 1. Modernizacja sieci nN zasilanej ze stacji Bujne TRTS545;Zadanie 2. Modernizacja stacji transformatorowej Rzepiennik Biskupi 5 S758 oraz sieci nN i SN;Zadanie 3. Modernizacja sieci nN zasilanej ze stacji transformatorowej TRTS531 Dzier\u017caniny 4;Zadanie 4. Modernizacja sieci nN zasilanej ze stacji transformatorowej Jastrz\u0119bia 5 TRTS 588;Zadanie 5. Modernizacja stacji transformatorowej TRTS755 Rzepiennik Biskupi 2 oraz sieci nN i SN;Zadanie 6. Modernizacja stacji transformatorowej Rzepiennik Biskupi 6 TRTS759 oraz sieci nN i SN.Zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci oraz modernizacja stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania odbiorc\u00f3w indywidualnych zasilanych z sieci nN oraz popraw\u0119 pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci nN z sieciami zasilanymi z innych stacji transformatorowych. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 z OZE.Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa i budowa linii napowietrznych i tam gdzie by\u0142o to konieczne kablowych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami wypracowanymi w toku negocjacji z w\u0142a\u015bcicielami grunt\u00f3w. Wybrano rozwi\u0105zania najbardziej korzystne kosztowo i jednocze\u015bnie akceptowalne przez w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu tarnowskiego i nowos\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.35}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1742308.15", "WARTOSC": "2049774.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt M\u00f3j rozw\u00f3j moja przysz\u0142o\u015b\u0107 II zak\u0142ada popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego poprzez adaptacj\u0119 i doposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiotowych, tym samym podniesienie kompetencji kluczowych i uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci poprzez udzia\u0142 558 uczn. w oferowanych formach wsparcia: zaj\u0119cia dydaktyczno wyr\u00f3wnawcze, rozwijaj\u0105ce, specjalistyczne, ko\u0142a zainteresowa\u0144, doradztwo zawodowe, wyjazdy edukacyjne oraz podnoszenie kompetencji 73 nauczycieli poprzez kursyszkolenia i studia podyplomowe w okresie czerwca 2020 do czerwca 2023r. Rezultatem realizacji Pr. b\u0119dzie dostosowanie budynku ZSP Zakliczyn dla potrzeb niepe\u0142nosprawnych oraz podniesienie kompetencji kluczowych przez 475 ucz i 63 nli.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "M\u00f3j rozw\u00f3j - moja przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "3998040.68", "WARTOSC": "7690631.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projektem obj\u0119te s\u0105 zadania poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w: 1. Tuch\u00f3w: budowa wiaty turystycznej i zagospodarowanie terenu 2. Ple\u015bnaLubinka: przebudowa istniej\u0105cej wiaty, monta\u017c systemowego WC, wykonanie studni, placu rekreacyjnowypoczynkowego, ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych, zieleni, miejsc postojowych, ma\u0142ej architektury, o\u015bwietlenie i orgodzenie terenu oraz budow\u0119 zjazdu publicznego 3. Ple\u015bna\u0141owcz\u00f3wek: budowa wiaty, budynku WC, zbiornika na nieczysto\u015bci, studni, ma\u0142ej architektury, ziele\u0144, utwardzenie i o\u015bwietlenie terenu4. Szczurowa: budowa Wiata w formie sza\u0142asu wraz z doziemn\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 instalacj\u0105 elektryczn\u0105.5. Ryglice: Budowa altany z miejscem do grillowania i przyleg\u0142ym tarasaem, o\u015bwietlenie terenu, zjazd z drogi i budowa drogi wewn\u0119trznej dojazdowej, budowa miejsc do parkowania6. Borz\u0119cin: Budowa altany turystycznej wraz z parkingiem i miejscami wypoczynku w miejscowo\u015bci Wary\u015b, na skrzy\u017cowaniu szlak\u00f3w rowerowych Brzesko i P\u0119la malowana.7. Iwkowa: budowa wie\u017cy widokowej, budowa miejsc postojowych do obs\u0142ugi wie\u017cy.8. Gromnik: budowa Rotundy Centrum Punktu Informacyjnego w Gromniku wraz z niezb\u0119dnym zagospodarowaniem terenu w najbli\u017cszym otoczeniu obiektu.9. Zakliczyn: wykonanie rob\u00f3t zwi\u0105zanych z budow\u0105 \u015bcie\u017cki rowerowej 10. Czch\u00f3w: adaptacja i rozbudowa istniej\u0105cych ruin zamku11. Ci\u0119\u017ckowiceBru\u015bnik: budowa wioski rowerowej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119dzie altana drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury tj. stojak na rowery, \u0142awki, tablica informacyjna oraz kosz na \u015bmieci12. Ci\u0119\u017ckowice Jastrz\u0119bia: budowa wioski rowerowej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119dzie altana drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury tj. stojak na rowery, tablica informacyjna oraz kosz na \u015bmieci13. Promocja Projektu i zarz\u0105dzanie lider.Pe\u0142na charakterystyka wp\u0142ywu projektu na rozw\u00f3j oferty turystycznej regionu oraz dost\u0119pno\u015b\u0107 wykazana zosta\u0142a w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "TARNOWSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej i rekreacyjnej Subregionu tarnowskiego etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1507178.52", "WARTOSC": "1773151.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 92 os\u00f3b 64K28M niepe\u0142nosprawnych intelektual, z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi oraz os\u00f3b z chorob\u0105 psychiczn\u0105kryt. premiuj\u0105ce, nieaktywnych zawodowo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. podopiecznych Dom\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej lub \u015arodowiskowych Dom\u00f3w Samopomocy z pow. tarnowskiego DPS w Nowodworzu, DPS w Karwodrzy, \u015aDS w Lisiej G\u00f3rze, \u015aDS w Ryglicach, DPS w Sieradzy, DPS w Str\u00f3\u017cach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie os. zagro\u017conych wykl. spo\u0142., przez popraw\u0119 i wzmocnienie ich szans na zatrudnienie, wzrost aktywno\u015bci spo\u0142. zawod., ukierun. na zmniejsz. wykluczenia spo\u0142., zwi\u0119kszenie aktywnego uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie 01.01.201831.12.2019 r. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142. nast\u0105pi przez obj\u0119cie UP kompleks. progr. na rzecz aktywizacji spo\u0142. i zawod. realizowanym na podstawie identyfikacji indyw. potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP i w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. Opracowany program obejmuje us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142., edu., zaw. zawieraj\u0105ce instrumenty odpowiadaj\u0105ce na indywidualne potrzeby m.in.:identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UPtrening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz poradnictwo psychologiczneszkolenia zawod.sta\u017ce zawod.poradnictwo zawod. i po\u015brednictwo pracywsparcie asystenta ONG\u0142\u00f3wne rezultaty: min. 5 UP niepe\u0142n. intelektsprz\u0119\u017conemin.12 wsk. efekt. zatrud. kryt.obligatoryjne oraz min. 12 UP Os. chore psych min.22 wsk. efekt. zatrud. kryt.obligatoryjne znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efek. spo\u0142.zatrudn. na poziomie wymaganym regulaminem 56. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosp. UP 100 s\u0105 mieszka\u0144cami pow. tarnow", "BENEFICJENT": "GALICYJSKIE CENTRUM EDUKACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Otwarci na nowe wyzwania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-07-13", "DOFINANSOWANIE": "1508815.35", "WARTOSC": "3492972.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu tarnowskiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projektu planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z sze\u015bciu zada\u0144 przebudowy sieci niskiego napi\u0119cia wraz z niezb\u0119dnymi odcinakami sieci \u015bredniego napi\u0119cia:Zadanie 1. Modernizacja sieci nN zasilanej ze stacji transformatorowej Ryglice 17;Zadanie 2. Modernizacja sieci nN zasilanej ze stacji transformatorowej Zalasowa 3;Zadanie 3. Modernizacja stacji transformatorowej i sieci nN zasilanej ze stacji Rzepiennik Marciszewski 3;Zadanie 4. Modernizacja stacji transformatorowej i sieci nN zasilanej ze stacji Rzepiennik Suchy 2;Zadanie 5. Modernizacja stacji transformatorowej i sieci nN zasilanej ze stacji Buchcice 4;Zadanie 6. Przebudowa sieci energetycznej nN zasilanej ze stacji \u0141adna 4.Zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci oraz przebudowa stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania odbiorc\u00f3w indywidualnych zasilanych z sieci nN oraz popraw\u0119 pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci nN z sieciami zasilanymi ze stacji transformatorowych. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE.Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, budowa linii napowietrznych i tam gdzie by\u0142o to konieczne kablowych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami wypracowanymi w toku negocjacji z w\u0142a\u015bcicielami grunt\u00f3w. Wybrano rozwi\u0105zania najbardziej korzystne kosztowo i jednocze\u015bnie akceptowalne przez w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu tarnowskiego etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5999914.31", "WARTOSC": "9623703.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Centrum b\u0119dzie optymalizacja i harmonizacja zasob\u00f3w oraz system\u00f3w gromadzenia danych, przetwarzania, obr\u00f3bki, udost\u0119pniania i wymieniania danych, wykorzystywanych przez instytucje samorz\u0105dowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zar\u00f3wno urz\u0119dy gmin (jst), jak i ich podleg\u0142e jednostki organizacyjne (np. DPS, szko\u0142y, GOPS-y). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem CUW jest realizacja wsp\u00f3lnej polityki subregionalnego zarz\u0105dzania IT, otwarcie i ponowne wykorzystanie danych publ. B\u0119dzie ona realizowana wg modelu i na bazie do\u015bwiadcze\u0144 miasta T z wykorzystaniem szyny integruj\u0105cej podstawowe platformy samorz\u0105d. i rz\u0105dowe. CUW zapewni efektywne przechowywanie i wymian\u0119 danych pomi\u0119dzy instytucjami samorz\u0105d. ST . Projektowane nowoczesne centrum przetwarzania danych samorz\u0105dowych ma zapewni\u0107 dost\u0119p jednostek realizuj\u0105cych projekt do zintegrowanych, nowoczesnych technolog, zdalnych system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w. Do\u015bwiadczenia pozyskane w ramach przebudowy system\u00f3w informatycznych w T. jak i w innych gminach zostan\u0105 udost\u0119pnione w postaci dobrych praktyk. W ramach budowy CUW diametralnie poprawi si\u0119 bezpiecze\u0144stwo przetwarzania danych. Jednolity i sp\u00f3jny system przetwarzania danych ma na celu w znacznym stopniu zredukowa\u0107 koszty utrzymania system\u00f3w IT i u\u0142atwi\u0107 obs\u0142ug\u0119 aplikacji. Architektura CUW, mechanizmy integracji i udost\u0119pniania, kreatory regu\u0142 i walidacji, formularzy czyni\u0105 system uniwersalnym bezpiecznie, otwartym i efektywnie wykorzystuj\u0105cym potencja\u0142 intelektualny i spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w oraz najnowsze technologie informacyjne, za\u015b celem \u2013 budowa p\u0142aszczyzny wsp\u00f3\u0142pracy i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dotycz\u0105cych inteligentnych miast mi\u0119dzy wiod\u0105cymi o\u015brodkami akademickimi, w\u0142adzami samorz\u0105d. i przedsi\u0119biorcami. G\u0142. przes\u0142aniem jest podkre\u015blenie interdyscyplinarego charakteru rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych tworzenie i funkcjonowanie inteligentnego subregionu z e-us\u0142ugami obejmuj\u0105cymi wszystkie sfery \u017cycia publ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "755735.30", "WARTOSC": "3150202.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii niskiego 0,4 kV i \u015bredniego napi\u0119cia 15 kV polegaj\u0105ca na wymianie przewod\u00f3w i kabli.Wymianie b\u0119d\u0105 podlega\u0107 nieizolowane przewody linii napowietrznych, kt\u00f3re zostan\u0105 wymienione na przewody nowego typu izolowane o zwi\u0119kszonym przekroju. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznej oraz zdolno\u015b\u0107 do przy\u0142\u0105czania nowych mocy OZE. Zapewnione zostanie r\u00f3wnie\u017c prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE w rozproszeniu. Wymianie podlega\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015b\u0107 infrastruktury towarzysz\u0105cej takiej jak np. s\u0142upy, przy\u0142\u0105cza napowietrzne czy przy\u0142\u0105cza kablowe. Zadania przewidziane w projekcie polegaj\u0105 na wymianie niedostosowanej infrastruktury elektroenergetycznej do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144, na infrastruktur\u0119 nowej generacji. Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y przygotowane w latach 2016 i 2017. S\u0105 wi\u0119c zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie co po\u015bwiadczaj\u0105 o\u015bwiadczenia projektant\u00f3w. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie stosowane w tego typu zadaniach, poniewa\u017c przedstawiaj\u0105 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny. W wyniku realizacji Projektu zapewnione zostanie prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE dzia\u0142aj\u0105cych w rozproszeniu, co wype\u0142nia cele dzia\u0142ania 4.1.2 zgodnie z regulaminem konkursu. Zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci co pozwoli na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci przy\u0142\u0105czeniowych i da dodatkowy potencja\u0142 do przy\u0142\u0105czenia 81 szt. instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy 114 kW.Na terenie gmin obj\u0119tych projektem nie ma jednostek OZE, kt\u00f3re nie zosta\u0142y przy\u0142\u0105czone do sieci, a wyniku realizacji projektu uzyskaj\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107. Spodziewany jest jednak szybki wzrost liczby nowych jednostek OZE przy\u0142\u0105czanych do sieci. Szczeg\u00f3\u0142owy opis potwierdzaj\u0105cy t\u0119 tez\u0119 znajduje si\u0119 w cz\u0119\u015bci Q niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu Tarnowskiego etap nr 1.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "262143.99", "WARTOSC": "262143.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"COALA\" PPH ADAM CYGNAR", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA \" COALA\" PPH ADAM CYGNAR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3811311.50", "WARTOSC": "4924311.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada reintegracje spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 60 os\u00f3b, wykluczonych spo\u0142ecznie z powiat\u00f3w tarnowskiego i m.Tarn\u00f3w, poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach reintegracyjnych w CIS, polegaj\u0105cych na: - ustaleniu i monitorowaniu indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji (IPD)- (60 os) - indywidualne doradztwo psychologiczne/spo\u0142eczne/ zawodowe- (60 os) - warsztaty terapeutyczne/aktywnego poszukiwania pracy/edukacyjne- (60 os) - gie\u0142da pracy- po\u015brednictwo pracy-(60 os) - szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym po\u015bwiadczaj\u0105cym uprawnienia (40 os) - warsztaty zawodowe- gastronomiczny(20os), budowlany(20 os), wikliniarsko-pami\u0105tkarski(20 os)- zakup wyposa\u017cenia i materia\u0142\u00f3w do warsztat\u00f3w. - praktyki u pracodawc\u00f3w (40 os) W wyniku dzia\u0142a\u0144 projektowych min. 14 UP znajdzie sta\u0142e zatrudnienie/za\u0142o\u017cy DG/za\u0142o\u017cy lub przyst\u0105pi do Sp\u00f3\u0142dzielni Socjalnej. 34UP rozpocznie aktywne poszukiwane pracy, po projekcie. Trwa\u0142o\u015b\u0107 PR zostanie zapewniona poprzez stworzenie i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w CIS, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu P, b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y dzia\u0142ania. Beneficjent b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania (zgodne z UST. O zatrudnieniu socjalnym) s\u0142u\u017c\u0105ce utrzymaniu dzia\u0142a\u0144 rozpocz\u0119tych w projekcie. Zadania projektowe realizowane b\u0119d\u0105 w okresie 01.01.2017-31.12.2019.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z PUP Tarn\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu 4970385,10z\u0142, dofinansowanie 3857385,10z\u0142.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "CISERWIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-23", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "664753.83", "WARTOSC": "782122.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu utworzenie 5 nowych miejsc przedszkolnych dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w przedszkolu w Radlnej oraz rozszerzenie oferty dodatkowej dla 82 dzieci (45 Dz; 37 Ch) wychowank\u00f3w przedszkola, w tym wsparcie dla 4 dzieci (2 Dz; 2 Ch) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji 2 nauczycielek OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym w okresie 08.2017-09.2018. Projekt odpowiada na potrzeby przeprowadzonej w I kwartale 2017r. diagnozy i jest skierowany do grup odbiorc\u00f3w 82 przedszkolak\u00f3w (45K/37M) w tym 4 (2K/2M) przedszkolak\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami OWP w Radlnej oraz 2 nauczycielek/przedszkolanek. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi utworzenie 5 nowych miejsc przedszkolnych oraz dostosowanie istniej\u0105cych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w oddziale integracyjnym w OWP w Radlnej, kt\u00f3ry b\u0119dzie doposa\u017cony w niezb\u0119dny sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i rehabilitacyjnych w tym dla dzieci z orzeczeniem niepe\u0142nosprawno\u015bci. Nast\u0105pi rozszerzenie oferty dodatkowej o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego w Radlnej, w tym pod k\u0105tem wsparcia dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez wprowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych indywidualne potrzeby dzieci (logopedia, psychologia, sensoryka, rehabilitacja, oligofrenopedagogika) oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia dzieci w wieku przedszkolnym (rytmika, angielski, basen, zaj\u0119cia teatralne, sensoplastyka). Dwie nauczycielki otrzymaj\u0105 wsparcie na rzecz doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy nauczycieli z rodzicami G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 5 szt Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 82 dzieci (45K/37M)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWLANO-US\u0141UGOWE \"KONSNETT\" ZI\u0118BA STANIS\u0141AW", "TYTUL": "S\u0142oneczna integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "514013.06", "WARTOSC": "604721.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "5Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 25 os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 na terenie 3 gmin powiatu tarnowskiego: Tarn\u00f3w, Ple\u015bna i Tuch\u00f3w do ko\u0144ca sierpnia 2018 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 25 os\u00f3b powracaj\u0105cych /wchodz\u0105cych na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 czyli pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym, w tym 2 osoby przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim i 23 bezrobotnych lub biernych zawodowo. G\u0142\u00f3wnym zadaniem w projekcie jest utworzenie i funkcjonowanie \u017c\u0142obka w Niepublicznym Przedszkolu \u201eS\u0142oneczko\u201d w Radlnej zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami (Ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, Rozporz\u0105dzeniem Ministra Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych oraz w sprawie zakresu program\u00f3w szkole\u0144 dla opiekuna w \u017c\u0142obku). W ramach dzia\u0142ania przewidziano: a) dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci, w tym do wymog\u00f3w sanitarno-higienicznych, bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego b) rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w/-czek projektu i ich dzieci c) zorganizowanie placu zabaw (wykonanie ogrodzenia, bezpiecznej nawierzchni, wyposa\u017cenie placu zabaw) d) funkcjonowanie \u017c\u0142obka zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami, w tym prowadzenie konsultacji i udzielanie porad rodzicom w zakresie pracy z dzie\u0107mi e) organizacj\u0119 spotka\u0144 edukacyjnych dla rodzic\u00f3w w zakr.wychowania dzieci bez przemocy oraz ochrony ich przed przemoc\u0105 i wykorzystywaniem (zgod. ze Standardami \u2013 Za\u0142.do Regul.Kon.) f) informowania UP pozostaj\u0105cych bez pracy o mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w projektach dotycz\u0105cych aktywizacji zawodowej G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w projekcie to: - 2 osoby, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka po opuszczeniu programu; - 21 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opu", "BENEFICJENT": "PBU- KONSNETT- ZI\u0118BA STANIS\u0141AW", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Ma\u0142e S\u0142oneczko\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2115165.39", "WARTOSC": "3021664.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Planowane zadania to: Zadanie 1: Dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pomiarowych. 1.1. Opracowanie dokumentacji technicznej dla instalacji radaru meteorologicznego.1.2. Dostawa i monta\u017c kompletnego radaru meteorologicznego.1.3 Ekran ochronny dla radaru.1.4. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 wraz z utwardzeniem bocznej drogi dojazdowej do granicy dzia\u0142ki: Modu\u0142y fotowoltaiczne 18 szt.. 1.5. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Kontener techniczny z podstawowym wyposa\u017ceniem. 1.6. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Zasilanie oraz roboty elektryczne. 1.7. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Utwardzenie drogi dzia\u0142ka nr 319. 1.8. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Agregat. 1.9. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Pozosta\u0142e prace ziemne, konstrukcyjne i wyko\u0144czeniowe. 1.10. Dostawa i monta\u017c 12 deszczomierzy. 1.11. Dostawa i monta\u017c 10 stacji pomiarowych.1.12 Nadz\u00f3r inwestorski: kontrola prawid\u0142owo\u015bci prac inwestycyjnych Zadanie 2: Rozbudowa i rozw\u00f3j systemu ESOP.2.1. Dodatkowy serwer dla systemu ESOP. 2.2. Urz\u0105dzenia towarzysz\u0105ce dla serwera: 2 zestawy komputerowe PC monitory min 55 cali. 2.3. Wykonanie zmian w oprogramowaniu systemu ESOP. 2.4. Przeprowadzenie kalibracji i test\u00f3w systemu ESOP. 2.5 Opracowanie raportu ko\u0144cowego.Zadanie 3: Koszty po\u015brednie. koszty typu zarz\u0105dzanie projektem, media, informacja i promocja, pomoc techniczna, i inne zgodne z katalogiem koszt\u00f3w po\u015brednich. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres ww. pozycji jest opisany w pkt. C.2.3. oraz w za\u0142\u0105czniku do wniosku aplikacyjnego dokumentacja techniczna. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja urz\u0105dze\u0144 pomiarowych zawarta jest w za\u0142\u0105czniku nr 6 Lokalizacja deszczomierzy i stacji wodowskazowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego w zlewni rzeki Bia\u0142a Tarnowska \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "102000.00", "WARTOSC": "120000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Klub Dzieci\u0119cy BOBAS sp. z o.o. , kt\u00f3ry od 2015 r. prowadzi \u017c\u0142obek w Tuchowie. Projekt realizowany b\u0119dzie od VIII 2019 do XII 2020 trwa\u0107 b\u0119dzie 17 miesi\u0119cy.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest powr\u00f3t lub znalezienie miejsca na rynku pracy 8 os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 w gminie Tuch\u00f3w do roku 2020 dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci obj\u0119cia opiek\u0105 dziecka w \u017c\u0142obku BOBAS.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz osoby pracuj\u0105ce, kt\u00f3re dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci pozostawienia dziecka w \u017c\u0142obku mog\u0105 kontynuowa\u0107 wykonywanie pracy zarobkowej.G\u0142\u00f3wne zadania, jakie w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane to:zadanie 1 Zakup wyposa\u017cenia \u017c\u0142obkazadanie 2 Zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w ramach stworzonych nowych 8 miejsc w \u017c\u0142obkuRealizacja ww. zada\u0144 prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cego rezultatu projektu:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniemwychowaniem dziecka po opuszczeniu programu 7 os.Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu 1 os.", "BENEFICJENT": "KLUB DZIECI\u0118CY \"BOBAS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"BOBAS\" - nowe miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "96209.91", "WARTOSC": "191695.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Klub Dzieci\u0119cy \u201eBOBAS\u201d sp. z o.o. , kt\u00f3ry od 2015 r. prowadzi \u017c\u0142obek w Tuchowie. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2017 \u2013 2018 \u2013 trwa\u0107 b\u0119dzie 24 miesi\u0119cy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest powr\u00f3t lub znalezienie miejsca na rynku pracy 15 os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 w gminie Tuch\u00f3w do roku 2018 dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci obj\u0119cia opiek\u0105 dziecka w Klubie Dzieci\u0119cym \u201eBOBAS\u201d. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce /wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym). S\u0105 to osoby zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu KC), pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opolskiego. G\u0142\u00f3wne zadania, jakie w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane to: zadanie 1 \u2013 stworzenie 8 miejsc opieki nad dzie\u0107mi (wydatki zwi\u0105zane z zatrudnieniem dodatkowego opiekuna/ opiekunki oraz wy\u017cywienia dzieci) zadanie 2 \u2013 dostosowanie obiektu do potrzeb dzieci (cross financing - dostosowanie obiektu \u017c\u0142obka i terenu wok\u00f3\u0142 do potrzeb dzieci i sprawnego funkcjonowania plac\u00f3wki oraz ochrony \u015brodowiska) zadanie 3 \u2013 zakup wyposa\u017cenia (wydatki zwi\u0105zane z zakupem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych) Realizacja ww. zada\u0144 prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w projektu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka po opuszczeniu programu \u2013 11 os\u00f3b Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 4 osoby", "BENEFICJENT": "KLUB DZIECI\u0118CY \"BOBAS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017c\u0142obku \"BOBAS\" w Tuchowie w celu u\u0142atwienia osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi powrotu na rynek pracy lub znalezienia na nim miejsca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "847630.20", "WARTOSC": "997212.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem projektu jest powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b z terenu powiatu tarnowskiego po okresie opieki nad dzieckiem do lat 3 w zwi\u0105zku z urodzeniem/ wychowaniem dziecka dzi\u0119ki otwarciu \u017c\u0142obka dla co najmniej 30 dzieci w okresie od 1 grudnia 2016 r. do 30 listopada 2018 r. przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do 30 listopada 2021r.Pomoc dzieciom zostanie zapewniona do 12 miesi\u0119cy, zak\u0142adaj\u0105c powr\u00f3t/wej\u015bcie na rynek pracy podczas realizacji projektu, nie p\u00f3\u017aniej jednak ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektu. W projekcie b\u0119d\u0105 osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105ce dotychczas na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105ce, niepe\u0142nosprawne lub posiadaj\u0105ce niepe\u0142nosprawne dziecko. Wnioskodawca zapewni opiek\u0119 dla co najmniej 30 dzieci w wieku od 1 do 3 r\u017c w \u017c\u0142obku \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi opieku\u0144cze nad dzieckiem w wymiarze do 10 godzin dziennie w godzinach adekwatnych do godzin pracy opiekun\u00f3w dzieci, przy za\u0142o\u017ceniu obligatoryjnie \u017c\u0142obek czynny 12h dziennie w dni robocze, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to wakacje. Wnioskodawca prowadzi w Tuchowie Niepubliczne Integracyjne Przedszkole, w kt\u00f3rym jest nie wykorzystana powierzchnia 70 m kw, kt\u00f3ra zostanie zaadaptowana na \u017c\u0142obek. Powstanie sala zabaw, cz\u0119\u015b\u0107 wypoczynku, WC dla dzieci, szatnie, plac zabaw. \u017b\u0142obek b\u0119dzie korzysta\u0142 z kuchni, kt\u00f3ra zosta\u0142a wcze\u015bniej zaadaptowana na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola. Zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra, zakupione pomoce dydaktyczne, meble, zabawki itp. Rezultat to 30 os\u00f3b wspartych projektem, z czego 18 os\u00f3b, powr\u00f3ci na rynek pracy i 12 os\u00f3b wejdzie na rynek pracy lub b\u0119dzie poszukuj\u0105cymi pracy.", "BENEFICJENT": "FIRMA DORADCZO SZKOLENIOWA MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Bobolandia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "45713.73", "WARTOSC": "53780.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Projekt Informatyka stawiam na rozw\u00f3j II edycja zak\u0142ada realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych online dla uczni\u00f3wuczennic Technikum w Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Tuchowie chc\u0105cych rozwija\u0107 zainteresowania maj\u0105ce na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w okresie od wrze\u015bnia 2018 do czerwca 2019r. Zaplanowano zaj\u0119cia w dw\u00f3ch semestrach roku szkolnego 20182019 w formie wideokonferencji z nauczycielami akademickimi wykraczaj\u0105ce poza podstaw\u0119 programow\u0105, dzi\u0119ki czemu uczniowie Technikum b\u0119d\u0105 poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 z obszaru informatyka. Na zaj\u0119cia online z informatyki b\u0119dzie ucz\u0119szcza\u0142o 18 uczni\u00f3wuczennic. W rezultacie realizacji projektu 15 uczni\u00f3wuczennic, nab\u0119dzie kompetencje kluczowe i uniwersalne umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "\"Informatyka - stawiam na rozw\u00f3j II edycja\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "41912.85", "WARTOSC": "41912.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "COALA AC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANCZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA COALA AC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "426972.68", "WARTOSC": "609961.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Realizacja warsztat\u00f3w i wydanie publikacji przyczyni si\u0119 do realiz. edukacji kulturalnej w PT, kt\u00f3ra wpisuje si\u0119 w cele Strategii Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju Powiatu Tarnowskiego na lata 2011-2020 gdy\u017c pozwoli zapozna\u0107 si\u0119 odbiorcom projektu z folklorem, obrz\u0119dami i tradycjami naszego regionu, jak r\u00f3wnie\u017c z r\u0119kodzie\u0142em i regionaln\u0105 kuchni\u0105. Realiz. warsztat\u00f3w folklorystycznych, kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, dziedzictwa regionalnego pozytywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j indywidualny jej uczestnik\u00f3w, tworzenie wi\u0119zi spo\u0142ecznych pomi\u0119dzy pokoleniem os\u00f3b starszych i m\u0142odzie\u017cy poprzez przekazywanie wiedzy i tradycji przez osoby starsze m\u0142odszemu pokoleniu. Zdobyte przez m\u0142odzie\u017c szkoln\u0105 oraz wychowank\u00f3w SOSW, PROMYKA oraz DPS,KGW wiedza i umiej\u0119tno\u015bci pozwol\u0105 na rozwijanie przez nich talent\u00f3w kulinarnych, r\u0119kodzielniczych, muzycznych i artystycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane przez nich w przysz\u0142o\u015bci i przekazywane dzieciom, wnukom, rodze\u0144stwu itp. lub mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0105zania ich kariery zawodowej poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z zakresem warsztat\u00f3w co przyczyni si\u0119 do rozwoju gospodarczego RT. Ponadto udzia\u0142 w warsztatach, poznanie tradycji ludowej, zwyczaj\u00f3w, muzyki, kuchni wp\u0142ynie na wzmocnienie poczucia lokalnej i regionalnej to\u017csamo\u015bci i przynale\u017cno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w PT oraz b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu i rozwarstw. spo\u0142. Publik. nt. kultury region. w zakresie tradycji i zwyczaj\u00f3w, kultury ludowej, kuchni regionalnej, poda\u0144 i legend b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y baz\u0119 wiedzy do lepszego poznania historii i niematerialnego dziedzictwa kulturalnego oraz b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y dalszemu upowszechn. kultury RT w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w i m\u0142odzie\u017cy. Ulotno\u015b\u0107 przekaz\u00f3w s\u0142ownych wskazuje na konieczn. sporz\u0105dz. publik. w celu ich utrwalenia i wykorzystania przez p\u00f3\u017aniejsze pokolenia. Publikacje zostan\u0105 przekazane do bibliotek szkolnych, gminnych, miejskich, na uczelniach, muze\u00f3w, itp. oraz na str. internetowej PT co wp\u0142ynie na szerokie i d\u0142ugotrwa\u0142e oddzia\u0142ywanie na mieszka\u0144c\u00f3w PT jako czytelnik\u00f3w, odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Nasz Region, Nasza Tradycja - Nasze Dziedzictwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "37232.60", "WARTOSC": "43803.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Projekt Wsp\u00f3\u0142czesn szko\u0142a zaj\u0119cia online zak\u0142ada realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych online dla uczni\u00f3wuczennic Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Tuchowie chc\u0105cych rozwija\u0107 zainteresowania maj\u0105ce na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w okresie od wrze\u015bnia 2019 do czerwca 2020r. Zaplanowano zaj\u0119cia w dw\u00f3ch semestrach roku szkolnego 20192020 w formie wideokonferencji z nauczycielami akademickimi wykraczaj\u0105ce poza podstaw\u0119 programow\u0105, dzi\u0119ki czemu uczniowie Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego b\u0119d\u0105 poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 z obszaru biologia i fizyka. Na zaj\u0119cia online z zar\u00f3wno z biolgii jak i fizyki b\u0119dzie ucz\u0119szcza\u0142o po 15 uczni\u00f3wuczennic. W rezultacie realizacji projektu 24 uczni\u00f3wuczennic nab\u0119dzie kompetencje kluczowe i uniwersalne umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142czesn@ szko\u0142a - zaj\u0119cia on-line", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "837060.00", "WARTOSC": "2050967.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Wszystkie planowane wydarzenia maj\u0105 charakter bezp\u0142atny. Zaplanowano po 2 koncerty w godzinach dopo\u0142udniowych w ka\u017cdym mie\u015bcie. Dzieci zostan\u0105 zaproszone do prawdziwych sal przygotowanych do aran\u017cacji symfonicznych. Hostessy b\u0119d\u0105 rozdawa\u0142y wszystkim dzieciom programy, ekologiczne ksi\u0105\u017ceczki z grami, rebusami o tematyce ekologicznej i wiedzy muzycznej. Nast\u0119pnie zostanie zaprezentowany program artystyczny. Najlepsz\u0105 drog\u0105 do poszerzenia percepcji \u015bwiata najm\u0142odszych odbiorc\u00f3w jest w tym przypadku wprowadzenie element\u00f3w zabawy. Na scenie pojawi si\u0119 Orkiestra Akademii Beethovenowskiej, a towarzyszy\u0107 b\u0119dzie jej bajkowo przebrany aktor i soli\u015bci. Projekt k\u0142adzie bowiem nacisk na interakcj\u0119. Podczas wykonywania muzycznych aran\u017cacji, bohaterowie z bajek, wskazywa\u0107 b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 multimedialnych animacji zagro\u017cony sw\u00f3j \u015bwiat ale i spos\u00f3b na zachowanie m\u0142odego cz\u0142owieka, kt\u00f3ry pomo\u017ce im rozwi\u0105za\u0107 problemy. Prowadz\u0105cy koncert aktor przebrany w bajkowy str\u00f3j b\u0119dzie zaprasza\u0142 m\u0142od\u0105 publiczno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnej zabawy, schodzi\u0142 ze sceny i przeprowadza\u0142 interaktywne zabawy o tematyce muzycznej i ekologicznej w\u015br\u00f3d dzieci, kt\u00f3re przestan\u0105 by\u0107 biernymi uczestnikami wydarzenia a stan\u0105 si\u0119 jego wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcami. Ponadto dyrygent wraz z konferansjerem za pomoc\u0105 swoich opowie\u015bci u\u015bwiadomi\u0105 najm\u0142odszym, jak wa\u017cne jest w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie energii na w\u0142a\u015bciwe zachowania w \u017cyciu ka\u017cdego z nas. Dzieci poprzez wsp\u00f3\u0142uczestnictwo w orkiestrowych wykonaniach bajek znanych i lubianych, b\u0119d\u0105 mog\u0142y wcieli\u0107 si\u0119 w rol\u0119 bajkowych bohater\u00f3w i w inny spos\u00f3b spojrze\u0107 na codzienn\u0105 ochron\u0119 ich najbli\u017cszego \u015brodowiska. Aspekt edukacyjny projektu widoczny na ka\u017cdym poziomie jego realizacji uatrakcyjnia wysokiej jako\u015bci koncert symfoniczny dla dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i kontynuacj\u0119 wypracowanego kontaktu z m\u0142odym widzem zapewni atrakcyjny portal multimedialny, zawieraj\u0105cy szereg gier i zagadek dla milusi\u0144skich. Projekt dotrze do 14 tys dzieci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIELECKI ART", "TYTUL": "Bajkowe Melodie - \"Na morza dnie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany do os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi: powiaty brzeski, Tarn\u00f3w, tarnowski, d\u0105browski i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-24", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "464500.00", "WARTOSC": "1044805.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "\u201eWsp\u00f3lny Front\u201d to najwi\u0119kszy interdyscyplinarny projekt kulturalny realizowany w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim bazuj\u0105cy na najlepszych \u015bwiatowych do\u015bwiadczeniach edukacyjnych takich jak projekt edukacji muzycznej Roberty Guaspari, dla dzieci z nowojorskiego Harlemu czy taneczny, realizowany przez Simona Rattla i Filharmoni\u0119 Berli\u0144sk\u0105 dla dzieci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z tego miasta. Projekt realizuj\u0105 wybitne autorytety r\u00f3\u017cnych dziedzin sztuki, we wsp\u00f3\u0142uczestnictwie dzieci z ma\u0142ych miast i wsi. Jego nast\u0119pstwem jest r\u00f3wnie\u017c wykszta\u0142cenie nowej kadry kultury w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach, a tak\u017ce odkrywanie zapomnianych i nieznanych dzie\u0142 muzycznych Polskiego Dziedzictwa Narodowego w kontek\u015bcie bada\u0144 etnograficznych. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105: - 5 miesi\u0119czne warsztaty muzyczne dla instrumentalist\u00f3w, wokalist\u00f3w i ch\u00f3rzyst\u00f3w - 5 miesi\u0119czne warsztaty z r\u0119kodzie\u0142a artystycznego opartego na kulturze ludowej - 8 miesi\u0119czne warsztaty z ta\u0144ca wsp\u00f3\u0142czesnego - 8 miesi\u0119czne warsztaty filmowe ( operatorstwo i obr\u00f3bka filmowa) - 10 miesi\u0119czne warsztaty animacji ponadto: - nagranie audiowizualne opery F.Nowowiejskiego \"Legenda Ba\u0142tyku\" bezp\u0142atnie udost\u0119pnione szeroko poj\u0119temu odbiorcy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ARTYSTYCZNA KAMENY AGNIESZKA SKOTNICZNA", "TYTUL": "Wsp\u00f3lny Front", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "7187.14", "WARTOSC": "8455.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Informatyka \u2013 stawiam na rozw\u00f3j\" zak\u0142ada realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych on-line dla uczni\u00f3w Technikum wchodz\u0105cego w sk\u0142ad Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Tuchowie chc\u0105cych rozwija\u0107 zainteresowania maj\u0105ce na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w okresie od wrze\u015bnia 2017do czerwca 2018r. Zaplanowano zaj\u0119cia w dw\u00f3ch semestrach roku szkolnego 2017/2018 w formie wideokonferencji z nauczycielami akademickimi wykraczaj\u0105ce poza podstaw\u0119 programow\u0105, dzi\u0119ki czemu uczniowie Technikum b\u0119d\u0105 poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 z obszaru informatyka. Na zaj\u0119cia on-line z informatyki b\u0119dzie ucz\u0119szcza\u0142o 15 uczni\u00f3w/uczennic. W rezultacie realizacji projektu 12 uczn., nab\u0119dzie kompetencje kluczowe i w\u0142a\u015bciwe postawy/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Informatyka \u2013 stawiam na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5325.08", "WARTOSC": "6264.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w", "OPIS": "Projekt Informatyka stawiam na rozw\u00f3j III edycja zak\u0142ada realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych online dla uczni\u00f3wuczennic Technikum w Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Tuchowie chc\u0105cych rozwija\u0107 zainteresowania maj\u0105ce na celu podniesienie kompetencji kluczowych oraz uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w okresie od wrze\u015bnia 2019 do czerwca 2020r. Zaplanowano zaj\u0119cia w dw\u00f3ch semestrach roku szkolnego 20192020 w formie wideokonferencji z nauczycielami akademickimi wykraczaj\u0105ce poza podstaw\u0119 programow\u0105, dzi\u0119ki czemu uczniowie Technikum b\u0119d\u0105 poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 z obszaru informatyka. Na zaj\u0119cia online z informatyki b\u0119dzie ucz\u0119szcza\u0142o 18 uczni\u00f3wuczennic. W rezultacie realizacji projektu 15 uczni\u00f3wuczennic, nab\u0119dzie kompetencje kluczowe i uniwersalne umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Informatyka \u2013 stawiam na rozw\u00f3j III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1348.9896316371687, "v": "24,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1348,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 834.0458821902654, "v": "15,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 228.85062278761063, "v": "4,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 72.09699834070797, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 62.39886725663717, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 45.64399170353982, "v": "825,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 44.99811615044248, "v": "813,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 19.434813053097347, "v": "351,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 16.55760453539823, "v": "299,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.582232853982301, "v": "173,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.957981194690265, "v": "125,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3.5066155973451334, "v": "63,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.039908185840708, "v": "36,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 1.5442472345132747, "v": "27,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.331750553097345, "v": "24,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1320.9400984513275, "v": "23,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1320,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 910.1883611725664, "v": "16,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 354.77383351769913, "v": "6,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.73400110619469, "v": "826,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 5.720780420353982, "v": "103,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2.5165929203539825, "v": "45,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.1364988938053098, "v": "20,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.7489640486725664, "v": "13,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.12106637168141593, "v": "2,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 254.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 425.728375, "v": "7,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "425,73 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 155.76733351769911, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 84.30988993362833, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 75.68026991150442, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 50.859248340707964, "v": "919,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 43.91809513274336, "v": "794,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9.092238938053098, "v": "164,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.025362831858407, "v": "54,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.5100099557522126, "v": "45,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.28938053097345134, "v": "5,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.276545907079646, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 339.6339081858407, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 474.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "339,63 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "250.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 339.6339081858407, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 474.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 292.95734181415924, "v": "5,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "292,96 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "49.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 199.23599557522127, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32.62440984513274, "v": "589,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30.705545907079642, "v": "555,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 23.18034623893805, "v": "419,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.263235619469027, "v": "95,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.9478086283185843, "v": "35,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 184.23724391592918, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "184,24 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64.45565486725665, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59.1102157079646, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 30.374116703539826, "v": "549,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 10.700196902654866, "v": "193,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 7.908476216814159, "v": "142,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5.049017699115044, "v": "91,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2.7783689159292035, "v": "50,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.4661991150442475, "v": "44,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1.2444690265486726, "v": "22,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1505287610619469, "v": "2,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 170.79929424778763, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "170,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 65.40600884955752, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 47.39582245575222, "v": "856,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 32.291006084070794, "v": "583,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 15.242906526548673, "v": "275,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10.463550331858409, "v": "189,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 107.92414988938053, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "107,92 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 67.31194690265487, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 33.74446902654867, "v": "610,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3.9228429203539825, "v": "70,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2.1420575221238938, "v": "38,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.802820796460177, "v": "14,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 1.2721238938053099e-05, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 78.05023838495576, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "78,05 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "49.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 55.04001880530973, "v": "995,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18.77903539823009, "v": "339,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.231184181415929, "v": "76,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 70.83566758849558, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "70,84 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "55.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 47.3739435840708, "v": "856,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14.12702433628319, "v": "255,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8.32989435840708, "v": "150,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.8213495575221239, "v": "14,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.18345575221238938, "v": "3,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 46.205534292035395, "v": "835,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "46,21 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "149.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 43.9091875, "v": "793,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 2.296346792035398, "v": "41,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38.446814712389376, "v": "695,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "38,45 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27.30891924778761, "v": "493,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10.994090154867257, "v": "198,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2682.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.11061946902654868, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.033185840707964605, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 30.45445077433628, "v": "550,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "30,45 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "43.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 30.45445077433628, "v": "550,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19.00700221238938, "v": "343,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,01 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.959979535398233, "v": "324,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.006858960176991, "v": "18,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.04016371681415929, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14.836364491150444, "v": "268,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,84 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14.006840154867255, "v": "253,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6635619469026549, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.16596238938053096, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9.465704092920353, "v": "171,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,47 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 3.7138678097345132, "v": "67,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.08695796460177, "v": "55,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2.664878318584071, "v": "48,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.243560840707966, "v": "167,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,24 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.324115044247787, "v": "78,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.259047566371682, "v": "77,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.4668141592920354, "v": "8,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19358407079646017, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3.2350138274336286, "v": "58,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,24 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3865625, "v": "43,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 0.6272123893805309, "v": "11,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.22123893805309736, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.4358407079646018, "v": "7,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,44 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.4358407079646018, "v": "7,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.1847345132743363, "v": "3,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 854.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "300.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.1847345132743363, "v": "3,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 854.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}