{"gmina": "Ko\u015bcielisko", "typ_gminy": "gmina wiejska Ko\u015bcielisko", "kod_gus": "011216917000", "kod_gus_podregionu": "011216900000", "podregion_eurostat": "PL219", "ludnosc": "8'703", "budzet": {"dochody": "45,85 mln z\u0142", "wydatki": "45,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 33448794.630000003, "dane1": 32763795.94000002, "dane2": 32763795.94000002, "dane3": 684998.6899999827}, {"label": "2017", "dane0": 35543508.150000006, "dane1": 35350695.37000001, "dane2": 35350695.37000001, "dane3": 192812.77999999374}, {"label": "2018", "dane0": 40254992.669999994, "dane1": 41835773.33000003, "dane2": 40254992.669999994, "dane4": 1580780.6600000337}, {"label": "2019", "dane0": 45848968.6, "dane1": 45407633.42000004, "dane2": 45407633.42000004, "dane3": 441335.17999996245}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,96 mln z\u0142", "wydatki": "2,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 32.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 48.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6849986899999827}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6849986899999827}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.19281277999999374}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.19281277999999374}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5807806600000336}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5807806600000336}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.44133517999996247}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.44133517999996247}], "dochod_ue": "3,95 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "22,06 mln z\u0142", "gmina_pc": "2534.9 z\u0142", "powiat": "4,44 mln z\u0142", "powiat_pc": "509.8 z\u0142", "wojewodztwo": "8,20 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,61 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,33 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,69 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-07", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "50165040.40", "WARTOSC": "59963994.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej DW 958, jako drogi klasy \u201eG\u201d, jednojezdniowej, 2-pasowej, wzmocnienie skarp nasyp\u00f3w drogowych, przebudow\u0119 przepust\u00f3w, przebudow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich na ciekach krzy\u017cuj\u0105cych si\u0119 z DW 958, budow\u0119/rozbudow\u0119 odwodnienia drogi. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w, obj\u0119tych rozbudow\u0105 wynosi 23,406 km. Podstawowe parametry techniczne drogi po przebudowie: - klasa techniczna: G - pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa 50 km/h (teren zabudowany); 60 km/h (teren niezabudowany) - obci\u0105\u017cenie: 115 kN / o\u015b - kategoria ruchu: KR3 - szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu: 3,50 m przy kraw\u0119\u017cniku; - szeroko\u015b\u0107 jezdni: szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu dla pojazd\u00f3w skr\u0119caj\u0105cych w lewo: 3,5 m; - szeroko\u015b\u0107 ci\u0105gu pieszo \u2013 rowerowego o nawierzchni z betonu asfaltowego 3,0 m - szeroko\u015b\u0107 chodnika 2,0 m - obustronne pobocza gruntowe szeroko\u015bci 1,25 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD - odwodnienie wraz z odprowadzeniem wody do odbiornik\u00f3w Drog\u0119 nale\u017cy zaprojektowa\u0107 istniej\u0105cym \u015bladem uwzgl\u0119dniaj\u0105c pas terenu przeznaczony pod drog\u0119 oraz istniej\u0105ce zagospodarowanie pasa drogowego i terenu przyleg\u0142ego. Trasa drogi obj\u0119ta opracowaniem winna pokrywa\u0107 si\u0119 z osi\u0105 jezdni istniej\u0105cej. Regulacji w planie sytuacyjnym podlega\u0107 b\u0119d\u0105 \u0142uki poziome. Parametry obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych: - klasa obci\u0105\u017ce\u0144 \u201eA\", - klasa drogi w ci\u0105gu obiektu: G - szeroko\u015b\u0107 jezdni: 7,0 - 8,0 m - szeroko\u015b\u0107 chodnika: 2,0 m, Zastosowano ponadstandardowe rozwi\u0105zania zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo: - grubowarstwowe, chemoutwardzalne oznakowanie poziome; - dodatkowe oznakowanie elementami odblaskowymi umieszczonymi w nawierzchni; - wibroakustyczne linie kraw\u0119dziowe; - pod\u015bwietlane znaki drogowe C-9 na wyspach i azylach; - dodatkowe o\u015bwietlenie przej\u015b\u0107 dla pieszych z zasilaniem hybrydowym, z wykorzystaniem urz\u0105dze\u0144 energooszcz\u0119dnych (LED) - oznakowanie odstraszaj\u0105ce zwierzyn\u0119.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 958 Chab\u00f3wka - Zakopane", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 797.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3718456.92", "WARTOSC": "4374655.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych skierowanych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy na terenie Gminy Ko\u015bcielisko poprzez utworzenie 50 nowych miejsc opieki i wychowania w ramach plac\u00f3wek wsparcia dziennego PWD z kt\u00f3rych skorzysta \u0142\u0105cznie 150 dziecim\u0142odzie\u017cy.Grupa docelowa: dzieci i m\u0142odzie\u017c w wielu do lat18 lat ich rodziny oraz nowopowsta\u0142a plac\u00f3wka wsparcia dziennego. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu, Zadanie 1 Dostosowanie budynku do pe\u0142nienia funkcji PWD, Zadanie 2 Rekrutacja, opracowanie i aktualizacja IPW, Zadanie 3 Zapewnienie dzia\u0142alno\u015bci PWD w formie opieku\u0144czej oraz w formie specjalistycznej, Zadanie 4 Wsparcie rodziny oraz Zadanie 5 kursy szkolenia dla kadry nauczycielskiej. G\u0142\u00f3wne rezultaty utworzenie 25 miejsc opieki i wychowania w nowej PWD w Ko\u015bcielisku oraz utworzenie 25 miejsc opieki i wychowania w nowej PWD w Dzianiszu.Uruchomienie wsparcia w postaci us\u0142ug pomocy w opiece i wychowaniu dziecka na terenie Gminy Ko\u015bcielisko.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u015aCIELISKO", "TYTUL": "Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego w Gminie Ko\u015bcielisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 427.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3285326.46", "WARTOSC": "6082821.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Zasadnicz\u0105 bry\u0142\u0119 budynku stanowi\u0105 prostopad\u0142o\u015bciany przykryte dachem dwuspadowym z otwarciami szczytowymi.Forma budynku dostosowana jest do tradycyjnej architektury Podhala.Bry\u0142a budynku wynik\u0142a z po\u0142\u0105czenia prawid\u0142owo\u015bci rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych,oczekiwa\u0144 inwestora i zapis\u00f3w w miejscowym planie zagospodarowania przestrzennego. Zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 projektowanej rozbudowy w technologii tradycyjnejmurowanej. \u0141awy i \u015bciany fundamentowe \u017celbetonowe,stropy \u017celbetonowe,\u015bciany parteru i pi\u0119ter murowane,wi\u0119\u017aba dachowa drewniana. Pokrycie dachu b\u0119dzie blach\u0105 stalow\u0105 o t\u0142oczeniu gontopodobnym w kolorze czarnym z posypk\u0105 mineraln\u0105.\u015aciany budynku w kolorze bia\u0142ym. Stolarka okienna i drzwiowa w kolorze naturalnym drewna.Elementy drewniane w kolorze jasny d\u0105b.Rynny i rury spustowe w kolorze dachu.Budynek zostanie wyposa\u017cony w nast\u0119puj\u0105ce instalacje: wodnokanalizacyjn\u0105 elektryczn\u0105 teletechniczn\u0105 odgromow\u0105 wentylacji mechanicznej nawiewnowywiewnej wentylacji grawitacyjnej gazow\u0105 solarn\u0105 grzewcz\u0105 przeciwpo\u017carow\u0105 sanitarn\u0105Specyfikacje techniczne. Kubatura: 5518 m3.Powierzchnia u\u017cytkowa: 1113,72 m2.Powierzchnia zabudowy: 5501,1 m2.Powierzchnia ca\u0142kowita budynku: 1482,6 m2.Powierzchnia terenu \u0142\u0105cznie: 3122 m2 539 m2.Powierzchnia biologicznie czynna: 1110,17 m2.Powierzchnia utwardzona: 1227,85 m2.wysoko\u015b\u0107 odstokowa budynku do kalenicy: 13 m.wysoko\u015b\u0107 budynku do stropu nad ostatnia kondygnacj\u0105: 11,20.wysoko\u015b\u0107 budynku: 10,0 i 8,1 m.d\u0142ugo\u015b\u0107 budynku: 30,6 i 28,2 m.Na terenie plac\u00f3wki b\u0119dzie zapewnione w\u0142a\u015bciwe o\u015bwietlenie,r\u00f3wna nawierzchnia przej\u015b\u0107 i plac\u00f3w zabaw.Szlaki komunikacyjne wychodz\u0105ce poza teren plac\u00f3wki zostan\u0105 zabezpieczone w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy bezpo\u015brednie wyj\u015bcie na jezdni\u0119 i kieruje si\u0119 je na drog\u0119 o ma\u0142ym nat\u0119\u017ceniu ruchu.Projektuje si\u0119 przedszkole sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z 3 oddzia\u0142\u00f3w po 25 dzieci ka\u017cdy.W pomieszczeniach wybudowanych w ramach projektu swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 statutow\u0105 b\u0119d\u0105 prowadzi\u0142y jednostki organizacyjne gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u015aCIELISKO", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa istniej\u0105cego budynku mieszkalnego w Dzianiszu na cele spo\u0142eczne i kulturalne (o\u015brodek zdrowia, przedszkole, o\u015brodek kultury, biblioteka publiczna).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 377.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2384764.83", "WARTOSC": "3430195.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu turystyki na siedliska i gatunki chronione w Tatrza\u0144skim Parku Narodowym. Cel ten wynika z konkretnych potrzeb zdiagnozowanych przez wnioskodawc\u0119: - Z\u0142y stan techniczny szlak\u00f3w turystycznych w rejonie g\u00f3rnych partiach Doliny Chocho\u0142owskiej na odcinku 16 km. Skutkuje to rozproszeniem ruchu turystycznego poza oznakowane szlaki, co wp\u0142ywa rozdeptywanie ro\u015blinno\u015bci i erozj\u0119 gleby a w konsekwencji zmniejszanie si\u0119 powierzchni siedlisk. - Zwi\u0119kszaj\u0105ca si\u0119 presja na gatunki zwierz\u0105t ze strony turystyki pozaszlakowej, kt\u00f3ra powoduje p\u0142oszenie zwierz\u0105t w ich ostojach. Instalacja fotopu\u0142apek reaguj\u0105cych na ruch wp\u0142ynie na wi\u0119ksz\u0105 efektywno\u015b\u0107 s\u0142u\u017cb parku w ograniczaniu nielegalnej turystyki pieszej i narciarskiej, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 warunk\u00f3w bytowania gatunk\u00f3w tatrza\u0144skich. Realizacja projektu i osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w prze\u0142o\u017cy si\u0119 na uzyskanie: - wska\u017anika rezultatu w postaci powierzchni siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony; warto\u015b\u0107 docelowa - 3,899 ha, - wska\u017anika produktu: 7 typ\u00f3w siedlisk obj\u0119tych dzia\u0142aniami ochronnymi, - wska\u017anika produktu: 20 gatunk\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami ochronnymi.", "BENEFICJENT": "TATRZA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Zmniejszenie presji turystycznej na gatunki i siedliska na obszarze PLC120001 Tatry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 274.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6405750.05", "WARTOSC": "12240841.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 sieci kanalizacyjnej na osiedlu Guba\u0142\u00f3wka, w rejonie Polany Szymaszkowej, na osiedlu Topory, w rejonie ulicy Krzept\u00f3wki w Zakopanem oraz na osiedlu Pod Blach\u00f3wk\u0105 i w rejonie ulicy Rysul\u00f3wka w Ko\u015bcielisku o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 10,7 km, przebudow\u0119 kanalizacji sanitarnej w ulicach Nowotarska, Cha\u0142ubi\u0144skiego, Kasprusie w Zakopanem oraz na osiedlu Sobiczkowa-B\u00f3r w Ko\u015bcielisku o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2,4 km, budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej na osiedlu Topory w Zakopanem o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 0,5 km oraz przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej w ulicy Przewodnik\u00f3w Tatrza\u0144skich - 1,4 km. W ramach projektu planowane jest przy\u0142\u0105czenie nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej w liczbie 969 os\u00f3b oraz przy\u0142\u0105czenie dodatkowych os\u00f3b do sieci wodoci\u0105gowej w liczbie 94. Dodatkowo zostanie wdro\u017cony \u201einteligentny\u201d system zarz\u0105dzania sieci\u0105 wodoci\u0105gowo-kanalizacyjn\u0105 oraz zakup samochodu specjalistycznego do czyszczenia sieci kanalizacyjnej. W ramach projektu zostanie te\u017c zbudowana instalacja fotowoltaiczna o mocy 200 kW na terenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w \u0141\u0119gi w Zakopanem.", "BENEFICJENT": "SEWIK TATRZA\u0143SKA KOMUNALNA GRUPA KAPITA\u0141OWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie aglomeracji Zakopane - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-02-10", "DOFINANSOWANIE": "1189515.39", "WARTOSC": "1207785.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144: Zadanie 1 Wymiana piecy i instalacji wewn\u0119trznych w budynkach mieszkalnych Zadanie 2 Koszty obs\u0142ugi i przygotowania projektu Zadanie 3 Kampania edukcyjnoinformacyjna dla mieszka\u0144c\u00f3w GminyW wyniku projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ta redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla w wysoko\u015bci: 100,00, a tak\u017ce redukcja emisji py\u0142u PM10,0 w wysoko\u015bci: 96,22 i PM2,5 w wysoko\u015bci: 91,03.W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Jednocze\u015bnie na terenie Gminy dzia\u0142ania zwi\u0105zane z projektem s\u0105 zgodne z planami rozwoju w zakresie rozwoju lokalnej sieci ciep\u0142owniczej, co oznacza, \u017ce projektem nie b\u0119d\u0105 mieszkaniabudynki, kt\u00f3re potencjalnie mog\u0105 by\u0107 pod\u0142\u0105czone do takiej sieci w przysz\u0142o\u015bci. W ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 odnosi\u0107 si\u0119 do zakresu wykraczaj\u0105cego poza podstawowe, standardowe dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne, do kt\u00f3rych Wnioskodawca jest zobowi\u0105zany w ramach realizacji projektu i umowy o dofinansowanie z funduszy UE. Szczeg\u00f3\u0142owo opisane zosta\u0142y one poni\u017cej w opisie pkt. C.2.3 w zakresie zadania zwi\u0105zanego z przeprowadzeniem kampanii edukacyjnej. Gmina jest uj\u0119ta w programie naprawczym przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23 stycznia 2017 r.Projekt zosta\u0142 wskazany w Planie gospodarki niskoemisyjnej dla danego obszaru i nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.Wnioskodawca nie posiada i nie planuje przygotowanie programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Wysoko\u015b\u0107 emisji przed projektem wynosi: dla py\u0142u PM10 Mgrok: 1,4551, dla py\u0142u PM2,5 Mgrok: 0,6127, dla emisji CO2 Mgrok: 398,2255.Wysoko\u015b\u0107 emisji po realizacji projektu wyniesie: dla py\u0142u PM10 Mgrok: 0,0550, dla py\u0142u PM2,5 Mgrok: 0,0550, dla emisji CO2 Mgrok: 0,00.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u015aCIELISKO", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie gminy Ko\u015bcielisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "729904.56", "WARTOSC": "859419.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest: utworzenie OWP w miej. Dzianisz. OWP b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w budowanym przez Gmin\u0119 Ko\u015bcielisko (GK) budynku wielofunkcyjnym, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105 3-trzy oddzia\u0142y w tym: 1 integracyjny \u2013 dla dzieci w wieku od 3-6 lat (w szczeg\u00f3lnych przypadkach 2,5 letnie) - zar\u00f3wno dziewczynek (dz.) jak i ch\u0142opc\u00f3w (ch\u0142.), obj\u0119tych 9-cio godzinn\u0105 opiek\u0105 (7:00-16:00) wraz z wy\u017cywieniem. Cel projektu: Upowszechnienie edukacji przedszkolnej dla dzieci w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu liczby miejsc OWP oraz rozszerzeniu jego oferty poprzez dodatkowe zaj\u0119cia i wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy plac\u00f3wki wraz z podniesieniem kompetencji kluczowych nauczycieli. Grupa docelowa: \u2022 Bezpo\u015brednio - dzieci obj\u0119te wychowaniem przedszkolnym z teren\u00f3w wiejskich GK, zgodnie z ustaw\u0105 o systemie o\u015bwiaty od 3-6 lat, w szczeg\u00f3lnych przypadkach 2,5 letnie; nauczyciele podnosz\u0105cy swoje kwalifikacje oraz O\u015brodek Wychowania Przedszkolnego (OWP). \u2022 Po\u015brednio - Rodzice dzieci i ich opiekunowie. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cele projektu, zaplanowane zosta\u0142y odpowiednie zadania: \u2022 Dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci przedszkolnych w OWP oraz personelu \u2022 Zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia do OWP \u2022 Prowadzenie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci OWP \u2022 Rozszerzenie oferty OWP (logopeda, pomoc psychologiczno-pedagogiczna) \u2022 Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych dzieci - j. ang. \u2022 Dzia\u0142ania doskonal\u0105ce kompetencje nauczycieli - studia podyplomowe (angielski, oligofrenopedagogika) Dzi\u0119ki realizacji ww. zada\u0144 zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te g\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: \u2022 Rezultaty twarde: obj\u0119cie wsparciem 1 OWP obj\u0119cie wsparciem dodatkowo 75 dzieci (w tym ch\u0142. i dz.) wzrost do 75 liczby miejsc w OWP wzrost kompetencji nauczycieli \u2022 Rezultaty mi\u0119kkie: obj\u0119cie wsparciem dzieci (ch\u0142. i dz.) dodatkowymi zaj\u0119ciami rozbudzenie dodatkowych zainteresowa\u0144 i umiej\u0119tno\u015bci u dzieci podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w GK w zakresie znaczenia eduk. przedsz. dla rozwoju dziecka, aktywizacja zawodowa rodzic\u00f3w", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u015aCIELISKO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wychowania przedszkolnego oraz poszerzenie oferty edukacyjnej przedszkola w Dzianiszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-15", "DATA_START": "2018-08-08", "DOFINANSOWANIE": "3048714.62", "WARTOSC": "3586723.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest inwentaryzacja i ocena stanu zasob\u00f3w przyrodniczych w Tatrza\u0144skim Parku Narodowym przy wykorzystaniu technologii teledetekcyjnych, na kt\u00f3ry sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Inwentaryzacja ro\u015blinno\u015bci l\u0105dowej poprzez opracowanie mapy ro\u015blinno\u015bci rzeczywistej i mapy siedlisk Natura 2000 oraz charakterystyka zr\u00f3\u017cnicowania ro\u015blinno\u015bci z wykorzystaniem parametr\u00f3w teledetekcyjnych. 2. Identyfikacja procesu sukcesji pierwotnej i wt\u00f3rnej - zajmowanie przez ro\u015blinno\u015b\u0107 drzewiast\u0105 i krzewy ekosystem\u00f3w niele\u015bnych (hale, polany). 3. Identyfikacja procesu inwazji obcych gatunk\u00f3w ro\u015blin naczyniowych. 4. Identyfikacja dynamiki pi\u0119ter ro\u015blinno\u015bci z uwzgl\u0119dnieniem g\u00f3rnej granicy lasu i kosodrzewiny - wyznaczenie aktualnych granic pi\u0119ter ro\u015blinnych, zmiany pionowe zasi\u0119gu lasu i kosodrzewiny na przestrzeni lat. 5. Inwentaryzacja i charakterystyka las\u00f3w i zadrzewie\u0144 - identyfikacja gatunk\u00f3w, ognisk gradacyjnych, analiza kondycji drzew i udatno\u015bci nasadze\u0144. 6. Charakterystyka geologiczna i geomorfologiczna oraz antropogeniczne przekszta\u0142cenia rze\u017aby terenu - charakterystyka dynamiki rze\u017aby terenu wywo\u0142ana zjawiskami naturalnymi i antropogenicznymi. 7. Inwentaryzacja hydrograficzna - identyfikacja w\u00f3d powierzchniowych. 8. Inwentaryzacja zagospodarowania terenu w zakresie u\u017cytkowania gruntu, zabudowy i dr\u00f3g. 9. Uaktualnienie danych o zasobach przyrodniczych parku poprzez zasilenie systemu GIS TPN nowymi wynikami analiz oraz danymi \u017ar\u00f3d\u0142owymi (ortofotomapy, modele 3d).", "BENEFICJENT": "TATRZA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Inwentaryzacja i ocena stanu zasob\u00f3w przyrodniczych w Tatrza\u0144skim Parku Narodowym przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii teledetekcyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-01-20", "DOFINANSOWANIE": "1380322.07", "WARTOSC": "1401348.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Projekt charakteryzuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi cechami:1. Zakres redukcji emisji CO2 wynosi\u0107 b\u0119dzie 53,19.2. Zakres redukcji emisji py\u0142u PM10 wynosi\u0107 b\u0119dzie 96,62 i PM2,5 wynosi\u0107 b\u0119dzie 92,31.3. W ramach projektu nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej.4. W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej: organizacja szkole\u0144 instrukta\u017cowoinformacyjnych dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy: w Szko\u0142ach oraz spotkania informacyjne w \u015bwietlicach wiejskich i remizach OSP. organizacja konkursu z nagrodami dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadgimnazjalnych nagrody rzeczowe ekologiczne dla uczni\u00f3w. dzie\u0144 otwarty ekologicznego ogrzewania spot reklamowy na kanale internetowym zach\u0119caj\u0105cy do wymiany palenisk.Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 prowadzone w\u015br\u00f3d bezpo\u015brednich odbiorc\u00f3w efekt\u00f3w projektu lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Tematyka szkolenia: wyb\u00f3r dobrej jako\u015bci paliwa do ogrzewania c.o., kot\u0142y normy Eco Design, niska emisja, zachowania proekologiczne, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zasob\u00f3w naturalnych, poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Gminach. 5. Wnioskodawca nie posiada i nie planuje przygotowanie programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze gospodarstw zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.6. Projekt jest realizowany na terenie Gmin zaklasyfikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23.01.2017 r.7. Projekt jest wskazany w opracowanych PGN. Projekt obejmuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re w PGNach s\u0105 opisane jako naprawcze, maj\u0105ce wp\u0142yw na popraw\u0119 warunk\u00f3w likwidacja palenisk w\u0119glowych.8. Projekt nie jest planowany do realizacji na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNY DUNAJEC", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Czarny Dunajec oraz Gminy Ko\u015bcielisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "382491.00", "WARTOSC": "449990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Aktywna integracja spo\u0142eczna i zawodowa 15 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z Gminy Ko\u015bcielisko, prowadz\u0105ca do zniwelowania wykluczenia spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenia szans na ich zatrudnienie.Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zindywidualizowane i kompleksowe us\u0142ugi aktywnej integracji dla uczestnik\u00f3w dobrane zgodnie z diagnoz\u0105 potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w, w tym takie jak:punktem wyj\u015bcia jest okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia dla wszystkich uczestnik\u00f3w.poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142ecznetrening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznychporadnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracykursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacjista\u017ce przygotowuj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnieniaIdentyfikacji indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w ka\u017cdego uczestnika, b\u0119dzie postaw\u0105 doboru instrument\u00f3w i opracowania INDYWIDUALNEGOPLANU DZIA\u0141ANIA IPD. Dob\u00f3r odpowiednich narz\u0105dzi ma na celu dokonanie post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno zatrudnieniowej izmniejszenie dystansu do zatrudnienia lub podj\u0119cie dalszej aktywizacji u min.34 UP oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 22 UP", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u015aCIELISKO - O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W KO\u015aCIELISKU", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa w Gminie Ko\u015bcielisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "676430.00", "WARTOSC": "833765.82", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Projekt ma na celu skuteczn\u0105 ochron\u0119 in situ trzech gatunk\u00f3w ro\u015blin poprzez wprowadzanie osobnik\u00f3w z hodowli laboratoryjnej i ogrodowej na stanowiska naturalne w Tatrza\u0144skim Parku Narodowym. Dzia\u0142aniami obj\u0119te maj\u0105 zosta\u0107: starzec cienisty (Senecio umbrosus), g\u0142odek karyntyjski (Draba siliquosa) i sasanka s\u0142owacka (Pulsatilla slavica). Gatunki te jedyne swoje stanowiska w Polsce maj\u0105 na terenie Tatr, przy czym g\u0142odek karyntyjski wyst\u0119puje na dw\u00f3ch skrajnie ma\u0142o licznych stanowiskach, sasanka s\u0142owacka wyst\u0119puje na jednym stanowisku, a starzec cienisty wygin\u0105\u0142 ponad 20 lat temu i posiada obecnie status gatunku wymar\u0142ego w warunkach naturalnych. W latach 2010-2014 w Instytucie Ochrony Przyrody PAN realizowany by\u0142 projekt, kt\u00f3rego efektem by\u0142o opracowanie metody hodowli, rozmno\u017cenie i ochrona ex situ zagro\u017conych gatunk\u00f3w, w tym gatunk\u00f3w przewidzianych obecnie do ochrony in situ. Ro\u015bliny utrzymywane w ogrodzie botanicznym IOP PAN w Zakopanem przeznaczone do rozmno\u017cenia i wyprowadzenia sadzonek pochodz\u0105 bezpo\u015brednio z populacji rodzimych i s\u0105 z nimi zgodne genetycznie. Dotyczy to r\u00f3wnie\u017c starca cienistego, kt\u00f3rego populacja chroniona ex situ pochodzi z nasion ostatniego osobnika obserwowanego na stanowisku naturalnym. Projekt ma charakter \u015bci\u015ble przyrodniczy. Zasadnicz\u0105 jego cz\u0119\u015bci\u0105 b\u0119d\u0105 prace terenowe na obszarze TPN obejmuj\u0105ce inwentaryzacje stanowisk, ich systematyczne monitorowanie i wsiedlanie ro\u015blin przygotowanych w hodowlach laboratoryjnych i ogrodowych. Nie planuje si\u0119 inwestycji budowlanych. Ponad 70% ca\u0142kowitych koszt\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 wydatki na zadania zwi\u0105zane wprost z ochron\u0105 ro\u015blin, tj. namna\u017canie i przygotowanie ro\u015blin, wprowadzenie ro\u015blin na stanowiska oraz inwentaryzacja i monitorowanie stanowisk.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT OCHRONY PRZYRODY POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Ochrona in situ ro\u015blin poprzez wprowadzenie na stanowiska naturalne w Tatrza\u0144skim Parku Narodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-03-15", "DOFINANSOWANIE": "943423.21", "WARTOSC": "1302493.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie \u015bwiadczenia drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych skierowanych dla obywateli (A2C) i biznesu (A2B) oraz wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych. W ramach projektu nie zostan\u0105 udost\u0119pnione us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne rozumiane jako us\u0142ugi, w kt\u00f3rych interakcja zachodzi na linii administracja \u2013 administracja (A2A). Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cele projektu, zaplanowane zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. OPRACOWANIE DOKUMENTACJI APLIKACYJNEJ \u2013 LIDER I PARTNER 2. URUCHOMIENIE PUNKTU POTWIERDZANIA PROFILI ZAUFANYCH \u2013 LIDER I PARTNER \u2013 w ramach zadania w UGK i UGCD zostan\u0105 uruchomione punkty potwierdzaj\u0105ce profil zaufany ePUAP, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug elektronicznych; 3. ELEKTRONIZACJA PROCESU PROWADZENIA DIALOGU SPO\u0141ECZNEGO \u2013 LIDER I PARTNER \u2013 w ramach zadania og\u00f3\u0142em uruchomione zostan\u0105 2 systemy teleinformatyczne i udost\u0119pnionych on-line zostanie 6 r\u00f3\u017cnych e-us\u0142ug o 4. stopniu dojrza\u0142o\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych m.in. korzystanie z informacji i zasob\u00f3w sektora publicznego; 4. URUCHOMIENIE SYSTEMU KOMUNIKACJI MOBILNEJ \u2013 LIDER I PARTNER \u2013 w ramach zadania og\u00f3\u0142em uruchomione zostan\u0105 2 systemy teleinformatyczne, udost\u0119pniona on-line zostanie 1 us\u0142uga o 4. stopniu dojrza\u0142o\u015bci; 5. URUCHOMIENIE E-US\u0141UG FINANSOWYCH \u2013 LIDER I PARTNER \u2013 w ramach zadania og\u00f3\u0142em uruchomione zostan\u0105 3 systemy teleinformatyczne, udost\u0119pnionych on-line zostanie og\u00f3\u0142em 7 r\u00f3\u017cnych us\u0142ug o 5. stopniu dojrza\u0142o\u015bci; 6. URUCHOMIENIE SYSTEMU OBIEGU DOKUMENT\u00d3W \u2013 LIDER - w ramach zadania uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny; 7. WDRO\u017bENIE E-US\u0141UG PUBLICZNYCH DLA URZ\u0118DU \u2013LIDER I PARTNER \u2013 w ramach zadania udost\u0119pnionych on-line zostanie 15 r\u00f3\u017cnych us\u0142ug o 3. stopniu dojrza\u0142o\u015bci. 8. PROMOCJA PROJEKTU \u2013 LIDER I PARTNER. Przyj\u0119te w ramach projektu rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce system\u00f3w teleinformatycznych oraz specyfikacja planowego do zakupu sprz\u0119tu zosta\u0142y przedstawione w za\u0142\u0105czniku do wniosku o dofinansow", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u015aCIELISKO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug publicznych w Gminach Ko\u015bcielisko i Czarny Dunajec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "115399.91", "WARTOSC": "135764.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozszerzenie dotychczas finansowanego dzia\u0142ania zawartego w Gminnym Programie Usuwania Azbestu transport i utylizacja o bezpieczne dla ludzi i \u015brodowiska zdj\u0119cie wyrob\u00f3w azbestowych z obiekt\u00f3w. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce to rozszerzenie spowoduje te\u017c zwi\u0119kszenie liczby obiekt\u00f3w uwolnionych od azbestu. Szacuje si\u0119, \u017ce w ramach projektu usuni\u0119tych zostanie 215 Mg wyrob\u00f3w z azbestem na przestrzeni 3 lat.Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cele projektu, zaplanowane zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce zadania:1 wyb\u00f3r wykonawcy i zawarcie umowy na wykonywanie prac w zakresie demonta\u017cu, transportu i utylizacji wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest. 2 miejsce czasowego magazynowania odpad\u00f3w zostanie wydzielone i zabezpieczone przed dost\u0119pem os\u00f3b oraz oznakowane.3 do transportu odpady b\u0119d\u0105 odpowiednio przygotowane tzn. nawil\u017cone i zabezpieczone foli\u0105 i oznakowane. Transport realizowany b\u0119dzie przez wytw\u00f3rc\u0119 odpad\u00f3w legitymuj\u0105cego si\u0119 stosownym zezwoleniem wydanym w trybie ustawy o odpadach.4 usuwane wyroby budowlane zawieraj\u0105ce azbest transportowane b\u0119d\u0105 na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w, kt\u00f3re posiada kwater\u0119 do sk\u0142adowania tego typu odpad\u00f3w. 5 sk\u0142adowisko przeka\u017ce gminie kart\u0119 odebrania odpadu. 6 zebrane dane o ilo\u015bci usuni\u0119tego azbestu wprowadzone zostan\u0105 do Wojew\u00f3dzkiej Bazy Azbestowej.Ponadto przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania w zakresie kampanii edukacyjnoinformacyjnej dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Obejmowa\u0107 one b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1 zorganizowanie spotkania z zainteresowanymi projektem mieszka\u0144cami.2 organizacja konkursu plastycznego w szko\u0142ach.3 przygotowanie plakat\u00f3w i kolporta\u017c ulotek na temat szkodliwo\u015bci azbestu.Wszystkie dzia\u0142ania w ramach planowanego zamierzenia b\u0119d\u0105 prowadzone w oparciu o obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u015aCIELISKO", "TYTUL": "Demonta\u017c, transport i utylizacja wyrob\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest z indywidualnych gospodarstw domowych po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Ko\u015bcielisko.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "357964.29", "WARTOSC": "421134.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 P: Ma\u0142opolskie Talentypowiat tatrza\u0144ski. Obejmuje \u0142\u0105cznie 11 szk\u00f3\u0142: 3 gm. Ko\u015bcielisko, 6 gm. Poronin oraz 2 gm. Bia\u0142y Dunajec rozszerzenie obszaru, I,II etap.I etap3 edycje, 4 kompetencje, \u0142\u0105cznie 12 grup 4j. angielski, 3matematycznoprzyrodnicze,1 przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, 4 TIK;II etap3 edycje, 4 kompetencje, \u0142\u0105cznie 15 grup. 5 j. angielski, 3matematycznoprzyrodnicze, 2 przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, 5TIK. Ka\u017cda grupa po 8 uczni\u00f3w.GDuczniowie zdolni I etapkl V,VI oraz II etapkl VII,VIII. Zaj\u0119cia w CWUZ: SP Ko\u015bcielisko, SP Z\u0105b, ZSHT w Zakopanem. Zaj\u0119cia z uczniami zdolnymi prowadzone wed\u0142ug program\u00f3w zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych przekazanych przez realizatora projektu koordynacyjnego. W P. zapewniono dow\u00f3z uczni\u00f3w, wy\u017cywienie, pomoce dydaktyczne, wynaj\u0119cie sal lekcyjnych z dost\u0119pem do Internetu. Edycje: I od 09.2019 do 06.2020, IIod 09.2020 do 06.2021, IIIod 09.2021 do 06.2022. Ka\u017cda kompetencja kluczowa trwa 60 godz zaj\u0119\u0107 przedmiotowych oraz 20 godz. ponadprzedmiotowych. Zaj\u0119cia w soboty po 5 godz. Zadania merytoryczne realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele aktywni zawodowo, zatrudnieni w formie umowy cywilnoprawnej. W projekcie zakupione zostan\u0105 pomoce naukowe: tablety i s\u0142uchawki do zaj\u0119\u0107 j\u0119zyka angielskiego 24 szt. dla uczni\u00f3w 3 grup oraz laptopy 5 szt.G\u0142\u00f3wny cel: Rozw\u00f3j uzdolnie\u0144 oraz pog\u0142\u0119bienie zainteresowa\u0144 i aktywno\u015bci edukacyjnej w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w zdolnych z powiatu tatrza\u0144skiego, zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 na rynku pracy, poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z kompetencji kluczowych: nauk matematycznoprzyrodniczych, j. angielskiego, informatyki, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119.G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba godzin zaj\u0119\u0107 zrealizowanych w ramach kompetencji przedmiotowych matematycznoprzyrodniczych j. angielski, TIK, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz ponadprzedmiotowych.Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU PODTATRZA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty-I,II etap edukacyjny, gm. Poronin, gm. Ko\u015bcielisko,gm. Bia\u0142y Dunajec, powiat tatrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "160764.75", "WARTOSC": "189135.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin", "OPIS": "W ramach projektu utworzone zostanie Centrum Wsparcia Ucznia Zdolnego powiatu tatrza\u0144skiego. Zadania realizowane w projekcie: -zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w zdolnych w 4 grupach po 16 uczni\u00f3w ka\u017cda(2 edycje)z nast\u0119puj\u0105cych kompetencji kluczowych: matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk angielski, informatyczne, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 oraz kompetencji ponadprzedmiotowych(w tym organizacja dowo\u017cenia uczni\u00f3w, wy\u017cywienia, wyposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne, wynaj\u0119cie sal lekcyjnych z dost\u0119pem do Internetu).I edycja trwa\u0107 b\u0119dzie od 01.2018 do 06.2018 r. Z ka\u017cdego przedmiotu przeprowadzonych zostanie 40 godz oraz 27 godz. ponadprzedmiotowych.II edycja trwa\u0107 b\u0119dzie od 09.2018 do 06.2019.W II edycji przeprowadzonych zostanie po 60 godz przedmiotowych oraz po 30 godz. ponadprzedmiotowych w ka\u017cdej grupie.Zaj\u0119cia oragnizowane b\u0119d\u0105 w soboty po 4 godz.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Rozw\u00f3j uzdolnie\u0144 oraz pog\u0142\u0119bienie zainteresowa\u0144 i aktywno\u015bci edukacyjnej w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w zdolnych z powiatu tatrza\u0144skiego, zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 na rynku pracy, poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z kompetencji kluczowych: nauk matematyczno-przyrodniczych, j. angielskiego, informatyki, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119.Grupa docelowa: uczniowie klas I,II, III gimnazjum z 10 szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych powiatu tatrza\u0144skiego, kt\u00f3re g\u0142osi\u0142y udzia\u0142 w projekcie (43% szk\u00f3\u0142 powiatu) z gmin: Poronin, Ko\u015bcielisko, Bukowina Tatrza\u0144ska, kt\u00f3rych wyniki egzaminu z matematyki w roku 2015-wynosi\u0142y poni\u017cej 49%. Rekrutacja do projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie nominacji rodzicielsko-nauczycielskiej.Zadania merytoryczne realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele aktywni zawodowo, wy\u0142onieni w drodze konkursu og\u0142oszonego przez Wnioskodawc\u0119 zatrudnieni w formie umowy cywilnoprawnej. G\u0142\u00f3wne rezultaty(wska\u017anik specyficzny):Liczba godzin zaj\u0119\u0107 zrealizowanych w ramach kompetencji przedmiotowych /matematyczno-przyrodniczych j. angielski, informatyka,przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz ponadprzedmiotowyc", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU PODTATRZA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty- II etap edukacyjny - powiat tatrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "160764.75", "WARTOSC": "189135.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin", "OPIS": "W ramach projektu utworzone zostanie Centrum Wsparcia Ucznia Zdolnego powiatu tatrza\u0144skiego. Zadania realizowane w projekcie: -zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w zdolnych w 4 grupach po 16 uczni\u00f3w ka\u017cda (2 edycje) z nast\u0119puj\u0105cych kompetencji kluczowych: matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk angielski, informatyczne, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 oraz kompetencji ponadprzedmiotowych (w tym organizacja dowo\u017cenia uczni\u00f3w, wy\u017cywienia, wyposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne, wynaj\u0119cie sal lekcyjnych z dost\u0119pem do Internetu).I edycja trwa\u0107 b\u0119dzie od 01. 2018 do 06. 2018 r. Z ka\u017cdego przedmiotu przeprowadzonych zostanie 40 godz oraz 27 godz. ponadprzedmiotowych. IIedycja trwa\u0107 b\u0119dzie od 09. 2018 do 06. 2019. W II edycji przeprowadzonych zostanie po 60 godz przedmiotowych oraz po 30 godz.ponadprzedmiotowych w ka\u017cdej grupie.Zaj\u0119cia oragnizowane b\u0119d\u0105 w soboty po 4 godz. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Rozw\u00f3j uzdolnie\u0144 oraz pog\u0142\u0119bienie zainteresowa\u0144 i aktywno\u015bci edukacyjnej w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w zdolnych z powiatu tatrza\u0144skiego, zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 na rynku pracy, poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z kompetencji kluczowych: nauk matematycznoprzyrodniczych, j. angielskiego, informatyki, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119. Grupa docelowa: uczniowie klas podstawowych IV-VI z 20 szk\u00f3\u0142 podstawowych powiatu tatrza\u0144skiego, kt\u00f3re g\u0142osi\u0142y udzia\u0142 w projekcie (54 % szk\u00f3\u0142 powiatu) z gmin: Poronin, Ko\u015bcielisko, Bukowina Tatrza\u0144ska, kt\u00f3rych wyniki ze sprawdzianu OKE w roku 2015 - wynosi\u0142y poni\u017cej 57,5 %. Rekrutacja do projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie nominacji rodzicielsko-nauczycielskiej. Zadania merytoryczne realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele aktywni zawodowo, wy\u0142onieni w drodze konkursu og\u0142oszonego przez Wnioskodawc\u0119 zatrudnieni w formie umowy cywilnoprawnej. G\u0142\u00f3wne rezultaty(wska\u017anik specyficzny): Liczba godzin zaj\u0119\u0107 zrealizowanych w ramach kompetencji przedmiotowych /matematyczno-przyrodniczych j. angielski, informatyka,przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz ponadprzedmiotowych", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU PODTATRZA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty- I etap edukacyjny - powiat tatrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "930148.93", "WARTOSC": "1094292.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie gminy Nowy Targ oraz powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 72 os\u00f3b (60K i 12M) z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z gminy Nowy Targ i z powiat\u00f3w nowotarskiego i tatrza\u0144skiego, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez stworzenie 72 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w okresie 01.04.2018r. - 31.03.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce /wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 72 rodzic\u00f3w z gminy Nowy Targ, powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego w r\u00f3\u017cnym wieku, z r\u00f3\u017cnym wykszta\u0142ceniem (zawodowe, ponadgimnazjalne, wy\u017csze). Projekt realizowany za pomoc\u0105 zada\u0144: - adaptacja pomieszcze\u0144 oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia - zapewnienie bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi", "BENEFICJENT": "\"ART-CONNECT\" ARTUR KU\u0141AKOWSKI", "TYTUL": "Opieka i edukacja w \u017b\u0142obku Fiku-Miku szans\u0105 na powr\u00f3t rodzic\u00f3w do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2880484.7}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2454737.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 992441.37}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 768929.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 385479.18999999994}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 304619.25}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 294654.82}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 274431.99}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 238335.27000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 231303.66}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 230653.75999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 191645.17999999996}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 167430.41999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 156004.15999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151752.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 148407.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 147650.31}, {"name": "Gimnazja", "value": 125241.68000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 107769.89}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 92500.79}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 67869.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67839.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 52189.24}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51513.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 33458.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27869.57}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 25372.950000000004}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 22098.3}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 17439.79}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16417.76}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9634.59}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9535.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9482.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7326.379999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4981.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4439.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3904.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2476.37}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1704.1}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 832.4200000000001}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 578.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 281.56}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 55.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1552927.58}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 331872.35}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 329282.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 322274.75}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 177303.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 122412.85}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 18250.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9778.09}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8689268.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3018501.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 338100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 207582.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 131000.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 117002.69}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 107040.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 95148.75}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 79285.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 78945.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 46558.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39546.41}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 38020.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 30661.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22002.4}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 20000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 15205.67}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13750.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9900.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5828.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4313.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2562.76}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1827.75}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1800.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4840283.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2741065.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 1367045.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 775849.81}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 440093.61}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 347547.37000000005}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 283937.01}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 262752.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 247077.33999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 242420.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 196150.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 170550.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 111223.12999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 105760.33000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 102129.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 86157.27000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 84803.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 72830.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 72298.95999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66603.79000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 23178.27}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 20925.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14313.58}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 11600.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8158.280000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7729.900000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6412.800000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1850.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1742.21}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1733.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 250.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 300000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 200000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 455225.77}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 340812.52}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 20981.7}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12786.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 192650.97}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 80333.96}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5294.33}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5018.3}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 502341.59}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 726545.1699999999}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 493000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 220000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 201255.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 90000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 20000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 198452.92}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15333.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 6736.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 976.08}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 300584.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56967.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2520.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 45960.700000000004}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 50047.189999999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48374.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 39821.520000000004}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 35674.54}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 22176.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 20137.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 58333.74}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9203.47}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 8831.85}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2984.4800000000005}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1008436.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 84364.18}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3122184.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2897924.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1684933.5799999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1044086.0199999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 463062.51}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 316753.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 309859.94}, {"name": "Turystyka", "value": 238335.27000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 231303.66}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 167430.41999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 125959.23000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 67869.25}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 52189.24}, {"name": "Rodzina", "value": 40806.8}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 24894.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5180.47}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1882210.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 331872.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 322274.75}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 177303.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 122412.85}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28028.09}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12141018.700000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 308375.79000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 294944.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 150519.05}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 98945.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41346.41}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38020.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23650.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15205.67}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1827.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7449460.56}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3395137.0900000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 442593.61}, {"name": "Rodzina", "value": 374740.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 335301.2}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 285679.22000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 170550.48}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 123054.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 86157.27000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15875.700000000003}, {"name": "Turystyka", "value": 14313.58}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8158.280000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1850.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 300000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 200000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 455225.77}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 340812.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20981.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12786.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 192650.97}, {"name": "Turystyka", "value": 80333.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5294.33}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5018.3}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 502341.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 733000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 726545.1699999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 201255.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 90000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 198452.92}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15333.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6736.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 24000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 976.08}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 300584.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 56967.05}, {"name": "Rodzina", "value": 2520.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 45960.700000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 84048.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 72223.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 39821.520000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 20137.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 58333.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18035.32}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2984.4800000000005}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1008436.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 84364.18}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 12579223.71, "v": "12,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.7, "v_pc": "1445,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8804663.47, "v": "8,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3224133.68, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 438027.63, "v": "438,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 95148.75, "v": "95,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16417.76, "v": "16,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 832.4200000000001, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10608297.359999998, "v": "10,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.36, "v_pc": "1218,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6040308.009999999, "v": "6,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 2740212.1, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.83}, {"name": "Gimnazja", "value": 931753.1799999999, "v": "931,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.78}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 438722.51999999996, "v": "438,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 130948.16, "v": "130,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 117051.86, "v": "117,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 96442.76000000001, "v": "96,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51513.01, "v": "51,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33476.19, "v": "33,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27869.57, "v": "27,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5785626.749999999, "v": "5,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.74, "v_pc": "664,79 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2684166.9, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.39}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1783581.34, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 573.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 714761.9299999999, "v": "714,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.35}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 556784.0900000001, "v": "556,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46332.49, "v": "46,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4712155.01, "v": "4,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.37, "v_pc": "541,44 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3634970.3600000003, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.14}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 415386.3700000001, "v": "415,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.81}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 246324.2, "v": "246,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.22}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 156004.15999999997, "v": "156,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 131281.85, "v": "131,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128188.07000000002, "v": "128,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3830681.73, "v": "3,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.43, "v_pc": "440,16 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "60.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3511499.73, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.66}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 319182.0, "v": "319,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.33}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2516166.340000001, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.54, "v_pc": "289,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "25.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1157459.28, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 588501.25, "v": "588,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.38}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 304619.25, "v": "304,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152721.55000000002, "v": "152,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2749.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 117002.69, "v": "117,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 107040.8, "v": "107,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.25}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 79285.9, "v": "79,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9535.62, "v": "9,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1115790.6400000004, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45, "v_pc": "128,21 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "139.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 797310.45, "v": "797,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.45}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 289925.19, "v": "289,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.98}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 18250.0, "v": "18,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.63}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.89}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 250.0, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 55.0, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 796789.24, "v": "796,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75, "v_pc": "91,55 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 493000.0, "v": "493,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.87}, {"name": "Biblioteki", "value": 220000.0, "v": "220,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.61}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 83789.23999999999, "v": "83,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.51}]}, {"name": "Turystyka", "value": 788208.58, "v": "788,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 209.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73, "v_pc": "90,57 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "398.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "281.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 788208.58, "v": "788,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 209.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 764767.15, "v": "764,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68, "v_pc": "87,87 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "57.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 764767.15, "v": "764,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 582041.94, "v": "582,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28, "v_pc": "66,88 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "260.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "121.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 559943.64, "v": "559,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.2}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 22098.3, "v": "22,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.79}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 347168.9, "v": "347,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3086.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "39,89 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 346590.3, "v": "346,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 3237.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.83}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 578.6, "v": "0,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 303608.69999999995, "v": "303,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66, "v_pc": "34,89 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 303608.69999999995, "v": "303,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 264813.23, "v": "264,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "30,43 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "74.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 210429.78999999998, "v": "210,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.46}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 54383.439999999995, "v": "54,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.53}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 198452.92, "v": "198,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "22,80 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 198452.92, "v": "198,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 98945.8, "v": "98,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 78945.8, "v": "78,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.21}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 69719.25, "v": "69,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,01 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 69719.25, "v": "69,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44706.16999999999, "v": "44,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,14 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "31.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23184.0, "v": "23,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.85}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18789.17, "v": "18,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.02}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1733.0, "v": "1,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.87}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}