{"gmina": "Bia\u0142y Dunajec", "typ_gminy": "gmina wiejska Bia\u0142y Dunajec", "kod_gus": "011216917022", "kod_gus_powiatu": "011216917000", "kod_gus_podregionu": "011216900000", "podregion_eurostat": "PL219", "ludnosc": "7'113", "budzet": {"dochody": "36,57 mln z\u0142", "wydatki": "36,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26347648.280000005, "dane1": 25040278.84999999, "dane2": 25040278.84999999, "dane3": 1307369.4300000146}, {"label": "2017", "dane0": 28446745.11, "dane1": 28801233.859999996, "dane2": 28446745.11, "dane4": 354488.7499999963}, {"label": "2018", "dane0": 31598258.580000002, "dane1": 31001368.309999984, "dane2": 31001368.309999984, "dane3": 596890.2700000182}, {"label": "2019", "dane0": 36574289.61999999, "dane1": 36677803.34, "dane2": 36574289.61999999, "dane4": 103513.72000001371}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5687483.25, "dane1": 8338616.64}, {"label": "2017", "dane0": 5643192.9, "dane1": 9807899.09}, {"label": "2018", "dane0": 5872851.93, "dane1": 10480647.059999997}, {"label": "2019", "dane0": 6405929.3100000005, "dane1": 10484370.52}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,27 mln z\u0142", "wydatki": "1,51 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 45.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 50.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3073694300000147}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3073694300000147}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3544887499999963}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3544887499999963}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5968902700000182}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5968902700000182}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.10351372000001371}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.10351372000001371}], "dochod_ue": "232,50 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,29 mln z\u0142", "gmina_pc": "883.8 z\u0142", "powiat": "3,63 mln z\u0142", "powiat_pc": "509.8 z\u0142", "wojewodztwo": "6,70 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "49,26 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "683,05 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,81 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6405929.3100000005, "wydatki": 10484370.52}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-08-07", "DOFINANSOWANIE": "38631691.65", "WARTOSC": "52380511.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Przedmiotowy projekt stanowi fragment trasy VeloDunajec o d\u0142ugo\u015bci ok. 100 km zlokalizowany w po\u0142udniowej Ma\u0142opolsce. Szeroko\u015b\u0107 trasy wynosi od 2 do 4 metr\u00f3wspe\u0142nia wymogi Rozporz\u0105dzeniem w\u0142a\u015bciwego Ministra z dn. 2.03.1999 r.. Poprzez swoj\u0105 lokalizacj\u0119 umo\u017cliwi on u\u017cytkownikom poznanie atrakcji regionu. Trasa pomimo swojej kr\u0119to\u015bci zapewnia min. objazd\u00f3w, wysok\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 projektow\u0105 v30 kmh, a jej min. pochylenia do 6 sprawiaj\u0105, \u017ce jazda rowerem stanie si\u0119 przyjemno\u015bci\u0105 dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w, a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Ca\u0142y obszar inwestycji to atrakcyjne miejsce dla turystyki weekendowej jak i sezonowej m.in.: widok na Tatry, Pieniny, czy Beskidy.Odc. od m. Zakopane do m. Stary S\u0105cz przechodzi\u0107 b\u0119dzie przez 3 powiaty: tatrza\u0144ski, nowotarski i nowos\u0105decki.Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostanie 8 Miejsc Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w, a oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych. Z uwagi na powy\u017csze tras\u0119 charakteryzowa\u0107 b\u0119dzie \u0142atwo\u015b\u0107 identyfikacji oraz integracja z tras\u0105 EV11 oraz trasami lokalnymi. Trasa jest projektowana z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb rowerzyst\u00f3w, szczeg\u00f3lniew zakresie bezpiecze\u0144stwa, wygody i komfortu poruszania si\u0119.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu. Odcinki prowadzone w ruchu og\u00f3lnym charakteryzuj\u0105 si\u0119 niskim nat\u0119\u017ceniem ruchu i zapewniaj\u0105 integracj\u0119 z istniej\u0105cym uk\u0142adem komunikacyjnym. Ponadto projekt cechuje kompleksowo\u015b\u0107 wraz z udost\u0119pnieniem trasy do u\u017cytku prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do promowania powsta\u0142ej infrastruktury.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim- VeloDunajec odc. Zakopane \u2013 Stary S\u0105cz z podzia\u0142em na 3 zadania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "15121063.34", "WARTOSC": "30036045.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin", "OPIS": "Celem projektu jest budowa 17,34 km kanalizacji sanitarnej na terenie powiat\u00f3w nowotarskiego i tatrza\u0144skiego, co umo\u017cliwi 1500 nowym u\u017cytkownikom korzystanie z kanalizacji. Ponadto poprzez modernizacje 1 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Czarnym Dunajcu (zwiekszenie przepustowo\u015bci z 6794 RLM do 10 500 RLM oraz podwy\u017cszone usuwanie biogen\u00f3w) oraz likwidacj\u0119 2 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Maruszynie i Murzasichlu (z przekierowaniem ich do O\u015a w Nowym Targu) lepszemu oczyszczaniu \u015bciek\u00f3w poddanu zostanie \u0142adunek \u015bciek\u00f3w o warto\u015bci 10283 RLM. W wyniku modernizacji O\u015a w Czarnym Dunajcu 0,11 tys. s.m. Mg/rok suchej masy komunalnych osad\u00f3w \u015bciekowych poddawanych zostanie procesom przetwarzania.", "BENEFICJENT": "PODHALA\u0143SKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE SP Z O.O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie aglomeracji Nowy Targ.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "665441.27", "WARTOSC": "1312507.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec", "OPIS": "W ramach realizacji projektu przewiduje si\u0119: -Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku szko\u0142y p\u0142ytami styropianowymi metod\u0105 lekk\u0105-mokr\u0105 przy u\u017cyciu gotowych zapraw klej\u0105cych - grubo\u015b\u0107 p\u0142yt 15 cm, styropian grafitowy wsp\u00f3\u0142czynnik przewodzenia ciep\u0142a 0,031 W/mK, uzyskany wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a \u015bcian U = 0,19 W/(m2xK). -Ocieplenie dachu wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a U = 0,13 W/(m2xK ) (monta\u017c we\u0142ny mineralnej, otynkowanie komin\u00f3w), -Monta\u017c paneli fotowoltaicznych polikrystalicznych na dachu \u0142\u0105czna moc 8,4 kW -Remont wewn\u0119trznej instalacji elektrycznej z wprowadzeniem automatycznych wy\u0142\u0105cznik\u00f3w, regulacje prowadz\u0105c\u0105 do utrzymania o\u015bwietlenia na poziomie wymaganym, \u015bciemniacze fotokom\u00f3rkowe z czu\u0142o\u015bci\u0105 na \u015bwiat\u0142o dzienne. -Kompleksowa modernizacja instalacji CO (piony, przewody rozprowadzaj\u0105ce, grzejniki, zawory termostatyczne o dzia\u0142aniu proporcjonalno-ca\u0142kuj\u0105cym PI z funkcjami adaptacyjn\u0105 i optymalizuj\u0105c\u0105, system zarz\u0105dzania centralnym ogrzewaniem BMS). -Monta\u017c g\u0142\u0119binowej pompy ciep\u0142a o mocy 42 kW typu woda-woda wraz z odwiertami w gruncie do 30m. -Monta\u017c i wpi\u0119cie do wewn\u0119trznej instalacji elektrycznej paneli fotowoltaicznych na dachu \u2013 30 paneli polikrystalicznych o mocy 280 W. Razem moc 8,4 kW. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia nast\u0105pi zmniejszenie rocznego zapotrzebowanie na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 do ogrzewania budynku z 446770 kWh/rok do 58742,23 kWh/rok. \u0141\u0105czna oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej dla budynku wynosi 86,85 %. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119ta zostanie 100 % obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w PM 10 i PM 2,5 oraz 80,177707 % redukcji emisji CO2 jaka zostanie osi\u0105gni\u0119ta w projekcie w stosunku do stanu sprzed realizacji projektu. Zastosowane b\u0119d\u0105 obowi\u0105zkowe urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do rozliczania ciep\u0142a oraz utrzymuj\u0105ce zadan\u0105 temperatur\u0119. Kubatura cz\u0119\u015bci ogrzewanej budynku wynosi 9089,46 m3, powierzchnia u\u017cytkowa netto 1754,63m2.", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141Y DUNAJEC", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej im. \u015awi\u0119tego Brata Alberta w Sierockiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-03-10", "DOFINANSOWANIE": "4476048.76", "WARTOSC": "9324856.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "W ramach realizacji projektu planowana jest rozbudowa sieci ciep\u0142owniczej i budowa przy\u0142\u0105czy w rejonie ul. Ko\u015bcieliskiej i ul. Krzept\u00f3wki w Zakopanem oraz zwi\u0119kszenie dyspozycji w tym rejonie. Z wykonanej analizy mo\u017cliwo\u015bci rozbudowy sieci w kierunku ul. Ko\u015bcieliskiej i ul. Krzept\u00f3wki w Zakopanem wynika, \u017ce w celu pod\u0142\u0105czenia nowych odbiorc\u00f3w w tych rejonach konieczne b\u0119d\u0105 dodatkowe inwestycje zwi\u0119kszaj\u0105ce dyspozycj\u0119 tj.:budowa nowej przepompowni w okolicach szpitala chor\u00f3b p\u0142uc w rejonie ul. G\u0142adkie,modernizacja istniej\u0105cego uk\u0142adu pompowego w przepompowni Szymaszkowa w Zakopanem.W ramach projektu planowana jest budowa osiedlowej sieci cieplnej wraz z przy\u0142\u0105czami w rejonie ulicy Tatrza\u0144skiej i Pi\u0142sudskiego w Poroninie oraz budowa przy\u0142\u0105czy ciep\u0142owniczych do istniej\u0105cych i nowych obiekt\u00f3w na terenie miasta Zakopane oraz gmin Poronin, Bia\u0142y Dunajec i Szaflary. Wybudowana w rejonie ulicy G\u0142adkie w Zakopanem przepompownia b\u0119dzie nale\u017ca\u0142a do Wnioskodawcy.W\u0142a\u015bcicielem przepompowni Szymaszkowa w Zakopanem, kt\u00f3ra b\u0119dzie modernizowana w ramach projektu jest Wnioskodawca.W zwi\u0105zku z planowanym pod\u0142\u0105czeniem do sieci odbiorc\u00f3w z gminy miasto Zakopane oraz gmin Poronin, Bia\u0142y Dunajec i Szaflary Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce zakres prac zwi\u0105zanych z projektem nie pokrywa si\u0119 z zakresem prac, kt\u00f3re realizuj\u0105 pod\u0142\u0105czane gminy w ramach w\u0142asnych realizowanych i planowanych inwestycji i nie wyst\u0105pi podw\u00f3jne finansowanie jakiegokolwiek z elementu projektu\u0141\u0105cznie planowana do wybudowania w ramach projektu d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci i przy\u0142\u0105czy ciep\u0142owniczych wynosi 6,21 km. Planowane jest pod\u0142\u0105czenie 123 odbiorc\u00f3w. Zastosowana technologiaPrzy budowie sieci i przy\u0142\u0105czy ciep\u0142owniczych b\u0119d\u0105 stosowane materia\u0142y preizolowane. System preizolowany ze wzgl\u0119du na ekonomicznie dobran\u0105 grubo\u015b\u0107 izolacji termicznej, skutecznie ogranicza straty ciep\u0142a podczas przesy\u0142u do odbiorc\u00f3w, w przeciwie\u0144stwie do tradycyjnych system\u00f3w ciep\u0142owniczych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ GEOTERMIA PODHALA\u0143SKA SA", "TYTUL": "Budowa sieci i przy\u0142\u0105czy ciep\u0142owniczych na terenie gminy miasto Zakopane oraz gmin Poronin, Bia\u0142y Dunajec i Szaflary w celu zwi\u0119kszenia wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "554605.71", "WARTOSC": "1366156.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec", "OPIS": "W ramach kompleksowej termomodernizacji wykonane zostanie: ocieplenie 860,90 m2 \u015bcian zewn\u0119trznych (wykonanie ocieplenia budynku (oczyszczenie elewacji, przyklejenie p\u0142yt styropianowych, przyklejenie siatki, po\u0142o\u017cenie wyprawy elewacyjnej silikonowej). Zaprojektowano ocieplenie istniej\u0105cych \u015bcian zewn\u0119trznych poni\u017cej i powy\u017cej gruntu styropianem o grubo\u015bci 15cm, a nast\u0119pnie wykonanie wyprawy elewacyjnej \u015bcian zewn\u0119trznych powy\u017cej gruntu. Projektuje si\u0119 wykonanie docieplenia styrodurem gr. 15 cm \u015bcian po\u0142o\u017conych poni\u017cej gruntu a\u017c do strefy przemarzania ( pow. 219,52 m2), aby unikn\u0105\u0107 mostk\u00f3w cieplnych oraz zmniejszy\u0107 zu\u017cycie energii cieplnej. Wymiana okien o \u0142\u0105cznej powierzchni 412,116 m2 na szczelne o wsp\u00f3\u0142czynniku U= 0,9 wraz z monta\u017cem nawiewnik\u00f3w higrosterowanych, wymiana drzwi o powierzchni 56,104m2 na szczelne o wsp\u00f3\u0142czynniku U=0,9, wymiana instalacji centralnego ogrzewania. Monta\u017c i wpi\u0119cie do wewn\u0119trznej instalacji elektrycznej paneli fotowoltaicznych na dachu \u2013 30 paneli polikrystalicznych o mocy 280 W. Razem moc 8,4 kW. Przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wymian\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego \u017carowego i \u015bwietl\u00f3wek oraz wprowadzenie automatycznych w\u0142\u0105cznik\u00f3w i wy\u0142\u0105cznik\u00f3w, regulacji prowadz\u0105cych do utrzymania o\u015bwietlenia na poziomie wymaganym, \u015bciemniacze fotokom\u00f3rkowe z czu\u0142o\u015bci\u0105 na \u015bwiat\u0142o dzienne. Zastosowane zostan\u0105 urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do rozliczania ciep\u0142a i utrzymuj\u0105ce zadan\u0105 temperatur\u0119. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najnowsz\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie termomodernizacji. Zastosowano kompleksowe rozwi\u0105zania technologiczne, kt\u00f3re s\u0105 optymalne w stosunku do ceny. Jako\u015b\u0107 zastosowanych materia\u0142\u00f3w w powi\u0105zaniu z istniej\u0105cym ju\u017c rozwi\u0105zaniem- u\u017cytkowaniu energii odnawialnej z geotermii -zapewni wysok\u0105 sprawno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 budynku. Wska\u017anik warto\u015bci poprawy efektywno\u015bci energetycznej wynosi\u0107 b\u0119dzie 77,26%.", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141Y DUNAJEC", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 1 im. Kazimierza Wielkiego w Bia\u0142ym Dunajcu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "528005.01", "WARTOSC": "1897208.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec", "OPIS": "Realizacja inwestycji kompleksowej termomodernizacji przyniesie 88,35% oszcz\u0119dno\u015bci energii ko\u0144cowej. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119ty zostanie wska\u017anik-99 % warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w PM 10 i PM 2,5 oraz 99 % warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2 jaka zostanie osi\u0105gni\u0119ta w projekcie w stosunku do stanu sprzed realizacji projektu. Budynek Zespo\u0142u Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum nr 1 w Gliczarowie G\u00f3rnym (powierzchnia netto wynosi ok. 1517 m2, kubatura budynku ok. 5087m3). Sumaryczna energia ko\u0144cowa (GJ/rok) przed projektem 1685,305 po projekcie 196,25544. W ramach realizacji projektu przewiduje si\u0119: Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych 817,24 m2. Zaprojektowano ocieplenie istniej\u0105cych \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem o grubo\u015bci 15cm, a nast\u0119pnie wykonanie wyprawy elewacyjnej. Wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a U = 0,19 W/(m2xK). Projektuje si\u0119 wykonanie docieplenia \u015bcian po\u0142o\u017conych poni\u017cej gruntu, a\u017c do strefy przemarzania, aby unikn\u0105\u0107 mostk\u00f3w cieplnych oraz zmniejszy\u0107 zu\u017cycie energii cieplnej. Ocieplenie dachu o powierzchni 1 852,00 m2 - istniej\u0105cy dach zostanie docieplony we\u0142n\u0105 mineraln\u0105, blacha trapezowa w kolorze czerwonym. Wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a U = 0,13 W/(m2xK). Wymiana drzwi o powierzchni 26,00 m2 na szczelne o wsp\u00f3\u0142czynniku U=0,9, stolarka okienna \u2013 PCV w kolorze bia\u0142ym. Nie projektuje si\u0119 zmian -\u015bciany wewn\u0119trzne, stropy, posadzki, pod\u0142ogi. Wymiana okien o \u0142\u0105cznej powierzchni 349,94 m2 na szczelne o wsp\u00f3\u0142czynniku U= 0,9 wraz z monta\u017cem nawiewnik\u00f3w higrosterowanych, instalacji centralnego ogrzewania, orurowanie stalowe. Monta\u017c i wpi\u0119cie do wewn\u0119trznej instalacji elektrycznej paneli fotowoltaicznych na dachu \u2013 30 paneli polikrystalicznych o mocy 280 W. Razem moc 8,4 kW. Po ca\u0142kowitej realizacji projektu uzyskane zostan\u0105 warto\u015bci wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w przenikania ciep\u0142a U okien i drzwi, \u015bcian zewn\u0119trznych zgodnych z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej wymaganych od stycznia 2021", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141Y DUNAJEC", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Andrzeja Skupnia \u2013 Florka w Gliczarowie G\u00f3rnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "417052.23", "WARTOSC": "423610.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec", "OPIS": "Ramach projektu dofinansowana zostanie wymiana niskoemisyjnych kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e starego typu w 45 gospodarstwach domowych Gminy Bia\u0142y Dunajec wraz z instalacj\u0105 niezb\u0119dna do monta\u017cu wymienianych kot\u0142\u00f3w.Na podstawie wniosk\u00f3w z\u0142o\u017conych do tut. Urz\u0119du Gminy \u015brednia powierzchnia ogrzewana w gospodarstwach obj\u0119tych projektem, wynosi 185 m2., \u015brednia moc kot\u0142a 26 kW , ilo\u015b\u0107 spalanego paliwa w w kot\u0142ach starego typu wynosi\u0142a 5 500 kgrok. Realizacja projektu skutkowa\u0107 redukcj\u0105 emisji: CO2 r\u00f3wn\u0105 42,00 ; PM10 r\u00f3wn\u0105 96,55 ; PM2,5 r\u00f3wn\u0105 92,21 . W ramach projektu nie planowane jest pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej. Na obszarze gminy nie istnieje ciep\u0142ownicza oraz w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci nie jest planowana budowa. W ramach projektu przeprowadzona zostanie kampania edukacyjnoekologiczna zwi\u0105zana z nisk\u0105 emisj\u0105 skierowana zar\u00f3wno do mieszka\u0144c\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c wszystkich szk\u00f3\u0142 Gminy Bia\u0142y Dunajec. We wszystkich szko\u0142ach zostanie przeprowadzona kampania ekologiczna: prezentacje, szkolenia u\u015bwiadamiaj\u0105ce zagro\u017cenia dla zdrowia wynikaj\u0105ce z zanieczyszczenia powietrza nisk\u0105 emisj\u0105 spalin, podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa, promuj\u0105ce postawy proekologiczne oraz poczucie odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej. Promowanie postaw ekologicznych prowadzone b\u0119dzie tak\u017ce na stronie www Urz\u0119du Gminy Bia\u0142y Dunajec.", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141Y DUNAJEC", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na paliwo sta\u0142e w gospodarstwach domowych na terenie Gminy Bia\u0142y Dunajec.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "402007.48", "WARTOSC": "517989.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu przedsi\u0119wzi\u0119cia usuwania wyrob\u00f3w azbestowych eternitu z gospodarstw domowych Gminy Bia\u0142y Dunajec. Wywiezieniu wraz z utylizacj\u0105 wyrob\u00f3w azbestowych z 37 posesji 178,65 Mg azbestu. Wyroby azbestowe eternit sk\u0142adowany na terenie posesji po wykonanej wymianie pokrycia dachowego. Demonta\u017cu pokrycia dachowego zawieraj\u0105cego azbest wraz z utylizacj\u0105 w 150 budynkach 720,00 Mg azbestu. Do wykonania rob\u00f3t zatrudniona zostanie firma posiadaj\u0105ca adekwatne do zakresu zadania certyfikaty wy\u0142oniona w drodze post\u0119powania przetargowego. Przeprowadzeniu akcji promocyjnej oraz edukacyjnej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w. Koszty opracowania Programu Usuwania Azbestu.", "BENEFICJENT": "GMINA BIA\u0141Y DUNAJEC", "TYTUL": "Usuwanie azbestu z gospodarstw domowych w Gminie Bia\u0142y Dunajec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1514318.43", "WARTOSC": "1921013.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji wnauczaniu programow. u 166 Nauczycieli(dalej N) (161K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 2228 uczni\u00f3w/nic klas1-3 51 SzP w 8 gm. wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.69\u2013NOWOTARSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie nowotarskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "357964.29", "WARTOSC": "421134.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 P: Ma\u0142opolskie Talentypowiat tatrza\u0144ski. Obejmuje \u0142\u0105cznie 11 szk\u00f3\u0142: 3 gm. Ko\u015bcielisko, 6 gm. Poronin oraz 2 gm. Bia\u0142y Dunajec rozszerzenie obszaru, I,II etap.I etap3 edycje, 4 kompetencje, \u0142\u0105cznie 12 grup 4j. angielski, 3matematycznoprzyrodnicze,1 przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, 4 TIK;II etap3 edycje, 4 kompetencje, \u0142\u0105cznie 15 grup. 5 j. angielski, 3matematycznoprzyrodnicze, 2 przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, 5TIK. Ka\u017cda grupa po 8 uczni\u00f3w.GDuczniowie zdolni I etapkl V,VI oraz II etapkl VII,VIII. Zaj\u0119cia w CWUZ: SP Ko\u015bcielisko, SP Z\u0105b, ZSHT w Zakopanem. Zaj\u0119cia z uczniami zdolnymi prowadzone wed\u0142ug program\u00f3w zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych przekazanych przez realizatora projektu koordynacyjnego. W P. zapewniono dow\u00f3z uczni\u00f3w, wy\u017cywienie, pomoce dydaktyczne, wynaj\u0119cie sal lekcyjnych z dost\u0119pem do Internetu. Edycje: I od 09.2019 do 06.2020, IIod 09.2020 do 06.2021, IIIod 09.2021 do 06.2022. Ka\u017cda kompetencja kluczowa trwa 60 godz zaj\u0119\u0107 przedmiotowych oraz 20 godz. ponadprzedmiotowych. Zaj\u0119cia w soboty po 5 godz. Zadania merytoryczne realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele aktywni zawodowo, zatrudnieni w formie umowy cywilnoprawnej. W projekcie zakupione zostan\u0105 pomoce naukowe: tablety i s\u0142uchawki do zaj\u0119\u0107 j\u0119zyka angielskiego 24 szt. dla uczni\u00f3w 3 grup oraz laptopy 5 szt.G\u0142\u00f3wny cel: Rozw\u00f3j uzdolnie\u0144 oraz pog\u0142\u0119bienie zainteresowa\u0144 i aktywno\u015bci edukacyjnej w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w zdolnych z powiatu tatrza\u0144skiego, zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 na rynku pracy, poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z kompetencji kluczowych: nauk matematycznoprzyrodniczych, j. angielskiego, informatyki, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119.G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba godzin zaj\u0119\u0107 zrealizowanych w ramach kompetencji przedmiotowych matematycznoprzyrodniczych j. angielski, TIK, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz ponadprzedmiotowych.Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU PODTATRZA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty-I,II etap edukacyjny, gm. Poronin, gm. Ko\u015bcielisko,gm. Bia\u0142y Dunajec, powiat tatrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "246322.35", "WARTOSC": "289791.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 P: Ma\u0142opolskie Talentypowiat tatrza\u0144ski w 9ciu szko\u0142ach gm. Bukowina Tatrza\u0144ska, rozszerzony o SP w Gliczarowie G\u00f3rnym gm. Bia\u0142y Dunajec.P obejmuje: I etap3 edycje, 4 kompetencje, \u0142\u0105cznie 9 grup po 8 os\u00f3b, 3j. angielski, 2matematycznoprzyrodnicze, 1przedsi\u0119biorczo\u015bci, 3TIK;II etap3 edycje, 4 kompetencje, \u0142\u0105cznie 11 grup. 4 Gr. W II edycji b\u0119d\u0105 po 3 grupyj. angielski, matematycznoprzyrodnicze, TIK oraz 2 przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107.GDuczniowie zdolni I etapkl. V,VI; II etapkl. VII,VIII. Lokalizacja CWUZSP Bukowina Tatrza\u0144ska zaj\u0119ciaTIK II etapprowadzone w ZSHT w Zakopanem.Zaj\u0119cia prowadzone wed\u0142ug program\u00f3w zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych przekazanych przez realizatora projektu koordynacyjnego. W P. zapewniono dow\u00f3z uczni\u00f3w, wy\u017cywienie, wyposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne, wynaj\u0119cie sal lekcyjnych z dost\u0119pem do Internetu. Edycje: I od 09.2019 do 06.2020, IIod 09.2020 do 06.2021, IIIod 09.2021 do 06.2022. Ka\u017cda kompetencja kluczowa trwa 60 godz zaj\u0119\u0107 przedmiotowych oraz 20 godz. ponadprzedmiotowych. Zaj\u0119cia organizowane b\u0119d\u0105 w soboty po 5 godz. dydaktycznych. Zadania merytoryczne realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele aktywni zawodowo, zatrudnieni w formie umowy cywilnoprawnej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Rozw\u00f3j uzdolnie\u0144 oraz pog\u0142\u0119bienie zainteresowa\u0144 i aktywno\u015bci edukacyjnej w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w zdolnych z powiatu tatrza\u0144skiego, zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 na rynku pracy, poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z kompetencji kluczowych: nauk matematycznoprzyrodniczych, j. angielskiego, informatyki, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119.G\u0142\u00f3wne rezultatywska\u017anik specyficzny: Liczba godzin zaj\u0119\u0107 zrealizowanych w ramach kompetencji przedmiotowych matematycznoprzyrodniczych j. angielski, informatyka, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz ponadprzedmiotowych.Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU PODTATRZA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty-I,II etap edukacyjny, gm. Bukowina Tatrza\u0144ska, gm. Bia\u0142y Dunajec, powiat tatrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "930148.93", "WARTOSC": "1094292.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie gminy Nowy Targ oraz powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 72 os\u00f3b (60K i 12M) z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z gminy Nowy Targ i z powiat\u00f3w nowotarskiego i tatrza\u0144skiego, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez stworzenie 72 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w okresie 01.04.2018r. - 31.03.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce /wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 72 rodzic\u00f3w z gminy Nowy Targ, powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego w r\u00f3\u017cnym wieku, z r\u00f3\u017cnym wykszta\u0142ceniem (zawodowe, ponadgimnazjalne, wy\u017csze). Projekt realizowany za pomoc\u0105 zada\u0144: - adaptacja pomieszcze\u0144 oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia - zapewnienie bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi", "BENEFICJENT": "\"ART-CONNECT\" ARTUR KU\u0141AKOWSKI", "TYTUL": "Opieka i edukacja w \u017b\u0142obku Fiku-Miku szans\u0105 na powr\u00f3t rodzic\u00f3w do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2422832.77}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1404183.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 959171.84}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 786188.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 718107.7099999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 298822.81999999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 269120.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 178745.22999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 165918.13999999998}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 110081.50999999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 105536.58}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 101087.95}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 98975.81}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 67829.93}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 63567.170000000006}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 61311.979999999996}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 55472.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54676.85}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 53183.42}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 52806.35}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46066.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 37843.83000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 31997.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29230.849999999995}, {"name": "Gimnazja", "value": 26007.35}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 24673.19}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23808.13}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18697.06}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17951.199999999997}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 15151.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14299.24}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9553.1}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9037.769999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7212.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6874.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 5226.62}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3922.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3569.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2125.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2032.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1935.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1750.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1424.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 632.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 579.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 479.41}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 350.5}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 120.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1393131.58}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 958681.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 252601.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 236545.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 113041.34}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 75434.15}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 32595.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26329.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 9815.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7198.1}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5431074.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1751372.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 771016.79}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 481905.17}, {"name": "Gimnazja", "value": 436965.48}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 314197.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 251364.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 180735.56}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 104816.74}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 102544.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 74238.37000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 63515.479999999996}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 59534.32}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 47447.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43533.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12669.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9882.089999999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6450.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5725.9}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5528.01}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4089.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2400.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1767.15}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 701.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 350.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7443192.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3528409.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 282600.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 274854.87}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 175043.38}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 98645.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 82841.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 79342.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 41664.06}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 38894.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30313.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26778.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23300.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 20876.71}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7400.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3655.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3300.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3121.11}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 607724.15}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 467000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 210000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 68000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33358.1}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 119126.13}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 563582.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 564506.27}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2940.1400000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 518.84}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 119464.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1121.44}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 46315.65}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 9243.51}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3459484.15}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1637794.4600000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1319669.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 803164.7599999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 367956.21}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 191502.22999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 150518.87}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 117293.50999999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 101087.95}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 72829.93}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 63567.170000000006}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30234.88}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 24091.61}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 23808.13}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22047.85}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 120.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2351813.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 246360.57}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 232501.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 118041.34}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 75434.15}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 52695.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26329.38}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7198.1}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6840901.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2147155.9600000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 481905.17}, {"name": "Rodzina", "value": 362327.20999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 111266.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 103128.24}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 59534.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 43533.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13021.059999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 701.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 350.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11254201.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 341626.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 318653.41000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 105776.88}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 82841.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50255.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26778.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7400.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 677000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 607724.15}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 68000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33358.1}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 119126.13}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 563582.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 564506.27}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2940.1400000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 518.84}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 119464.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1121.44}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46315.65}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9243.51}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 11767048.01, "v": "11,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.08, "v_pc": "1654,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "27.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7519871.22, "v": "7,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3817617.1199999996, "v": "3,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 349684.57999999996, "v": "349,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.97}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 55472.0, "v": "55,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18697.06, "v": "18,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 5226.62, "v": "5,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 479.41, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10484370.52, "v": "10,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.58, "v_pc": "1473,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7856753.109999999, "v": "7,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 886660.35, "v": "886,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 871223.4400000001, "v": "871,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 483849.54, "v": "483,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 180735.56, "v": "180,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 252.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 98975.81, "v": "98,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46066.98, "v": "46,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34397.2, "v": "34,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13039.089999999998, "v": "13,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12669.44, "v": "12,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5811998.4, "v": "5,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 165.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.84, "v_pc": "817,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "119.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3381514.44, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 4349.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2353004.42, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.48}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 52806.35, "v": "52,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 24673.19, "v": "24,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3056097.6000000006, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.33, "v_pc": "429,65 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "26.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2472601.3, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 367380.52999999997, "v": "367,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 83265.2, "v": "83,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 74238.37000000001, "v": "74,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36572.0, "v": "36,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22040.199999999997, "v": "22,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1973221.84, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.37, "v_pc": "277,41 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1506727.85, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.35}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 198513.13999999998, "v": "198,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.06}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 124044.98, "v": "124,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73225.7, "v": "73,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 55559.16, "v": "55,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.81}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 15151.01, "v": "15,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1168514.79, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18, "v_pc": "164,28 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 539882.02, "v": "539,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 182533.63999999998, "v": "182,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 176978.38, "v": "176,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 105536.58, "v": "105,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.03}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 98645.97, "v": "98,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.44}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 42014.56, "v": "42,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.59}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14299.24, "v": "14,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6874.4, "v": "6,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1750.0, "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 677000.0, "v": "677,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84, "v_pc": "95,18 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "62.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 467000.0, "v": "467,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.98}, {"name": "Biblioteki", "value": 210000.0, "v": "210,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.01}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 387679.6699999999, "v": "387,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05, "v_pc": "54,50 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 369922.6699999999, "v": "369,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.41}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.28}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2125.0, "v": "2,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 632.0, "v": "0,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 303960.25, "v": "303,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82, "v_pc": "42,73 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "72.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 214898.25, "v": "214,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.69}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 89062.0, "v": "89,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.3}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 256593.31, "v": "256,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 219.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69, "v_pc": "36,07 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 256014.30000000002, "v": "256,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 221.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.77}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 579.01, "v": "0,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 236056.42, "v": "236,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64, "v_pc": "33,19 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 236056.42, "v": "236,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 142693.21, "v": "142,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "20,06 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 137693.21, "v": "137,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.49}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.5}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 119126.13, "v": "119,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "16,75 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 119126.13, "v": "119,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 85323.91, "v": "85,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38579.0, "v": "38,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.21}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37865.78, "v": "37,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.37}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 7455.129999999999, "v": "7,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1424.0, "v": "1,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 82841.0, "v": "82,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,65 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 82841.0, "v": "82,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 70765.27, "v": "70,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,95 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 70765.27, "v": "70,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30234.88, "v": "30,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,25 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30234.88, "v": "30,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 23808.13, "v": "23,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06, "v_pc": "3,35 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23808.13, "v": "23,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}