{"gmina": "Bukowina Tatrza\u0144ska", "typ_gminy": "gmina wiejska Bukowina Tatrza\u0144ska", "kod_gus": "011216917000", "kod_gus_podregionu": "011216900000", "podregion_eurostat": "PL219", "ludnosc": "13'267", "budzet": {"dochody": "71,15 mln z\u0142", "wydatki": "72,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 61735788.099999994, "dane1": 61486594.909999974, "dane2": 61486594.909999974, "dane3": 249193.19000001997}, {"label": "2017", "dane0": 65130834.33999998, "dane1": 68286561.35999997, "dane2": 65130834.33999998, "dane4": 3155727.0199999884}, {"label": "2018", "dane0": 63718038.469999984, "dane1": 68320645.24999997, "dane2": 63718038.469999984, "dane4": 4602606.779999986}, {"label": "2019", "dane0": 71153297.30999999, "dane1": 72342296.66999999, "dane2": 71153297.30999999, "dane4": 1188999.3599999994}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,27 mln z\u0142", "wydatki": "3,88 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.24919319000001997}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.24919319000001997}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.1557270199999885}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.1557270199999885}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.602606779999986}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.602606779999986}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1889993599999995}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1889993599999995}], "dochod_ue": "610,15 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,96 mln z\u0142", "gmina_pc": "1052.5 z\u0142", "powiat": "6,76 mln z\u0142", "powiat_pc": "509.8 z\u0142", "wojewodztwo": "12,49 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "470,60 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "56,09 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,44 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-02-01", "DOFINANSOWANIE": "9878802.58", "WARTOSC": "15075860.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu rob\u00f3t budowlanych i konserwatorskich zgodnie z programami konserwatorskimi w ww. 6 zabytkowych obiektach, wymagaj\u0105cych prac restauratorskich i modernizacyjnych, obejmuje modernizacj\u0119 wn\u0119trz dla rozwoju dotychczasowych i wprowadzenia nowych form dzia\u0142alno\u015bci kulturowo-edukacyjnej, w zw. z czym zaplanowano now\u0105 aran\u017cacj\u0119 przestrzeni ekspozycyjnych, edukacyjnych i recepcyjnych: 1. Muzeum Stylu Zakopia\u0144skiego im. Stanis\u0142awa Witkiewicza w willi Koliba 2. Galeria Sztuki XX wieku w willi Oksza 3. Zagroda So\u0142tys\u00f3w w Jurgowie 4. Zagroda Korkosz\u00f3w w Czarnej G\u00f3rze 5. Muzeum Stylu Zakopia\u0144skiego- Inspiracje im. M. i B. Dembowskich 6. Galeria W\u0142adys\u0142awa Hasiora", "BENEFICJENT": "MUZEUM TATRZA\u0143SKIE IM. DRA TYTUSA CHA\u0141UBI\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Rewaloryzacja i modernizacja zabytkowych, drewnianych budynk\u00f3w Muzeum Tatrza\u0144skiego w Zakopanem dla zachowania i prezentacji unikatowego dziedzictwa kulturowego Podhala", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 243.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2848688.56", "WARTOSC": "3351398.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 90 uczni\u00f3w tj. 794 uczni\u00f3w 381 Dz,413 Ch spo\u015br\u00f3d 874 uczni\u00f3w 419 Dz,455 Ch obj\u0119tych projektem, zniwelowanie deficyt\u00f3w u 90 uczni\u00f3w tj.206 ucz.99 Dz, 107 CH obj\u0119tych projektem ze specjalnymi potrzebamiedukacyjnymi poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych i specjalistycznych oraz podniesienie kompetencji zawodowych 100 nauczycieli tj. 119 os\u00f3b 101 K,18 M w SP w Bia\u0142ce Tatrza\u0144skiej, SP w Brzegach, SP w Bukowinie Tatrza\u0144skiej, SP1 w Czarnej G\u00f3rze, SP2 w Czarnej G\u00f3rze, SP w Jurgowie, SP w Le\u015bnicy, SP1 w Rzepiskach, SP2 w Rzepiskach w terminie do 30.06.2022 r.Grupa docelowa to:a uczniowie: 874 ucz.419 Dz,455 Chb nauczyciele: 119 os\u00f3b 101K, 18Mc szko\u0142y: 9 szk\u00f3\u0142 wskazanych powy\u017cej.G\u0142\u00f3wne zadania:1.Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe.2.Realizacja szkole\u0144 dla nauczycieli.3.Zaj\u0119cia dodatkowe wspieraj\u0105ce indywidualne podej\u015bcie do uczni\u00f3w.Zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przedmiotowe w tym pracownie przyrodnicze i matematyczne w sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeprowadzania do\u015bwiadcze\u0144 i eksperyment\u00f3w oraz nauczania matematyki. Nauczyciele podnios\u0105 swoje kompetencje zawodowe.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te trwa\u0142e rezultaty efekty m.in:wykorzystanie doposa\u017cenia zakupionego dzi\u0119ki EFS do pracowni przyrodniczych i przedmiotowych w 9 szko\u0142ach,nabycie kompetencji klucz.przez 794 ucz. 381 dz, 413 ch,podniesienie kompetencji zawodowych przez 119 nli w tym 101K.Projekt obejmuje wsparciem 874 uczni\u00f3w w tym 419 Dz i 455 Ch oraz dotyczy podnoszenia kompetencji kluczowych na zaj\u0119ciach dodatkowych i stymulowania rozwoju dzi\u0119ki zaj\u0119ciom specjalistycznym dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.", "BENEFICJENT": "GMINA BUKOWINA TATRZA\u0143SKA", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2149891.75", "WARTOSC": "9487652.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Budowa ciep\u0142owni geotermalnej zasilaj\u0105cej w ciep\u0142o i ch\u0142\u00f3d obiekty kompleksu turystycznego Bania wraz z ruroci\u0105gami i urz\u0105dzeniami do dystrybucji ciep\u0142a i ch\u0142odu", "BENEFICJENT": "BANIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP. KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Budowa ciep\u0142owni geotermalnej zasilaj\u0105cej w ciep\u0142o i ch\u0142\u00f3d obiekty kompleksu turystycznego Bania wraz z ruroci\u0105gami i urz\u0105dzeniami do dystrybucji ciep\u0142a i ch\u0142odu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1465758.29", "WARTOSC": "3263530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Karczmy widokowej na terenie istniej\u0105cej SN Hawra\u0144 w Jurgowie. Usytuowana na wzniesieniu G\u00f3rk\u00f3w Wierch. Budynek oparty na planie trzech po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 prostok\u0105t\u00f3w, inspirowany sza\u0142asem pasterskim oraz zabudowaniami gospodarczymi. Budynek zaprojektowany na skarpie, wpisuje si\u0119 harmonijnie w otoczenie.Karczma b\u0119dzie budynkiem us\u0142ugowym, mog\u0105cym pomie\u015bci\u0107 oko\u0142o 70 os\u00f3b obliczone na podstawie maksymalnej liczby miejsc konsumenckich jednocze\u015bnie zaj\u0119tych. Piwnica wbudowany gara\u017c, kt\u00f3ry b\u0119dzie mie\u015bci\u0142 dwa miejsca postojowe na ratraki z wjazdem poprzez bram\u0119 segmentow\u0105 rolowan\u0105. Parter zaprojektowano sal\u0119 konsumenck\u0105 z g\u0142\u00f3wnym wej\u015bciem do budynku od strony po\u0142udniowowschodniej. W poziomie parteru zaprojektowano r\u00f3wnie\u017c bar, zaplecze kuchenne, magazyn oraz zaplecze socjalne dla pracownik\u00f3w. Pi\u0119tro zaprojektowano biura dla obs\u0142ugi wyci\u0105gu, szko\u0142y narciarskiej, ratownik\u00f3w TOPR wraz z pomieszczeniami socjalnymi oraz WC. Pomieszczenie dla ratownik\u00f3w na szczycie stoku pozwoli na szybki i swobodny dost\u0119p w razie akcji ratunkowej.Zaprojektowano tak\u017ce pok\u00f3j spotka\u0144 i gabinety, kt\u00f3re mog\u0105 pomie\u015bci\u0107 oko\u0142o 20 os\u00f3b, z przeznaczeniem na spotkania i szkolenia. Komunikacj\u0119 mi\u0119dzy kondygnacjami zapewni niezale\u017cna klatka schodowa. Budynek projektowany wraz z instalacjami wewn\u0119trznymi wodkan, elektryczna, wentylacja mechaniczna, przy\u0142\u0105czami niskiego napi\u0119cia, kanalizacyjnym, wodoci\u0105gowym i urz\u0105dzeniami budowlanymi doj\u015bcie, dojazd, zjazd z drogi. Od strony po\u0142udniowozachodniej zaprojektowano taras widokowy, na kt\u00f3rym zm\u0119czeni tury\u015bci b\u0119d\u0105 mogli za\u017cywa\u0107 k\u0105pieli s\u0142onecznych i r\u00f3wnocze\u015bnie podziwia\u0107 przepi\u0119kn\u0105 panoram\u0119 Tatr Bielskich.Wyko\u0144czenia budynku to naturalne materia\u0142y nawi\u0105zuj\u0105ce do lokalnej tradycji budowlanej regionu oraz charakterystycznego dla regionu detalu architektonicznego.Dane og\u00f3lne: Pow. tarasu 155,30 m2, Pow. u\u017cytkowa piwnic 304,60 m2, parteru 224,30 m2, pi\u0119tra 192,70 m2, Pow. zabudowy 285,00 m2.", "BENEFICJENT": "CENTRUM REKREACJI I WYPOCZYNKU \"HAWRA\u0143\"", "TYTUL": "Budowa Karczmy widokowej na terenie Stacji Narciarskiej \"Hawra\u0144\" w Jurgowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "784592.22", "WARTOSC": "923050.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Celem proj jest poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego na terenie Gm Bukowina Tatrza\u0144ska poprzez utworzenie 81 nowych miejsc przedszkolnych, realizacj\u0119 oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 216 dzieci w wieku przedszkolnym, kszta\u0142cenie kadr wychowania przedszkolnego w okresie 1.01.201831.01.2020 r. na terenie Gm Bukowina Tatrza\u0144ska. Projekt b\u0119dzie realizowany poprzez nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rozw\u00f3j Przedszkola Samorz\u0105dowego w Jurgowie, 2 Rozw\u00f3j Oddzia\u0142u przedszkolnego przy Szkole Podstawowej nr 1 w Czarnej G\u00f3rze, 3 Rozw\u00f3j Oddzia\u0142u przedszkolnego przy Szkole Podstawowej nr 2 w Czarnej G\u00f3rze, 4 Rozw\u00f3j Oddzia\u0142u przedszkolnego przy Szkole Podstawowej nr 1 w Rzepiskach, 5 Kszta\u0142cenie kadry wychowania przedszkolnego.", "BENEFICJENT": "GMINA BUKOWINA TATRZA\u0143SKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie Bukowina Tatrza\u0144ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-15", "DATA_START": "2018-08-08", "DOFINANSOWANIE": "3048714.62", "WARTOSC": "3586723.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest inwentaryzacja i ocena stanu zasob\u00f3w przyrodniczych w Tatrza\u0144skim Parku Narodowym przy wykorzystaniu technologii teledetekcyjnych, na kt\u00f3ry sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Inwentaryzacja ro\u015blinno\u015bci l\u0105dowej poprzez opracowanie mapy ro\u015blinno\u015bci rzeczywistej i mapy siedlisk Natura 2000 oraz charakterystyka zr\u00f3\u017cnicowania ro\u015blinno\u015bci z wykorzystaniem parametr\u00f3w teledetekcyjnych. 2. Identyfikacja procesu sukcesji pierwotnej i wt\u00f3rnej - zajmowanie przez ro\u015blinno\u015b\u0107 drzewiast\u0105 i krzewy ekosystem\u00f3w niele\u015bnych (hale, polany). 3. Identyfikacja procesu inwazji obcych gatunk\u00f3w ro\u015blin naczyniowych. 4. Identyfikacja dynamiki pi\u0119ter ro\u015blinno\u015bci z uwzgl\u0119dnieniem g\u00f3rnej granicy lasu i kosodrzewiny - wyznaczenie aktualnych granic pi\u0119ter ro\u015blinnych, zmiany pionowe zasi\u0119gu lasu i kosodrzewiny na przestrzeni lat. 5. Inwentaryzacja i charakterystyka las\u00f3w i zadrzewie\u0144 - identyfikacja gatunk\u00f3w, ognisk gradacyjnych, analiza kondycji drzew i udatno\u015bci nasadze\u0144. 6. Charakterystyka geologiczna i geomorfologiczna oraz antropogeniczne przekszta\u0142cenia rze\u017aby terenu - charakterystyka dynamiki rze\u017aby terenu wywo\u0142ana zjawiskami naturalnymi i antropogenicznymi. 7. Inwentaryzacja hydrograficzna - identyfikacja w\u00f3d powierzchniowych. 8. Inwentaryzacja zagospodarowania terenu w zakresie u\u017cytkowania gruntu, zabudowy i dr\u00f3g. 9. Uaktualnienie danych o zasobach przyrodniczych parku poprzez zasilenie systemu GIS TPN nowymi wynikami analiz oraz danymi \u017ar\u00f3d\u0142owymi (ortofotomapy, modele 3d).", "BENEFICJENT": "TATRZA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Inwentaryzacja i ocena stanu zasob\u00f3w przyrodniczych w Tatrza\u0144skim Parku Narodowym przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii teledetekcyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "676430.00", "WARTOSC": "833765.82", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko", "OPIS": "Projekt ma na celu skuteczn\u0105 ochron\u0119 in situ trzech gatunk\u00f3w ro\u015blin poprzez wprowadzanie osobnik\u00f3w z hodowli laboratoryjnej i ogrodowej na stanowiska naturalne w Tatrza\u0144skim Parku Narodowym. Dzia\u0142aniami obj\u0119te maj\u0105 zosta\u0107: starzec cienisty (Senecio umbrosus), g\u0142odek karyntyjski (Draba siliquosa) i sasanka s\u0142owacka (Pulsatilla slavica). Gatunki te jedyne swoje stanowiska w Polsce maj\u0105 na terenie Tatr, przy czym g\u0142odek karyntyjski wyst\u0119puje na dw\u00f3ch skrajnie ma\u0142o licznych stanowiskach, sasanka s\u0142owacka wyst\u0119puje na jednym stanowisku, a starzec cienisty wygin\u0105\u0142 ponad 20 lat temu i posiada obecnie status gatunku wymar\u0142ego w warunkach naturalnych. W latach 2010-2014 w Instytucie Ochrony Przyrody PAN realizowany by\u0142 projekt, kt\u00f3rego efektem by\u0142o opracowanie metody hodowli, rozmno\u017cenie i ochrona ex situ zagro\u017conych gatunk\u00f3w, w tym gatunk\u00f3w przewidzianych obecnie do ochrony in situ. Ro\u015bliny utrzymywane w ogrodzie botanicznym IOP PAN w Zakopanem przeznaczone do rozmno\u017cenia i wyprowadzenia sadzonek pochodz\u0105 bezpo\u015brednio z populacji rodzimych i s\u0105 z nimi zgodne genetycznie. Dotyczy to r\u00f3wnie\u017c starca cienistego, kt\u00f3rego populacja chroniona ex situ pochodzi z nasion ostatniego osobnika obserwowanego na stanowisku naturalnym. Projekt ma charakter \u015bci\u015ble przyrodniczy. Zasadnicz\u0105 jego cz\u0119\u015bci\u0105 b\u0119d\u0105 prace terenowe na obszarze TPN obejmuj\u0105ce inwentaryzacje stanowisk, ich systematyczne monitorowanie i wsiedlanie ro\u015blin przygotowanych w hodowlach laboratoryjnych i ogrodowych. Nie planuje si\u0119 inwestycji budowlanych. Ponad 70% ca\u0142kowitych koszt\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 wydatki na zadania zwi\u0105zane wprost z ochron\u0105 ro\u015blin, tj. namna\u017canie i przygotowanie ro\u015blin, wprowadzenie ro\u015blin na stanowiska oraz inwentaryzacja i monitorowanie stanowisk.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT OCHRONY PRZYRODY POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Ochrona in situ ro\u015blin poprzez wprowadzenie na stanowiska naturalne w Tatrza\u0144skim Parku Narodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2018-05-20", "DOFINANSOWANIE": "738754.77", "WARTOSC": "2108402.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin", "OPIS": "Realizacja projektu jest niezb\u0119dna do zapewnienia prawid\u0142owego funkcjonowania sieci elektroenergetycznej w rejonie powiat\u00f3w: nowotarskiego i tatrza\u0144skiego. W gminach gdzie zlokalizowany jest projektu planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105.Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144 budowy powi\u0105za\u0144 ci\u0105g\u00f3w liniowych:Zadanie 1. Budowa napowietrznokablowej sieci SN 15kV relacji: stacja 6733 Le\u015bnica 5 s\u0142up C 231 w celu powi\u0105zania ci\u0105g\u00f3w liniowych pomi\u0119dzy GPZ Bia\u0142ka Tatrza\u0144ska i GPZ Szaflary oraz przebudowa linii nN w miejscowo\u015bci Gro\u0144 i Le\u015bnica gmina Bukowina Tatrza\u0144ska;Zadanie 2. Budowa linii SN 15kV relacji: stacja 5257 Suche Lachy stacja 5292 Z\u0105b 11 Ko\u015bci\u00f3\u0142 w celu powi\u0105zania ci\u0105g\u00f3w liniowych pomi\u0119dzy GPZ Bukowina p. 27 linia Poronin i GPZ Szaflary p. 15 Linia Ba\u0144ska w miejscowo\u015bci Z\u0105b i Suche gmina Poronin;Zadanie 3. Budowa linii kablowej SN 15kV wraz z ruroci\u0105giem \u015bwiat\u0142owodowym przy ul. Lud\u017amierskiej w miejscowo\u015bci Nowy Targ miasto Nowy Targ.Projekt umo\u017cliwi powi\u0105zanie istniej\u0105cych ci\u0105g\u00f3w liniowych, co da efekt w postaci zasilania dwustronnego odga\u0142\u0119zie\u0144 linii, na kt\u00f3rych znajduje si\u0119 wiele stacji transformatorowych, a r\u00f3wnocze\u015bnie pozwoli to na rezerwowanie wybranych relacji. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE.Budowa odcink\u00f3w elektroenergetycznej sieci dystrybucyjnej linie SN i nN oraz przebudowa niezb\u0119dnych przy\u0142\u0105czy wraz z elementami towarzysz\u0105cymi rozdzielnicami, stanowiskami s\u0142upowymi, stacjami transformatorowymi, z\u0142\u0105czami kablowymi umo\u017cliwi przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, budowa tam gdzie by\u0142o to konieczne linii kablowych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami wypracowanymi w toku negocjacji z w\u0142a\u015bcicielami grunt\u00f3w. Wybrano rozwi\u0105zania najbardziej korzystne kosztowo i jednocze\u015bnie akceptowalne przez w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w pkt Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu nowotarskiego oraz tatrza\u0144skiego Etap 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "246322.35", "WARTOSC": "289791.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 P: Ma\u0142opolskie Talentypowiat tatrza\u0144ski w 9ciu szko\u0142ach gm. Bukowina Tatrza\u0144ska, rozszerzony o SP w Gliczarowie G\u00f3rnym gm. Bia\u0142y Dunajec.P obejmuje: I etap3 edycje, 4 kompetencje, \u0142\u0105cznie 9 grup po 8 os\u00f3b, 3j. angielski, 2matematycznoprzyrodnicze, 1przedsi\u0119biorczo\u015bci, 3TIK;II etap3 edycje, 4 kompetencje, \u0142\u0105cznie 11 grup. 4 Gr. W II edycji b\u0119d\u0105 po 3 grupyj. angielski, matematycznoprzyrodnicze, TIK oraz 2 przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107.GDuczniowie zdolni I etapkl. V,VI; II etapkl. VII,VIII. Lokalizacja CWUZSP Bukowina Tatrza\u0144ska zaj\u0119ciaTIK II etapprowadzone w ZSHT w Zakopanem.Zaj\u0119cia prowadzone wed\u0142ug program\u00f3w zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych przekazanych przez realizatora projektu koordynacyjnego. W P. zapewniono dow\u00f3z uczni\u00f3w, wy\u017cywienie, wyposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne, wynaj\u0119cie sal lekcyjnych z dost\u0119pem do Internetu. Edycje: I od 09.2019 do 06.2020, IIod 09.2020 do 06.2021, IIIod 09.2021 do 06.2022. Ka\u017cda kompetencja kluczowa trwa 60 godz zaj\u0119\u0107 przedmiotowych oraz 20 godz. ponadprzedmiotowych. Zaj\u0119cia organizowane b\u0119d\u0105 w soboty po 5 godz. dydaktycznych. Zadania merytoryczne realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele aktywni zawodowo, zatrudnieni w formie umowy cywilnoprawnej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Rozw\u00f3j uzdolnie\u0144 oraz pog\u0142\u0119bienie zainteresowa\u0144 i aktywno\u015bci edukacyjnej w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w zdolnych z powiatu tatrza\u0144skiego, zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 na rynku pracy, poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z kompetencji kluczowych: nauk matematycznoprzyrodniczych, j. angielskiego, informatyki, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119.G\u0142\u00f3wne rezultatywska\u017anik specyficzny: Liczba godzin zaj\u0119\u0107 zrealizowanych w ramach kompetencji przedmiotowych matematycznoprzyrodniczych j. angielski, informatyka, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz ponadprzedmiotowych.Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU PODTATRZA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty-I,II etap edukacyjny, gm. Bukowina Tatrza\u0144ska, gm. Bia\u0142y Dunajec, powiat tatrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "423340.77", "WARTOSC": "1257021.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 czterech zada\u0144: 1. Zakupu sprz\u0119tu ratowniczego: pojazdu terenowego ATV oraz dw\u00f3ch skuter\u00f3w \u015bnie\u017cnych. Sprz\u0119t ten umo\u017cliwi szybkie dotarcie do poszkodowanych w trudnych warunkach atmosferycznych i terenowych. 2.Zakupu systemu monitoringu pogody zadanie obejmuje budow\u0119 systemu pozyskiwania danych meteorologicznych s\u0142u\u017c\u0105cych w szczeg\u00f3lno\u015bci prognozowaniu zagro\u017cenia lawinowego, ostrzeganiu i informowaniu o zagro\u017ceniu lawinowym i innymi, wyj\u0105tkowymi zjawiskami atmosferycznymi maj\u0105cymi wp\u0142yw na bezpiecze\u0144stwo os\u00f3b wchodz\u0105cych na obszar Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego. Projekt zak\u0142ada utworzenie efektywnego systemu ostrzegania przed zjawiskami atmosferycznymi, z wykorzystaniem nowoczesnych technologii, umo\u017cliwiaj\u0105cy szybkie ostrzeganie, w tym tak\u017ce bezpo\u015brednie ostrzeganie os\u00f3b wybieraj\u0105cych si\u0119 na szlaki, za pomoc\u0105 ekran\u00f3w. System b\u0119dzie bazowa\u0142 na aktualnych danych i umo\u017cliwia\u0142 b\u0119dzie natychmiastowe wysy\u0142anie sygna\u0142\u00f3w ostrzegawczych. Zakup ww. sprz\u0119tu ratowniczego oraz systemu monitoringu pogody w pe\u0142ni odpowiada na zdiagnozowane potrzeby i umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu. 3. Promocja projektu zaplanowano umieszczenie 20 szt. plakat\u00f3w w miejscu realizacji projektu, w terminie jednego miesi\u0105ca o daty uzyskania dofinansowania Informacje umieszczone na plakatach b\u0119d\u0105 zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cym zasadami, 4. Zarz\u0105dzanie projektem koordynator projektu oraz obs\u0142uga finansowoksi\u0119gowa .", "BENEFICJENT": "TATRZA\u0143SKIE OCHOTNICZE POGOTOWIE RATUNKOWE", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w w Tatrach poprzez wdro\u017cenie systemu monitoringu pogody oraz zakup sprz\u0119tu ratowniczego dla Tatrza\u0144skiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-28", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "111331.08", "WARTOSC": "130977.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "W ramach projektu wykonane b\u0119d\u0105 zadania: wywiezienie sk\u0142adowanego azbestu z 12 posesji 30,6 Mg wraz z jego utylizacj\u0105 oraz usuni\u0119cie azbestu z budynk\u00f3w w 90 gospodarstwach domowych, wywiezienie wraz z jego utylizacj\u0105 229,5 Mg azbestuPrzyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania s\u0105 np. zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w danej dziedzinie, rozwi\u0105zania zastosowane w projekcie przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.Wszelkie prace zwi\u0105zane z usuwaniem i unieszkodliwianiem wyrob\u00f3w azbestowych zlecone zostan\u0105 firmie specjalistycznej, wybranej zgodnie z ustawa ZP, kt\u00f3ra posiada odpowiednie zezwolenie w zakresie gospodarki odpadami zawieraj\u0105cymi azbest. Przestrzega\u0107 b\u0119dzie podstawowe warunki usuni\u0119cia wyrobu azbestowego tj.: rozbi\u00f3rka oraz odbi\u00f3r odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest prowadzony b\u0119dzie przez firm\u0119 posiadaj\u0105ce stosowne uprawnienia w tym zakresie, wszystkie czynno\u015bci zwi\u0105zane z za\u0142adunkiem i transportem azbestu przeprowadzone b\u0119d\u0105 zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym rozporz\u0105dzeniem Ministra Gospodarki, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z 2 kwietnia 2004 roku w sprawie sposob\u00f3w i warunk\u00f3w bezpiecznego u\u017cytkowania i usuwania wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest Dz. U. z 2004 r. Nr 71, poz. 649 ze zm., odbi\u00f3r odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest od wytw\u00f3rcy odpad\u00f3w i ich przekazanie na sk\u0142adowisko potwierdzany b\u0119dzie kart\u0105 przekazania odpadu, kt\u00f3r\u0105 sporz\u0105dza si\u0119 w trzech egzemplarzach: jeden dla przekazuj\u0105cego odpady w\u0142a\u015bciciela, drugi dla transportuj\u0105cego opady, trzeci dla odbieraj\u0105cego odpady sk\u0142adowisko.", "BENEFICJENT": "GMINA BUKOWINA TATRZA\u0143SKA", "TYTUL": "Usuwanie wyrob\u00f3w azbestowych z gospodarstw domowych w Gminie Bukowina Tatrza\u0144ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "657141.27", "WARTOSC": "779712.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Projekt\u00a0 Ma\u0142opolscy Romowie\u00a0w drodze do zatrudnienia, kt\u00f3rego\u00a0 celem g\u0142\u00f3wnym jest aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa (do 28.02.2018) 60 (30K, 30M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej zamieszka\u0142ej na terenie woj. ma\u0142opolskiego, na terenie gmin: Wadowice, Zakopane, Bukowina Tatrza\u0144ska, Nowy Targ, Szaflary, Krak\u00f3w poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym zindywidualizowanym wsparciem, doradczym, szkoleniowym i sta\u017cowym oraz po\u015brednictwem pracy, realizowany b\u0119dzie w terminie 09.2016-02.2018. W ramach projektu cz\u0142onkowie zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 Asystenta ds. pracy, doradcy zawodowego, wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach mi\u0119kkich, szkoleniach zawodowych oraz sta\u017cach. Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg\u00f3\u0142owej \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej, zawieraj\u0105ce okre\u015blenie\u00a0IPD (poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 wiek, p\u0142e\u0107, indywidualne potrzeby, predyspozycje, sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105,uwarunkowania kulturowe oraz mo\u017cliwo\u015bci lokalnego rynku pracy),\u00a0wsparcie aktywizuj\u0105ce sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych (min.sposoby poszukiwania pracy, przygotowanie dokument\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych podj\u0119ciu pracy, coaching motywacyjny), szkolenia zawodowe oraz\u00a04- miesi\u0119czny sta\u017c.\u00a0Projekt realizowany b\u0119dzie przy wsparciu Grupy Konsultacyjnej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 przedstawiciele spo\u0142eczno\u015bci romskiej i liderzy romscy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA KROK NAPRZ\u00d3D", "TYTUL": "Ma\u0142opolscy Romowie w drodze do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "160764.75", "WARTOSC": "189135.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin", "OPIS": "W ramach projektu utworzone zostanie Centrum Wsparcia Ucznia Zdolnego powiatu tatrza\u0144skiego. Zadania realizowane w projekcie: -zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w zdolnych w 4 grupach po 16 uczni\u00f3w ka\u017cda(2 edycje)z nast\u0119puj\u0105cych kompetencji kluczowych: matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk angielski, informatyczne, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 oraz kompetencji ponadprzedmiotowych(w tym organizacja dowo\u017cenia uczni\u00f3w, wy\u017cywienia, wyposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne, wynaj\u0119cie sal lekcyjnych z dost\u0119pem do Internetu).I edycja trwa\u0107 b\u0119dzie od 01.2018 do 06.2018 r. Z ka\u017cdego przedmiotu przeprowadzonych zostanie 40 godz oraz 27 godz. ponadprzedmiotowych.II edycja trwa\u0107 b\u0119dzie od 09.2018 do 06.2019.W II edycji przeprowadzonych zostanie po 60 godz przedmiotowych oraz po 30 godz. ponadprzedmiotowych w ka\u017cdej grupie.Zaj\u0119cia oragnizowane b\u0119d\u0105 w soboty po 4 godz.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Rozw\u00f3j uzdolnie\u0144 oraz pog\u0142\u0119bienie zainteresowa\u0144 i aktywno\u015bci edukacyjnej w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w zdolnych z powiatu tatrza\u0144skiego, zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 na rynku pracy, poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z kompetencji kluczowych: nauk matematyczno-przyrodniczych, j. angielskiego, informatyki, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119.Grupa docelowa: uczniowie klas I,II, III gimnazjum z 10 szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych powiatu tatrza\u0144skiego, kt\u00f3re g\u0142osi\u0142y udzia\u0142 w projekcie (43% szk\u00f3\u0142 powiatu) z gmin: Poronin, Ko\u015bcielisko, Bukowina Tatrza\u0144ska, kt\u00f3rych wyniki egzaminu z matematyki w roku 2015-wynosi\u0142y poni\u017cej 49%. Rekrutacja do projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie nominacji rodzicielsko-nauczycielskiej.Zadania merytoryczne realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele aktywni zawodowo, wy\u0142onieni w drodze konkursu og\u0142oszonego przez Wnioskodawc\u0119 zatrudnieni w formie umowy cywilnoprawnej. G\u0142\u00f3wne rezultaty(wska\u017anik specyficzny):Liczba godzin zaj\u0119\u0107 zrealizowanych w ramach kompetencji przedmiotowych /matematyczno-przyrodniczych j. angielski, informatyka,przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz ponadprzedmiotowyc", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU PODTATRZA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty- II etap edukacyjny - powiat tatrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "160764.75", "WARTOSC": "189135.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin", "OPIS": "W ramach projektu utworzone zostanie Centrum Wsparcia Ucznia Zdolnego powiatu tatrza\u0144skiego. Zadania realizowane w projekcie: -zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w zdolnych w 4 grupach po 16 uczni\u00f3w ka\u017cda (2 edycje) z nast\u0119puj\u0105cych kompetencji kluczowych: matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk angielski, informatyczne, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 oraz kompetencji ponadprzedmiotowych (w tym organizacja dowo\u017cenia uczni\u00f3w, wy\u017cywienia, wyposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne, wynaj\u0119cie sal lekcyjnych z dost\u0119pem do Internetu).I edycja trwa\u0107 b\u0119dzie od 01. 2018 do 06. 2018 r. Z ka\u017cdego przedmiotu przeprowadzonych zostanie 40 godz oraz 27 godz. ponadprzedmiotowych. IIedycja trwa\u0107 b\u0119dzie od 09. 2018 do 06. 2019. W II edycji przeprowadzonych zostanie po 60 godz przedmiotowych oraz po 30 godz.ponadprzedmiotowych w ka\u017cdej grupie.Zaj\u0119cia oragnizowane b\u0119d\u0105 w soboty po 4 godz. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Rozw\u00f3j uzdolnie\u0144 oraz pog\u0142\u0119bienie zainteresowa\u0144 i aktywno\u015bci edukacyjnej w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w zdolnych z powiatu tatrza\u0144skiego, zwi\u0119kszaj\u0105cych szans\u0119 na rynku pracy, poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z kompetencji kluczowych: nauk matematycznoprzyrodniczych, j. angielskiego, informatyki, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczne i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119. Grupa docelowa: uczniowie klas podstawowych IV-VI z 20 szk\u00f3\u0142 podstawowych powiatu tatrza\u0144skiego, kt\u00f3re g\u0142osi\u0142y udzia\u0142 w projekcie (54 % szk\u00f3\u0142 powiatu) z gmin: Poronin, Ko\u015bcielisko, Bukowina Tatrza\u0144ska, kt\u00f3rych wyniki ze sprawdzianu OKE w roku 2015 - wynosi\u0142y poni\u017cej 57,5 %. Rekrutacja do projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie nominacji rodzicielsko-nauczycielskiej. Zadania merytoryczne realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele aktywni zawodowo, wy\u0142onieni w drodze konkursu og\u0142oszonego przez Wnioskodawc\u0119 zatrudnieni w formie umowy cywilnoprawnej. G\u0142\u00f3wne rezultaty(wska\u017anik specyficzny): Liczba godzin zaj\u0119\u0107 zrealizowanych w ramach kompetencji przedmiotowych /matematyczno-przyrodniczych j. angielski, informatyka,przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz ponadprzedmiotowych", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU PODTATRZA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty- I etap edukacyjny - powiat tatrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "930148.93", "WARTOSC": "1094292.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie gminy Nowy Targ oraz powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 72 os\u00f3b (60K i 12M) z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z gminy Nowy Targ i z powiat\u00f3w nowotarskiego i tatrza\u0144skiego, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez stworzenie 72 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w okresie 01.04.2018r. - 31.03.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce /wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 72 rodzic\u00f3w z gminy Nowy Targ, powiatu nowotarskiego i tatrza\u0144skiego w r\u00f3\u017cnym wieku, z r\u00f3\u017cnym wykszta\u0142ceniem (zawodowe, ponadgimnazjalne, wy\u017csze). Projekt realizowany za pomoc\u0105 zada\u0144: - adaptacja pomieszcze\u0144 oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia - zapewnienie bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi", "BENEFICJENT": "\"ART-CONNECT\" ARTUR KU\u0141AKOWSKI", "TYTUL": "Opieka i edukacja w \u017b\u0142obku Fiku-Miku szans\u0105 na powr\u00f3t rodzic\u00f3w do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "417680.00", "WARTOSC": "599218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia procesu zachowania poprzez udokumentowanie (rejestrowanie) dziedzictwa kulturowego niematerialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego w postaci tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych oraz ludowych wyst\u0119puj\u0105cych na Szlaku Architektury Drewnianej oraz jej bezpo\u015brednim otoczeniu w Ma\u0142opolsce. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zwyczaje i tradycje: \u015awi\u0105teczne Bo\u017conarodzeniowe - kol\u0119dowanie, wykonywanie szopki bo\u017conarodzeniowej, wystawianie jase\u0142ek; \u015awi\u0105teczne Wielkanocne - obrz\u0119d \u015bwi\u0119cenia pokarm\u00f3w, tradycja wykonywania palm wielkanocnych, obrz\u0119d zas\u0142aniania o\u0142tarza w okresie Wielkiego Postu; tradycje i zwyczaje ludowe: wykonywania tradycyjnych wie\u0144c\u00f3w do\u017cynkowych, tradycyjnego wykonywania bukiet\u00f3w na \u015bwi\u0119to Matki Boskiej Zielnej, malowania cha\u0142up w Zalipiu, tradycyjnego czyszczenia cha\u0142up w Chocho\u0142owie. Projekt poza zachowaniem zak\u0142ada jednocze\u015bnie w\u0142\u0105czenie tego dziedzictwa do wsp\u00f3\u0142czesnego obiegu kulturowego i gospodarczego poprzez szerokie udost\u0119pnienie i upowszechnienie zarejestrowanych zwyczaj\u00f3w i tradycji. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1.Badania etnograficzne w formie bada\u0144 dokument\u00f3w archiwalnych oraz bada\u0144 terenowych. Zwyczaje i tradycje \u015bwi\u0105teczne przebadane i ukazane zostan\u0105 z punktu widzenia trzech obrz\u0105dk\u00f3w religijnych: katolicyzmu, prawos\u0142awia i grekokatolicyzmu. 2.Rejestracj\u0119 i dokumentacj\u0119 tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych i ludowych w formie audiowizualnej i fotograficznej, na podstawie przeprowadzonych bada\u0144. 3.Upowszechnienie dziedzictwa w oparciu o zgromadzony materia\u0142 poprzez wykonanie publikacji/monografii ksi\u0105\u017ckowych i elektronicznych oraz og\u00f3lnodost\u0119pnego serwisu internetowego. 4.Dzia\u0142ania edukacyjne w formie warsztat\u00f3w z udzia\u0142em spo\u0142eczno\u015bci lokalnych celem przybli\u017cenia i popularyzowania dziedzictwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie udokumentowanie 22 zwyczaj\u00f3w i tradycji z trzech obrz\u0105dk\u00f3w, ich upowszechnienie przez publikacje tradycyjne i elektroniczne oraz serwis internetowy jak i 10 edycji warsztat\u00f3w. Cd w cz.Q", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "\u015awi\u0119ta, tradycje i zwyczaje na Szlaku Architektury Drewnianej w Ma\u0142opolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3761875.59}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2318024.57}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2082308.66}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 956507.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 912350.21}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 856598.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 781201.9099999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 768863.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 737213.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 655508.96}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 554754.9600000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 495415.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 393804.50999999995}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 316815.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 289999.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 267609.3}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 215061.85}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 213312.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 211309.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 132255.43}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 107703.08}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 101038.69}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 81676.57}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 77860.56}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 58013.770000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 57383.229999999996}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 55536.94}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 54179.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52741.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 50988.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 50927.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42564.14}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32294.100000000002}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 28781.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 27106.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 25800.95}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 22073.46}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15765.41}, {"name": "Euroregiony", "value": 15025.61}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 14758.32}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10074.12}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9896.38}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7413.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6177.5}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6040.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5734.4400000000005}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 5599.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3368.27}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2735.1}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2432.34}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1500.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1306.88}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1137.24}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 961.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 910.88}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 680.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 641.76}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 389.17}, {"name": "Cmentarze", "value": 60.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 10.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2134503.03}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1511388.76}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 772510.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 357653.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 288073.83}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 147618.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 97920.43}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 56588.12}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 50000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 38669.67}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14100.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7872.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 615.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14220131.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5259058.09}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 568091.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 523200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 180758.55}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 174889.04}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 132233.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 102484.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 82369.24}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 68502.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 51309.96}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47987.67}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 37805.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31400.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29650.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 27856.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 17057.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13611.6}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11826.47}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 7846.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3451.93}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2439.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1444.82}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 700.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 17.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11712329.98}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3280762.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 1278914.8699999999}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 1248553.6199999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 870859.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 694164.9099999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 666352.2699999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 595928.63}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 503816.6099999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 342200.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 321293.06999999995}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 315747.52999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 291733.46}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 264498.16}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 137330.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 133518.91}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 129222.97000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 122896.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 102546.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 78884.48000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 64231.25000000001}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 23043.09}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 17234.66}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15397.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11604.64}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10466.84}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8400.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7824.24}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2621.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 788.12}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 267.08}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1882310.02}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 679400.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 360000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 168000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 56900.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17010.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16371.9}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6845.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2500.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 54947.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 50253.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 40730.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 27226.010000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14593.49}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9319.570000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3032.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4804.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4090.71}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 249.79}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 79845.86}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 78099.56999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58725.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 25245.34}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 25000.829999999998}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 100000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 97264.81}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3582.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36777.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 19311.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 4153.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 88872.06}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 16667.22}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6222205.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3516578.21}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3315131.2699999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1470684.3900000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 897351.9099999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 830988.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 379453.69}, {"name": "Rodzina", "value": 368907.31}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 296039.58}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 273783.97000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 247355.94999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 107763.08}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 15025.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10074.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7413.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6721.490000000001}, {"name": "Turystyka", "value": 5599.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2282121.03}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1519875.76}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 772510.63}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 288073.83}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 248967.91999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 206606.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 64100.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 56588.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 38669.67}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 20002389.189999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 713764.7700000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 458132.08999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 215303.03999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 68502.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 63600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37805.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 25438.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7846.99}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3451.93}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2439.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15483819.12999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4174424.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1371450.5399999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 701989.1499999999}, {"name": "Rodzina", "value": 529400.52}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 315747.52999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 264498.16}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 137597.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 133518.91}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 102546.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36041.509999999995}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8400.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1882310.02}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1041900.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 168000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56900.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17010.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16371.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6845.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 145930.48}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 36545.58}, {"name": "Informatyka", "value": 14593.49}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3032.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5054.38}, {"name": "Informatyka", "value": 4090.71}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 105091.20000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 78099.56999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 58725.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25000.829999999998}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 100000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 97264.81}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3582.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 56088.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4153.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 88872.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16667.22}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24282310.299999986, "v": "24,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.56, "v_pc": "1830,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16497232.84, "v": "16,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 3611679.599999999, "v": "3,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.87}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1206207.11, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.96}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1151382.1299999997, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 826464.0, "v": "826,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 375023.2, "v": "375,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 331840.55, "v": "331,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 122406.57, "v": "122,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 101038.69, "v": "101,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 25487.91, "v": "25,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22439.1, "v": "22,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11108.6, "v": "11,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rodzina", "value": 20900697.019999996, "v": "20,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.89, "v_pc": "1575,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14391918.209999997, "v": "14,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5631278.42, "v": "5,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 608261.98, "v": "608,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 213312.3, "v": "213,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 55536.94, "v": "55,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 389.17, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7748204.53, "v": "7,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.71, "v_pc": "584,02 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "8.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3884772.5100000002, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.13}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 2112999.45, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.27}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 737213.75, "v": "737,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.51}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 712097.08, "v": "712,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95897.63, "v": "95,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 86863.40999999999, "v": "86,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 77860.56, "v": "77,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 37765.04, "v": "37,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2735.1, "v": "2,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 355.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5997223.180000001, "v": "6,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.29, "v_pc": "452,04 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "22.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4314151.16, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.93}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 731939.72, "v": "731,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 416814.51, "v": "416,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 318839.51999999996, "v": "318,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 158034.74999999997, "v": "158,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57443.520000000004, "v": "57,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5102957.119999999, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.05, "v_pc": "384,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "65.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4097363.42, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.29}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 964379.04, "v": "964,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.89}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 22073.46, "v": "22,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 14758.32, "v": "14,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1576.0, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1306.88, "v": "1,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1539574.9300000002, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12, "v_pc": "116,05 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 746906.51, "v": "746,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.51}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 316815.71, "v": "316,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.57}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 180758.55, "v": "180,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.74}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 174889.04, "v": "174,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.35}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 102484.5, "v": "102,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9896.38, "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7824.24, "v": "7,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1254010.6400000004, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73, "v_pc": "94,52 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "26.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1141884.8000000003, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.05}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 50988.6, "v": "50,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.06}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.98}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1137.24, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1146319.8299999998, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58, "v_pc": "86,40 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "58.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 879122.3399999999, "v": "879,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 267197.49, "v": "267,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.3}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1054752.8399999999, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45, "v_pc": "79,50 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 679400.0, "v": "679,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.41}, {"name": "Biblioteki", "value": 360000.0, "v": "360,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.13}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15352.84, "v": "15,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1046294.6000000001, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44, "v_pc": "78,86 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 830524.4, "v": "830,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 215090.19, "v": "215,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 465.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 680.01, "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 797364.7899999998, "v": "797,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1, "v_pc": "60,10 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "61.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 352392.17, "v": "352,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 238366.17999999996, "v": "238,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 206606.44, "v": "206,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 993.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.91}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 703031.72, "v": "703,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97, "v_pc": "52,99 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 696991.72, "v": "696,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6040.0, "v": "6,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 351259.72, "v": "351,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "26,48 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 337648.12, "v": "337,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.12}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13611.6, "v": "13,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.87}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 116163.08, "v": "116,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,76 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 116103.08, "v": "116,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.94}, {"name": "Cmentarze", "value": 60.0, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 106363.0, "v": "106,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,02 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 51067.00000000001, "v": "51,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.01}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 48415.99999999999, "v": "48,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.51}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4249.0, "v": "4,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2631.0, "v": "2,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 97264.81, "v": "97,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 276.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,33 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 97264.81, "v": "97,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 276.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 77409.95000000001, "v": "77,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,83 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77409.95000000001, "v": "77,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 15025.61, "v": "15,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,13 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Euroregiony", "value": 15025.61, "v": "15,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 5599.0, "v": "5,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,42 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 5599.0, "v": "5,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}