{"gmina": "Strysz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Strysz\u00f3w", "kod_gus": "011212318072", "kod_gus_podregionu": "011212300000", "eurostat": "PL21A", "ludnosc": 6858, "budzet": {"dochody": "45,97 mln z\u0142", "wydatki": "41,03 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 23764082.470000006, "dane1": 23496549.22999999, "dane2": 23496549.22999999, "dane3": 267533.240000017}, {"label": "2017", "dane0": 27088994.85999999, "dane1": 27766403.78, "dane2": 27088994.85999999, "dane4": 677408.920000013}, {"label": "2018", "dane0": 28905895.320000008, "dane1": 31720173.550000004, "dane2": 28905895.320000008, "dane4": 2814278.2299999967}, {"label": "2019", "dane0": 36355046.76000001, "dane1": 36118588.00000001, "dane2": 36118588.00000001, "dane3": 236458.76000000536}, {"label": "2020", "dane0": 45969011.26, "dane1": 41030807.43, "dane2": 41030807.43, "dane3": 4938203.829999998}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6048665.7700000005, "dane1": 8654868.959999997}, {"label": "2017", "dane0": 6427029.33, "dane1": 8938565.580000004}, {"label": "2018", "dane0": 6573137.76, "dane1": 11062635.190000001}, {"label": "2019", "dane0": 7025091.3, "dane1": 10349684.240000002}, {"label": "2020", "dane0": 8431741.78, "dane1": 12020598.189999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,23 mln z\u0142", "wydatki": "1,47 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 36.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.267533240000017}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.267533240000017}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.677408920000013}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.677408920000013}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.8142782299999967}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.8142782299999967}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.23645876000000537}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.23645876000000537}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.938203829999998}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.938203829999998}], "dochod_ue": "3,34 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,70 mln z\u0142", "gmina_pc": "1559.6 z\u0142", "powiat": "3,88 mln z\u0142", "powiat_pc": "566.2 z\u0142", "wojewodztwo": "6,46 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "994,03 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,36 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,14 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8431741.78, "wydatki": 12020598.189999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2015-12-15", "DOFINANSOWANIE": "5892493.82", "WARTOSC": "9997279.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa zbiorczej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Stryszowie do przepustowo\u015bci 1000 m3d. oraz budowa sieci kanalizacji sanit. do obiektu Harc\u00f3wki w Stryszowie oraz do O\u015brodka Caritas w Zakrzowie.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1 opracowanie dokumentacji do projektu.2 rozbudowa zbiorczej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Stryszowie,3 budowa sieci kanalizacji sanitarnej do Harc\u00f3wki w Stryszowie,4 budowa sieci kanalizacji sanitarnej do obiektu O\u015brodka WczasowoRekolekcyjnego CARITAS im. Jana Paw\u0142a II w Zakrzowie,5 nadz\u00f3r inwestorski 6 nadz\u00f3r autorski 7 zarz\u0105dzanie projektem rycza\u0142towe koszty po\u015brednie w tym promocja.Przyj\u0119te rozwi\u0105zania techniczne i technologiczne wynikaj\u0105 z opracowanej dokumentacji projektowej. Obiekty obj\u0119te projektem zaprojektowano w spos\u00f3b okre\u015blony w przepisach w tym technicznobudowlanych oraz zgodnie z zasadami wiedzy technicznej.Rozbudowa oczyszczalni ma na celu dostosowanie jako\u015bci \u015bciek\u00f3w oczyszczonych do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w, przy jak najni\u017cszych kosztach inwestycyjnych tej rozbudowy oraz mo\u017cliwie najni\u017cszych kosztach eksploatacyjnych z uwzgl\u0119dnieniem istniej\u0105cych obiekt\u00f3w i urz\u0105dze\u0144. Technologia oczyszczania \u015bciek\u00f3w w stosunku do istniej\u0105cego nie ulegnie zmianie. W dalszym ci\u0105gu oczyszczalnia w Stryszowie b\u0119dzie oczyszczalni\u0105 przep\u0142ywow\u0105 z zastosowaniem reaktor\u00f3w wielofazowych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 planowany efekt ekologiczny oraz projektowane rozwi\u0105zania technicznotechnologiczne w ramach projektu wybrano najbardziej optymalny dla \u015brodowiska i d\u00f3br kulturowych wariant realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia.Projekt b\u0119dzie w pe\u0142ni odpowiada\u0142 na potrzeby odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych. Przyczyni si\u0119 kompleksowego uporz\u0105dkowania gospodarki \u015bciekowej w gminie Strysz\u00f3w, usytuowanej bezpo\u015brednio nad zbiornikiem wodnym \u015awinna Por\u0119ba, zabezpieczenia bezawaryjnej pracy oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, odbioru \u015bciek\u00f3w od jak najwi\u0119kszej liczby mieszka\u0144c\u00f3w, zapewni dost\u0119p do podstawowych us\u0142ug i popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia.", "BENEFICJENT": "GMINA STRYSZ\u00d3W", "TYTUL": "\"Ochrona zlewni zbiornika wodnego \u015awinna Por\u0119ba \u2013 rozbudowa zbiorczej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Stryszowie oraz budowa sieci kanalizacji sanitarnej do obiektu Harc\u00f3wki w Stryszowie oraz do O\u015brodka Caritas w Zakrzowie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 859.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1381781.81", "WARTOSC": "1625625.66", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. w proj. jest podniesienie komp. kluczowych i umiej. uniwers. niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d 90 uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie tj. 327 uczn. 161 dz, 166 ch, oraz podniesienie komp. w\u015br\u00f3d 61 naucz. 52K, 9M z SP w Stroniu, SP w Zakrzowie, SP w Stryszowie, SP w D\u0105br\u00f3wce, SP w \u0141\u0119kawicy w terminie do 31.12.2021 r. Gr. docelow\u0105 s\u0105 uczn. i naucz. ucz\u0105cy si\u0119, pracuj\u0105cy i mieszkaj\u0105cy w powiecie wadowickim, w woj. ma\u0142opolskim. Proj. zostanie obj. 364 uczni\u00f3w 179 dz, 185 ch , a tak\u017ce 61 naucz. 52 K, 9 M . Proj. zostan\u0105 obj\u0119ci uczn. z SP w D\u0105br\u00f3wce 59 uczn. 28 dz, 31 ch, w tym 15 uczn. z SPE 4 dz, 11ch,", "BENEFICJENT": "GMINA STRYSZ\u00d3W", "TYTUL": "Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107 - rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i uniwersalnych uczni\u00f3w z terenu Gminy Strysz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 201.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-08-30", "DOFINANSOWANIE": "1100827.36", "WARTOSC": "2916199.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej prowadz\u0105ca do poprawy ich efektywno\u015bci energetycznej \u0142\u0105cznie o 62,10%, obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w PM 10 i PM 2,5 \u0142\u0105cznie o 62,40%, redukcji CO2 o 57,70% w budynku SP Stronie, o 62,40% w Gimnazjum w Zakrzowie oraz o 71,08% w budynku SGZOZ w Stryszowie. Zakres rzeczowy obejmuje 5 zada\u0144: 1) Opracowanie dokumentacji do projektu (analizy, audyty, kosztorysy itp.) 2) Modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku SP Stronie (roboty remontowe, instalacyjne, termoizolacyjne, monta\u017c OZE, nadz\u00f3r inwestorski), 3) Modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku Gimnazjum w Zakrzowie (roboty remontowe, instalacyjne, termoizolacyjne, monta\u017c OZE, nadz\u00f3r inwestorski), 4) Modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku O\u015brodka Zdrowia w Stryszowie (roboty remontowe, instalacyjne, termoizolacyjne, monta\u017c OZE,nadz\u00f3r inwestorski), 5) Zarz\u0105dzanie projektem (rycza\u0142towe koszty po\u015brednie, w tym promocja projektu). Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audyt\u00f3w energetycznych budynk\u00f3w i s\u0142u\u017c\u0105 osi\u0105gni\u0119ciu poprawy efektywno\u015bci energetycznej. Roboty prowadzone b\u0119d\u0105 przy u\u017cyciu materia\u0142\u00f3w posiadaj\u0105cych atesty i certyfikaty budowlane, narz\u0119dzi i elektronarz\u0119dzi zgodnie z przepisami BHP, normami budowlanymi pod nadzorem inwestorskim. Zakres projektu, podj\u0119te dzia\u0142ania inwestycyjne, przyj\u0119te rozwi\u0105zania architektoniczne, techniczne i technologiczne gwarantuj\u0105 osi\u0105gni\u0119cie zamierzonego celu. Zaplanowane prace termoizolacyjne wraz z wymian\u0105 stolarki okiennej i drzwiowej, przebudowa system\u00f3w grzewczych, wymiana kot\u0142\u00f3w na kot\u0142y gazowe nowej generacji o wysokiej sprawno\u015bci energetycznej, monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a oraz zawor\u00f3w termostatycznych, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej do 2,82 kWp oraz powietrznych pomp ciep\u0142a do cel\u00f3w c.w.u. zwi\u0119ksz\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 przedmiotowych bud. a tym samym pozwol\u0105 na oszcz\u0119dno\u015bci zu\u017cycia energii i rozwi\u0105zanie problemu wysokich koszt\u00f3w utrzymania tych budynk\u00f3w, wprowadzenie lepszych jako\u015bci us\u0142ug", "BENEFICJENT": "GMINA STRYSZ\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku Szko\u0142y Podstawowej w Stroniu, Gimnazjum w Zakrzowie oraz O\u015brodka Zdrowia w Stryszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "899583.76", "WARTOSC": "1223255.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma charakter lokalny, tj. rzeczowo realizowany b\u0119dzie na obszarze 1 gminy 1 UG, jednak zasi\u0119g oddzia\u0142ywania b\u0119dzie ponadgminny z uwagi na obs\u0142ug\u0119 przez UG STRYSZ\u00d3W klient\u00f3w spoza obszaru gminy szczeg\u00f3lnie ze \u015al\u0105ska, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 na terenie gminy domki letniskowe i dzia\u0142ki rekreacyjne. Poza tym z uwag\u0119 na centralizacj\u0119 us\u0142ug wz. dowod\u00f3w osobistych, akt\u00f3w stanu cywilnego, dzia\u0142. gosp. i innych z wdro\u017conych eus\u0142ug b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 mieszka\u0144cy innych region\u00f3w.Projekt przewiduje rozw\u00f3j TIK w Us\u0142ugach publicznych \u015bwiadczonych przez UG, poprzez wzrost liczby eUs\u0142ug, ich zaawansowania, rozw\u00f3j eus\u0142ug, modernizacj\u0119 system\u00f3w oraz usprawnienia i optymalizacj\u0119 proces\u00f3w zwi\u0105zanych z ich \u015bwiadczeniem. Projekt wnosi bardzo pozytywny wp\u0142yw na sfer\u0119 gospodarcz\u0105 regionu. Eus\u0142ugi, spersonalizowane, dla wszystkich grup docelowych wprowadz\u0105 u\u0142atwienia dla mo\u017cliwo\u015bci za\u0142atwiania spraw. Projekt wykazuje WYSOKIE KORZY\u015aCI SPO\u0141ECZNE i jak najbardziej zas\u0142uguje na dofinansowanie. Polega na wdro\u017ceniu i uruchomieniu eUs\u0142ug wz dzia\u0142ania administracji publ. dla klient\u00f3w UG Strysz\u00f3w, innych os\u00f3b za\u0142atwiaj\u0105cych sprawy urz\u0119dowe oraz Us\u0142ugi A2A, wewn\u0105trzadministracyjne. Us\u0142ugi:A2A 3eUs\u0142ugi:3 PD 15 PD 19Nowe Systemy, 1 Portal ePOPKPO z informatorem SMS, Aplikacj\u0105 Mobiln\u0105, eKon.2 EZD3 eVAT4 Op\u0142aty i gospodarka nieruchomo\u015bciami5 Podatek od \u015brodk\u00f3w transport.6 Koncesje na alkohol7 Zaj\u0119cie pasa drogowego8 eRada.Finalnie powstanie zintegrowany, sp\u00f3jny System, do \u015bwiadczenia eUs\u0142ug. Parametry \u015arodk\u00f3w Trw. szczeg\u00f3\u0142owo przedstawiono w Za\u0142 Nr 4 Wyci\u0105g z dok.technicznej w tab.: Wykaz sprz\u0119t\u00f3w \u015arodk\u00f3w Trwa\u0142ych. Zaplanowane Zadania przedstawiono we Wniosku oraz szczeg\u00f3\u0142owo w Za\u0142 Nr 4 Wyci\u0105g z dok. technicznej w punkcie: Wymagania techniczne dla Systemu zakres Projektu. eUs\u0142ugi, opis eUs\u0142ug szczeg\u00f3\u0142owo przedstawiono w Za\u0142 Nr 4 Wyci\u0105g z dokumentacji technicznej w pkt: Wymagania techniczne dla Systemu zakres Projektu Procesy Biznesowe, WYKAZ 1", "BENEFICJENT": "GMINA STRYSZ\u00d3W", "TYTUL": "\"e-Gmina Strysz\u00f3w - wdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych w Urz\u0119dzie Gminy Strysz\u00f3w\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "750574.84", "WARTOSC": "762086.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zakresem projektu b\u0119dzie modernizacja 40 kot\u0142owni w indywidualnych gospodarstwach domowych poprzez wymian\u0119 40 pozaklasowych kot\u0142\u00f3w starej generacji na paliwo sta\u0142e na kondensacyjne kot\u0142y na paliwo gazowe oraz wykonanie niezb\u0119dnych prac termomodernizacyjnych w zakresie okre\u015blonym w wyniku przeprowadzonych ocen energetycznych budynk\u00f3w. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1 wymiana nieekologicznych kot\u0142\u00f3w na paliwo sta\u0142e, w tym prace przystosowawcze instalacji wewn\u0119trznej,2 prace termomodernizacyjne w budynkach mieszkalnych,3 dzia\u0142ania podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105,4 zarz\u0105dzanie projektem w tym: dzia\u0142ania promocyjne, organizacja systemu kontroli, obs\u0142uga projektu: koordynacja, monitoring wska\u017anik\u00f3w, wsp\u00f3\u0142praca z odbiorcami ko\u0144., rozliczenie.Liczb\u0119 odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych okre\u015blono na podstawie wst\u0119pnej rekrutacjinaboru wniosk\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy zadeklarowali ch\u0119\u0107 wymiany starego kot\u0142a na kocio\u0142 kondensacyjny kocio\u0142 gazowy. Zg\u0142oszone budynki zweryfikowano pod k\u0105tem efektywno\u015bci energetycznej na podstawie parametr\u00f3w technicznych zawartych w ankietach i przeprowadzonych wizji w terenie. Dodatkowo wszystkie zg\u0142oszenia zosta\u0142y przeanalizowane przez GOPS pod k\u0105tem sytuacji materialnej gospodarstw domowych celem ewentualnego wsparcia prac termomodernizacyjnych. Na podstawie tych danych okre\u015blono liczb\u0119 40 kot\u0142\u00f3w planowanych do wymiany oraz liczb\u0119 7 bud. obj\u0119tych wsparciem prac termomodernizacyjnych. Liczb\u0119 7 budynk\u00f3w obj\u0119tych wsparciem prac termomodernizacyjnych zakwalifikowano do budynk\u00f3w nie spe\u0142niaj\u0105cych przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144 wymaganego wska\u017anika EP150kWhm2rok, poniewa\u017c budynki te nie maj\u0105 przeprowadzonej termomodernizacji przegr\u00f3d zewn\u0119trznych. Potwierdzi\u0142a to wst\u0119pna weryfikacja przeprowadzona w oparciu o analiz\u0119 parametr\u00f3w budynku wpisanych w ankietach oraz wizje w terenie na zakwalifikowanych budynkach do projektu. Na tym etapie nie przeprowadzano ocen energetycznych budynk\u00f3w zgodnie z regulaminowym zakresem. Cd. w cz. Q.", "BENEFICJENT": "GMINA STRYSZ\u00d3W", "TYTUL": "\u201eWymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych w Gminie Strysz\u00f3w na kot\u0142y nowej generacji wykorzystuj\u0105ce paliwa gazowe\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-17", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "24214475.29", "WARTOSC": "39618393.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru o\u015bwi\u0119cimskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 11 134 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 55 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 25, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 710 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU O\u015aWI\u0118CIMSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "116619.81", "WARTOSC": "118396.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zakresem projektu b\u0119dzie modernizacja 8 kot\u0142owni w indywidualnych gospodarstwach domowych poprzez wymian\u0119 8 pozaklasowych kot\u0142\u00f3w starej generacji na paliwo sta\u0142e na kondensacyjne kot\u0142y na paliwo gazowe, charakteryzuj\u0105ce si\u0119 minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144 zgodnie z dyrektyw\u0105 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. ustanawiaj\u0105cej og\u00f3lne zasady ustalania wymog\u00f3w dotycz\u0105cych ekoprojektu dla produkt\u00f3w zwi\u0105zanych z energi\u0105.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1wymiana nieekologicznych kot\u0142\u00f3w na paliwo sta\u0142e,2prace przystosowawcze instalacji wewn\u0119trznej,3dzia\u0142ania podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105,4organizacja systemu kontroli,5dzia\u0142ania promocyjne projektu.Do projektu w pierwszej kolejno\u015bci zostan\u0105 zakwalifikowane budynki spe\u0142niaj\u0105ce standardy efektywno\u015bci energetycznej w oparciu o wska\u017anik EPHW a w nast\u0119pnej kolejno\u015bci budynki, w kt\u00f3rych w\u0142a\u015bciciele w ramach projektu zobowi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 do przeprowadzenia rob\u00f3t modernizacyjnych pozwalaj\u0105cych uzyska\u0107 zapotrzebowanie na energi\u0119 pierwotn\u0105 na ogrzewanie, wentylacj\u0119, c.w.u. budynku w ilo\u015bci do 150 kWh m2rok. Dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci dla odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych w ramach dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 zostan\u0105 zorganizowane 2 spotkania informacyjnoedukacyjne, prowadzone przez zewn\u0119trznego eksperta z zakresu gospodarki niskoemisyjnej i efektywno\u015bci energetycznej. Gmina poza kosztami wyodr\u0119bnionymi w projekcie b\u0119dzie prowadzi\u0107 odr\u0119bn\u0105 kampani\u0119 informacyjnoedukacyjn\u0105 w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci maj\u0105c\u0105 na celu kszta\u0142towanie postaw proekologicznych, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w, podniesienie \u015bwiadomo\u015bci w temacie zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych z zanieczyszczenia powietrza. W celu prawid\u0142owej realizacji projektu i osi\u0105gni\u0119cia zmierzonych efekt\u00f3w Gmina zorganizuje system kontroli weryfikuj\u0105cy realizacj\u0119 zakresu rzeczowego i wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu.", "BENEFICJENT": "GMINA STRYSZ\u00d3W", "TYTUL": "Ograniczenie poziomu niskiej emisji w Gminie Strysz\u00f3w poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na kot\u0142y nowej generacji wykorzystuj\u0105ce paliwa gazowe i biomas\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "554514.78", "WARTOSC": "657943.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w", "OPIS": "Cel.g\u0142.projektu b\u0119dzie podniesienie zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 44 os.m\u0142odych (24K/20M), w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 15-29 lat, w tym 40 os\u00f3b biernych zawodowo oraz 4 os. imigranci/imigrantki, reemigranci/reemigrantki z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1zamieszkuj\u0105cych na terenach wiejskich po\u0142o\u017cone poza ZIT, (ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 w rozumieniu KC) w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim lub wadowickimw okresie od 01.03.2020 do 28.02.2022 r. i bezpo\u015brednio po nim. W ramach zada\u0144 projektowych wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci indywidualnym wsparciem dostosowanym do w\u0142asnych potrzeb.Cel ten osi\u0105gni\u0119ty zostanie w wyniku wdro\u017cenia nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w:a. Diagnoza potrzeb UP oraz pomoc w opracowaniu IPD, b. Wsparcie doradcy zawodowego,coacha, c. Wsparcie po\u015brednika pracy przez ca\u0142y czas realizacji projektu i pomoc w znalezieniu zatrudnienia, d. Organizacj\u0119 kurs\u00f3w i sta\u017cy dla UP,e. Wsparcie doradcy w opracowaniu biznes planu i rozpocz\u0119ciu dzia\u0142.gosp.f. Wsparcie doradcy po rozpocz. dzia\u0142.gosp.w tym pomoc w rozliczeniu dotacji.Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych form wsparcia osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: a.uzyskanie wysokiej jako\u015bci ofert zatrudnienia i/lub kszta\u0142cenia przez wszystkich uczestnik\u00f3w projektu; b.osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej co najmniej w wysoko\u015bci okre\u015blonej w Regulaminie konkursu; c.osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku wska\u017anik\u00f3w produktu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Z POWER-em na START!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1367707.2600000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 925660.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 706333.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 604167.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 403794.77}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 394337.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 290886.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 220201.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 192419.03}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 150732.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 108246.16}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 105840.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89531.86000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 77030.01999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 70257.13}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63899.9}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 57906.58}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 56771.54}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 53460.28}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47384.009999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45742.15}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45623.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41383.77}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 38389.46}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 36425.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 33941.259999999995}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22282.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17987.09}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16305.17}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14394.410000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12208.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9662.72}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9627.45}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9607.81}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7261.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5510.4}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4931.83}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3899.41}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3778.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3307.64}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2952.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2431.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2078.22}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1497.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1077.8600000000001}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 510.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 387.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 265.81}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 173.44}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 341201.3}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 170416.25}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 147962.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 128710.28}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 127646.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115628.18}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 112306.41}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 77219.49}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 50788.13}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 37084.5}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15240.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 14760.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 12690.98}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8548.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4251189.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 195785.28}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10853.98}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2460.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1787.54}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 270500.82}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5457343.909999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1617693.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1254422.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 1232712.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 563156.04}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 426210.3900000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 235954.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 234066.43}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 144261.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 123778.55999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 63318.520000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 54832.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 54502.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52334.51999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 43270.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 26007.560000000005}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 13700.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11296.41}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 10260.91}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10019.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3322.2}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1980.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 700.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 621.66}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 298.88}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7984920.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2294512.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 285000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 275034.14}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 120059.47}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 109587.15}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 98282.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 97940.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 63155.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 44284.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34800.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 33150.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25909.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 23014.4}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 16190.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3494.55}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1919.87}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1499.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 538.42}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2402301.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 158925.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14662.18}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5167.56}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 305000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 220000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 74026.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1465.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 181018.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 584091.0000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 208096.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12637.49}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159530.07}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 29671.960000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19781.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18742.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67399.36}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8424.970000000001}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 115208.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 782433.36}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2472294.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1605211.9200000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 796586.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 528472.77}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 290886.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 185183.50999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 146508.69}, {"name": "Rodzina", "value": 93715.25}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 57906.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56771.54}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 48804.520000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 37474.87}, {"name": "Turystyka", "value": 36425.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12182.82}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7261.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5510.4}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 468847.79}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 247635.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 164150.91}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 163202.89}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 128710.28}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 124176.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 63479.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4262043.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 195785.28}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2460.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1787.54}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 270500.82}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8563948.879999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2007625.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 576047.1900000001}, {"name": "Rodzina", "value": 314576.91}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 73013.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 54976.63}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11996.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10940.179999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10260.91}, {"name": "Turystyka", "value": 3000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1980.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10564433.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 411877.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 318740.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 166226.15}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 39204.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35700.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2416963.8400000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 158925.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5167.56}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 525000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 74026.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1465.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 181018.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 782175.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12637.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10012.21}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 155071.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 29671.960000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4458.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19781.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17955.62}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 786.71}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 66167.42}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8424.970000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1231.94}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 115208.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 782433.36}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12020598.189999998, "v": "12,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.29, "v_pc": "1752,78 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "15.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6916923.759999999, "v": "6,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 2048193.0900000005, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1327205.1, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 826316.5499999999, "v": "826,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5010.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.87}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 697311.4500000001, "v": "697,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 70257.13, "v": "70,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63899.9, "v": "63,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 49196.48, "v": "49,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 311.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17987.09, "v": "17,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3307.64, "v": "3,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10972725.579999996, "v": "10,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.74, "v_pc": "1599,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8053817.779999999, "v": "8,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2550861.58, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 313085.77999999997, "v": "313,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.85}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 38389.46, "v": "38,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16305.17, "v": "16,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 265.81, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10356622.839999996, "v": "10,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.24, "v_pc": "1510,15 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "154.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "185.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7489792.529999999, "v": "7,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.31}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1468110.2800000003, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.17}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 878852.86, "v": "878,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11294.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 332507.95999999996, "v": "332,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 105840.0, "v": "105,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 51685.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 56460.28, "v": "56,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25058.93, "v": "25,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2709279.49, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.6, "v_pc": "395,05 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2020485.48, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.57}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 283338.02, "v": "283,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 123778.55999999998, "v": "123,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 113486.56, "v": "113,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101241.62000000001, "v": "101,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45623.25, "v": "45,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21326.0, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.78}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1535935.25, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74, "v_pc": "223,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 731814.1, "v": "731,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.64}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 533620.33, "v": "533,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.74}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 270500.82, "v": "270,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.61}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1047295.8999999999, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.55, "v_pc": "152,71 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 505160.28, "v": "505,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.23}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 148578.4, "v": "148,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 120059.47, "v": "120,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 98282.26, "v": "98,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.38}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 97940.0, "v": "97,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.35}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41383.77, "v": "41,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 21530.5, "v": "21,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9662.72, "v": "9,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4698.5, "v": "4,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 314.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 545961.4, "v": "545,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33, "v_pc": "79,61 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 305000.0, "v": "305,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.86}, {"name": "Biblioteki", "value": 220000.0, "v": "220,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.29}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20961.4, "v": "20,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.83}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 419597.27, "v": "419,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02, "v_pc": "61,18 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 419597.27, "v": "419,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 380413.37, "v": "380,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92, "v_pc": "55,47 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 303193.88, "v": "303,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.7}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 77219.49, "v": "77,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 20.29}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 364382.81, "v": "364,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88, "v_pc": "53,13 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 313991.55, "v": "313,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.17}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 34641.259999999995, "v": "34,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.5}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15240.0, "v": "15,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.18}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 510.0, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 181018.4, "v": "181,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "26,40 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "39.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 181018.4, "v": "181,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 164111.55, "v": "164,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "23,93 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147997.78, "v": "148,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.18}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11181.94, "v": "11,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.81}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4931.83, "v": "4,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 105246.15000000001, "v": "105,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "15,35 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 100574.15000000001, "v": "100,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.56}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2952.0, "v": "2,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1465.0, "v": "1,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 255.0, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58822.99999999999, "v": "58,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,58 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 52777.45, "v": "52,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 89.72}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4346.03, "v": "4,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 7801.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.38}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1699.52, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 57906.58, "v": "57,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,44 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "54.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 57906.58, "v": "57,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49465.31, "v": "49,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,21 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 23014.4, "v": "23,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.52}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 16190.0, "v": "16,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.73}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 10260.91, "v": "10,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.74}]}, {"name": "Turystyka", "value": 39425.0, "v": "39,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,75 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "67.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 39425.0, "v": "39,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 274.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16488.940000000002, "v": "16,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,40 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16488.940000000002, "v": "16,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5510.4, "v": "5,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,80 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5510.4, "v": "5,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}