{"gmina": "Andrych\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Andrych\u00f3w", "kod_gus": "011212318013", "kod_gus_powiatu": "011212318000", "kod_gus_podregionu": "011212300000", "podregion_eurostat": "PL21A", "ludnosc": "43'853", "budzet": {"dochody": "213,66 mln z\u0142", "wydatki": "224,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 153824283.87, "dane1": 152849311.71000007, "dane2": 152849311.71000007, "dane3": 974972.1599999368}, {"label": "2017", "dane0": 167965434.4399999, "dane1": 173209883.33999997, "dane2": 167965434.4399999, "dane4": 5244448.900000066}, {"label": "2018", "dane0": 185123918.69999993, "dane1": 208618392.81000006, "dane2": 185123918.69999993, "dane4": 23494474.110000134}, {"label": "2019", "dane0": 213663072.05000004, "dane1": 224909347.05, "dane2": 213663072.05000004, "dane4": 11246274.99999997}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 38712893.27, "dane1": 56035231.70999999}, {"label": "2017", "dane0": 39864027.42000001, "dane1": 58635040.030000046}, {"label": "2018", "dane0": 39832386.67999999, "dane1": 65126592.44999998}, {"label": "2019", "dane0": 42692729.9, "dane1": 67937755.77000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "6,24 mln z\u0142", "wydatki": "7,08 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 42.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9749721599999368}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9749721599999368}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.244448900000066}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.244448900000066}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -23.494474110000134}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -23.494474110000134}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -11.24627499999997}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -11.24627499999997}], "dochod_ue": "9,36 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "157,84 mln z\u0142", "gmina_pc": "3599.3 z\u0142", "powiat": "24,83 mln z\u0142", "powiat_pc": "566.2 z\u0142", "wojewodztwo": "41,29 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "606,57 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,03 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,73 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 42692729.9, "wydatki": 67937755.77000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2018-09-07", "DOFINANSOWANIE": "19817731.02", "WARTOSC": "31231371.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu innowacji procesowej, w zakresie innowacyjnego procesu pasteryzacji mikrofalowej, odgazowywania rozpy\u0142owego \u015bwie\u017cych sok\u00f3w NFC z owoc\u00f3w krajowych do rozlewu aseptycznego i zbudowanie oraz walidacji dedykowanej innowacyjnej linii pilota\u017cowej, co umo\u017cliwi wytwarzanie sok\u00f3w NFC o d\u0142ugim okresie przydatno\u015bci do spo\u017cycia, podwy\u017cszonych parametrach sensorycznych oraz od\u017cywczych w stosunku do sok\u00f3w NFC dost\u0119pnych na rynku. Opracowany proces technologiczny i odwzorowujaca go linia pilota\u017cowa, umo\u017cliwi wnioskodawcy wi\u0119ksz\u0105 redukcj\u0119 tlenu w sokach oraz tkankowych enzym\u00f3w natywnych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ograniczenie utleniania i degradacji substancji aktywnych,, a tym samym d\u0142u\u017csze utrzymywanie si\u0119 warto\u015bci od\u017cywczych sok\u00f3w. Parametry procesu technologicznego zostan\u0105 dobrane i zoptymalizowane na podstawie szeregu analiz fizykochemicznych, sensorycznych i mikrobiologicznych przeprowadzonych na pr\u00f3bkach napoj\u00f3w podczas symulacji i pr\u00f3b technologicznych na poszczeg\u00f3lnych kluczowych podsystemach nowej technologii w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych. Zdobyta wiedza zostanie wykorzystana do zaprojektowania ostatecznej wersji procesu dla ka\u017cdego rodzaju badanego soku i zaaplikowana na prototypie unikatowej linii pilota\u017cowej przetestowanej i zwalidowanej w skali zbli\u017conych do rzeczywistych. Prototyp linii technologicznej obejmowa\u0142 b\u0119dzie odgazowywacz rozpy\u0142owy, modu\u0142 do pasteryzacji mikrofalowej w przep\u0142ywie, system mieszania sok\u00f3w, rozlewu aseptycznego, rozdmuchu opakowa\u0144 jednostkowych (butelki PET) bezpo\u015brednio przed rozlewem soku oraz zaawansowany system logistyki wew\u0119trznej i konfekcjonowania. art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014));", "BENEFICJENT": "WOSANA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Innowacyjna technologia pasteryzacji \u015bwie\u017cych sok\u00f3w NFC z owoc\u00f3w do rozlewu aseptycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 451.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-08", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "14352584.83", "WARTOSC": "19660086.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot projektu:1dostawa 14 szt. nowych,prod. w 2017 r. niskopod\u0142og.,klimatyz.. autobus\u00f3wd\u0142. ca\u0142k. min. 7500 max.8500 mmliczba osi max. 2ilo\u015b\u0107 miejsc siedz.min. 14 4 fotele sk\u0142adanedopuszcz. masa ca\u0142k. 7200kgsilnik wysokopr\u0119\u017cny,moc min.125 kW,moment obrot. min.390 Nm,poj. silnika max 4000 cm3,silnik spe\u0142n. norm\u0119 EURO 62oprac. dok. projekt.,dostos. zaplecza techn. do obs\u0142ugi i eksploatacji ekolog. taboru, nadz\u00f3r inw.Podstawowe danebudynek 1:wymiana ocieplenia,pokrycia cz\u0119\u015bci dachu: 1500m2elewacje boczne: 500m2posadzki przemys\u0142owe: 377,87 m2budynek 2:wymiana cz\u0119\u015bci ocieplenia budynku wraz z pokryciem: 1000m2elewacje z na\u015bwietlami: 520m2posadzki przemys\u0142. 700,45m23oprac. dok. projekt., utworzenie systemu dynamicznej informacji pasa\u017c., nadz\u00f3r inw.monta\u017c 14 szt. tablic informacji przystankowej LED wewn.oraz 1 szt. tablica informac. LED 6 wolnostoj\u0105ca, przy dworcuszerok. min. 30 znak\u00f3w tekstu o wysoko\u015bci 9 pikseli,max. ci\u0119\u017car nie wi\u0119cej ni\u017c 55 kg4oprac. dok. projekt., przebudowa infrastr. przystankowej wraz z wykon. monitoringu wizyjnego, nadz\u00f3r inw.w tym: przebud. przystank\u00f3w z dostos. do os\u00f3b niepe\u0142nospr. 30 szt.wymianamonta\u017c wiat przystank.56 szt.system monitoringu wiat przystank.56 szt.system monitoringu wizyjnego miejsc publ. w rejonie przystank\u00f3w 15 szt.system alarmowania o zagro\u017ceniach 15 szt.5oprac. dok. projekt., wymiana o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz., nadz\u00f3r inw. wymianamonta\u017c: 529 szt. opraw o\u015bw. i sterownik\u00f3w monta\u017c s\u0142up\u00f3w i konstr. wsporczych: 43 szt.6oprac. dok. projekt., nadz\u00f3r, budowa ci\u0105g\u00f3w pieszo rowerowych przy ul. Lenartowicza d\u0142. 1340m,szer. 3,5m,nawierzchnia asfalt grubo\u015b\u0107 5cm oraz przy ul. W\u0142\u00f3kniarzy d\u0142. 730m,szer. 2,08,naw. asfalt grubo\u015b\u0107 5cm,chodnik z kostki:1596m2\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 ci\u0105g\u00f3w: 2,07km7koszty po\u015brednieWi\u0119cej informacji, danych, parametr\u00f3w zosta\u0142o zawartych w pkt C.2.3 i dokumentach za\u0142\u0105czonych do wniosk", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRYCH\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja infrastruktury techniczno-komunikacyjnej lokalnego transportu publicznego w Andrychowie wraz z zakupem taboru autobusowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 327.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "14077319.06", "WARTOSC": "24799138.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie pilota\u017cowej zrobotyzowanej linii do produkcji spawanych ram i skrzy\u0144 naczep. Linia b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 unikalne funkcje autorskiego systemu informatycznego (koncepcja przemys\u0142u 4.0/Industry 4.0), kt\u00f3rego odpowiednie modu\u0142y zostan\u0105 zaprojektowane przez Instytut Spawalnictwa (podwykonawca) w oparciu o potrzeby wynikaj\u0105ce z przeprowadzonych prac B+R. Wsparcie autorskiego systemu informatycznego umo\u017cliwi wdro\u017cenie procesu ci\u0105g\u0142ej poprawy procesu spawania oraz ograniczenie odkszta\u0142ce\u0144 i napr\u0119\u017ce\u0144 spawalniczych, co b\u0119dzie skutkowa\u0142o istotnym skr\u00f3ceniem czasu wykonania podzespo\u0142\u00f3w a tak\u017ce bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 produkt\u00f3w finalnych. Efektem projektu &ndash; po wdro\u017ceniu jego rezultat\u00f3w b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wiedzy, kompetencji i mo\u017cliwo\u015bci technicznych Wnioskodawcy w zakresie technologii spawania poprzez istotny wzrost jako\u015bci proces\u00f3w technologicznych, a tym samym produkt\u00f3w ko\u0144cowych. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki stworzeniu innowacyjnej i jedynej w Europie linii technologicznej wykorzystuj\u0105cej stanowiska zrobotyzowane, dzia\u0142aj\u0105ce synergicznie z systemem monitorowania odkszta\u0142ce\u0144 podczas spawania. Firma Zas\u0142aw podj\u0119\u0142a ju\u017c kroki w celu ochrony koncepcji opracowywanej innowacji poprzez zg\u0142oszenie dw\u00f3ch wniosk\u00f3w patentowych (P.426594, kt\u00f3re otrzyma\u0142o najwy\u017csz\u0105 kat. A oraz P.426596) na technologie wykorzystywane w projekcie. Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "ZAS\u0141AW TSS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Pilota\u017cowa linia zrobotyzowana do wytwarzania spawanych ram i skrzy\u0144 naczep wsparta dedykowanym systemem informatycznym monitoruj\u0105cym proces spawania i wspomagaj\u0105cym tworzenie technologii spawania pod k\u0105tem ograniczenia odkszta\u0142ce\u0144 spawalniczych i czas\u00f3w wykonania wytwarzanych podzespo\u0142\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 321.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11643170.00", "WARTOSC": "26301251.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostanie wprowadzone na rynek innowacyjne w skali \u015bwiata opakowanie kartonowe o unikalnych cechach konstrukcyjnych i u\u017cytkowych. Realizacja projektu jest efektem wcze\u015bniej zaplanowanych i zako\u0144czonych sukcesem prac B+R prowadzonych samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119, jak r\u00f3wnie\u017c zleconych do przeprowadzenia Instytutowi In\u017cynierii Materia\u0142\u00f3w Polimerowych i Barwnik\u00f3w O/Farb i Tworzyw w Gliwicach. Obie prace badawcze mia\u0142y kluczowe znaczenie w opracowaniu nowego produktu. Ich po\u0142\u0105czenie pozwoli\u0142o uzyska\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia innowacyjnego opakowania kartonowego pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 opakowania chusteczek z materia\u0142u celulozowego wykonanego z jednego kawa\u0142ka materia\u0142u, charakteryzuj\u0105cego si\u0119 zar\u00f3wno innowacyjn\u0105 konstrukcj\u0105 (b\u0119d\u0105c\u0105 przedmiotem zg\u0142oszenia zastrze\u017cenia wzoru u\u017cytkowego), jaki innowacyjnym zabezpieczeniem powierzchni opakowania opracowanym w wyniku zleconych prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3re znacz\u0105co poprawia zabezpieczenie zawarto\u015bci przed zniszczeniem w wyniku dzia\u0142ania wilgoci. Wdro\u017cenie do produkcji tak wykonanego opakowania b\u0119dzie mia\u0142o r\u00f3wnie\u017c istotny wp\u0142yw na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego poniewa\u017c eliminuje konieczno\u015bci wklejania folii do opakowania, co umo\u017cliwia przeznaczenie pude\u0142ka do prostego recyklingu. Proces wdra\u017cania nowego innowacyjnego w skali \u015bwiata opakowania kartonowego o unikalnych cechach konstrukcyjnych i u\u017cytkowych b\u0119dzie przebiega\u0142 stopniowo poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Dzia\u0142anie I: Zakupy maszyn, urz\u0105dze\u0144 oraz specjalistycznych \u015brodk\u00f3w transportu Dzia\u0142anie II: Zatrudnienie nowych pracownik\u00f3w Dzia\u0142anie III: Instalacja i uruchomienie zakupionych maszyn Dzia\u0142anie IV: Wprowadzenie od oferty Firmy nowego produktu - innowacyjnego w skali \u015bwiata opakowania kartonowego o unikalnych cechach konstrukcyjnych i u\u017cytkowych Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 01.01.2018 roku a zako\u0144czy 31.12.2019 roku. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "GRANPAK SP\u00d3\u0141K\u0104 Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjne opakowanie kartonowe o unikalnych cechach konstrukcyjnych i u\u017cytkowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 265.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "11049673.96", "WARTOSC": "18088841.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozbudow\u0119 istniej\u0105cej Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej w Andrychowie. Projektem obj\u0119te s\u0105 tereny wydzielone pod rozbudow\u0119 Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej w Andrychowie, obejmuj\u0105ce obszar po\u0142o\u017cony pomi\u0119dzy ulicami: Strefow\u0105, Bia\u0142a Droga, Przemys\u0142ow\u0105 oraz rowem odwadniaj\u0105cym pomi\u0119dzy ul. Przemys\u0142ow\u0105 i Strefow\u0105.Przedmiotem zamierzenia jest przygotowanie terenu inwestycyjnego umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 obiekt\u00f3w przemys\u0142owych i us\u0142ugowych wraz z dost\u0119pem do sieci infrastruktury technicznej i komunikacyjnej miasta, obejmuj\u0105ce:makroniwelacj\u0119 terenu w celu uzyskania spadk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych budow\u0119 wielkopowierzchniowych obiekt\u00f3w halowychprzebudow\u0119 cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej drogi obs\u0142ugowej ulica Strefowa z dostosowaniem parametr\u00f3w do potrzeb transportu ci\u0119\u017ckiego budow\u0119 wewn\u0119trznej drogi dojazdowej umo\u017cliwiaj\u0105cej dojazd do wydzielonych dzia\u0142ek inwestycyjnychrozbudow\u0119 sieci uzbrojenia terenu w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy dost\u0119p do infrastruktury technicznej miasta:sieci wodoci\u0105gowej kanalizacji sanitarnej i deszczowejsieci gazu ziemnegosieci elektroenergetycznej SN i NNbudow\u0119 podstacji transformatorowejsieci kanalizacji teleinformatycznejsieci o\u015bwietlenia zewn\u0119trznegozabezpieczenie lub przebudow\u0119 odcink\u00f3w sieci istniej\u0105cych, koliduj\u0105cych z planowanym zagospodarowaniem i uzbrojeniem terenu, w szczeg\u00f3lno\u015bci przebudow\u0119 ze zmian\u0105 trasy istniej\u0105cej, napowietrznej przesy\u0142owej linii elektroenergetycznej WNuporz\u0105dkowanie terenu po robotach budowlanych rekultywacja terenu po robotach ziemnych z przywr\u00f3ceniem warstwy humusuzagospodarowanie teren\u00f3w przewidzianych na cele zieleni izolacyjnej. Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwestycyjnych: 11,633 ha", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRYCH\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa strefy aktywno\u015bci gospodarczej w Andrychowie poprzez uzbrojenie nowych teren\u00f3w inwestycyjnych oraz rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 infrastruktury drogowej w strefie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 251.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-20", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "10237175.58", "WARTOSC": "15749501.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": ".W ramach inwestycji zak\u0142ada si\u0119 rewitalizacj\u0119 obszaru Pa\u0144skiej G\u00f3ry poprzez nadanie nowej funkcji terenom dawnych staw\u00f3w hodowlanych Anteckiego. Podstaw\u0105 inwestycji ma by\u0107 budowa rekreacyjnego zbiornika wodnego, wok\u00f3\u0142 kt\u00f3rego projektuje si\u0119 og\u00f3lnodost\u0119pne tereny rekreacyjne. Druga cz\u0119\u015b\u0107 inwestycji , dotyczy terenu przestrzeni parkowej Parku Miejskiego Pa\u0144ska G\u00f3ra i polega na przebudowie istniej\u0105cych oraz budowie nowych ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych pieszo rowerowych na tym obszarze.Planowany do odtworzenia staw ma mie\u0107 powierzchni\u0119 1,23 ha oraz obw\u00f3d grobli d\u0142ugo\u015bci 535 m. i posiada\u0107 obj\u0119to\u015b\u0107 19800 m3. Wok\u00f3\u0142 stawu ma powsta\u0107 \u015bcie\u017cka spacerowa o d\u0142ugo\u015bci 552 m i szeroko\u015bci 2m oraz trasa rowerowa o d\u0142ugo\u015bci 615 m i szeroko\u015bci r\u00f3wnie\u017c 2m. B\u0119dzie ona po\u0142\u0105czona z wybudowanym w 2017 roku parkingiem przy ul. Ko\u015bciuszki \u015bcie\u017ck\u0105 podej\u015bciow\u0105 o d\u0142ugo\u015bci 101 m w sk\u0142ad kt\u00f3rej b\u0119dzie wchodzi\u0142 mostek wykonany z element\u00f3w stalowych o rozpi\u0119to\u015bci 10,5 m i szeroko\u015bci 2,4 m. Dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zaplanowane s\u0105 podjazdy do infrastruktury rekreacyjnej przy stawie od strony dzia\u0142ki gminnej przy ul. D\u0105browskiego. Przy stawie planowane s\u0105 do budowy dwa pomosty pomost cumowniczy oraz pomost g\u00f3rny rekreacyjny. Miedzy pomostami b\u0119dzie rozpi\u0119ta siatka wypoczynkowa. Planowane s\u0105 do utworzenia strefy: rekreacji teren 0,26 ha z wysokogatunkow\u0105 nawierzchni\u0105 trawiast\u0105 oraz strefa rekreacji dla dzieci plac zabaw z bezpieczn\u0105 nawierzchni\u0105 na kt\u00f3rym b\u0119dzie rozlokowanych 7 urz\u0105dze\u0144 zabawowych. Wok\u00f3\u0142 stawu znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 obiekty ma\u0142ej architektury. Na terenie istniej\u0105cego parku le\u015bnego zostanie zmodernizowanych 2157 m istniej\u0105cych ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych o szeroko\u015bci 2 m.. Na terenie zdewastowanego sadu zostan\u0105 utworzone ci\u0105gi pieszo rowerowe o szeroko\u015bci 3,5 i \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1798 m. Na terenie tym dokonana b\u0119dzie wycinka cz\u0119\u015bci drzew owocowych oraz nowe nasadzenia i odnowienie \u0142\u0105ki. Ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji b\u0119dzie posiada\u0107 o\u015bwietlenie parkowe oraz b\u0119dzie obj\u0119ta monitoringiem .", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRYCH\u00d3W", "TYTUL": "Pa\u0144ska G\u00f3ra- Kompleksowe zagospodarowanie przestrzeniu rekreacyjnej i parkowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-20", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "10223882.82", "WARTOSC": "13631843.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu zostanie wykonana przebudowa i modernizacja obiektu Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Psychiatrycznego w Andrychowie wraz z rozbudow\u0105 o 3 d\u017awigi \u0142\u00f3\u017ckowe i osobowy, zadaszenie dla karetek, dwie pochylnie i schody zewn\u0119trzne, rozbi\u00f3rk\u0119 i budow\u0119 fragment\u00f3w instalacji kanalizacji deszczowej, sanitarnej, wodoci\u0105gowej, sieci kablowej energetycznej.Parametry techniczne dla ca\u0142ego zamierzenia inwestycyjnego: powierzchnia zabudowy 3 314,05m2, powierzchnia u\u017cytkowa 7 700,45 m2, kubatura 31 926,35 m3. Dzia\u0142ania w ramach projektu stanowi\u0105 d\u0105\u017cenie do znacz\u0105cego podniesienia stanu technicznego obiekt\u00f3w, dostosowanie do wymog\u00f3w prawa dla tego typu jednostek oraz reorganizacji Szpitala w celu maksymalizacji wykorzystania posiadanej infrastruktury zmiana sposobu transportu pacjent\u00f3w pomi\u0119dzy pi\u0119trami obiekt\u00f3w z r\u0119cznego na noszach na transport windami \u0142\u00f3\u017ckowymi, zmiana sposobu wnoszenia pacjent\u00f3w do obiektu lub z karetki z r\u0119cznego na transport \u0142\u00f3zkami na podjazdach, znacz\u0105ce skr\u00f3cenie czasu transportu pacjent\u00f3w na terenie Szpitala w tym przewozu na terapie, badania itp., dostosowanie strefy wej\u015bciowej przy izbie przyj\u0119\u0107, umo\u017cliwienie czasowej izolacji pacjent\u00f3w na terenie izby przyj\u0119\u0107 w celach diagnostycznych oraz izolacji pacjent\u00f3w chorych, zwi\u0119kszenie poziomu higieny i obs\u0142ugi pacjent\u00f3w w tym mycie pacjent\u00f3w na w\u00f3zkach dzi\u0119ki zmianom planowanym w sanitariatach, a tym samym zmniejszenie ryzyka zaka\u017ce\u0144, zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa pacjent\u00f3w, dostosowanie ca\u0142ego obiektu do transportu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wprowadzenie drzwi o wymaganej szeroko\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105ca wprowadzenie \u0142\u00f3\u017cek. Zmniejszona zostanie liczba \u0142\u00f3\u017cek w Szpitalu, co spowoduje przeniesienie ci\u0119\u017caru opieki w kierunku AOS. Wszystkie te zmiany wprowadzane w ramach projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do znacz\u0105cego podniesienia efektywno\u015bci wykorzystania posiadanych obiekt\u00f3w i ich funkcjonowania jako ca\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL PSYCHIATRYCZNY W ANDRYCHOWIE", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa i modernizacja Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Psychiatrycznego w Andrychowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.13}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "9182018.00", "WARTOSC": "28145775.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie i wdro\u017cenie prze\u0142omowej metody wytwarzania zasobnik\u00f3w do magazynowania spr\u0119\u017conych alternatywnych paliw gazowych w szczeg\u00f3lno\u015bci CNG przy wykorzystaniu technologii wytw\u00f3rczych zbiornik\u00f3w w pe\u0142ni kompozytowych.Efektem projektu b\u0119dzie uruchomienie produkcji zbiornik\u00f3w o nast\u0119puj\u0105cych pojemno\u015bciach: 29L, 80L, 150L oraz 350L na spr\u0119\u017cony gaz ziemny pod ci\u015bnieniem 25 MPa.Zgodnie z podr\u0119cznikiem Oslo Manual projekt ma charakter innowacji o charakterze produktowym i procesowym w wymiarze co najmniej krajowym.Grup\u0105 odbiorc\u00f3w rezultat\u00f3w projektu, czyli zasobnik\u00f3w do magazynowania spr\u0119\u017conych alternatywnych paliw gazowych w szczeg\u00f3lno\u015bci CNG b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie producenci samochod\u00f3w osobowych, autobus\u00f3w oraz pojazd\u00f3w rolniczych stawiaj\u0105cy na rozwi\u0105zania proekologiczne i przyjazne \u015brodowisku. Ponadto odbiorcami rezultatu wi\u0105zek magazynuj\u0105cych mog\u0105 by\u0107 stacje benzynowe czy rolnicy korzystaj\u0105cy z wi\u0119kszej ilo\u015bci gazu potrzebnego dla pojazd\u00f3w potrzebuj\u0105cych baterii wysokoci\u015bnieniowych butli gazowych.Projekt przyczyni si\u0119 do promocji gazu CNG, kt\u00f3ry w Europie staje si\u0119 coraz bardziej popularny jako paliwo alternatywne. Wyposa\u017canie pojazd\u00f3w w gaz CNG stanowi proekologiczn\u0105 alternatyw\u0119 paliw ropopochodnych, co oznacza, \u017ce projekt Wnioskodawcy wp\u0142ynie znacz\u0105co na dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 paliw motoryzacyjnych.", "BENEFICJENT": "TECHPLAST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie prze\u0142omowej metody wytwarzania zasobnik\u00f3w do magazynowania spr\u0119\u017conych alternatywnych paliw gazowych (w szczeg\u00f3lno\u015bci CNG) przy wykorzystaniu technologii wytw\u00f3rczych zbiornik\u00f3w w pe\u0142ni kompozytowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 209.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7910309.70", "WARTOSC": "11483195.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Realizatorem b\u0119dzie konsorcjum firm Techplast Sp. z o.o. oraz ATMAT Sp. z o.o., kt\u00f3re prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 prace BR, zwi\u0105zane z opracowaniem zbiornika kompozytowego typu V. Innowacyjny produkt dzi\u0119ki zastosowaniu \u017cywicy i grafenu jako materia\u0142\u00f3w tworz\u0105cych pow\u0142ok\u0119 butli oraz druku wk\u0142adki w technologii 3D,, pozwoli na praktyczne stosowanie produktu w nowych aplikacjach, gdzie dotychczas butle kompozytowe nie mog\u0142y by\u0107 wykorzystywane. Jednorodna struktura kompozytowa umo\u017cliwi magazynowanie nowych gaz\u00f3w oraz cieczy. Ponadto zwi\u0119kszy si\u0119 tak\u017ce zakres temperatur, w kt\u00f3rych b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 stosowany zbiornik, przy jednoczesnym zmniejszeniu wagi ca\u0142ej konstrukcji. Zagadnienia obejmuj\u0105ce tematyk\u0119 bada\u0144 polega\u0107 b\u0119d\u0105 na opracowaniu warunk\u00f3w procesu modyfikacji \u017cywicy epoksydowej oraz parametr\u00f3w struktury zbiornika. Modyfikacja materia\u0142owa \u017cywicy epoksydowej skierowana b\u0119dzie na uzyskanie wysokiej bariery gazowej i wytrzyma\u0142o\u015bci mechanicznej z jednoczesnym spe\u0142nieniem wymog\u00f3w technologii druku 3D. Nast\u0119pnie przewiduje si\u0119 wykonanie kilku wewn\u0119trznych pow\u0142ok jako zbiornika referencyjnego, kt\u00f3ry b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 do ostatecznego potwierdzenia przyj\u0119tych cech materia\u0142owych innowacyjnych konstrukcji.Planowany proces technologiczny wytwarzania zbiornika V generacji obejmowa\u0142 b\u0119dzie 3 etapy:Przygotowanie surowc\u00f3w w specjalnie wykonanym urz\u0105dzeniu i wytworzenie nanokompozytu epoksydowego.Wytworzenie pow\u0142oki wewn\u0119trznej zbiornika wed\u0142ug opracowanej technologii i za pomoc\u0105 oryginalnej drukarki z 5cio osiowym ruchem roboczym z kontrolowan\u0105 termicznie przestrzeni\u0105 robocz\u0105.Wytworzenie pow\u0142oki konstrukcyjnej na zmodernizowanej nawijarce zdolnej do tworzenia wymaganej precyzyjnej architektury wzmocnienia w warunkach kontroli temperatury i naci\u0105gu w\u0142\u00f3kna w funkcji wzrostu \u015brednicy.Opracowanie ww. innowacyjnej linii technologicznej jest niezb\u0119dne dla wprowadzenia butli V typu na rynek i rozpocz\u0119cie seryjnej produkcji.", "BENEFICJENT": "TECHPLAST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii nape\u0142niania \u017cywicy epoksydowej grafenem i nanorurkami, wieloosiowego druku 3D oraz nawijania w\u0142\u00f3knem ci\u0105g\u0142ym celem wytworzenia wysokoci\u015bnieniowych zbiornik\u00f3w kompozytowych V generacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6600000.00", "WARTOSC": "14760000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca wdro\u017cy do produkcji i wprowadzi do swojej oferty nowy innowacyjny produkt - nowe zawory wysokoci\u015bnieniowe o unikatowych charakterystykach techniczno-u\u017cytkowych przeznaczone do stosowania w trudnych warunkach eksploatacyjnych. Produkt zosta\u0142 opracowany w ramach prac B+R, kt\u00f3re Wnioskodawca prowadzi\u0142 samodzielnie, a wybrane zadania badawcze zleci\u0142 nast\u0119puj\u0105cym jednostkom: \u2022 Wydzia\u0142owi Odlewnictwa Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie, \u2022 FPH Brydex-B Jan Burzy\u0144ski i wsp\u00f3lnicy Sp\u00f3\u0142ka Jawna, \u2022 Fabryce Urz\u0105dze\u0144 Specjalnych sp. z o.o., \u2022 KZWM Ogniochron S.A. Wnioskodawca posiada wy\u0142\u0105czne prawa do wdra\u017canych wynik\u00f3w prac B+R. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 analiz\u0119 rynku, zapotrzebowania potencjalnych klient\u00f3w oraz realizacj\u0105 strategii firmy opartej na wzmocnieniu pozycji konkurencyjnej na rynku mi\u0119dzynarodowym jako producenta produkt\u00f3w, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 zaawansowan\u0105 technologi\u0105, nowatorskimi rozwi\u0105zaniami, wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 oraz atrakcyjn\u0105 cen\u0105. W celu wdro\u017cenia nowego produktu niezb\u0119dne jest nabycie nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz adaptacja powierzchni produkcyjnej. Nowy produkt posiada nast\u0119puj\u0105ce cechy i funkcjonalno\u015bci \u015bwiadcz\u0105ce o innowacyjno\u015bci w skali rynku mi\u0119dzynarodowego (opisane w pkt. VII wniosku). 1. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 dostosowania produktu do indywidualnych potrzeb odbiorc\u00f3w 2. Ca\u0142kowita ekologiczno\u015b\u0107 3. Zwi\u0119kszona odporno\u015b\u0107 na uszkodzenia dynamiczne 4. Eliminacja ryzyka \u015bcierania i powstawania zadrapa\u0144 5. Wysoka trwa\u0142o\u015b\u0107 Wnioskodawca posiada listy intencyjne, w kt\u00f3rych odbiorcy potwierdzaj\u0105 du\u017ce zainteresowanie i ch\u0119\u0107 nabycia nowego produktu. Produkt zostanie wdro\u017cony po raz pierwszy na \u015bwiecie na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105. Opracowane rozwi\u0105zanie produktowe jest przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego Wnioskodawcy. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j oraz jest pozytywny pod wzgl\u0119dem r\u00f3wnych szans i niedyskryminacji. SA 42799(2015/X), art.13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD NARZ\u0118DZIOWY PRODNARZ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej w Zak\u0142adzie Narz\u0119dziowym Prodnarz Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2016-12-08", "DOFINANSOWANIE": "7182736.31", "WARTOSC": "13850127.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "Projekt realizowany jest na terenie gmin wiejskiej Wieprz i miejskowiejskiej Andrych\u00f3w, powiat wadowicki, woj. ma\u0142opolskie. Projekt obejmuje przebudow\u0119 drogi powiatowej 1743K ul. Bia\u0142a Droga na odcinku ok. 3,98 km. Obj\u0119ty pracami odcinek drogi zaczyna si\u0119 w pobli\u017cu skrzy\u017cowania z drog\u0105 krajow\u0105 nr 52 ul. Krakowska w gminie Andrych\u00f3w, a ko\u0144czy przy ul. \u015awi\u0119tego Judy Tadeusza w gminie Wieprz. Wnioskowany projekt ma na celu przebudow\u0119 odcinka zlokalizowane na terenie gmin Andrych\u00f3w i Wieprz. Aktualnie droga znajduje si\u0119 w bardzo z\u0142ym stanie i jest niedostosowana do potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w. Pas jezdni jest w\u0105ski i zdeformowany, brak jest chodnik\u00f3w, a w niekt\u00f3rych fragmentach drogi nawet podoboczy. Brak r\u00f3wnie\u017c oznakowania i \u015bwietlenia drogowego. Poprawione zostan\u0105 parametry techniczne drogi oraz niemal w ca\u0142o\u015bci wybudowana infrastruktura towarzysz\u0105ca pobocza, w tym chodniki i drogi rowerowe, oznakowanie pionowe i poziome, zatoki przystankowe i wiaty, skrzy\u017cowania i wjazdy do posesji, kanalizacja deszczowa, o\u015bwietlenie itp. W efekcie projektu poprawiony zostanie dost\u0119p do kluczowych dla powiatu teren\u00f3w inwestycyjnych, polepszaj\u0105c parametry techniczne i przepustowo\u015b\u0107 ruchu pojazd\u00f3w na g\u0142\u00f3wnej trasie dojazdowej do podstrefy Andrych\u00f3w. Zwi\u0119kszy si\u0119 komfort, bezpiecze\u0144stwo oraz skr\u00f3ci czas przejazdu na modernizowanym odcinku drogi powiatowej. Przygotowany projekt obejmuje kompleksowe prace maj\u0105ce na celu udost\u0119pnienie w pe\u0142ni funkcjonalnej i samodzielnej infrastruktury drogowej zadanie 1 oraz promocj\u0119. Przebudowany i odcinek uzyska parametry gwarantuj\u0105ce bezpieczne u\u017cytkowanie ruchu samochodowego i pieszego oraz rowerowego. Zastosowane rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsza praktyk\u0105 budowlan\u0105, gwarantuj\u0105 poprawno\u015b\u0107 realizacji prac, dostosowanie do wymog\u00f3w prawnych i technicznych oraz optymalny stosunek efekt\u00f3w do ponoszonych koszt\u00f3w. Zastosowane oznakowanie \u015bwietlne uzbrojone jest w instalacj\u0119 OZE, co gwarantuje energooszcz. wprowadzonych element\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT WADOWICKI", "TYTUL": "Budowa oraz przebudowa drogi powiatowej nr 1743K w gminach Andrych\u00f3w i Wieprz, stanowi\u0105cej bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z istniej\u0105cymi i planowanymi terenami inwestycyjnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5040000.00", "WARTOSC": "19680000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca wdro\u017cy do produkcji i wprowadzi do swojej oferty ga\u015bnice samochodowe 1 kg o unikatowych charakterystykach techniczno-u\u017cytkowych b\u0119d\u0105ce rezultatem przeprowadzonych prac B+R. Wnioskodawca prowadzi\u0142 prace we w\u0142asnym zakresie a ze wzgl\u0119du na interdyscyplinarny charakter prac ich cz\u0119\u015b\u0107 zlecono nast\u0119puj\u0105cym jednostkom: - Wydzia\u0142owi In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie, - Wydzia\u0142owi In\u017cynierii Chemicznej i Procesowej Politechniki Warszawskiej, - Caldic Deutschland Chemie B.V. z Niemiec, - LCM Progetti s.r.l. z W\u0142och, - Fabryce Urz\u0105dze\u0144 Specjalnych Sp. z o.o. Wnioskodawca posiada wy\u0142\u0105czne prawa do wdra\u017canych wynik\u00f3w prac B+R. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 analiz\u0119 rynku, zapotrzebowania potencjalnych klient\u00f3w oraz realizacj\u0105 strategii firmy opartej na wzmocnieniu pozycji konkurencyjnej na rynku mi\u0119dzynarodowym jako producenta produkt\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 zaawansowan\u0105 technologi\u0105, nowatorskimi rozwi\u0105zaniami, wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 oraz atrakcyjn\u0105 cen\u0105. W celu wdro\u017cenia nowego produktu niezb\u0119dna jest budowa powierzchni produkcyjnej oraz nabycie nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Nowy produkt posiada cechy \u015bwiadcz\u0105ce o innowacyjno\u015bci w skali rynku mi\u0119dzynarodowego (opisane w pkt. VII wniosku). 1. Kr\u00f3tszy czas potrzebny do ugaszenia po\u017caru 2. Szerszy strumie\u0144 wyrzucanego proszku ga\u015bniczego 3. Wi\u0119ksza dynamika i ilo\u015b\u0107 wyrzuconego proszku ga\u015bniczego 4. Wi\u0119ksza obj\u0119to\u015b\u0107 jednego kilograma proszku Wnioskodawca posiada listy intencyjne, w kt\u00f3rych odbiorcy potwierdzaj\u0105 du\u017ce zainteresowanie i ch\u0119\u0107 nabycia nowego produktu. Produkt zostanie wdro\u017cony po raz pierwszy na \u015bwiecie na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105. Opracowane rozwi\u0105zanie procesowe i produktowe jest przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego Wnioskodawcy. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j oraz jest pozytywny pod wzgl\u0119dem r\u00f3wnych szans i niedyskryminacji. - SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014.", "BENEFICJENT": "KZWM OGNIOCHRON SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu w zakresie ga\u015bnic samochodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166181584.93", "WARTOSC": "205137801.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Koncepcja realizacji Projektu zak\u0142ada:1. utworzenie i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnej platformy na poziomie regionalnym, umo\u017cliwiaj\u0105cej przetwarzanie i przesy\u0142anie danych medycznych pomi\u0119dzy jednostkami medycznymi w regionie, zawieraj\u0105cej regionalne repozytorium dokumentacji medycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przechowywanie i wymian\u0119 EDM zgodnie z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cymi standardami i rekomendacjami w zakresie interoperacyjno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa implementowanymi w oparciu o profile integracyjne IHE przy zapewnieniu zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym porz\u0105dkiem prawnym metod autoryzacji udost\u0119pnianej elektronicznej dokumentacji medycznej czego nie zapewnia projekt pilota\u017cowy;2. rozw\u00f3j MSIM o wybrane dodatkowe funkcjonalno\u015bcieus\u0142ugi:1 dost\u0119p pacjent\u00f3w do danych medycznych,2 wymiana EDM w tym m. in: udost\u0119pnianie, wyszukiwanie i pobieranie dokument\u00f3w pomi\u0119dzy podmiotami leczniczymi Partnerami Projektu,3 erejestracja regionalna;3. po\u0142\u0105czenie MSIM z og\u00f3lnokrajow\u0105 platform\u0105 P1 w budowie;4. integracj\u0119 z innymi krajowymi przedsi\u0119wzi\u0119ciami w obszarach eZdrowia oraz krajowej infrastruktury zaufania;5. zapewnienie \u015brodk\u00f3w technicznych niezb\u0119dnych dla wymiany danych z innymi platformami regionalnymi;6. przy\u0142\u0105czenie do MSIM kolejnych podmiot\u00f3w leczniczych, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte umowy o partnerstwie. Projekt przewiduje inwestycje w poszczeg\u00f3lnych podmiotach leczniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu skuteczne pod\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w do MSIM i zapewnienie technicznych mo\u017cliwo\u015bci do wytwarzania i wymiany EDM oraz wykorzystywania eus\u0142ug dost\u0119pnych w Systemie. W toku realizacji Projektu, m.in. w oparciu o praktyczn\u0105 weryfikacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144, przygotowywane analizy i opracowania, weryfikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci i warunki przy\u0142\u0105czenia do MSIM innych typ\u00f3w podmiot\u00f3w udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tym m.in. POZ, AOS, ZOL, laboratori\u00f3w diagnostycznych i szpitali prywatnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski System Informacji Medycznej (MSIM)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2017-09-05", "DOFINANSOWANIE": "114440539.32", "WARTOSC": "145073263.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W przedmiotowym Projekcie uczestniczy 21 jednostek Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego dysponuj\u0105cych 58 budynkami u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Celem realizacji projektu jest osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci energetycznej oraz redukcji emisji maj\u0105cych wp\u0142yw na stan jako\u015bci powierza w wojew\u00f3dztwie. Dla wszystkich budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem zosta\u0142y opracowane audyty energetyczne. Na ich podstawie okre\u015blono zakres prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3rych dob\u00f3r zosta\u0142 uzale\u017cniony od specyfiki i obecnej charakterystyki energetycznej budynk\u00f3w.B\u0119d\u0105 to m. in. nast\u0119puj\u0105ce prace: docieplenie \u015bcian, strop\u00f3w i stropodach\u00f3w, docieplenie o\u015bcie\u017cy, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, monta\u017c nawiewnik\u00f3w, monta\u017c system\u00f3w solarnych, zastosowanie fotowoltaiki wspomagaj\u0105cej zapotrzebowanie na energi\u0119 budynku, wymiana instalacji c.w.u., c.o., grzejnik\u00f3w, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, remont pokrycia dachu, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne oraz dostosowanie istniej\u0105cej instalacji do o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dnego, m. in. poprzez instalacje czujnik\u00f3w ruchu, monta\u017c opomiarowania instalacji w budynkach, izolacje przeciwwilgociowe budynku i odwodnienia budynk\u00f3w, modernizacja instalacji nawiewnowywiewnej, monta\u017c system\u00f3w ch\u0142odzenia lub ich modernizacja, zastosowanie gazowych pomp ciep\u0142a, pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej,Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac termomodernizacyjnych dla ka\u017cdego budynku zosta\u0142 przedstawiony w cz\u0119\u015bci C.2.3. Dla wszystkich budynk\u00f3w zaplanowano r\u00f3wnie\u017c uzupe\u0142nienie opomiarowania w zakresie istniej\u0105cych i projektowanych instalacji. \u0141\u0105cznie zaplanowano instalacj\u0119: 112 licznik\u00f3w ciep\u0142a 69 licznik\u00f3w c.w.u. 52 liczniki ch\u0142odu, 21 licznik\u00f3w fotowoltaiki 8 licznik\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych.Ww. prace wykonane zostan\u0105 w oparciu o przygotowane przez Jednostki dokumentacje projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wojew\u00f3dzkich budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.08}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4042226.01", "WARTOSC": "4755560.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy uczni\u00f3w i uczennic szk\u00f3\u0142 zawodowych z terenu Powiatu Wadowickiego w tym szczeg\u00f3lnie uczni\u00f3w i uczennic CKZIU w Andrychowie poprzez poprzez lepsze dostosowanie kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego do potrzeb rynku pracy, zaanga\u017cowanie przedsi\u0119biorc\u00f3w w proces jego realizacji oraz organizacj\u0119 sta\u017cy dla 300 uczni\u00f3w i uczennic, dostosowanie wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek do reali\u00f3w rynku pracy, przygotowanie kurs\u00f3w i szkole\u0144 dla 800 uczni\u00f3w i uczennic z kt\u00f3rych co najmniej 500 uzyska kwalifikacje w okresie 09.2020 do 09.2023. Cele zostan\u0105 zrealizowane poprzez wsparcie uczni\u00f3w i uczennic kursy i szkolenia, sta\u017ce, doradztwo zawodowe, zaj\u0119cia przygotowawcze do matury oraz doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 i podnoszenie kwalifikacji kadr. W wyniku projektu wspierany b\u0119dzie dzia\u0142aj\u0105cy CKZ w bran\u017cy wiod\u0105cej: administracyjnous\u0142ugowej oraz uzupe\u0142niaj\u0105cej: mechanicznej i g\u00f3rnicznohutniczej. Powstanie tak\u017ce nowa powierzchnia dydaktyczna pracownia ekonomiki transportu i pracownia maszyn i urz\u0105dze\u0144 CNC wyposa\u017cona w profesjonalny sprz\u0119t. Cel b\u0119dzie realizowany za po\u015brednictwem: prac remontowych i doposa\u017cenia CKZIU w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, organizacji kurs\u00f3w i szkole\u0144 w formachpozaszkolnych, zbudowania trwa\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami oraz realizacji zaj\u0119\u0107 przygotowawczych do matury, systemowego doradztwa zawodowego i podnoszenia kompetencji kadr.", "BENEFICJENT": "POWIAT WADOWICKI", "TYTUL": "Andrychowskie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1526508.60", "WARTOSC": "3755211.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu firma pragnie wdro\u017cy\u0107 nowy produkt w postaci nakr\u0119tki o \u015brednicy 38 o zmniejszonej masie oko\u0142o 2,6g. Wdro\u017cenie do produkcji nowych nakr\u0119tek o obni\u017conej masie o \u015brednicy fi38 b\u0119dzie wa\u017cnym kierunkiem rozwoju i podniesienia innowacyjno\u015bci firmy. W ramach projektu badawczorozwojowego firma zleci\u0142a pracownikom naukowym Zak\u0142adu Tworzyw Sztucznych, Instytutu Technologii Materia\u0142\u00f3w na Wydziale Budowy Maszyn i Zarz\u0105dzania Politechniki Pozna\u0144skiej opracowanie prototypu oraz technologii produkcji wraz z konstrukcj\u0105 formy nakr\u0119tki trzystartowej nowego typu o obni\u017conej masie 2,6 g i \u015brednicy 38 mm. Projekt realizowano w ramach dzia\u0142ania RPMP.01.02.03IP.011203116 Priorytet Gospodarka wiedzy Dzia\u0142anie Badania i innowacje i przedsi\u0119biorstwach Poddzia\u0142anie Bony na innowacje. Niniejszy projekt jest kontynuacj\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na wdro\u017ceniu nabytych wynik\u00f3w prac badawczorozwojowych.Obecnie wytw\u00f3rnia potrzebuje naby\u0107 odpowiednie \u015brodki trwa\u0142e, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie nabytych wynik\u00f3w prac badawczorozwojowych w postaci nowego, innowacyjnej nakr\u0119tki 3 startowej z zastosowaniem nowoczesnych wysokowydajnych technologii wytw\u00f3rczych, umo\u017cliwiaj\u0105cych produkcj\u0119 na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105. Do wdro\u017cenia nowego produktu niezb\u0119dne s\u0105 odpowiednie maszyny w postaci wysokowydajnych wtryskarek wraz z formami oraz urz\u0105dzeniami pomocniczymi takimi jak np. leje, transportery, podajniki, kompresor, wci\u0105garki oraz instalacja ch\u0142odz\u0105ca. Zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie odpowiedniego poziomu, wydajno\u015bci i ekonomii produkcji, rozpocz\u0119cie produkcji nowego rodzaju nakr\u0119tek, oraz zapewnienie najwy\u017cszej jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWO PRODUKCYJNE \u201eNOWEX\u201d ANDRZEJ NOWAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie przez firm\u0119 NOWEX wynik\u00f3w prac BiR w postaci nowej technologii produkcji nowej nakr\u0119tki o obni\u017conej masie i \u015brednicy O38.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-23", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1344042.50", "WARTOSC": "1364750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot projektuinwestycji obejmuje wymian\u0119 starych \u017ar\u00f3de\u0142 ogrzewania na paliwo sta\u0142e na nowe w postaci kot\u0142\u00f3w gazowych oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119, pompy ciep\u0142a wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji lub pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej, je\u015bli wymiana na nowy kocio\u0142piec nie jest uzasadniona ekonomicznie. Warunkiem wymiany starych \u017ar\u00f3de\u0142 ogrzewania w poszczeg\u00f3lnych budynkach b\u0119dzie sprawdzenie, a w razie potrzeby przeprowadzenie procesu modernizacji energetycznej budynku. Do projektu zostan\u0105 zaliczone budynki, w kt\u00f3rych wykazana zostanie redukcja CO2 co najmniej o 30 w odniesieniu do instalacji istniej\u0105cej.Gmina Andrych\u00f3w jest wpisana w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do Uchwa\u0142y nr XXXII45117 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 23.01.2017 r.", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRYCH\u00d3W", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych w gminie Andrych\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1031544.93", "WARTOSC": "1216630.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142.zaw. oraz szans na zatrudnienie 65 os\u00f3b K39,M26 zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zagr.ub.lub.wykl.spo\u0142., zamieszk. na terenie gminy Andrych\u00f3w do dnia 31.12.2021 r., w drodze realizacji poni\u017cszych blok\u00f3w zadaniowych:1 Rekrutacja, diagnoza indywidualnych potrzeb i praca socjalnaprzeprowadzenie rekrutacji i bezpo\u015brednie wsparcie prac.socj., diagnoza potrzeb i predyspozycji spo\u0142. i zawod., opracowanie \u015bcie\u017cek reintegracji, wsparcie psych. i psychospo\u0142. UP.2.Utworzenie mieszkania chronionegoMCHstworzenie nowego miejsca przygotowuj\u0105cego do prowadzenia samodzielnego \u017cycia dla os\u00f3b zagr.ub.lub.wykl.spo\u0142.,3. Blok IAktywizacja \u017cyciowa mieszk. MCHnabycie kluczowych umiej\u0119tn. \u017cyciowych, przygotowuj\u0105cych os. pod opiek\u0105 specjalist\u00f3w, do prowadzenia samodzielnego \u017cycia,4. Blok II Aktywizacja spo\u0142eczna niepe\u0142nospr. UP zagr.ub.lub.wykl.spo\u0142., nabycie kluczowych umiej\u0119tn. spo\u0142.; 5. Blok III Aktywizacja spo\u0142. i zawodowa os. bezrob. w tym niezarejestr. w PUP zagr.ub.lub.wykl.spo\u0142. wzmocnienie potencja\u0142u spo\u0142. zatrudn., nabycie kluczowych umiej\u0119tn. spo\u0142. oraz zdobycie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego;6. Blok IVWsparcie os\u00f3b z rodzin wieloprobl. zagr.ub.lub.wykl.spo\u0142. wzmocnienie potencja\u0142u spo\u0142ezatrudn., poprzez dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce osobowo\u015b\u0107, integruj\u0105ce osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wykluczania. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki:Produktu:L. os\u00f3b zagr.ub.lub.wykl.spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem 65 os.L. Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem 15 os. Rezultatu: Efektywno\u015b\u0107 w wymiarze zawodowym w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagr.ub.lub.wykl.spo\u0142. 22 L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st.lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu proj. 18 os.L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. poszukuj. pracy po opuszczeniu proj. 18 os. L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu proj. 7 os,Pomiar efekt. spo\u0142. i zawod.zgodnie z za\u0142. nr 17 do Regulaminu konk.", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRYCH\u00d3W - O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W ANDRYCHOWIE", "TYTUL": "Wykorzystaj swoj\u0105 szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "944868.84", "WARTOSC": "1111610.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Podniesienie kompetencji kluczowych w obszarze matematyki, przedmiot\u00f3w przyrodniczych lub TIK u 348 uczni\u00f3w, w tym: 168uczni\u00f3w i uczennic Szko\u0142y Podstawowej Nr 2 w Andrychowie, 101 uczni\u00f3w i uczennic Szko\u0142y Podstawowej Nr 4 w Andrychowie i 79 uczni\u00f3w i uczennic Szko\u0142y Podstawowej w Su\u0142kowicach \u2013 Bol\u0119cinie poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach wyr\u00f3wnawczych z matematyki lub przyrody, zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych z matematyki lub przyrody lub zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych z informatyki w terminie do VII.2019r. W ramach projektu trzy pracownie w SP 2 w Andrychowie, SP 4 w Andrychowie oraz w SP w Su\u0142kowicach \u2013 Bol\u0119cinie zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. We wszystkich trzech SP zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c doposa\u017cone pracownie przyrodnicze.", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRYCH\u00d3W", "TYTUL": "Akcja edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "911953.20", "WARTOSC": "1072903.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz szans na zatrudnienie 75 os\u00f3b (45 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych na terenie gminy Andrych\u00f3w do dnia 31.12.2018 r., w drodze realizacji poni\u017cszych blok\u00f3w zadaniowych: 1. BLOK REKRUTACJI, DIAGNOZY INDYWIDUALNYCH POTRZEB I PRACY SOCJALNEJ - przeprowadzenie rekrutacji i bezpo\u015brednie wsparcie pracownik\u00f3w socjalnych, diagnoza potrzeb i predyspozycji spo\u0142. i zawodowych, opracowanie \u015bcie\u017cek reintegracji, wsparcie psychologiczne i psychospo\u0142eczne uczestnik\u00f3w projektu; 2. UTWORZENIE KLUBU INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \u2013 stworzenie nowych miejsc reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej; 3.BLOK AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNEJ I ZAWODOWEJ \u2013 kszta\u0142towanie postaw prospo\u0142ecznych, nabycie kluczowych umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz zdobycie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego; 4. BLOK STARTU \u017bYCIOWEGO OS\u00d3B M\u0141ODYCH \u2013 wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w projektu w efektywne narz\u0119dzia startu w doros\u0142e \u017cycie; 5. BLOK AKTYWIZACJI LOKALNEJ \u2013 wzmocnienie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zatrudnieniowego poprzez dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce osobowo\u015b\u0107, zainteresowania i integruj\u0105ce ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105; G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Produktu: L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie \u201375 os. L. nowych podmiot\u00f3w reintegracji spo\u0142. i zaw. - 1 szt. Rezultatu: Odsetek os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie dokona\u0142y post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142.-zatrud. i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia - 56% Odsetek os. zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y zatrudnienie - 22% L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st.lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u201323 os. L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u2013 35 os. L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 9 os.", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRYCH\u00d3W - O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W ANDRYCHOWIE", "TYTUL": "Wykorzystaj swoj\u0105 szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1600541.26", "WARTOSC": "1882989.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "W ramach projekt realizowanego od 01.01.2017 do 31.12.2019r. 200 uczni\u00f3w ZS w Andrychowie im. Armii Krajowej ZDZ w Katowicach, we\u017amie udzia\u0142 w programie zwi\u0119kszania szans na zatrudnienie, w ramach kt\u00f3rego uczestnicy: - odb\u0119d\u0105 dodatkowe sta\u017ce w przedsi\u0119biorstwach - wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach zawodowych nadaj\u0105cych dodatkowe kwalifikacje - skorzystaj\u0105 z doradztwa edukacyjno -zawodowego - 20 nauczycieli udoskonali swoje kwalifikacje - 1 zesp\u00f3\u0142 szk\u00f3\u0142 przybli\u017cy warunki kszta\u0142cenia do naturalnego \u015brodowiska pracy Zostanie powo\u0142ana Rada Programowa wspomagaj\u0105ca szko\u0142y we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w procesie zmian i uzupe\u0142niania program\u00f3w nauczania w odpowiedzi na potrzeby lokalnych pracodawc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w obszarach w kt\u00f3rych kszta\u0142ci szko\u0142a. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z potrzebami wskazanymi i indywidualnej diagnozie szko\u0142y. Celem proj. jest podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia zawodowego przez dostosowanie go do potrzeb rynku pracy, wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 200 ucz. i podniesienie kompetencji zawodowych 20 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych, poprzez kursy i szkolenia. Uczniowie bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie poszerz\u0105 swoje umiej\u0119tno\u015bci praktyczne \u015bci\u015ble zwi\u0105zane z zawodem, z prac\u0105 w \u015brodowisku przedsi\u0119biorstwa. Udzia\u0142 w projekcie zapewni UP, wzrost wiedzy zawodowej, podniesienie kompetencji oraz zmian\u0119 postaw wobec kszta\u0142cenia ustawicznego, wp\u0142ynie na rozw\u00f3j \u015bwiadomo\u015b\u0107 zawodowej. Potwierdzenie nabytych kompetencji wp\u0142ynie na mo\u017cliwo\u015b\u0107 swobodnego poruszania si\u0119 po rynku pracy. Niniejszy projekt jest zorientowany na potrzeb\u0119 wyposa\u017cenia uczni\u00f3w w dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re nie s\u0105 kszta\u0142cone w ramach podstaw programowych, a znacznie zwi\u0119kszaj\u0105 szanse zatrudnienia. Ca\u0142o\u015b\u0107 zak\u0142adanego wsparcia, wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanych problem\u00f3w jakie wnioskodawca chce rozwi\u0105za\u0107 dzi\u0119ki realizacji projektu. Problemy te zosta\u0142y okre\u015blone w indywidualnej diagnozie szko\u0142y, zatwierdzonej przez Organ Prowadz\u0105cy w VII 2016 roku.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KATOWICACH", "TYTUL": "Nowa energia edukacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-19", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "5331614.99", "WARTOSC": "9010364.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na jej dostosowanie do funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART. Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego: - osi\u0105gni\u0119cie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART); - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; - zwi\u0119kszenie potencja\u0142u przy\u0142\u0105czeniowego OZE opisanego szerzej w pkt. 13 Studium Wykonalno\u015bci; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie Podbeskidzia w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-27", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "805990.80", "WARTOSC": "2478421.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest rozbudowa infrastruktury badawczo-rozwojowej w firmie Pawbol, poprzez budow\u0119 obiektu i zakup wyposa\u017cenia badawczego niezb\u0119dnego do realizacji bada\u0144 w takich obszarach badawczych jak: o\u015bwietlenie, innowacyjne technologie odzysku, w tym recyklingu, Inteligentne i energooszcz\u0119dne budownictwo.", "BENEFICJENT": "PAWBOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eRozw\u00f3j centrum badawczo rozwojowego w firmie Pawbol poprzez budow\u0119 obiektu oraz zakup wyposa\u017cenia\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "654763.22", "WARTOSC": "1604811.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji budynku WDK w Zag\u00f3rniku z przystosowaniem dla os\u00f3b niepe\u0142nospr. na potrzeby wielopokoleniowego domu muzyki. Projekt obejmuje niezb\u0119dne prace adaptacyjne w obiekcie i zakup wyposa\u017cenia na potrzeby prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. Projekt zak\u0142ada cz\u0119\u015bciow\u0105 zmian\u0119 uk\u0142adu funkc.przestrz. budynku. Na parterze: likwidacja pomieszczenia kuchni i wydzielenie z niej powierzchni na og\u00f3lnodost. szatni\u0119 przy holu wej\u015bciowym oraz dodatkowej powierzchni przy scenie na potrzeby garder\u00f3b modernizacja w\u0119z\u0142a sanitarnego i przystosowanie jednego z pomieszcze\u0144 WC dla os\u00f3b niepe\u0142nospr. nowa aran\u017cacja sali widowisk. likwidacja prawych schod\u00f3w scenicznych, przeprojektowanie pr. schod\u00f3w, wydzielenie akustyczn\u0105 mobiln\u0105 \u015bciank\u0105 dodatkowego pom. tzw. mediateki, s\u0142u\u017c\u0105cego do nagra\u0144 i archiwizacji, wyposa\u017cenie w meble, profesjonalne systemy: kotarowy, o\u015bwietleniowy, nag\u0142o\u015bnieniowy monta\u017c pochylni dla niepe\u0142nospr.Na pi\u0119trze: w miejscu antresoli na sali widowisk. powstanie wydzielone \u015bciank\u0105 akustyczn\u0105 pom. galerii na potrzeby wystawowe wyposa\u017cone w system o\u015bwietlenia, ekspozycji, nag\u0142o\u015bnienia podzia\u0142 \u015bciank\u0105 mobiln\u0105 jednej z sal dydaktycznych na dwie ma\u0142e salki do nauki zmiana funkcji pomieszczenia bufetu na sal\u0119 szkoleniow\u0105 wraz z pom. biurowym i zapleczem socjalnym.W projekcie zastosowane zostan\u0105 nowoczesne techniczne i technologiczne rozwi\u0105zania nowoczesne systemy nag\u0142o\u015bnieniowe, kotarowe, o\u015bwietleniowe.Zakres prac: \u015bcianki dzia\u0142owe 62,39m2, zmiana posadzek 383,57m2, odnowienie \u015bcian 38,77m2, demonta\u017c i wykonanie nowych drewnianych schodk\u00f3w na scen\u0119 20,55m2, wymiana stolarki drzwiowej 34,83m2, odnowienie tynk\u00f3w na sufitach i gzymsach, demonta\u017c i monta\u017c nowych urz\u0105dze\u0144 sanitarnych, demonta\u017c i monta\u017c nowych barierek, odnowienie instalacji elektr. wodkan, c.o., teletech., wykonanie instal. okotarowania, nag\u0142o\u015bn. i o\u015bwietl. scen., wyk. instal. klimatyzacji sali widowisk., monta\u017c o\u015bwietlenia ewakuac., wykon. zewn. pochylni dla niepe\u0142nospr. 34m2.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KULTURY I WYPOCZYNKU W ANDRYCHOWIE", "TYTUL": "Modernizacja budynku Wiejskiego Domu Kultury w Zag\u00f3rniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "641250.00", "WARTOSC": "1168500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest wybudowanie w Ogrodzie Jana Paw\u0142a II w Inwa\u0142dzie na dzia\u0142ce nr 108838 wie\u017cy widokowej wraz z widn\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 wjazd na wie\u017c\u0119 osobom niepe\u0142nosprawnym. Parametry techniczne wie\u017cy widokowej: powierzchnia zabudowy: 65,08m wysoko\u015b\u0107: 22,81m d\u0142ugo\u015b\u0107szeroko\u015b\u0107: 7,75mFunkcje wie\u017cy widokowej: zobaczenie znajduj\u0105cego si\u0119 w Ogrodzie Jana Paw\u0142a II obrazu przedstawiaj\u0105cego posta\u0107 Papie\u017ca Polaka, Bazylik\u0119 \u015aw. Piotra w Watykanie i bazylik\u0119 NMP w Wadowicach. Do jego stworzenia niezb\u0119dne by\u0142o blisko 20 tys. odpowiednio dobranych ro\u015blin: drzew, krzew\u00f3w, kwiat\u00f3w i tony kamieni, \u017cwiru i kruszywa podziwianie okolicy Inwa\u0142du podziwianie walor\u00f3w krajobrazu: szczyty Beskidu Ma\u0142ego Ostry Wierch, pasmo Bli\u017aniak\u00f3w wzmocnienie potencja\u0142u turystycznego rozw\u00f3j przemys\u0142\u00f3w us\u0142ug czasu wolnego Inwa\u0142du pokonanie bariery l\u0119ku wysoko\u015bci pokonywanie s\u0142abo\u015bci wyj\u015bcie naprzeciw osobom niepe\u0142nosprawnym winda umo\u017cliwiaj\u0105ca wjazd na szczyt wie\u017cyW ramach projektu i w wyniku jego realizacji: jedno przedsi\u0119biorstwo otrzyma wsparciedotacje; inwestycje prywatne wynios\u0105 527.250 z\u0142; jeden obiekt turystyczny i rekreacyjny otrzyma wsparcie; jeden obiekt b\u0119dzie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; powstanie jedno stanowisko pracy umowa o prac\u0119;G\u0142\u00f3wn\u0105 kategori\u0105 koszt\u00f3w b\u0119d\u0105 roboty budowlane.Projekt obejmuje: wykonanie projektu warsztatowego konstrukcji stalowej wykonanie konstrukcji stalowej wraz z dostarczeniem oraz monta\u017cem, wykonanie poszycia dachu dostawa i monta\u017c pod\u0142\u00f3g pomostowych, antypo\u015blizgowych, dostawa i monta\u017c barierek i balustrad wykonanie pokrycia dachu na wie\u017cy widokowej wraz z instalacj\u0105 odgromow\u0105 dachuW wyniku zrealizowania niniejszego projektu powstanie nowa atrakcja turystyczna w regionie wie\u017ca widokowa, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do dalszego rozwoju poszerzenia oferty turystycznej regionu wykorzystuj\u0105c jego wewn\u0119trzny potencja\u0142 jakim niew\u0105tpliwie s\u0105 jego zasoby krajobrazowe i przyrodnicze.", "BENEFICJENT": "AS INVEST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Powstanie wie\u017cy widokowej w Ogrodzie Jana Paw\u0142a II w Inwa\u0142dzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "635922.10", "WARTOSC": "1105488.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polega na poprawie jako\u015bci infrastruktury sportowej w podobszarze poprzez utworzenie strefy sportoworekreacyjnej o charakterze obiektu og\u00f3lnodost\u0119pnego. Realizacja zadania przyniesie wymierne efekty spo\u0142eczne. Boiska b\u0119d\u0105 og\u00f3lnodost\u0119pne dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Andrych\u00f3w, dzi\u0119ki temu b\u0119d\u0105 z niego mog\u0142y korzysta\u0107 osoby z r\u00f3\u017cnych grup wiekowych.W ramach zadania zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: umiejscowienie projektowanego boiska do pi\u0142ki r\u0119cznej oraz boiska do koszyk\u00f3wki zsiatk\u00f3wk\u0105; umiejscowienie istniej\u0105cych pni do usuni\u0119cia; umiejscowienie pi\u0142kochwyt\u00f3w; umiejscowienie dren\u00f3w francuskich; umiejscowienie projektowanego o\u015bwietlenia umiejscowienie opaski z otoczak\u00f3w i p\u0142ytek betonowych 30 x 30 cm; umiejscowienie chodnik\u00f3w; umiejscowienie \u0142awek i kosza na \u015bmieci; umiejscowienie sprz\u0119tu w tym si\u0142ownia zewn\u0119trzna.Boiska oraz rozbieg do skoku w dal wyposa\u017cone zostan\u0105 w nawierzchni\u0119 poliuretanow\u0105 w spadku 0,5 w kolorze czerwonym z naniesionymi liniami do gry. Jest to nawierzchnia sportowa, poliuretanowogumowa o grubo\u015bci warstwy 13 mm wymagaj\u0105ca podbudowy z mieszaniny kruszywa kwarcowego i granulatu gumowego po\u0142\u0105czonego lepiszczem poliuretanowym gr. ok. 40mm. Nawierzchnia ta jest przepuszczalna dla wody, o zwartej strukturze, s\u0142u4y do pokrywania nawierzchni bie4ni lekkoatletycznych, sektor\u00f3w i rozbieg\u00f3w konkurencji technicznych zawod\u00f3w, boisk wielofunkcyjnych, szkolnych, plac\u00f3w rekreacji ruchowej. Posiada certyfikat IAAF, Atest Higieniczny PZH oraz Rekomendacje ITB, spe\u0142nia wymagania normy PNEN 14877. Obiekty z zainstalowana nawierzchnia o podanych parametrach uzyska\u0142y First Class IAAF Certificates.Chodniki i wjazdy wykonane zostan\u0105 z kostki betonowej o gr. 6 cm i 8 cm.", "BENEFICJENT": "POWIAT WADOWICKI", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury sportowej obszaru rewitalizacji. Zagospodarowanie terenu przyszkolnego przy Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Andrychowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "574447.47", "WARTOSC": "1360242.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie niezb\u0119dnych prac remontowych i adaptacyjnych w budynku Miejskiej Biblioteki Publicznej w Andrychowie, na potrzeby poprawy warunk\u00f3w korzystania z obiektu oraz rozbudowy siedziby Nowin Andrychowskich i Twojego Radia Andrych\u00f3w w piwnicy budynku. Prace termomodernizacyjne wraz z przebudow\u0105 placu utwardzonego przed budynkiem Remont dachu Remont \u015bcian elewacyjnych Remont balkonu Remont tarasu i podestu wej\u015bciowego Wykonanie parapet\u00f3w kamiennych Iniekcje w \u015bcianach piwnicznych Budowa ma\u0142ej architektury Przebudowa placu utwardzonego Prace remontowo-adaptacyjne w piwnicy: 1. Remont pod\u0142\u00f3g, skucie istniej\u0105cych warstw wyko\u0144czeniowych, wykonanie nowych warstw wyr\u00f3wnawczych, izolacyjnych. 2. Remont \u015bcian, oczyszczenie \u015bcian wewn\u0119trznych, usuni\u0119cie element\u00f3w wyko\u0144czeniowych: p\u0142ytek ceramicznych, odspojonych tynk\u00f3w, uzupe\u0142nienie brak\u00f3w. 3. Remont instalacji C.O. 4. Wykonanie instalacji klimatyzacji \u2013 wg osobnego projektu. 5. Wykonanie wentylacji nawiewno \u2013 wywiewnej. 6. Budowa \u015bcianek dzia\u0142owych. 7. Wyr\u00f3wnanie \u015bcian p\u0142ytami GK. 8. Remont stolarki drzwiowej i okiennej, wymiana okien i drzwi. 9. Tynkowanie pomieszcze\u0144. 10. Wykonanie warstwy wyko\u0144czeniowej na pod\u0142odze. 11. Malowanie \u015bcian. 12. Monta\u017c nowych grzejnik\u00f3w Powierzchnia u\u017cytkowa obiektu 619,5m2 Powierzchnia u\u017cytkowa remontowanych pomieszcze\u0144 148,5m2 Powierzchnia kultury 313,4m Powierzchnia inna 122,3m Powierzchnia wsp\u00f3lna 180,2m Powierzchnia kultury \u2013 po zmianach 420,5m Powierzchnia inna - po zmianach 47,8m Powierzchnia wsp\u00f3lna - po zmianach 147,2m \u015arednia wysoko\u015b\u0107 pomieszcze\u0144 2,38m Realizacja rob\u00f3t budowlanych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w spos\u00f3b tradycyjny, zgodnie z og\u00f3lnymi zasadami sztuki budowlanej, przy wykorzystaniu maszyn i elektronarz\u0119dzi.", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRYCH\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja budynku Miejskiej Biblioteki Publicznej w Andrychowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "568590.17", "WARTOSC": "758120.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada 2 zadania merytoryczne, kt\u00f3re realizowane b\u0119d\u0105 od I kw. 2018 do IV kw.2019 i obejmuj\u0105:1.zakup sprz\u0119tu medycznego celem zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci i podniesienia jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w obszarze chor\u00f3b neurologicznych oraz w zakresie rehabilitacji leczniczej2.wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne celem ograniczenia zu\u017cycia energii elektrycznej.Jako zadanie 3 uj\u0119to koszty po\u015brednie, kt\u00f3re zwi\u0105zane b\u0119d\u0105 z realizacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 informacyjnopromocyjnych.ZADANIE 1 Obejmuje zakup sprz\u0119tu medycznego na potrzeby rehabilitacji leczniczej. B\u0119dzie to 2018r.: laser wysokoenergetyczny 13 W z systemem skanuj\u0105cym urz\u0105dzenie do rehabilitacji ko\u0144czyny g\u00f3rnej wraz ze stolikiem2019r.: urz\u0105dzenie do terapii TCARE system do kompleksowej oceny ruchu rejestracji i analizy EMG inercyjny system analizy ruchu platforma stabilometryczna z oprogramowaniem do zarz\u0105dzania rehabilitacj\u0105 oraz osprz\u0119tem urz\u0105dzenie wspomagaj\u0105ce nauk\u0119 chodzenia z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 odci\u0105\u017cenia masy cia\u0142a oprogramowanie system do zarz\u0105dzania rehabilitacj\u0105 wraz ze stacj\u0105 terapeutyczn\u0105 m.in. stojak, PC,monitor dotykowy, router i dodatkowym osprz\u0119tem m.in. stojak TV, PC, TV 2 szt. zestaw kliniczny kompleksowy system rehabilitacji r\u0119ki z biofeedbackiemDok\u0142adne parametry techniczne planowanych do zakupu wyrob\u00f3w medycznych przedstawione zosta\u0142y w pkt. C.2.3. Podkre\u015bli\u0107 jednak nale\u017cy, \u017ce zakup ww. sprz\u0119tu nie tylko zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 do wysokiej jako\u015bci bada\u0144 i terapii na terenie powiatu wadowickiego, ale r\u00f3wnie\u017c umo\u017cliwi wprowadzenie do oferty nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 i nowych us\u0142ug. B\u0119dzie to m.in. leczenie telerehabilitacja oraz diatermia oporowopojemno\u015bciowa do terapii celowanej.ZADANIE 2Obejmuje wymian\u0119 lamp na lampy LED w pomieszczeniach fizykoterapii i kinezyterapii. Realizacja zadania 2 przyczyni si\u0119 do zmniejszenia koszt\u00f3w eksploatacyjnych i ochrony \u015brodowiska naturalnegoZADANIE 3Obejmuje zakup wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z dzia\u0142aniami promocyjnymi.", "BENEFICJENT": "NZOZ NEUROMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup specjalistycznego sprz\u0119tu medycznego w celu podniesienia jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug rehabilitacyjnych oraz wprowadzenia nowych i innowacyjnych us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-17", "DATA_START": "2019-07-17", "DOFINANSOWANIE": "565679.18", "WARTOSC": "873274.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej sp\u00f3\u0142ki jawnej G\u00f3ral Andrzej i wsp\u00f3lnicy poprzez modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 i zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w 2 budynkach w kt\u00f3rych Sp\u00f3\u0142ka prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 handlow\u0105.Projekt zak\u0142ada m.in. zmian\u0119 w dw\u00f3ch budynkach \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na pompy ciep\u0142a powietrze woda, zakup i uruchomienie dw\u00f3ch instalacji fotowoltaicznych, modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia i wprowadzenie automatyki do sterowania wentylacj\u0105 i rekuperacj\u0105. Planowana inwestycja jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby firmy a jej zakres jest adekwatny do zakresu najbardziej optymalnego wariantu modernizacji energetycznej rozpatrywanego przez audytora energetycznego na etapie planowania inwestycji.Wnioskodawca zak\u0142ada wyb\u00f3r podwykonawc\u00f3w, kt\u00f3rzy w mo\u017cliwie najwi\u0119kszym stopniu zapewni\u0105 kompleksow\u0105 terminow\u0105 i zgodn\u0105 z za\u0142o\u017ceniami projektu realizacj\u0119 planowanej inwestycji.W wyniku realizacji projektu w tak zaplanowanym kszta\u0142cie nast\u0105pi ograniczenie koszt\u00f3w eksploatacji budynk\u00f3w w kt\u00f3rych prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy i zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE w dzia\u0142alno\u015bci firmy. Realizacja planowanej inwestycji przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej w projekcie na poziomie 35,64. Dwie nowopowsta\u0142e instalacje fotowoltaiczne wyprodukuj\u0105 \u0142\u0105cznie 64,7 MWherok energii elektrycznej co w 100 pokryje potrzeby energetyczne budynk\u00f3w w ramach kt\u00f3rych realizowane b\u0119d\u0105 inwestycje. Dwie noworuchomione pompy ciep\u0142a wyprodukuj\u0105 \u0142\u0105cznie 50,01 MWhtrok energii cieplnej zaspokajaj\u0105cej potrzeby budynk\u00f3w w zakresie c.o. i c.w.u,. Nast\u0105pi redukcja emisji CO2 o 75,29 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok. Dodatkowo realizacja inwestycji w znacz\u0105cy spos\u00f3b przyczyni si\u0119 tak\u017ce do poprawy wizerunku firmy jako ekoprzedsi\u0119biorstwa i promowania wykorzystania oze na obszarach miejscowo\u015bci w kt\u00f3rych inwestycja b\u0119dzie realizowana.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RAL ANDRZEJ I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej i wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w ramach dzia\u0142alno\u015bci prowadzonej przezsp\u00f3\u0142k\u0119G\u00f3ral Andrzej i wsp\u00f3lnicy sp\u00f3\u0142ka Jawna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-06", "DOFINANSOWANIE": "522911.70", "WARTOSC": "1429291.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest budowa Edukacyjnej Strefy Pingwina. B\u0119dzie to infrastruktura turystyczno rekreacyjna o charakterze edukacyjnym, rodzinnym i turystycznym. Projekt zak\u0142ada, \u017ce Strefa b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z element\u00f3w: 1 Strefa zostanie podzielona jako plac zabaw na dwie cz\u0119\u015bci organizacyjne: cz\u0119\u015b\u0107 wodn\u0105 i cz\u0119\u015b\u0107 z kulkami2 Strefa b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 13 sektor\u00f3w zwanych Polanami.1pow. ok.20 m2 woda ze zbiornika centralnego, poprzez murowane koryta i kaskady pop\u0142ynie do nast\u0119pnych polan.2pow. ok.12 m2 p\u0142yn\u0105c\u0105 wod\u0119 b\u0119dzie mo\u017cna zatrzyma\u0107 zastawkami drewnianymi, wpu\u015bci\u0107 na ko\u0142o wodne, mo\u017cliwo\u015b\u0107 poznania dzia\u0142ania urz\u0105dzenia pompuj\u0105cego wod\u0119 wykorzystuj\u0105ce si\u0142\u0119 od\u015brodkow\u0105.3pow. ok.12 m2 poprzez koryta woda trafi na ko\u0142o wodne pionowe i ko\u0142o m\u0142y\u0144skie poziome, poznanie dzia\u0142ania \u015bruby Archimedesa.4pow. ok.12 m2rowerki nap\u0119dz\u0105 ko\u0142o czerpne, obrotowe oraz ma\u0142e ko\u0142o wodne pionowe. Woda pop\u0142ynie do sto\u0142u z wodotryskiem i wodnego totemu.5pow. ok.10 m2ko\u0142o wykorzystuj\u0105ce si\u0142\u0119 od\u015brodkow\u0105 nap\u0119dzane wod\u0105.6pow. ok.8 m2 woda z ko\u0142a czerpnego trafi na ko\u0142o m\u0142y\u0144skie pionowe.7pow. ok.70 m2 miejsce do zabaw z wodnym totemem, rozdzielni\u0105 wodoci\u0105gow\u0105, st\u00f3\u0142 do zabaw wodnych, zbiornik z zastawk\u0105, drewnian\u0105 ocembrowin\u0105. 8pow. ok.10 m2\u015bcianka startowa dla kulek z systemem pochylni i zapadni, 9pow. ok.8 m2\u015bcianka pochy\u0142a z prowadnicami, st\u00f3\u0142 od\u015brodkowy, studnie na kulki, 10pow. ok.65 m2system rynien w formie labiryntu do modyfikowania d\u0142ugo\u015bci ok. 30m11g\u00f3rski potok, pow. ok.140 m2 mo\u017cliwo\u015b\u0107 poznania si\u0142y wody wpadaj\u0105cej na ko\u0142a wodne poziome i pionowe,12polanka sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z trzech up\u0142az\u00f3w, ko\u0142a niesko\u0144czono\u015bci wodnej i ko\u0142a m\u0142y\u0144skiego13polanka sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z oczka wodnego pe\u0142ni\u0105cego r\u00f3wnie\u017c role zbiornika wyr\u00f3wnawczego dla instalacji", "BENEFICJENT": "CZARNY GRO\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Edukacyjna strefa Pingwina - budowa infrastruktury edukacyjno\u2013rekreacyjnej w gminie Andrych\u00f3w w postaci mi\u0119dzypokoleniowego centrum aktywnego wypoczynku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "451150.25", "WARTOSC": "530765.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Podniesienie kompetencji kluczowych w obszarze matematyki lub przedmiot\u00f3w przyrodniczych u 176 uczni\u00f3w, w tym: 80 uczni\u00f3w i uczennic Szko\u0142y Podstawowej z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi w Su\u0142kowicach - \u0141\u0119gu, , 64 uczni\u00f3w i uczennic Szko\u0142y Podstawowej z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi w Rzykach i 32 uczni\u00f3w i uczennic Szko\u0142y Podstawowej z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi w Targaniach poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach wyr\u00f3wnawczych lub rozwijaj\u0105cych z matematyki lub w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych z chemii, fizyki, biologii lub geografii w terminie do VII.2019r. W ramach projektu w trzech szko\u0142ach podstawowych z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi pracownie przedmiotowe zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne konieczne do realizacji podstaw programowych z biologii, chemii, fizyki lub geografii.", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRYCH\u00d3W", "TYTUL": "Akcja edukacyjna dla ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-29", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "414197.55", "WARTOSC": "1132139.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Zaproponowany kompleks tor\u00f3w rowerowych sk\u0142ada sie z trzech tor\u00f3w r\u00f3zniacych sie od siebie poziomem trudnosci oraz rodzajem uzytych materia\u0142\u00f3w. Tory tworza po\u0142aczone ze soba sekcje.R\u00f3znorodnosc uzytych materia\u0142\u00f3w tor modu\u0142owy konstrukcja z drewna modrzewiowego i sklejki wodoodpornej, powierzchnia jezdna z w\u0142\u00f3kna szklanego; tor easy pump konstrukcja z nasypu ziemnego, nawierzchnia jezdna z kruszywa mineralnego, drewna modrzewiowego oraz masy mineralnoasfaltowej swietnie wpisuje sie w otaczajacy krajobraz. Na tor z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119:1. tor modu\u0142owy ok 65mb2. tor gruntowy nawierzchnia mieszana asfaltkruszywo ok 95mb3. zesp\u00f3\u0142 tor\u00f3w dla dzieci nawierzchnia mieszana asfaltkruszywo ok 8535mb4. tor protrack z g\u00f3rk\u0105 startow\u0105 i lini\u0105 najazdow\u0105 nawierzchnia asfaltowa ok 100mb5. plac odpoczynku z wyposa\u017ceniem dla obs\u0142ugi wszystkich tor\u00f3w 6. tor z przeszkodami do \u0107wicze\u0144 balansu 5szt. przeszk\u00f3dRekreacyjn\u0105 Aren\u0119 wsp\u00f3\u0142tworzy wie\u017ca do skok\u00f3w wraz ze \u015bciank\u0105 wspinaczkow\u0105 oraz hu\u015btawka do skok\u00f3w wahad\u0142owych.Gabaryty tego obiektu:D\u0142ugo\u015b\u0107 obiektu 15,90 mSzeroko\u015b\u0107 obiektu 6,40 mWysoko\u015b\u0107 obiektu 10,00 mCharakterystyka \u015bcianki wspinaczkowej: wymiary 9,0 m wysoko\u015b\u0107,4,0 m szeroko\u015b\u0107 o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej oko\u0142o 80 m2 chwyty \u015brednio 5 szt na 1m2 4 punkty asekuracji g\u00f3rnej sprz\u0119t do wspinania dla 4 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "CZARNY GRO\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rekreacyjna Arena Czarnego Gronia \u2013 budowa infrastruktury turystyczno \u2013 rekreacyjnej w gminie Andrych\u00f3w w postaci mi\u0119dzypokoleniowego rowerowego centrum aktywnego wypoczynku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "299912.22", "WARTOSC": "299912.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CZARNY GRON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Czarny Gro\u0144 Sp. z o.o. Sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "283792.59", "WARTOSC": "509942.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu b\u0119dzie stworzenie pierwszego modelu dyfuzora \u015bwietlnego, kt\u00f3ry b\u0119dzie kompatybilny z p\u0142ytk\u0105 LED stosowan\u0105 w obecnie stosowanych i nowych oprawach o\u015bwietleniowych. Nowy produkt w postaci dyfuzora \u015bwietlnego w pierwszej kolejno\u015bci zostanie zastosowany w oprawach o\u015bwietleniowych Afrodyta i Pantera, znajduj\u0105cych si\u0119 w ofercie firmy. Jednak\u017ce ogromn\u0105 zalet\u0105 dyfuzora b\u0119dzie jego uniwersalno\u015b\u0107. Zostanie on tak skonstruowany, \u017ce b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z r\u00f3\u017cnymi kompletami elektroniki, zar\u00f3wno w wersji podstawowej, jak i przy wykorzystaniu p\u0142ytki 230V oraz modu\u0142\u00f3w z czujnikiem ruchu. Dzi\u0119ki temu b\u0119dzie on m\u00f3g\u0142 by\u0107 stosowany zar\u00f3wno w obecnych jak i przysz\u0142ych oprawach o\u015bwietleniowych. Zastosowanie dyfuzora w oprawach o\u015bwietleniowych pozwoli na popraw\u0119 takich cech opraw, jak jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 o\u015bwietlenia pomieszcze\u0144, bezpiecze\u0144stwo i trwa\u0142o\u015b\u0107 opraw, efektywno\u015b\u0107 energetyczna \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a. W celu osi\u0105gni\u0119cia tych za\u0142o\u017ce\u0144 konieczne jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych prowadz\u0105cych do opracowania optymalnej konstrukcji dyfuzora \u015bwietlnego w po\u0142\u0105czeniu z r\u00f3\u017cnymi kompletami elektroniki. Opracowanie dyfuzora \u015bwietlnego, ze wzgl\u0119du na jego funkcjonalno\u015bci i uniwersalno\u015b\u0107 zastosowania w r\u00f3\u017cnych oprawach, jest du\u017co bardziej efektywnym dzia\u0142aniem, ni\u017c zmiany w konstrukcji samych opraw. To \u017ar\u00f3d\u0142o \u015bwiat\u0142a LED w po\u0142\u0105czeniu z dyfuzorem \u015bwietlnym zapewni najwy\u017cszy mo\u017cliwy do osi\u0105gni\u0119cia stopie\u0144 jako\u015bci o\u015bwietlenia, bezpiecze\u0144stwa i trwa\u0142o\u015bci opraw oraz ich efektywno\u015bci energetycznej. Wdro\u017cenie planowanej innowacji produktowej pozwoli firmie Pawbol na znacz\u0105ce podniesienie swojej pozycji konkurencyjnej na rynku.", "BENEFICJENT": "PAWBOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zastosowanie innowacyjnej konstrukcji z wykorzystaniem dyfuzora \u015bwietlnego oraz optymalizacja rozwi\u0105za\u0144 materia\u0142owych oraz technologicznych w oprawach o\u015bwietleniowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "278909.16", "WARTOSC": "498298.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Sumera Motor sp.j. planuje wdro\u017cy\u0107 do swej oferty produktowej innowacj\u0119 produktow\u0105 w postaci agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego kogeneracyjnego nap\u0119dzanego biogazem. Projekt b\u0119dzie zatem polega\u0142 na opracowaniu, zbudowaniu i przetestowaniu prototypu agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego kogeneracyjnego nap\u0119dzanego biogazem o mocy elektrycznej 64 kVA. Prace rozwojowe b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie 1 Opracowanie koncepcji i wirtualnych modeli konstrukcji agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych kogeneracyjnych nap\u0119dzanych biogazem o mocy 25 kVA, 32 kVA i 64 kVA Zadanie 2 Opracowanie dokumentacji konstrukcyjnej agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego kogeneracyjnego nap\u0119dzanego biogazem o mocy elektrycznej 64 kVA Zadanie 3 Budowa prototypu agregatu kogeneracyjnego o mocy 64 kVA Zadanie 4 Przeprowadzenie bada\u0144 prototypu Planowane do wdro\u017cenia agregaty pr\u0105dotw\u00f3rcze b\u0119d\u0105 bazowa\u0107 na bardzo nowoczesnych silnikach co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na atrakcyjno\u015b\u0107 rynkow\u0105 oraz wysok\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 produkowanych urz\u0105dze\u0144. Zastosowanie nowoczesnych silnik\u00f3w oraz autorskich, innowacyjnych ram i obud\u00f3w d\u017awi\u0119koch\u0142onnych, umo\u017cliwi znacz\u0105ce podniesienie walor\u00f3w oferowanych agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych przy zachowaniu atrakcyjnej \u2013 w stosunku do konkurencji \u2013 ceny. Wszelkie prace nad nowymi konstrukcjami b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu zbudowanie gotowego prototypu agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego kogeneracyjnego nap\u0119dzanego biogazem, kt\u00f3ry nast\u0119pnie pos\u0142u\u017cy do przeprowadzenia test\u00f3w i bada\u0144. Testy i badania prototyp\u00f3w umo\u017cliwi\u0105 ich udoskonalenie i doprowadzenie do stanu, w kt\u00f3rym urz\u0105dzenia te b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y wszystkie wymagania stawiane agregatom pr\u0105dotw\u00f3rczym wprowadzanym na rynek Unii Europejskiej. Nast\u0119pnie nowe generatory b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 wdro\u017cone do seryjnej produkcji.", "BENEFICJENT": "SUMERA MOTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wykonanie prac badawczo-rozwojowych zwi\u0105zanych z opracowaniem nowych agregat\u00f3w kogeneracyjnych nap\u0119dzanych biogazem o mocy 25 kVA, 32 kVA, 64 kVA planowanych do wdro\u017cenia przez Sumera Motor sp.j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "260323.32", "WARTOSC": "260323.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"STANPOL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA \";STANPOL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-11", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "255427.62", "WARTOSC": "331724.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest bezpieczne usuni\u0119cie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z obszaru Gminy Andrych\u00f3w obejmuj\u0105ce: demonta\u017c m.in. eternitowe pokrycia dachowe i elewacje budynk\u00f3w, zbieranie, za\u0142adunek oraz przygotowanie do transportu i transport, a tak\u017ce przekazanie i utylizacja wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest do unieszkodliwienia ok. 594 ton Mg z 206 obiekt\u00f3w.W niekt\u00f3rych przypadkach przewiduje si\u0119 w miejsce demonta\u017cu za\u0142adunek gruzu ze zdemontowanych przez mieszka\u0144c\u00f3w wyrob\u00f3w.W ramach projektu przewiduje si\u0119 zatrudnienie inspektora nadzoru nad dzia\u0142aniami prowadzonymi przez wykonawc\u0119 prac oraz przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno promocyjnych. Planowane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c do poniesienia koszty po\u015brednie.Bezpieczne usuwanie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest p\u0142yt eternitu z dachu czy \u015bcian polega na tym, aby zdejmuj\u0105c, nie dopu\u015bci\u0107 do przedostania si\u0119 w\u0142\u00f3kien azbestu do powietrza i nast\u0119pnie bezpiecznie dostarczy\u0107 do wskazanych miejsc sk\u0142adowania i utylizacji. Przede wszystkim takie pokrycie nale\u017cy zmoczy\u0107, co uniemo\u017cliwi powstawanie py\u0142u azbestowego. Nast\u0119pnie nale\u017cy go bezkolizyjnie zdj\u0105\u0107, czyli w \u017cadnym razie nie mo\u017cna go ci\u0105\u0107 ani tym bardziej zrzuca\u0107 z dachu. Na koniec nale\u017cy go zawin\u0105\u0107 w folie ochronne. Tak usuni\u0119ty azbest przewo\u017cony jest do specjalnych kwater azbestowych, znajduj\u0105cych si\u0119 na niekt\u00f3rych sk\u0142adowiskach \u015bmieci. Sk\u0142adowanie zmoczonego azbestu, szczelnie owini\u0119tego foli\u0105 w ziemi i przykrycie go co najmniej 3metrow\u0105 warstw\u0105 ziemi to jedyny skuteczny spos\u00f3b jego utylizacji.Ze wzgl\u0119du na du\u017ce zagro\u017cenie podczas demonta\u017cu p\u0142yt azbestowych czy niew\u0142a\u015bciwego ich sk\u0142adowania, jak r\u00f3wnie\u017c wysokie koszty i ograniczony dost\u0119p do specjalistycznych sk\u0142adowisk odpad\u00f3w niebezpiecznych, sprawna i profesjonalna realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na zdrowie i \u017cycie ludzi oraz daleko id\u0105ce bardzo znacz\u0105ce oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko naturalne gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRYCH\u00d3W", "TYTUL": "Usuwanie i utylizacja wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z obszaru Gminy Andrych\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7749750.00", "WARTOSC": "10356000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiot:1Bud. systemu bezpiecze\u0144stwa danych przetwarzanych w jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego, w tym:rozbudowa sieci VPN o narz\u0119dzia zabezpieczaj\u0105ce dane przetwarzane w tej sieci,wydziel. nowego pomiesz. Serwer. KW PSP,2 Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w oprogram. do stworz. chmury z narz\u0119dz. typu exchang, sharepoint, SQL Server ;3 System Videokonferencji na linii KW PSP KPM PSP woj. ma\u0142opolskiego;4 Rozbudowa Centrum Przetwarzania Danych wraz z uruchomieniem chmury prywatnej;5 Integracja stosowanych system\u00f3w i ujednolicenie oprogramowania do dzia\u0142a\u0144 administracyjnych we wszystkich jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego: aplikacja do prognozowania i wyznacz. stref ska\u017ce\u0144 w przypadku awarii w zak\u0142ad. du\u017cego i zwi\u0119kszonego ryzyka powstania awarii przemys\u0142., oprogramowania do prowadzenia ewid. zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 kontr.rozpozn., jednolitego oprogramowania finansowoksi\u0119gowego., jednolitego oprogramowania kadrowop\u0142acowego,zintegrowanego systemu ewidencji sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku rzeczowego,zintegrowanego systemu ewidencji pojazd\u00f3w, sprz\u0119tu silnikowego i specjalnegoRealizacja ww. dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi wdro\u017cenie standard\u00f3w cyfrowego urz\u0119du. Systemy b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y EPUAP.4 Zwi\u0119ksz. kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci kadry administracyjnej PSP w zakresie obs\u0142ugi wdro\u017c. system\u00f3w.5 Implementacja eus\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3. Efekty:1w 20 jednostkach zostan\u0105 wdro\u017cone nowoczesne narz\u0119dzia i systemy teleinformatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce dokonanie tzw. awansu cyfrowego,22300 pracownik\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 z ww. narz\u0119dzi i systemu realizuj\u0105c zadania s\u0142u\u017cb. dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. woj. ma\u0142opolskiego,3zostanie uruchom. 1 nowoczesny zintegrowany system teleinformatyczny.Wszystkie zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z wymaganiami dot. interoperac. wynikaj\u0105cymi z Rozp. RM z dnia 12.04.2012. 4zmodernizowane zostanie 1 pomieszczenie serwerowni.Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142\u0105czniku", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ", "TYTUL": "Na stra\u017cy danych \u2013 cyfryzacja proces\u00f3w realizowanych w jednostkach PSP woj. Ma\u0142opolskiego wraz z budow\u0105 systemu bezpiecze\u0144stwa danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-06", "DATA_START": "2018-11-07", "DOFINANSOWANIE": "199949.06", "WARTOSC": "753420.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Celem podstawowym Projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Wnioskodawcy poprzez wdro\u017cenie posiadanej Strategii mi\u0119dzynarodowej dzia\u0142alno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa, a tym samym: rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy na nowy rynek zagraniczny Syria dywersyfikacja geograficzna sprzeda\u017cy Wnioskodawca nie by\u0142 dotychczas obecny na wskazanym rynku i po raz pierwszy wejdzie na ten rynek z ofert\u0105 eksportow\u0105 oraz rozw\u00f3j dotychczasowej sprzeda\u017cy na rynki Kanady i Uzbekistanu.Sprzeda\u017c w ramach modelu eksportu bezpo\u015bredniego realizowana b\u0119dzie do nast\u0119puj\u0105cych grup odbiorc\u00f3w Przedsi\u0119biorstwa z docelowych rynk\u00f3w zagranicznych hurtownie pszczelarskie, centra pszczelarskie, sklepy pszczelarskie w tym r\u00f3wnie\u017c gospodarstwa pasieczne, prowadz\u0105ce dodatkowo sklep detalicznyhurtowy ze sprz\u0119tem pszczelarskim i produktami pszczelarskimi, zwi\u0105zki pszczelarzy, hurtowniecentrasklepy ogrodniczopszczelarskie.W okresie 07.11.2018r. 06.11.2020r. wdro\u017cone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania zadania w Projekcie zarekomendowane w Strategii: udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 5 imprezach targowowystawienniczych: Prazdnik mieda 2018 w Uzbekistanie, American Beekeeping Federation and American Honey Producers Association Joint Meeting 2019 w USA, Bee Trade Exibition 2019 w Iraku, APIMONDIA International Apicultural Congress 2019 w Kanadzie, ApiExpo Africa 2020 w Nigerii, zakup us\u0142ug doradczych w zakresie opracowania koncepcji markiwizerunku Przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych Syrii, Kanady i Uzbekistanu.Cele szczeg\u00f3\u0142owe Wnioskodawcy w odniesieniu do rynk\u00f3w docelowych Syria, Kanada, Uzbekistan, to w szczeg\u00f3lno\u015bci: podpisanie 9 kontrakt\u00f3w handlowych w okresie od rozpocz\u0119cia Projektu do 12 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu, osi\u0105gni\u0119cie ponad 1,72 mln z\u0142 sumarycznych przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy na wskazane rynki przy czym zwrot nak\u0142ad\u00f3w netto w Projekcie nast\u0105pi ju\u017c w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu Projektu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PSZCZELARSKIE TOMASZ \u0141YSO\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141K\u0104 KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej firmy Przedsi\u0119biorstwo Pszczelarskie Tomasz \u0141yso\u0144 Sp. z o.o. Sp. K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-06-15", "DOFINANSOWANIE": "189500.00", "WARTOSC": "480930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu Sp\u00f3\u0142ka PP Tomasz \u0141yso\u0144 uzyska: 1. zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej na rynkach zagranicznych, na kt\u00f3rych Sp\u00f3\u0142ka ju\u017c funkcjonuje (Niemcy, Rumunia, Turcja, Stany Zjednoczone), 2. wprowadzenia na rynki zagraniczne nowych produkt\u00f3w ,kt\u00f3re dotychczas nie by\u0142y przedmiotem ekspansji mi\u0119dzynarodowej, tj. miodarki z wag\u0105 i interfejsem wi-fi oraz systemu Control Bee 3. rozszerzenia ekspansji mi\u0119dzynarodowej produkt\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 ju\u017c eksportowane na rynki zagraniczne (tj. ule, miodarki, urz\u0105dzenia do kremowania, sto\u0142y do odsklepiania, wanienki, odsklepiacze, rozlu\u017aniacze, odstojniki do miodu i inne drobne akcesoria). Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez opracowanie i wdro\u017cenie w pe\u0142nym zakresie \u201eStrategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej\u201d poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: \u2022 doradztwo dotycz\u0105ce strategii finansowania przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 eksportowych i dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, \u2022 doradztwo w zakresie opracowania koncepcji marki \u0141YSO\u0143 na wybranym rynku zagranicznym, w tym koncepcji materia\u0142\u00f3w przeznaczonych do promocji i sprzeda\u017cy na rynku rumu\u0144skim , tureckim i rynku Stan\u00f3w Zjednoczonych, \u2022 doradztwo oraz uzyskanie niezb\u0119dnych dokument\u00f3w uprawniaj\u0105cych do wprowadzenia produkt\u00f3w na rynek niemiecki i rumu\u0144ski, \u2022 udzia\u0142 w charakterze wystawcy w nast\u0119puj\u0105cych imprezach targowo \u2013 wystawienniczych organizowanych w nast\u0119puj\u0105cych krajach, stanowi\u0105cych rynki docelowe: Niemcy: -\u201eS\u00fcddeutsche Berufs & Erwerbs Imkertage\u201d w Donaueschingen \u2014 21-23 pa\u017adziernik 2016 r., -\u201eSoltauer Gro\u00dfimkertag\u201d w Soltau \u2014 7-8 stycznia 2017 r., Rumunia: -\u201eRumuni to Sarbatoarea Mierii\u201d w Blaj \u2014 Marzec 2017 r. Turcja: - \u201eInternational Mugla Beekeeping and Pine Honey Congress\u201d w Oludeniz \u2014 1-5 listopada 2016 r., Stany Zjednoczone - \u201e2017 North American Beekeeping Conference & Tradeshow\u201d w in Galveston, Texas \u201410-14 stycznia 2017 r.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PSZCZELARSKIE TOMASZ \u0141YSO\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przez Przedsi\u0119biorstwo Pszczelarskie Tomasz \u0141yso\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "899910.40", "WARTOSC": "1068260.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (w obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami), \u015bwiadczonych przez 5 miast w Ma\u0142opolsce, w okresie 24 miesi\u0119cy realizacji projektu.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 Miasta Andrych\u00f3w, Chrzan\u00f3w, Limanowa, Nowy S\u0105cz i Wadowice oraz 178 pracownik\u00f3w/czek tych JST (149 K, 29 M) zajmuj\u0105cych si\u0119 podatkami i op\u0142atami lokalnymi oraz nieruchomo\u015bciami. Pracownicy/czki zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem szkoleniowym, doradczym oraz techniczno-wdro\u017ceniowym.G\u0142\u00f3wne zadania:- - szkolenia specjalistyczne obejmuj\u0105ce tematyk\u0119 prawn\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, - szkolenia og\u00f3lne, w tym dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 horyzontalnych, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na popraw\u0119 obs\u0142ugi przedsi\u0119birc\u00f3w i \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publicznej; - Elektronizacja i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 podatkow\u0105;- Elektronizacja i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami.Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania projektu s\u0105 ukierunkowane zar\u00f3wno na zniwelowanie brak\u00f3w kompetencyjnych i zarz\u0105dczych, jak i sprz\u0119towych. Dzi\u0119ki planowanym szkoleniom specjalistycznym i og\u00f3lnym pracownicy b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do \u015bwiadczenia us\u0142ug na rzecz przedsi\u0119biorc\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w. Wdro\u017cenia i zakupy pozwol\u0105 na usprawnienie proces\u00f3w, kt\u00f3re dedykowane s\u0105 klientom.Rezultaty proj. - podniesienie kompetencji kadr urz\u0119d\u00f3w JST, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kobiet w zakresie szkole\u0144 obejmuj\u0105cych wiedz\u0119 specjalistyczn\u0105 oraz zarz\u0105dcz\u0105, przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji pomi\u0119dzy odsetkiem kobiet zatrudnionych w urz\u0119dach JST i odsetkiem kobiet zajmuj\u0105cych stanowiska kierownicze w tych urz\u0119dach, a dzi\u0119ki temu przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia barier r\u00f3wno\u015bciowych w obszarze realizacji proj. Projekt jest wra\u017cliwy na potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - zar\u00f3wno na etapie rekrutacji, jak i realizacji zada\u0144.Projekt realizuje szczeg\u00f3\u0142owe cele PO WER.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ IM. JERZEGO REGULSKIEGO", "TYTUL": "Rozwijamy si\u0119 dzi\u0119ki e-us\u0142ugom. Samorz\u0105dowe partnerstwo na rzecz informatyzacji wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "161917.58", "WARTOSC": "776395.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje multimedialne obchody 250 lecia nadania praw miejskich dla Andrychowa. Jest to dla gminy i jej mieszka\u0144c\u00f3w bardzo wa\u017cna rocznica. Zaplanowane narz\u0119dzia b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter kompleksowy i interdyscyplinarny (muzyka, poezja, mapping, wydawnictwo, wystawy), kt\u00f3re przyci\u0105gn\u0105 du\u017c\u0105 liczb\u0119 odbiorc\u00f3w. W\u015br\u00f3d element\u00f3w projektu znajduj\u0105 si\u0119 elementy edukacji kulturalnej, podanej w innowacyjny spos\u00f3b: historia Andrychowa w postaci mappingu 3D, wystawy lokalnych artyst\u00f3w. Wa\u017cnym elementem projektu b\u0119dzie interakcja z odbiorcami. Za\u0142o\u017cenia projektu obejmuj\u0105 dotarcie do jak najszerszej liczby odbiorc\u00f3w poprzez wys\u0142anie zaprosze\u0144 do ka\u017cdej rodziny w gminie Andrych\u00f3w. Na stronie www CKiW utworzona zostanie podstrona dot. projektu, w kt\u00f3rej mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli wyra\u017ca\u0107 swoje opinie, a arty\u015bci b\u0119d\u0105 mogli zg\u0142asza\u0107 si\u0119 do udzia\u0142u w Krosnach Kultury jako wystawcy. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1) 1 dzie\u0144 obchod\u00f3w \u2013 z\u0142o\u017cony z II cz\u0119\u015bci. I - wykonanie oratorium wraz utworem s\u0142ownym i prezentacj\u0105 historii Andrychowa w formie mappingu 3D. II cz\u0119\u015b\u0107 - koncert pn. przegl\u0105d muzyki polskiej na przestrzeni wiek\u00f3w, w kt\u00f3rym znani arty\u015bci zaprezentuj\u0105 przegl\u0105d piosenek 2) 2 dzie\u0144 obchod\u00f3w - organizacja koncertu artyst\u00f3w lokalnych z udzia\u0142em 7 artyst\u00f3w (m.in. Root Rockets, zesp\u00f3\u0142 ludowy Andrych\u00f3w, Czerwie) 3) Wykonanie dodatkowych element\u00f3w obchod\u00f3w: - Opracowanie i wydanie znaczk\u00f3w okoliczno\u015bciowych - Krosna kultury - Cykl koncert\u00f3w kameralnych - wyst\u0119py zespo\u0142\u00f3w kameralnych, dworskich, symfonicznych po\u0142\u0105czonych z wystawami lokalnych artyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KULTURY I WYPOCZYNKU W ANDRYCHOWIE", "TYTUL": "Kierunek Andrych\u00f3w - 250-lecie Andrychowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155721.52", "WARTOSC": "1365792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 244 nauczycieli (243K,1M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 3390 uczni\u00f3w (1668K,1722M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. ma\u0142opolskiego, na terenie 9gmin wiejskich i 11 miejsko-wiejskich (NUTS3 o\u015bwi\u0119cimski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2020 r. W ramach P. 60 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.07.2018-31.07.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresienauki nauczania programowania w formie stacjonarnej oraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli i uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-27", "DATA_START": "2020-07-27", "DOFINANSOWANIE": "110048.21", "WARTOSC": "264967.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu strategii rozwoju eksportu firmy Techplast Sp. z o.o. dotycz\u0105cej wej\u015bcia na nowe zagraniczne rynki: Rosji i Indii. Przewidziano do realizacji szereg dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re maj\u0105 umo\u017cliwi\u0107 rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy eksportowej niezwykle innowacyjnych produkt\u00f3w firmy, kt\u00f3rymi s\u0105 butle IV generacji charakteryzuj\u0105ce si\u0119 wysok\u0105 sztywno\u015bci\u0105 i wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 oraz kilkukrotnie ni\u017csz\u0105 wag\u0105 w stosunku do produkt\u00f3w konkurencyjnych. W przedmiotowym projekcie zaplanowano m.in.: udzia\u0142 w targach zagranicznych maj\u0105cych na celu pozyskanie klient\u00f3w z Indii oraz Rosji, przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 doradczych obejmuj\u0105cych: zmiany organizacyjne w firmie opracowanie nowego modelu biznesowego, okre\u015blenie potencjalnych partner\u00f3w handlowych, przygotowanie i prowadzenie kampanii reklamowej, uzyskanie niezb\u0119dnych dokumentacji uprawniaj\u0105cych sprzeda\u017c produkt\u00f3w na rynki docelowe, a tak\u017ce dostosowanie zbiornik\u00f3w do wymaga\u0144 rynku rosyjskiego i indyjskiego, wykonanie bada\u0144 wed\u0142ug standard\u00f3w mi\u0119dzynarodowych oraz przygotowanie niezb\u0119dnych dokument\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie certyfikatu na butle przeznaczone do sprzeda\u017cy na rynek indyjski.Wszystkie ww. dzia\u0142ania zaplanowane do realizacji w perspektywie 24 miesi\u0119cy pozwol\u0105 na skuteczn\u0105 sprzeda\u017c produkt\u00f3w do nowych odbiorc\u00f3w oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do uzyskania przez Wnioskodawc\u0119 stabilnej i konkurencyjnej pozycji rynkowej.", "BENEFICJENT": "TECHPLAST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej firmy Techplast Sp. z o.o. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 proeksportowych na rynkach rosyjskim i indyjskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "923949.35", "WARTOSC": "1114541.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Realizowany projekt b\u0119dzie poleg\u0142 na opracowaniu konstrukcji lekkiej tokarki o pionowej konstrukcji. Konstrukcja tokarki b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0142a wykonanie element\u00f3w korpusowych z nowych innowacyjnych materia\u0142\u00f3w. Innowacyjny materia\u0142 element\u00f3w korpusowych b\u0119dzie polega\u0142 na po\u0142\u0105czeniu stalowego szkieletu no\u015bnego z materia\u0142em wype\u0142niaj\u0105cym o podwy\u017cszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach t\u0142umi\u0105cych tworz\u0105c materia\u0142 kompozytowy. W ramach realizowanego projektu przeprowadzone zostan\u0105 badania do\u015bwiadczalne r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w sk\u0142adnik\u00f3w materia\u0142owych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad materia\u0142u wype\u0142niaj\u0105cego. W wyniku przeprowadzonych bada\u0144 do\u015bwiadczalnych uzyska si\u0119 parametry materia\u0142owe materia\u0142u kompozytowego, kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do budowy numerycznego modelu tokarki. Dzi\u0119ki temu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 na drodze symulacji numerycznych sprawdzenia w\u0142a\u015bciwo\u015bci dynamicznych konstrukcji no\u015bnej wykonanej z r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w materia\u0142\u00f3w wype\u0142niaj\u0105cych i wybraniu najbardziej efektywnego materia\u0142u na wype\u0142nienie. Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu zapewnienie niewielkiej masy przy jednoczesnej dobrej sztywno\u015bci statycznej i dynamicznej tokarki gwarantuj\u0105c wysok\u0105 jako\u015b\u0107 obrabianych detali. Jednak w przypadku obr\u00f3bki element\u00f3w typu tarcza o wysokiej wydajno\u015bci i dok\u0142adno\u015bci obr\u00f3bki mog\u0105 decydowa\u0107 sztywno\u015b\u0107 statyczn\u0105 i dynamiczna narz\u0119dzia skrawaj\u0105cego. Dlatego w ramach prowadzonych prac zostanie opracowana metoda kompensacji odkszta\u0142ce\u0144 statycznych tokarki podczas toczenia element\u00f3w typu tarcza co umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie dok\u0142adno\u015bci obr\u00f3bki. Ponadto zostanie opracowany algorytm doboru pr\u0119dko\u015bci obrotowej wrzeciona dla obr\u00f3bki element\u00f3w typu tarcza poprawiaj\u0105cy w\u0142a\u015bciwo\u015bci dynamiczne tokarki podczas toczenia. Efektem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie opracowanie prototypu lekkiej tokarki pionowej wykonanej z nowo opracowanego materia\u0142u kons", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKI UNIWERSYTET TECHNOLOGICZNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Tokarka pionowa o lekkiej konstrukcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-10", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "88200.00", "WARTOSC": "120540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Prace badawcze b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu zaprojektowanie nowego procesu spawania z zastosowaniem indywidualnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie optyki, geometrii dla spawania anten i wspornik\u00f3w konstrukcyjnych mebli oraz analiza techniczno ekonomiczna metody hybrydowej i metody MAG, tak aby zagwarantowa\u0107 wysok\u0105 wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 oraz trwa\u0142o\u015b\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 spawanych. Innowacyjno\u015b\u0107 opracowanej technologii zapewni nowe opracowane dla nas rozwi\u0105zania technologiczne, w tym przede wszystkim dob\u00f3r zalecanych parametr\u00f3w technologicznych spawania, opracowanie g\u0142owicy spawaj\u0105cej i jej optyki dobranej do naszej produkcji. Wytyczne w zakresie procesu produkcyjnego maj\u0105 zapewni\u0107 optymalny i oszcz\u0119dny proces produkcyjny, tak aby zapewni\u0107 jak najwy\u017csz\u0105 wydajno\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 tego procesu.Badania nad now\u0105 technologi\u0105 spawania b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce elementy: analiza mo\u017cliwo\u015bci zastosowania metody spawania hybrydowego w przypadku element\u00f3w anten telewizyjnych Mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonania z\u0142\u0105czy doczo\u0142owych wraz z ich ocen\u0105 materia\u0142 do bada\u0144 stal DC01 i S355J2. pomiar i ocena parametr\u00f3w wi\u0105zki laserowej u\u017cytej do bada\u0144 rozk\u0142ad i g\u0119sto\u015b\u0107 mocy, parametry geometryczne kaustyka wi\u0105zki. analiza i badania zastosowania metody spawania hybrydowego dla po\u0142\u0105cze\u0144 spawanych, maj\u0105cych zastosowanie w przypadku element\u00f3w anten telewizyjnych z\u0142\u0105cza doczo\u0142owe. badania metalograficzne makro, twardo\u015b\u0107, badania nieniszcz\u0105ce i niszcz\u0105ce. analiza por\u00f3wnawcza wykonanych z\u0142\u0105czy aspekt technicznoekonomiczno \u015brodowiskowy i por\u00f3wnanie z analogicznymi z\u0142\u0105czami wykonanymi metod\u0105 MAG, wskazanie element\u00f3w innowacyjnych analiza i wyb\u00f3r g\u0142owicy spawalniczej do spawania hybrydowego, umo\u017cliwiaj\u0105cej uzyskanie najwy\u017cszej jako\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 spawanych, a w konsekwencji trwa\u0142o\u015bci i wytrzyma\u0142o\u015bci ca\u0142ego elementu, sporz\u0105dzenie opisu nowej technologii niezb\u0119dnego do wyboru podzespo\u0142\u00f3w i dokonania zakup\u00f3w do linii produkcyjnej zrobotyzowanego spawania.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO \u2013 HANDLOWO-US\u0141UGOWE \u201eANIPOL\u201d", "TYTUL": "Podniesienie innowacyjno\u015bci procesu produkcyjnego w firmie Anipol poprzez przeprowadzenie prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "73170.90", "WARTOSC": "100000.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Firma podejmuje realizacj\u0119 przedmiotowego projektu, kt\u00f3ry umo\u017cliwi wdro\u017cenie innowacyjnego produktu w postaci napoj\u00f3w owocowych z dodatkiem spiruliny, kt\u00f3ra charakteryzuje si\u0119 wieloma prozdrowotnymi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 dzia\u0142ania, kt\u00f3re doprowadz\u0105 do opracowania pe\u0142nej receptury napoju owocowego z dodatkiem ekstraktu ze spiruliny. Receptura b\u0119dzie gotowa do wdro\u017cenia do produkcji. Zakres bada\u0144: a) optymalizacj\u0119 procesu ekstrakcji sk\u0142adnik\u00f3w bioaktywnych ze spiruliny i opracowanie modeli matematycznych s\u0142u\u017c\u0105cych do tego celu \u2013 ta cz\u0119\u015b\u0107 bada\u0144 uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3\u017cne rodzaje rozpuszczalnik\u00f3w i/lub ich mieszanin oraz parametry procesu ekstrakcji (zastosowanie homogenizacji, czas kontaktu Spiruliny z rozpuszczalnikami) b) opracowanie receptury napoju owocowego z dodatkiem ekstraktu ze spiruliny - podstawowa baza smakowa napoju, z uwzgl\u0119dnieniem dobrania optymalnej dawki ekstraktu oraz ocen\u0105 wp\u0142ywu dawki ekstraktu na cechy sensoryczne, stabilno\u015b\u0107 mikrobiologiczn\u0105 oraz chemiczn\u0105 produktu ko\u0144cowego Przedmiotem bada\u0144 b\u0119d\u0105 napoje owocowe wzbogacone spirulin\u0105, przy czym nie wykorzystuj\u0105ce bezpo\u015brednio Spiruliny, ale preparuj\u0105c j\u0105 odpowiednio tak, by przy jednoczesnym podniesieniu potencja\u0142u antyoksydacyjnego oraz wprowadzeniu substancji o potencjalnym dzia\u0142aniu prozdrowotnym do sok\u00f3w lub napoj\u00f3w, nie wp\u0142yn\u0119\u0142a negatywnie na ich walory smakowo-zapachowe. Oczekiwanym efektem b\u0119dzie nap\u00f3j, do kt\u00f3rego spirulina b\u0119dzie dodawana w formie ekstrakt\u00f3w przygotowanych z zastosowaniem najkorzystniejszego rozpuszczalnika i/lub ich mieszaniny. Takie podej\u015bcie umo\u017cliwi otrzymanie produkt\u00f3w bardziej stabilnych zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem mikrobiologicznym, jak i fizyko-chemicznym. Zadaniem uczelni b\u0119dzie dopracowanie ekstrakcji, z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3\u017cnych sk\u0142adnik\u00f3w bioaktywnych, a nast\u0119pnie wprowadzenie tego ekstraktu do napoj\u00f3w tak, by jak najmniej wp\u0142ywa\u0142y na cechy-smakowo zapachowe produktu, przy jednoczesnym zwi\u0119kszeniu zawarto\u015bci substancji o w\u0142a\u015bciwo\u015bciac", "BENEFICJENT": "WOSANA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Stworzenie innowacyjnej receptury na nap\u00f3j owocowy z dodatkiem spiruliny w firmie Wosana S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-15", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "56662.76", "WARTOSC": "77439.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja zleconych us\u0142ug badawczych prowadz\u0105cych do opracowania nowej ga\u015bnicy wodnej pianowej, o zawarto\u015bci 3 litr\u00f3w najwy\u017cszej klasy \u015brodka ga\u015bniczego, przeprowadzenie wst\u0119pnych test\u00f3w po\u017carowych w celu zoptymalizowania konstrukcji, przeprowadzenie ostatecznych test\u00f3w po\u017carowych (warunek konieczny w procesie certyfikacji) przeprowadzenie bada\u0144 dotycz\u0105cych jako\u015bci i zgodno\u015bci z wymogami i obowi\u0105zuj\u0105cymi normami (m. in. Europejska Dyrektywa Ci\u015bnieniowa, PN-EN 3-7), oraz uzyskanie \u015awiadectwa Dopuszczenia na rynek polski. Projekt b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z 2 etap\u00f3w: a) 01.12.2016- 10.02.2017 Badania maj\u0105ce na celu okre\u015blenie parametr\u00f3w strugi wytwarzanej podczas u\u017cycia ga\u015bnicy 3 litrowej wodnej pianowej, takich jak: - spadek ci\u015bnienia - wielko\u015b\u0107 i rozk\u0142ad kropel - zasi\u0119g wyrzutu w zale\u017cno\u015bci od: - wielko\u015bci (z uwzgl\u0119dnieniem wewn\u0119trznej pow\u0142oki antykorozyjnej) i kszta\u0142tu zbiornika ga\u015bnicy - zastosowanej dyszy - ilo\u015bci gazu no\u015bnego - zastosowanego ci\u015bnienia nape\u0142nienia b) 01.02.2017-30.06.2017 Wykonanie bada\u0144 zgodno\u015bci z normami, oraz bada\u0144 maj\u0105cych na celu wystawienie \u015awiadectwa Dopuszczenia na rynek, w tym: - wykonanie wst\u0119pnych test\u00f3w po\u017carowych typu A, B oraz F z u\u017cyciem nowych ga\u015bnic 3-litrowych o r\u00f3\u017cnej konstrukcji (wielko\u015b\u0107 zbiornika, rodzaj dyszy, uk\u0142ad wyrzutowy) w celu okre\u015blenia maksymalnej skuteczno\u015bci ga\u015bniczej dla danej konstrukcji Dla wybranej, po wst\u0119pnych testach po\u017carowych, konstrukcji ga\u015bnicy: - wykonanie ostatecznych test\u00f3w po\u017carowych po\u017car\u00f3w typu A, B, oraz F zgodnie z PN-EN 3-7 - zbadanie czasu dzia\u0142ania ga\u015bnicy - okre\u015blenie ilo\u015bci pozosta\u0142ego po u\u017cyciu ga\u015bnicy \u015brodka ga\u015bniczego - okre\u015blenie zgodno\u015bci konstrukcji ga\u015bnicy z dokumentacj\u0105 konstrukcyjn\u0105 Przeprowadzenie wszystkich pozosta\u0142ych bada\u0144 i procedur maj\u0105cych na celu uzyskanie \u015awiadectwa Dopuszczenia.", "BENEFICJENT": "KZWM OGNIOCHRON SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac badawczych i proinnowacyjnych s\u0142u\u017c\u0105cych opracowaniu konstrukcji nowej ga\u015bnicy 3-litrowej wodnej pianowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "837060.00", "WARTOSC": "2050967.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Wszystkie planowane wydarzenia maj\u0105 charakter bezp\u0142atny. Zaplanowano po 2 koncerty w godzinach dopo\u0142udniowych w ka\u017cdym mie\u015bcie. Dzieci zostan\u0105 zaproszone do prawdziwych sal przygotowanych do aran\u017cacji symfonicznych. Hostessy b\u0119d\u0105 rozdawa\u0142y wszystkim dzieciom programy, ekologiczne ksi\u0105\u017ceczki z grami, rebusami o tematyce ekologicznej i wiedzy muzycznej. Nast\u0119pnie zostanie zaprezentowany program artystyczny. Najlepsz\u0105 drog\u0105 do poszerzenia percepcji \u015bwiata najm\u0142odszych odbiorc\u00f3w jest w tym przypadku wprowadzenie element\u00f3w zabawy. Na scenie pojawi si\u0119 Orkiestra Akademii Beethovenowskiej, a towarzyszy\u0107 b\u0119dzie jej bajkowo przebrany aktor i soli\u015bci. Projekt k\u0142adzie bowiem nacisk na interakcj\u0119. Podczas wykonywania muzycznych aran\u017cacji, bohaterowie z bajek, wskazywa\u0107 b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 multimedialnych animacji zagro\u017cony sw\u00f3j \u015bwiat ale i spos\u00f3b na zachowanie m\u0142odego cz\u0142owieka, kt\u00f3ry pomo\u017ce im rozwi\u0105za\u0107 problemy. Prowadz\u0105cy koncert aktor przebrany w bajkowy str\u00f3j b\u0119dzie zaprasza\u0142 m\u0142od\u0105 publiczno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnej zabawy, schodzi\u0142 ze sceny i przeprowadza\u0142 interaktywne zabawy o tematyce muzycznej i ekologicznej w\u015br\u00f3d dzieci, kt\u00f3re przestan\u0105 by\u0107 biernymi uczestnikami wydarzenia a stan\u0105 si\u0119 jego wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcami. Ponadto dyrygent wraz z konferansjerem za pomoc\u0105 swoich opowie\u015bci u\u015bwiadomi\u0105 najm\u0142odszym, jak wa\u017cne jest w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie energii na w\u0142a\u015bciwe zachowania w \u017cyciu ka\u017cdego z nas. Dzieci poprzez wsp\u00f3\u0142uczestnictwo w orkiestrowych wykonaniach bajek znanych i lubianych, b\u0119d\u0105 mog\u0142y wcieli\u0107 si\u0119 w rol\u0119 bajkowych bohater\u00f3w i w inny spos\u00f3b spojrze\u0107 na codzienn\u0105 ochron\u0119 ich najbli\u017cszego \u015brodowiska. Aspekt edukacyjny projektu widoczny na ka\u017cdym poziomie jego realizacji uatrakcyjnia wysokiej jako\u015bci koncert symfoniczny dla dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i kontynuacj\u0119 wypracowanego kontaktu z m\u0142odym widzem zapewni atrakcyjny portal multimedialny, zawieraj\u0105cy szereg gier i zagadek dla milusi\u0144skich. Projekt dotrze do 14 tys dzieci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIELECKI ART", "TYTUL": "Bajkowe Melodie - \"Na morza dnie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "46800.00", "WARTOSC": "63960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Wszystkie prace dotycz\u0105ce produktu b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu takie zaprojektowanie nowej nakr\u0119tki, kt\u00f3ra b\u0119dzie gwarantowa\u0107 najwa\u017cniejsze cechy z punktu widzenia odbiorc\u00f3w: bardzo wysok\u0105 szczelno\u015b\u0107, bardzo nisk\u0105 mas\u0119, trzystartow\u0105 technologi\u0119, wytrzyma\u0142o\u015b\u0107. Innowacyjno\u015b\u0107 nowego produktu zapewni\u0105 planowane rozwi\u0105zania technologiczne takie jak: wprowadzenie rozwi\u0105zania uszczelniacza wewn\u0119trznego o pomniejszonej grubo\u015bci \u015bcianki i z jednocze\u015bnie zmodyfikowanym zarysem, Odpowiedni dob\u00f3r wielko\u015bci k\u0105t\u00f3w na uszczelniaczu, Minimalny promie\u0144 na szczycie uszczelniacza, zastosowanie \u201edouble seal\u201d o zmienionym stosunku grubo\u015bci do wysoko\u015bci, nowa konstrukcja zaczep\u00f3w pier\u015bcienia plomby gwarancyjnej. Dla potrzeb nowego produktu opracowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wytyczne w zakresie procesu produkcyjnego, w tym przede wszystkim dob\u00f3r odpowiedniego gatunku polietylenu HDPE, dob\u00f3r zalecanych parametr\u00f3w technologicznych procesu wtryskiwania \u2013 opracowane zostanie zestawienie zalecanych parametr\u00f3w technologicznych procesu wtryskiwania nakr\u0119tki przy pomocy symulacji komputerowych za pomoc\u0105 programu MoldFlow oraz specyfikacji materia\u0142owej wybranego typu HDPE oraz opracowanie wytycznych do konstrukcji formy wtryskowej - opracowane zostan\u0105 wytyczne do konstrukcji formy wtryskowej w zale\u017cno\u015bci od mo\u017cliwo\u015bci technicznych parku maszynowego wdra\u017caj\u0105cego, uzgodnionej serii produkcyjnej i czasu cyklu produkcyjnego. Wytyczne w zakresie procesu produkcyjnego maj\u0105 zapewni\u0107 optymalny i oszcz\u0119dny proces produkcyjny, tak aby zapewni\u0107 jak najwy\u017csz\u0105 wydajno\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 tego procesu.", "BENEFICJENT": "PHUP NOWEX ANDRZEJ NOWAK", "TYTUL": "Opracowanie przez firm\u0119 NOWEX nowej technologii produkcji nowej nakr\u0119tki trzystartowej o obni\u017conej masie i \u015brednicy O38", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-14", "DATA_START": "2016-01-29", "DOFINANSOWANIE": "39600.00", "WARTOSC": "54120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Sumera Motor sp.j. planuje wdro\u017cy\u0107 do swej oferty produktowej innowacj\u0119 produktow\u0105 w postaci 8 grup generator\u00f3w do zastosowa\u0144 profesjonalnych przystosowanych do pracy na zewn\u0105trz pomieszcze\u0144. Aby by\u0142o to mo\u017cliwe, prototypy urz\u0105dze\u0144 opracowanych w firmie musz\u0105 zosta\u0107 poddane specjalistycznym badaniom i testom weryfikuj\u0105cym spe\u0142nienie wymaga\u0144 stawianych przez normy i dyrektywy unijne (wskazane w cz\u0119\u015bci E1). W ramach projektu zostanie przeprowadzona us\u0142uga badawczo-rozwojowa, w nast\u0119puj\u0105cej sekwencji: 1.badania i testy prototyp\u00f3w, 2. modyfikacja i ulepszenie agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych przez Sumera Motor Sp.j. wynikaj\u0105ca z wynik\u00f3w kroku 1, 3.badania i testy ulepszonych agregat\u00f3w, 4.po osi\u0105gni\u0119ciu pozytywnych wynik\u00f3w test\u00f3w i potwierdzeniu spe\u0142nienia wymaga\u0144 wynikaj\u0105cych z dyrektyw i norm - uzyskanie certyfikat\u00f3w WE wystawionych przez jednostk\u0119 upowa\u017cnion\u0105, potwierdzaj\u0105cych spe\u0142nienie odpowiednich dyrektyw i norm. Kroki 1-3 mog\u0105 by\u0107 powtarzane wielokrotnie. Us\u0142uga zostanie przeprowadzona przez jednostk\u0119 naukow\u0105 w strukturze kt\u00f3rej znajduje si\u0119 akredytowane laboratorium, co gwarantuje wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 przeprowadzonych prac. Opr\u00f3cz zastosowania nowych silnik\u00f3w, du\u017cy nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na uzyskanie maksymalnie niskiego poziomu emitowanego d\u017awi\u0119ku. Jest to szczeg\u00f3lnie istotny parametr w przypadku agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych pracuj\u0105cych na zewn\u0105trz budynk\u00f3w, bowiem regulowany przez liczne i bardzo restrykcyjne przepisy. Dodatkowo, jak wykazuj\u0105 statystyki, dla ok. 30% u\u017cytkownik\u00f3w agregat\u00f3w poziom emitowanego ha\u0142asu jest elementem decyduj\u0105cym o zakupie urz\u0105dzenia, zatem ten parametr jest jednym z najwa\u017cniejszych determinuj\u0105cych jako\u015b\u0107 i konkurencyjno\u015b\u0107 agregat\u00f3w. Problem ha\u0142asu jest bardzo z\u0142o\u017cony technologicznie: jest wypadkow\u0105 wszystkich aspekt\u00f3w budowy i zasady dzia\u0142ania agregatu: mechanicznych, elektrycznych, silnika, materia\u0142\u00f3w, obudowy itp. Technologia ta jest skomplikowana, dlatego wprowadzenie tego typu innowacji pozwoli na uzyskanie prz", "BENEFICJENT": "SUMERA MOTOR SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Us\u0142uga badawczo-rozwojowa zwi\u0105zana z rozwojem nowego/ulepszonego produktu planowanego do wdro\u017cenia przez Sumera Motor sp.j. tj. 8 grup agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych o mocach 30-200kVA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "21687.75", "WARTOSC": "25515.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Projekt pn. \u201eMa\u0142opolska chmura edukacyjna - Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie w Andrychowie cz. II\u201d stanowi kontynuacj\u0119 realizowanych projekt\u00f3w pn.: \u201eMa\u0142opolska chmura edukacyjna - Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie w Andrychowie\u201d (realizowanego w ramach naboru RPMP.10.01.04-IP.01-12-023/16) oraz \u201eMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna \u2013 wykorzystanie nowoczesnych technik informacyjno-komunikacyjnych w procesie nauczania i rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 licealnych z terenu WM \u2013 pilota\u017c\". Projekt realizowany b\u0119dzie w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Marii Sk\u0142odowskiej Curie w Andrychowie, a jego grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 uczniowie szko\u0142y. G\u0142\u00f3wny celem projektu jest: podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw umo\u017cliwiaj\u0105cych kontynuowanie nauki na kolejnym szczeblu edukacyjnym oraz niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 on-line i k\u00f3\u0142 naukowych w szkole przez dwa kolejne semestry. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 formach: zaj\u0119\u0107 on-line w 2 obszarach tematycznych: matematyka i informatyka oraz k\u00f3\u0142 naukowych w obszarach: matematyka i informatyka (matematyka \u2013 2 grupy, informatyka \u2013 2 grupy) w dw\u00f3ch kolejnych semestrach roku szkolnego 2017/2018. Ponadto co najmniej raz w semestrze uczniowie bior\u0105cy udzia\u0142 w zaj\u0119ciach on-line wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach odbywaj\u0105cych si\u0119 na krakowskich uczelniach wy\u017cszych. Realizacja projektu pozwoli na nabycie i rozwini\u0119cie przez uczestnik\u00f3w projektu kompetencji kluczowych, umo\u017cliwi uczniom rozwijanie zdolno\u015bci i zainteresowa\u0144 ze wsparciem wiod\u0105cych uczelni, a tak\u017ce pozwoli na wyr\u00f3wnywanie poziomu dost\u0119pu do wiedzy i nauki na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego m.in. poprzez wykorzystanie nowych technologii teleinformatycznych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 wrze\u015bnia 2017 roku do 30 czerwca 2018 roku.", "BENEFICJENT": "POWIAT WADOWICKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska chmura edukacyjna - Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie w Andrychowie cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "19909.12", "WARTOSC": "23422.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Projekt pn. Ma\u0142opolska chmura edukacyjna I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Marii Sk\u0142odowskiejCurie w Andrychowie cz. III stanowi kontynuacj\u0119 realizowanych projekt\u00f3w pn.: Ma\u0142opolska chmura edukacyjna Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Marii Sk\u0142odowskiejCurie w Andrychowie RPMP.10.01.04IP.011202316, Ma\u0142opolska chmura edukacyjna Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Marii Sk\u0142odowskiejCurie w Andrychowie cz. II RPMP.10.01.04IP.011202617 oraz Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna wykorzystanie nowoczesnych technik informacyjnokomunikacyjnych w procesie nauczania i rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 licealnych z terenu WM pilota\u017c. Projekt realizowany b\u0119dzie w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Marii Sk\u0142odowskiej Curie w Andrychowie, a jego grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 uczniowie szko\u0142y. G\u0142\u00f3wny celem projektu jest: podniesienie kompetencji kluczowych z matematyki i informatyki oraz wspieranie zainteresowa\u0144 i uzdolnie\u0144 oraz pobudzanie aktywno\u015bci edukacyjnej uczni\u00f3w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Marii Sk\u0142odowskiej Curie w Andrychowie do 30.06.2019 r. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych aktywno\u015bci: zaj\u0119\u0107 online w 2 obszarach tematycznych: matematyka i informatyka; oraz k\u00f3\u0142 naukowych w obszarach: matematyka i informatyka matematyka 2 grupy, informatyka 2 grupy w dw\u00f3ch kolejnych semestrach roku szkolnego 20182019. Ponadto co najmniej raz w semestrze uczniowie bior\u0105cy udzia\u0142 w zaj\u0119ciach online wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach odbywaj\u0105cych si\u0119 na krakowskich uczelniach wy\u017cszych. Realizacja projektu pozwoli na nabycie i rozwini\u0119cie przez uczestnik\u00f3w projektu kompetencji kluczowych, umo\u017cliwi uczniom rozwijanie zdolno\u015bci i zainteresowa\u0144 ze wsparciem wiod\u0105cych uczelni, a tak\u017ce pozwoli na wyr\u00f3wnywanie poziomu dost\u0119pu do wiedzy i nauki na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego m.in. poprzez wykorzystanie nowych technologii teleinformatycznych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 wrze\u015bnia 2018 roku do 30 czerwca 2019 roku.", "BENEFICJENT": "POWIAT WADOWICKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska chmura edukacyjna - I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie w Andrychowie cz. III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-16", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "427594.91", "WARTOSC": "635808.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zbadanie, udokumentowanie i upowszechnienie dziedzictwa niematerialnego dot. ma\u0142opolskich zwyczaj\u00f3w zwi\u0105zanych ze sk\u0142adaniem \u017cycze\u0144. Projekt obejmie badania oparte na kwerendzie naukowej i metodzie etnograficznej, innowacyjne dzia\u0142ania warsztatowe dostosowane do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w pod wzgl\u0119dem poziomu wiedzy i wieku, do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz przygotowanie dokumentacji z bada\u0144 i publikacji. Projekt w pe\u0142ni zrealizuje potrzeby zwi\u0105zane z poszukiwaniem przez badaczy, odbiorc\u00f3w kultury, rodzic\u00f3w, nauczycieli i edukator\u00f3w oraz media informacji i wiedzy o tradycjach zwi\u0105zanych ze sk\u0142adaniem \u017cycze\u0144, jako wa\u017cnego elementu naszej to\u017csamo\u015bci. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie polegaj\u0105 na: A/ PRZEPROWADZENIU BADA\u0143: 1. Kwerendy pog\u0142\u0119bionej; 2. Bada\u0144 terenowych (etap pierwszy) - 77 wywiad\u00f3w z mieszka\u0144cami r\u00f3\u017cnych region\u00f3w etnograficznych Ma\u0142opolski; 3. Bada\u0144 terenowych (etap drugi) \u2013 60 wywiad\u00f3w, 30 obserwacji uczestnicz\u0105cych, 33 dokumentacje fotograficzne / nagrania audiowizualne; B/ PRZYGOTOWANIU i PRZEPROWADZENIU WARSZTAT\u00d3W, s\u0142u\u017c\u0105cych reinterpretacji tradycyjnych/ludowych form \u201e\u017bycze\u0144\u201d przez odbiorc\u00f3w projektu i w\u0142\u0105czeniu ich w obieg \u017cycia wsp\u00f3lnot lokalnych i stworzenia warunk\u00f3w dla kontynuacji lokalnych tradycji; C/ UPOWSZECHNIENIU wynik\u00f3w projektu nast\u0105pi poprzez publikacje dostosowane dla r\u00f3\u017cnych adresat\u00f3w: publikacja naukowa, ksi\u0105\u017cka \u201e\u017byczenia/repozytorium\u201d, ksi\u0105\u017cka dla najm\u0142odszych, scenariusz warsztat\u00f3w: \u201e\u0106wi[\u017cy]czenia terenowe\u201d. D/ W rezultacie powstanie KOLEKCJA PROJEKTU realizuj\u0105ca g\u0142\u00f3wny cel - ochron\u0119 niematerialnego dziedzictwa poprzez jego zachowanie. Kolekcja obejmie wszystkie tre\u015bci z bada\u0144 oraz pozyskane artefakty (zob. opis zawarto\u015bci kolekcji w C.2.3 pkt 1.3.). Kolekcja zostanie w\u0142\u0105czona do zbior\u00f3w MEK i b\u0119dzie udost\u0119pniana na r\u00f3wnych zasadach wszystkim zainteresowanym osobom czy instytucjom.", "BENEFICJENT": "MUZEUM ETNOGRAFICZNE IM. SEWERYNA UDZIELI W KRAKOWIE", "TYTUL": "\u017byczenia. Niematerialne dziedzictwo Ma\u0142opolski zawarte w obyczajach piel\u0119gnuj\u0105cych wi\u0119zi mi\u0119dzyludzkie \u2013 badania, publikacje, edukacja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-30", "DATA_START": "2016-09-20", "DOFINANSOWANIE": "360407.93", "WARTOSC": "708426.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup infrastruktury badawczo \u2013 rozwojowej niezb\u0119dnej do utworzenia innowacyjnego o\u015brodka bada\u0144 klinicznych do prowadzenia bada\u0144 naukowych w zakresie okulistyki. W ramach projektu zostanie zakupiony Laser okulistyczny, OCT z Angiografi\u0105 w technologii SweptSource oraz Biomikroskop. Zakup lasera pozwoli na przeprowadzenie bada\u0144 klinicznych u pacjent\u00f3w z retinopati\u0105 cukrzycow\u0105 i zebrania danych epidemiologicznych o korzy\u015bciach tej terapii w d\u0142u\u017cszym okresie obserwacji. OCT obrazuj\u0105ce naczyni\u00f3wk\u0119 pozwoli na wcze\u015bniejsze wykrywanie patologii i wdro\u017cenie odpowiedniego leczenia. Biomikroskop u\u0142atwi diagnostyk\u0119 i dok\u0142adniejsz\u0105 ocen\u0119 patologii w dnie oka. Dzi\u0119ki badaniu dla pacjent\u00f3w z wysi\u0119kow\u0105 postaci\u0105 AMD wymagaj\u0105cych leczenia preparatami anty-VEGF obecnych i stosowanych ju\u017c na polskim rynku b\u0119dzie wiadomo, kt\u00f3ry lek dzia\u0142a skuteczniej czy powoduje mniej efekt\u00f3w ubocznych. Dzi\u0119ki u\u017cyciu OCT angiografii fluoresceinowej i biomikroskopu badanie skuteczno\u015bci iniekcji doga\u0142kowej nowymi preparatami w suchej postaci AMD z zanikiem geograficznym w plamce IIIb pozwoli na ocen\u0119 skuteczno\u015bci leku lampalizumabu. Zakupiony sprz\u0119t umo\u017cliwi przeprowadzenie badania epidemiologicznego oceniaj\u0105cego ilo\u015b\u0107 pacjent\u00f3w cierpi\u0105cych z powodu cukrzycy, u kt\u00f3rych rozwin\u0119\u0142y si\u0119 powik\u0142ania okulistyczne. W efekcie bada\u0144 klinicznych nast\u0105pi rozw\u00f3j nowoczesnych terapii i lek\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych nie tylko zahamowanie wskazanych chor\u00f3b, lecz ich leczenie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE UNO-MED PIOTR OLEKSY", "TYTUL": "Stworzenie innowacyjnego o\u015brodka bada\u0144 klinicznych do prowadzenia bada\u0144 naukowych w zakresie okulistyki przez Centrum Medyczne UNO-MED", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-07-10", "DOFINANSOWANIE": "15552.00", "WARTOSC": "21254.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Og\u00f3lnym celem projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci firmy Solidbox Adam Go\u0142ba do dnia 30.09.2017 r. poprzez wdro\u017cenie procedur nieumo\u017cliwiaj\u0105cych lepsze zarz\u0105dzanie przedsi\u0119biorstwem zgodnie z mi\u0119dzynarodowymi standardami ISO i FSC. Cel proj.u zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, jakimi s\u0105: uaktualnienie systemu ISO 9001 oraz opracowanie i wdro\u017cenie systemu FSC. W wyniku realizacji proj. w Solidbox Adam Go\u0142ba zostan\u0105 zrealizowane dwie us\u0142ugi specjalistycznych us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym: W wyniku przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 doradczych firma Solidbox b\u0119dzie gotowa do ponownej certyfikacji systemu ISO 9001:2015 wed\u0142ug normy z 2015 r. oraz certyfikacji systemu zgodnego z FSC. Wdro\u017cone znowelizowane procedury ISO 9001 oraz nowe procedury zgodne z FSC powal\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 jeszcze wi\u0119ksze oszcz\u0119dno\u015bci (popraw\u0119 efektywno\u015bci kosztowej) a tak\u017ce utrzymanie i zdobycie nowych klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SOLIDBOX ADAM GO\u0141BA", "TYTUL": "Doskonalenie systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 ISO 9001 oraz wdro\u017cenie systemu FSC w firmie Solidbox Adam Go\u0142ba", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "245206.78", "WARTOSC": "1341856.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W dn. 59 lipca 2017 w Krakowie, Alwerni, Andrychowie i O\u015bwi\u0119cimiu odb\u0119dzie si\u0119 30jubileuszowa edycja Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Teatr\u00f3w Ulicznych ULICA. Podczas 5 dni wyst\u0105pi ok.150 artyst\u00f3w, odb\u0119dzie si\u0119 ok.80 wydarze\u0144 kierowanych do widz\u00f3w doros\u0142ych jak i do najm\u0142odszej widowni. Wyst\u0105pi\u0105 teatry polskie m.in. Teatry: \u00d3smego Dnia, KTO, AKT, Pinezka, Wagabunda,Krakowski Teatr Ta\u0144ca, Teatr Ta\u0144ca DF,Pozna\u0144ski Teatr Ta\u0144ca i zagraniczneXarxa,Kamchatka,Generik Vapeur,Lo Jo,Groupe Fluo,Hurycan,Kitchen Theatre,Delreves.30.ULIC\u0118 rozpocznie parada z udzia\u0142em wszystkich wykonawc\u00f3w. Temat wiod\u0105cy Festiwalu to FAHRENHEIT 451: odb\u0119dzie si\u0119 wielkie widowiskospektakl multimedialny w re\u017c. Jerzego Zonia, inspirowany powie\u015bci\u0105 Raya Bradbury. Udzia\u0142 w nim wezm\u0105 najlepsze zespo\u0142y zagraniczne Periplum Anglia, Xarxa Hiszpania, Kamchatka Hiszpania, Groupe Fluo Francja.Odb\u0119d\u0105 si\u0119 wydarzenia towarzysz\u0105ce, m.in. wystawa fotografii ze spektakli Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu ULICA z lat poprzednich, projekcje filmowe dot. historii sztuki ulicy, zabawy interaktywne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, happeningi, warsztaty.Projekt obejmuje dzia\u0142ania niezb\u0119dne dla realizacji mi\u0119dzynarodowego festiwalu o charakterze plenerowym, jak transport artyst\u00f3w i dekoracji, ochron\u0119 i sprz\u0105tanie, wynajem przestrzeni na potrzeby przedstawie\u0144 i warsztat\u00f3w, wynajem garder\u00f3b, element\u00f3w scenografii oraz sprz\u0119tu, w tym te\u017c nag\u0142o\u015bnienia i o\u015bwietlenia, obs\u0142ug\u0119 techniczn\u0105, nocleg i wy\u017cywienie oraz honoraria artyst\u00f3w i prowadz\u0105cych warsztaty, t\u0142umaczenia dla odbiorc\u00f3w angloj\u0119zycznych i transmisj\u0119 wydarze\u0144 festiwalowych online, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjne: stworzenie identyfikacji wizualnej, opracowanie graficzne i druk materia\u0142\u00f3w promocyjnych, reklam\u0119 w mediach i prowadzenie strony www festiwalu. Przewidziano te\u017c koszty przygotowawcze niezb\u0119dne analizy i kompleksowe zarz\u0105dzanie projektem.Wk\u0142ad sektora prywatnego zapewni\u0105 Sponsorzy 5 firm oferuj\u0105cych w formie barteru us\u0142ugi na potrzeby organizacji festiwalu.", "BENEFICJENT": "TEATR KTO", "TYTUL": "30. ULICA - Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Teatr\u00f3w Ulicznych - FAHRENHEIT 451", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "10800.00", "WARTOSC": "21866.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest \u201eSpecjalistyczne doradztwo z zakresu budowania lojalno\u015bci klienta wobec marki\u201d realizowane w wymiarze 120 godzin dla firmy Gospodarstwo Pasieczne Tomasz \u0141yso\u0144 Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa dzia\u0142aj\u0105cej w bran\u017cy spo\u017cywczo-gastronomicznej. Celem doradztwa jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez badanie, analiz\u0119, a nast\u0119pnie stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych poziom lojalno\u015bci klient\u00f3w. Doradztwo b\u0119dzie \u015bwiadczone w formie realizacji nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: a)Badanie rzeczywistego poziomu lojalno\u015bci klient\u00f3w z pomoc\u0105 wska\u017anika NPS \u2013 60 godzin / co najmniej 50 przebadanych klient\u00f3w firmy \u0141yso\u0144, b)Pog\u0142\u0119biona analiza sumy i sk\u0142adowych do\u015bwiadcze\u0144 klienta (Customer Experience) w kontakcie z mark\u0105 (np.za pomoc\u0105 narz\u0119dzi: Customer Journey Map) \u2013 co najmniej 40 godzin doradztwa. c)Opracowanie strategii dotycz\u0105cej zwi\u0119kszenia poziomu lojalno\u015bci klient\u00f3w \u2013 co najmniej 20 godzin doradztwa. Efektem b\u0119dzie stworzenie 1 dokumentu zawieraj\u0105cego wyniki i analiz\u0119 przeprowadzonych bada\u0144 oraz wnioski i zalecenia sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na strategi\u0119 budowania lojalno\u015bci klienta wobec marki firmy.", "BENEFICJENT": "GOSPODARSTWO PASIECZNE TOMASZ \u0141YSO\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u201eSpecjalistyczne doradztwo z zakresu budowania lojalno\u015bci klienta wobec marki\u201d realizowane w wymiarze 120 godzin dla firmy Gospodarstwo Pasieczne Tomasz \u0141yso\u0144 Sp\u00f3\u0142ka z o.o. s.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "9668.48", "WARTOSC": "21866.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest \u201eSpecjalistyczne doradztwo z zakresu budowania lojalno\u015bci klienta wobec marki \u201d realizowane w wymiarze 120 godzin dla firmy Przedsi\u0119biorstwo Pszczelarskie Tomasz \u0141yso\u0144 Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa dzia\u0142aj\u0105cej w bran\u017cy produkcyjno/dystrybucyjnej urz\u0105dze\u0144 i artyku\u0142\u00f3w dla pszczelarstwa. Celem doradztwa ma by\u0107 zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez badanie, analiz\u0119, a nast\u0119pnie stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych poziom lojalno\u015bci klient\u00f3w. Doradztwo b\u0119dzie \u015bwiadczone w formie realizacji co najmniej nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: a) Badanie rzeczywistego poziomu lojalno\u015bci klient\u00f3w z pomoc\u0105 wska\u017anika NPS \u2013 60 godzin / co najmniej 50 przebadanych klient\u00f3w firmy \u0141yso\u0144, b) Pog\u0142\u0119biona analiza sumy i sk\u0142adowych do\u015bwiadcze\u0144 klienta (Customer Experience) w kontakcie z mark\u0105 (np. za pomoc\u0105 narz\u0119dzi: Customer Journey Map) \u2013 co najmniej 40 godzin doradztwa w tym realizacji warsztat\u00f3w oraz opracowania mapy podr\u00f3\u017cy klienta w kategoriach klient\u00f3w zdefiniowanych przez zamawiaj\u0105cego. c) Opracowanie strategii dotycz\u0105cej zwi\u0119kszenia poziomu lojalno\u015bci klient\u00f3w \u2013 co najmniej 20 godzin doradztwa. Efektem b\u0119dzie stworzenie 1 dokumentu zawieraj\u0105cego wyniki i analiz\u0119 przeprowadzonych bada\u0144, Mapa podr\u00f3\u017cy klienta oraz wnioski i zalecenia sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na strategi\u0119 budowania lojalno\u015bci klienta wobec marki firmy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PSZCZELARSKIE TOMASZ \u0141YSO\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Realizacja doradztwa pn. \u201eSpecjalistyczne doradztwo z zakresu budowania lojalno\u015bci klienta wobec marki \u201d dla firmy Przedsi\u0119biorstwo Pszczelarskie Tomasz \u0141yso\u0144 sp. z o.o. s.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6903094.550000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3918829.36}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 3582128.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3522413.15}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2963515.5399999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 2917032.1200000006}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1751462.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1389506.2500000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1345136.2800000003}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 910589.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 746180.86}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 695314.98}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 681558.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 599885.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 554884.31}, {"name": "Gimnazja", "value": 444903.68999999994}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 381020.37}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 367529.77}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 337544.21}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 315765.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 277463.2}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 270167.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 258905.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 231565.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 226904.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 225376.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 211000.54000000004}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 193591.32}, {"name": "Cmentarze", "value": 184547.38}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 154433.44}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 133293.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 125414.75}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 122630.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 116992.55000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 96243.69}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88537.29000000001}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 80230.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 76928.25}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 76734.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 70520.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 66604.87}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 59791.96}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 54342.45}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 47393.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 45287.8}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 42562.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22631.15}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 19129.97}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18890.03}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 18653.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 17971.059999999998}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 17496.75}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 15470.14}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 15443.61}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 13003.85}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12905.25}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 12540.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10485.970000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10417.75}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7766.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 7258.84}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5327.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4914.819999999999}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2855.3700000000003}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2731.23}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2424.5}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1840.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1267.2}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 489.07}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 18331473.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9006259.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2786352.78}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2647601.74}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2060704.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 320866.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 272947.1}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 251241.29}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 244036.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 122439.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 84630.15}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 41224.09}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 37285.54}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 30000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 24034.59}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 19003.75}, {"name": "Cmentarze", "value": 6300.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 1760.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2144080.09}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 445410.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70539.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 62371.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 642605.18}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 481862.39}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 321013.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10546.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 27947828.920000006}, {"name": "Przedszkola", "value": 11229884.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8495930.700000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 2956769.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2631877.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2564346.52}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1809154.5900000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1797183.4200000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1457483.7500000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1390183.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 953321.15}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 934009.94}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 915125.1300000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 885533.0099999999}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 780155.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 515078.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 443960.98}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 396746.78}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 319349.19}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 307462.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 261196.02999999997}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 235549.31999999998}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 229755.04}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 175715.83999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 140701.99}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 128578.98999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 112520.35999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104588.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 94936.34}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 78808.97}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 28883.31}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28633.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 27680.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21625.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15591.630000000001}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 14470.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 12806.64}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4725.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4184.910000000001}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2114.68}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 371.75}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 1989000.0}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 1505000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 350000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 180923.9}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 115428.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 28462.23}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 23760.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100240.82999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 72532.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 64751.12}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 58951.94000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 26547.300000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 37968.81}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 31807.989999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27041.399999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 25036.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7617.88}, {"name": "Gimnazja", "value": 3123.16}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 2400.69}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 38542087.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14004207.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1677038.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1100227.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1005574.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 659017.79}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 653875.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 306086.24}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 245177.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 241980.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 193517.12}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 115014.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87145.37}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 86000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 85300.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 60536.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 57865.11}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 56251.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 17727.21}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17323.3}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 12639.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11982.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10236.72}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8991.47}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7011.97}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3690.42}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2250.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2221.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1548.49}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1304.14}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1075.46}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 871.55}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 850.51}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 304.31}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 23.22}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2460000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1905686.6099999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1520336.8}, {"name": "Biblioteki", "value": 1150000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 934500.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 529755.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 475535.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 166355.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 160000.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 154800.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 117773.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 98000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 86780.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 82700.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 37425.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15374.7}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 7000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1322815.33}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111734.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 73447.29}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 45391.15}, {"name": "Gimnazja", "value": 40760.09}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12211.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 20947.339999999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8640.84}, {"name": "Gimnazja", "value": 4795.34}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2176.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7570.77}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 304197.96}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10107949.610000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9190989.410000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6836814.829999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3659057.02}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2433140.5499999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2131649.99}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 910589.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 861036.69}, {"name": "Rodzina", "value": 693903.21}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 320798.5999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 291249.95000000007}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 261382.18}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 207624.02000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 88154.45}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 64693.649999999994}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46801.049999999996}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1840.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 18331473.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11905102.819999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2812147.3699999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2097990.29}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 350866.83}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 291950.85}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 285260.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 122439.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 84630.15}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6300.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2206451.3499999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 445410.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 50950.59}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 19588.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1124467.57}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 321013.47}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10546.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 48583379.609999985}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10648410.099999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3911135.9000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1989174.2200000004}, {"name": "Rodzina", "value": 1613378.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 980469.3499999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 944858.9300000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 780155.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 598421.0499999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 319844.42999999993}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 54693.340000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17531.64}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 14470.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2339000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1505000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 180923.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 115428.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 28462.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 23760.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 100240.82999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 91298.42}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 72532.51}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 58951.94000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 37968.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 31807.989999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27041.399999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 25036.11}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10741.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2400.69}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 54223333.769999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2745352.56}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1591551.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 331177.09}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 176794.82}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 171300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 17991.47}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12639.17}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3713.64}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2250.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 850.51}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4613044.57}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3692700.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 934500.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 215773.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 197425.0}, {"name": "Rodzina", "value": 154800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 93780.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 90000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1322815.33}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114207.37999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 111734.81}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 57602.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23123.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13436.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7570.77}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 304197.96}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67937755.77000001, "v": "67,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.2, "v_pc": "1549,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "21.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 37333379.24000001, "v": "37,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 16358689.120000001, "v": "16,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 3672176.4000000004, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3291338.55, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.84}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3184081.5, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1774551.6399999992, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1092257.3200000003, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 521722.36, "v": "521,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 331140.27999999997, "v": "331,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 226904.85, "v": "226,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 130211.69999999998, "v": "130,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21302.81, "v": "21,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 56685415.61999998, "v": "56,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.2, "v_pc": "1292,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 39035077.97, "v": "39,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 15082943.78, "v": "15,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1956205.4800000002, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 337544.21, "v": "337,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 154800.0, "v": "154,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 66604.87, "v": "66,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 47393.4, "v": "47,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4845.91, "v": "4,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 22198867.42, "v": "22,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.87, "v_pc": "506,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "54.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13331217.999999998, "v": "13,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.05}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5589458.019999999, "v": "5,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.17}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2648090.81, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.92}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 359933.52, "v": "359,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 269.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 270167.07, "v": "270,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21155605.830000002, "v": "21,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.4, "v_pc": "482,42 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "209.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "147.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 19921312.78, "v": "19,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.16}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1183869.78, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50423.270000000004, "v": "50,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13443448.320000004, "v": "13,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97, "v_pc": "306,56 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10013857.260000002, "v": "10,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.48}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2042024.19, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.18}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 493209.77, "v": "493,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 377982.06, "v": "377,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 246895.6, "v": "246,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151706.44, "v": "151,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 117773.0, "v": "117,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12800113.120000003, "v": "12,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.69, "v_pc": "291,89 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "45.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7078810.390000001, "v": "7,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.3}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 1989000.0, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.53}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 855910.31, "v": "855,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.68}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 812387.9800000001, "v": "812,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.34}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 641109.62, "v": "641,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 554884.31, "v": "554,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 451672.02, "v": "451,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 350000.0, "v": "350,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.73}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 66338.48999999999, "v": "66,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9477167.41, "v": "9,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21, "v_pc": "216,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2928061.2899999996, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.89}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1751462.41, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.48}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1117724.13, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 996621.04, "v": "996,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.51}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 674450.2, "v": "674,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 659389.54, "v": "659,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 479764.91000000003, "v": "479,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.06}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 453718.50999999995, "v": "453,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 245177.71, "v": "245,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.58}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88537.29000000001, "v": "88,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 56251.0, "v": "56,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 26009.38, "v": "26,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6540454.229999999, "v": "6,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9, "v_pc": "149,14 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 4402821.229999999, "v": "4,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.31}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2137633.0, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 426.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.68}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3809114.45, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69, "v_pc": "86,86 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "65.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2543551.96, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.77}, {"name": "Biblioteki", "value": 1150000.0, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.19}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 87200.0, "v": "87,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17876.52, "v": "17,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10485.970000000001, "v": "10,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2415589.32, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07, "v_pc": "55,08 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "197.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "509.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 2415589.32, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2373593.060000001, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "54,13 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1640650.8600000003, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.12}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 278416.42, "v": "278,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.72}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 249756.55999999997, "v": "249,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.52}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 116282.14, "v": "116,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68688.24, "v": "68,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 12540.0, "v": "12,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 7258.84, "v": "7,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1722943.53, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "39,29 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 982106.75, "v": "982,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 661657.4000000001, "v": "661,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.4}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 19153.03, "v": "19,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17098.98, "v": "17,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5927.37, "v": "5,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1328677.4600000002, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "30,30 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "74.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1078671.52, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.18}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 115428.0, "v": "115,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 91737.44, "v": "91,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.9}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 37425.0, "v": "37,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5415.5, "v": "5,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1322815.33, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "30,16 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "44.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1322815.33, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1123067.9699999997, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "25,61 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 785427.22, "v": "785,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 329874.26999999996, "v": "329,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.37}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7766.48, "v": "7,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 285213.82, "v": "285,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,50 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 203654.02000000002, "v": "203,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 81459.8, "v": "81,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 203.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100.0, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 272794.3900000001, "v": "272,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,22 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "16.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 133073.34000000003, "v": "133,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.78}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 130256.27, "v": "130,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7040.280000000001, "v": "7,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2424.5, "v": "2,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 14470.0, "v": "14,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,33 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 14470.0, "v": "14,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2240.0, "v": "2,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2240.0, "v": "2,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}