{"gmina": "gmina wiejska Brze\u017anica", "kod_gus": "011212318000", "kod_gus_podregionu": "011212300000", "podregion_eurostat": "PL21A", "ludnosc": 10196, "budzet": {"dochody": "54,10 mln z\u0142", "wydatki": "50,97 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 16.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "991,09 tys z\u0142", "wydatki": "1,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 70.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9177364100000114}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9177364100000114}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.24926645000000297}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.24926645000000297}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.283661050000034}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.283661050000034}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.1220960800000577}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.1220960800000577}], "dochod_ue": "5,25 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,46 mln z\u0142", "gmina_pc": "1712.8 z\u0142", "powiat": "5,77 mln z\u0142", "powiat_pc": "566.2 z\u0142", "wojewodztwo": "9,60 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,55 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,83 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,46 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7697144.35", "WARTOSC": "9055463.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica", "OPIS": "Projekt obejmie wsp. min. 120 rodzin w tym nie mniej ni\u017c 400 os\u00f3b 300 dzieci do 18 r. \u017c. 160 K i 140 M oraz 100 rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w 60 K i 40 M z grona zagr. ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. Poprzez zapl. w proj. zadania ucz. otrzymaj\u0105 kompl. wsparcie w zakresie porad. psych. a tak\u017ce innego ind. poradn. specjal. a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u wszkoleniach i warszt. z zakresu komp. spo\u0142. szczeg. dla rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 dysfunkcje w zakresie szeroko poj\u0119tego \u017cycia rodzinnego i norm spo\u0142ecznych. Projekt b\u0119dzie real. na terenie Gminy Brze\u017anica i obejmie 400 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ten teren w okresie 30 miesi\u0119cy. W wi\u0119kszo\u015bci UP b\u0119d\u0105 rodziny i osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiad. pom. spo\u0142. ale nie jest to warunek konieczny, poniewa\u017c same dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na dystrybucji r\u00f3\u017cnego rodzaju zasi\u0142k\u00f3w bez r\u00f3wnoczesnego \u015bwiadczenia pomocy socjalnej nie prowadz\u0105 do \u017cyciowego usamodzielnienia. Przynosz\u0105 one efekt przeciwny do zamierz. w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pojawia si\u0119 syndrom wyuczonej bezradno\u015bci oraz bierne, a nawet roszczeniowe postawy. UP zostan\u0105 wyposa\u017ceni w umiej. porusz. si\u0119 w dzisiejszym \u015bwiecie, wzmocniona zostanie u nich zdolno\u015b\u0107 podejm. decyzji, umiej\u0119tno\u015b\u0107 walki ze stresem, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w i problem\u00f3w. Celem projektu jest utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego dalej: PWD w Brze\u017anicy z 5 filiami w miejscowo\u015bciach: Paszk\u00f3wka, Sosnowice, T\u0142ucza\u0144, \u0141\u0105czany oraz Marcypor\u0119ba, w kt\u00f3rej wsparcie otrzyma min. 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy. W plac. powo\u0142any zostanie samorz\u0105d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3ry wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 b\u0119dzie zasady obow. w plac. dba\u0142 o integr. wych. oraz wzmacnia\u0142 poz. postawy spo\u0142. Za\u0142o\u017ceniem tworzonej PWD jest, \u017ce nie jest ona tworzona dla dzieci ale przez dzieci, i to one b\u0119d\u0105 mia\u0142y najwi\u0119kszy wp\u0142yw na kszta\u0142t oraz spos\u00f3b funkc. plac. W ka\u017cdej filii wspartych zostanie 30 miejsc \u015bw. us\u0142. spo\u0142. PWD b\u0119dzie prowadzona w po\u0142\u0105czonych formach: opieku\u0144czej, specjalistycznej jak i pracy podw\u00f3rkowej.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZE\u0179NICA", "TYTUL": "\"Mali giganci\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 754.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2934224.99", "WARTOSC": "3452029.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.07.2018 do 30.06.2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 O\u015brodka Wsparcia i Aktywizacji Os\u00f3b Starszych, obejmuj\u0105cego obszarem swojego dzia\u0142ania teren Gminy Brze\u017anica dla 45 os\u00f3b niesamodzielnych powy\u017cej 60 roku \u017cycia. Plac\u00f3wka \u015bwiadczy\u0142a b\u0119dzie us\u0142ugi stacjonarne dla 30 os\u00f3b niesamodzielnych 20 K i 10 M oraz w miejscu zamieszkania dla 15 os\u00f3b niesamodzielnych plus osoby uwzgl. rotacj\u0119 10 UP. Dzia\u0142anie O\u015brodka ukierunkowane jest na wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce osobom niesamodzielnym jak najd\u0142u\u017csze funkcjonowanie w \u015brodowisku w\u0142asnego miejsca zamieszkania oraz udzielenie mo\u017cliwie najszerszego i kompleks. wsp. dla opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych. Wyb\u00f3r grupy docelowej przeprowadzony zosta\u0142 na podstawie diag. potrzeb przeprowadzonej w 2016 roku przez zesp\u00f3\u0142 sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z pracownik\u00f3w GOPS w Brze\u017anicy, O\u015br. Zdr. oraz przedst. inst. dzia\u0142aj\u0105cych na terenie Gminy Brze\u017anica w materii probl. spo\u0142. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 kobiet ni\u017c m\u0119\u017cczyzn. O\u015brodek realizowa\u0142 swoje zadania b\u0119dzie minimum we wszystkie dni robocze w godzinach od 6 do 18 oraz w innychdniach i porach w razie wyst\u0105pienia takiej potrzeby. W ramach udzielanego UP wsparcia zaplanowano wolontariat dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej. Powo\u0142any zostanie Samorz\u0105d O\u015brodka kt\u00f3ry odpowiedzialny b\u0119dzie za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z personelem O\u015brodka, organizowa\u0142 udzia\u0142u w wydarzeniach kulturalnych oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz integracji UP. W ramach wsparcia dla UP org. b\u0119d\u0105wydarzenia kulturalne takie jak organizacja \u015bwi\u0105t, oraz wsp\u00f3lne przedsi\u0119wzi\u0119cia w tym zakresie z wolontariuszami. Du\u017cy nacisk po\u0142o\u017cony zostanie na mi\u0119dzy pokoleniow\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144. W ramach O\u015brodka prowadzone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi piel\u0119gnacyjno opieku\u0144cze, aktywizuj\u0105co usprawniaj\u0105ce oraz wspomagaj\u0105ce. Dla ka\u017cdego UP opracowana zostanie przez powo\u0142any zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny Indywidualna Diagnoza Potrzeb.LEGENDA:OO\u015brodekUP uczestnik projektuB beneficjentW wnioskodawcaON osoba niepe\u0142nosprawna", "BENEFICJENT": "GMINA BRZE\u0179NICA", "TYTUL": "\"M\u0142odzi duchem\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 287.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2251979.66", "WARTOSC": "3300408.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie zabytkowego, b\u0119d\u0105cego w ruinie, Dworca kolejowego w Brze\u017anicy i zagospodarowaniu teren\u00f3w do niego przylegaj\u0105cych na centrum transportu komunikacji zbiorowej dzia\u0142ania obj\u0119te projektem nie dotycz\u0105 prac remontowych, jak r\u00f3wnie\u017c nie b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y utrzymania tej infrastruktury. Stworzy to mo\u017cliwo\u015b\u0107 obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych, w tym przesiadki z komunikacji indywidualnej na \u015brodek komunikacji zbiorowej. Obiekty powsta\u0142e w ramach projektu zostan\u0105 przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz spe\u0142ni\u0105 wytyczne uj\u0119te w systemie Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna MKA. Zakres rzeczowy inwestycji:1. Przebudowa budynku dworca kolejowego w zakresie wykonania: rob\u00f3t budowlanych roboty murowe, izolacja pozioma \u015bcian iniekcji krystalicznej ci\u015bnieniowej, kominy, schody \u017celbetowe z parteru na pi\u0119tro, roboty tynkarskie, wymiana konstrukcji i pokrycia dachu, stropy nad parterem, nad pi\u0119trem, stolarka i \u015blusarka budowlana, posadzki i ok\u0142adziny \u015bcian, roboty malarskie, elewacja, instalacje: c.o., wod.kan., elektrycznej teletechniczne, wyposa\u017cenie2. Zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 dworca polegaj\u0105ce m.in. na: wykonaniu nowych miejsc postojowych parking\u00f3w utwardzonych kostk\u0105 brukow\u0105 ParkRide, wykonanie chodnik\u00f3w, cz\u0119\u015bciowe przebudowanie drogi zapewniaj\u0105cej dojazd do dworca, wkomponowanie zaplecza komunikacji autobusowej w teren dworca odpowiednia lokalizacja i monta\u017c nowej wiaty przystankowej, podjazdy i udogodnienia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wiaty rowerowe, system monitoringu, o\u015bwietlenie, ma\u0142a architektura, zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych. W centrum przesiadkowym znajdzie si\u0119 miejsce m.in. na rowery, tablic\u0119 \u015bwietln\u0105, a tak\u017ce na co najmniej jeden biletomat. Przygotowany zostanie parking dla rower\u00f3w i miejsca na instalacje steruj\u0105ce ruchem drogowym i monitoringiem.Ponadto realizowane b\u0119d\u0105 zadania z zakresu: wyposa\u017cenia dworca PKP w tym system informacji pasa\u017cerskiej tablice multimedialne, nadzoru inwestorskiego i promocji.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZE\u0179NICA", "TYTUL": "Utworzenie zaplecza - centrum transportu komunikacji zbiorowej w Brze\u017anicy poprzez przebudow\u0119 infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej obs\u0142udze podr\u00f3\u017cnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 220.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "840793.85", "WARTOSC": "989169.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy od stycznia 2016 do grudznia 2018 roku. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 66 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie GOPS Brze\u017anica. Wyb\u00f3r Grupy Docelowej -okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2015 roku poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w GOPS oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze oraz co najmniej 10% udzia\u0142 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacji aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 pracy o charakterze socjalnym, realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu \u2013 efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa uczestnik\u00f3w projektu - 56 % w wymiarze spo\u0142ecznym i 22% w wymiarze zatrudnieniowym.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZE\u0179NICA - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W BRZE\u0179NICY", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci - nowe szansze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "769456.93", "WARTOSC": "905244.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica", "OPIS": "CEL: Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 50 dzieci z terenu Gminy Brze\u017anica w dost\u0119pie do opieki i edukacji przedszkolnej w okresie od 3.07.2017 r. do 31.08.2018 r. GRUPA DOCELOWA: Projekt obejmuje wsparciem 50 dzieci w wieku przedszkolnym od 3 5 lat w szczeg\u00f3lnych przypadkach od 2,5 roku \u017cycia. Dzi\u0119ki zlokalizowaniu oddzia\u0142u na parterze budynku, zastosowaniu zasady uniwersalnego projektowania, nowe oddzia\u0142y przystosowane zostan\u0105 do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych dotyczy to zar\u00f3no niepe\u0142nosprawno\u015bci rodzic\u00f3w oraz dzieci.ZADANIA: W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1.Adaptacja pomieszcze\u0144 szko\u0142y na potrzeby nowych Oddzia\u0142\u00f3w Przedszkolnych po wykonaniu prac budowlano remontowych oddane zostan\u0105 do u\u017cytku sale, szatnia, sanitariaty oraz pomieszczenia socjalne. 2.Funkcjonowanie oddzia\u0142\u00f3w zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 podstaw\u0105 programow\u0105.3.Organizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych ukierunkowanych na rozw\u00f3j deficyt\u00f3w rozwojowych dzieci. 4.Organizacja zaj\u0119\u0107 z gimnastyki korekcyjnej ukierunkowane na przeciwdzia\u0142anie i korygowanie wad postawy.5.Organizacja zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych zaj\u0119cia dodatkowe z j\u0119zyka angielskiego. Zaplanowane dzia\u0142ania pozwol\u0105 na utworzenie dw\u00f3ch dodatkowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych, do kt\u00f3rych po przeprowadzeniu dzia\u0142a\u0144 informacyjno promocyjnych, zrekrutowanych zostanie 50 dzieci przypisanych do obwodu szkolnego Zespo\u0142u Szkolno Przedszkolnego w Brze\u017anicy, a w przypadku wolnych miejsc z terenu ca\u0142ej gminy. REZULTATY: Efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej poprzez otwarcie dw\u00f3ch nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych dla 50 dzieci, gotowo\u015b\u0107 instytucjonalna i organizacyjna do obj\u0119cia opiek\u0105 dzieci niepe\u0142nosprawnych, nabycie przez 50 dzieci po\u017c\u0105danych kompetencji oraz podniesienie jako\u015bci opieki i kszta\u0142cenia w przedszkolu.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZE\u0179NICA", "TYTUL": "Mali odkrywcy - utworzenie nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych na terenie gminy Brze\u017anica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-17", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "24214475.29", "WARTOSC": "39618393.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru o\u015bwi\u0119cimskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 11 134 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 55 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 25, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 710 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU O\u015aWI\u0118CIMSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-23", "DATA_START": "2019-07-23", "DOFINANSOWANIE": "524978.90", "WARTOSC": "977660.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica", "OPIS": "Wnioskodawca ATISSMOK Sp. z o.o. jest przedsi\u0119biorstwem dzia\u0142aj\u0105cym w bran\u017cy cukierniczej od 1997 r. Wiod\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy to produkcja ciastekherbatnik\u00f3w deserowych, kt\u00f3re w znacznej mierze wytwarzane s\u0105 r\u0119cznie, tradycyjnymi metodami, z najlepszych jako\u015bciowo surowc\u00f3w. Wnioskodawca zleci\u0142 przeprowadzenie audytu energetycznego oraz audytu efektywno\u015bci energetycznej, kt\u00f3re jednoznacznie wskazuj\u0105 na potrzeb\u0119 g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej budynku, w kt\u00f3rym prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy. Tym samym zadecydowano o z\u0142o\u017ceniu niniejszego wniosku o dofinansowanie projektu, kt\u00f3rego przedmiotem jest ww. modernizacja.Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie g\u0142\u0119bokiej modernizacji budynku w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: 1. Modernizacja instalacji wodnej poprzez monta\u017c perlator\u00f3w oszcz\u0119dzaj\u0105cych wod\u0119. 2. Modernizacja o\u015bwietlenia poprzez wymian\u0119 o\u015bwietlenia hali i innych wybranych pomieszcze\u0144 na energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie Led poza hal\u0105 zainstalowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c czujniki ruchu. 3. Monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na dachu budynku. 4. Modernizacj\u0119 instalacji CO poprzez wymian\u0119 instalacji CO, wymian\u0119 kot\u0142a na gazowy kocio\u0142 kondensacyjny oraz zastosowanie licznik\u00f3w ciep\u0142a i automatyki do zarz\u0105dzania sterowania ciep\u0142em. 5. Prace termomodernizacyjne w zakresie wymiany okien stalowych i drewnianych na nowe szczelniejsze okna PCV oraz ocieplenia stropodachu hali produkcyjnej oraz cz\u0119\u015bci socjalnoadministracyjnej. Efektem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci w zakresie zu\u017cycia energii elektrycznej, energii cieplnej, wody w tym mniejsza produkcja \u015bciek\u00f3w oraz redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza. Dla przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy oznacza to redukcj\u0119 koszt\u00f3w utrzymania budynku, jak i popraw\u0119 jego parametr\u00f3w technicznych.", "BENEFICJENT": "\"ATIS-SMOK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej cukierni ATIS-SMOK poprzez kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-01", "DATA_START": "2017-09-22", "DOFINANSOWANIE": "264801.98", "WARTOSC": "268834.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica", "OPIS": "W ramach projektu wymienionych zostanie 20 kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w w\u0119glowych, kt\u00f3re zast\u0105pione zostan\u0105 20 kot\u0142ami na gaz. Wykonane zostan\u0105 wewn. instalacje niezb\u0119dne do funkcjonowania systemu.Zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w. Tematyka dzia\u0142a\u0144: oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w, obni\u017cenie niskiej emisji oraz poprawa efektywno\u015bci energet. budynk\u00f3w. Zatrudniony zostanie insp. nadzoru do weryfikacji zobowi\u0105za\u0144 BO.Warunkiem udzia\u0142u w projekcie jest poddanie si\u0119 BO ocenie energetycznej. Ocena wyka\u017ce czy budynek spe\u0142nia wska\u017anik EP, co pozwoli wzi\u0105\u0107 w nim udzia\u0142 bez docieplania domu. Beneficjenci, kt\u00f3rzy zobowi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 do wykonania termomodernizacji zostan\u0105 do niego zakwalifikowani. Udzia\u0142 w projekcie zwi\u0105zany jest z innymi wymogami szerzej w pkt. C.2.3.W wyniku realizacji operacji zostanie osi\u0105gni\u0119ty 57,66 redukcji emisji CO2, 99,96 redukcji emisji py\u0142u PM10 oraz 99,89 redukcji py\u0142u PM2,5, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na emisje unikni\u0119t\u0105 wyra\u017con\u0105 w Mgrok, kt\u00f3ra dla poszczeg\u00f3lnych wska\u017anik\u00f3w wyniesie: CO2102,074; PM100,647; PM 2,5 0,272.Emisja CO2 w tonach r\u00f3wnowa\u017cnika przed: 177,0164; po realizacji projektu: 74,9424.Emisja py\u0142u PM10 w Mgrok przed:0,6468, po: 0,0003.Py\u0142u PM2,5 w Mgrok przed: 0,2723, po: 0,0003.Na terenie gminy nie ma lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Rozw\u00f3j sieci nie jest przewidziany w planach gminy. Gmina nie posiada i nie planuje przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty zwi\u0105zane ze zmian\u0105 systemu ogrzewania. Gmina zaklasyfikowana zosta\u0142a w POP dla wojew. ma\u0142opolskiego do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 polegaj\u0105cych na likwidacji niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych.Projekt zosta\u0142 wskazany w PGN dla Gm. Brze\u017anica zatwierdzony przez WFO\u015a. W PGN opisana sytuacja problemowa postaci wysokiego zanieczyszczenia powietrza powodowanego przez stare kot\u0142y w\u0119glowe. Projekt obejmuje dzia\u0142ania naprawcze.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZE\u0179NICA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisjipoprzez wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a spalaj\u0105ce paliwa gazowe w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie gminy Brze\u017anica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "33984833.22", "WARTOSC": "48910211.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 projektu Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna, realizowanego w latach 20132015 w ramach MRPO 20072013. Zakres rzeczowy MKA cz. II zak\u0142ada obj\u0119cie systemem obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w tym w\u0142\u0105czenie do systemu parking\u00f3w PR budowanych przez jst oraz budow\u0119 nowych element\u00f3w systemu w tym obj\u0119cie systemem MKA innych przewo\u017anik\u00f3w integracja transportu kolejowego z innymi \u015brodkami transportu zbiorowego.Projekt przewiduje:1 Budow\u0119 systemu informacji pasa\u017cerskiej na trasach Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej budowa systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z tablic informacyjnych umieszczanych na peronach kolejowych oraz dostawa urz\u0105dze\u0144 RFIDUHF przeznaczonych do monta\u017cu w pojazdach SKA oraz w miejscach lokalizacji tablic informacyjnych.2 Budow\u0119 systemu CICO checkINcheckOUT w pojazdach SKA dostawa urz\u0105dze\u0144 do poci\u0105g\u00f3w, implementacja rozwi\u0105za\u0144 do systemu informatycznego MKA. W celu realizacji powy\u017cszego konieczne jest wykonanie w pojazdach SKA infrastruktury w postaci czytnik\u00f3w kart przy wej\u015bciach do pojazdu. Konieczne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie odpowiedniego modu\u0142u w systemie informatycznym MKA odpowiedzialnego za funkcjonowanie ww rozwi\u0105zania.3 Rozbudow\u0119 sieci akceptacji no\u015bnika fizycznego MKA dostawa i monta\u017c automat\u00f3w na peronach SKA, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Realizacja zapewni ca\u0142kowite pokrycie dla SKA w zakresie automat\u00f3w przeznaczonych do obs\u0142ugi kary MKA, ponadto zapewniona zostanie w ca\u0142o\u015bci obs\u0142uga u\u017cytkownik\u00f3w systemu MKA, kt\u00f3rzy zakupili us\u0142ugi MKA w portalu internetowym a pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kart\u0105 MKA konieczno\u015b\u0107 zapisu us\u0142ug na no\u015bniku MKA.4 Rozbudowa systemu MKA w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania pokrycia systemem MKA ca\u0142ego obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wraz z obj\u0119ciem systemem MKA przewo\u017anik\u00f3w ko\u0142owych rozbudowa systemu informatycznego, dostawa urz\u0105dze\u0144. Zadanie obejmuje przygotowanie odpowiednich modu\u0142\u00f3w dla systemu informatycznego MKA oraz dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 do odczytu karty MKA i aplikacji iMKA w pojazdach przewo\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna \u2013 budowa systemu zarz\u0105dzania transportem zbiorowym w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "554514.78", "WARTOSC": "657943.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w", "OPIS": "Cel.g\u0142.projektu b\u0119dzie podniesienie zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 44 os.m\u0142odych (24K/20M), w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 15-29 lat, w tym 40 os\u00f3b biernych zawodowo oraz 4 os. imigranci/imigrantki, reemigranci/reemigrantki z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1zamieszkuj\u0105cych na terenach wiejskich po\u0142o\u017cone poza ZIT, (ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 w rozumieniu KC) w powiecie o\u015bwi\u0119cimskim lub wadowickimw okresie od 01.03.2020 do 28.02.2022 r. i bezpo\u015brednio po nim. W ramach zada\u0144 projektowych wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci indywidualnym wsparciem dostosowanym do w\u0142asnych potrzeb.Cel ten osi\u0105gni\u0119ty zostanie w wyniku wdro\u017cenia nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w:a. Diagnoza potrzeb UP oraz pomoc w opracowaniu IPD, b. Wsparcie doradcy zawodowego,coacha, c. Wsparcie po\u015brednika pracy przez ca\u0142y czas realizacji projektu i pomoc w znalezieniu zatrudnienia, d. Organizacj\u0119 kurs\u00f3w i sta\u017cy dla UP,e. Wsparcie doradcy w opracowaniu biznes planu i rozpocz\u0119ciu dzia\u0142.gosp.f. Wsparcie doradcy po rozpocz. dzia\u0142.gosp.w tym pomoc w rozliczeniu dotacji.Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych form wsparcia osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: a.uzyskanie wysokiej jako\u015bci ofert zatrudnienia i/lub kszta\u0142cenia przez wszystkich uczestnik\u00f3w projektu; b.osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej co najmniej w wysoko\u015bci okre\u015blonej w Regulaminie konkursu; c.osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku wska\u017anik\u00f3w produktu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ SZKO\u0141Y ZARZ\u0104DZANIA I HANDLU W O\u015aWI\u0118CIMIU", "TYTUL": "Z POWER-em na START!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-10-27", "DOFINANSOWANIE": "8743485.89", "WARTOSC": "15573975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Wi\u015blana Trasa Rowerowa to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Wis\u0142y. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to oko\u0142o 220 km, natomiast przedmiotowy projekt obejmuje odcinek II Wi\u015blanej Trasy Rowerowej o d\u0142ugo\u015bci ok 87 km zlokalizowany w zachodniej i centralnej Ma\u0142opolsce. WTR wytyczona zosta\u0142a wzd\u0142u\u017c rzeki Wis\u0142y na odcinku od gminy Brzeszcze do gminy Skawina wraz z \u0142\u0105cznikiem do Opactwa w Ty\u0144cu. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci 2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa w wi\u0119kszo\u015bci wykorzystuje wa\u0142y rzeki Wis\u0142y jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ca\u0142kowicie ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Obszar w otoczeniu \u015bcie\u017cki charakteryzuje si\u0119 wyst\u0119powaniem \u0142agodnych wzniesie\u0144 i p\u0142askich obni\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z dolinami rzecznymi i starorzeczami. Odcinek od m. Brzeszcze do m. Skawina przechodzi\u0107 b\u0119dzie przez 4 powiaty.Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostan\u0105 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w,a oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 1 Wi\u015blana Trasa Rowerowa (WTR) - odcinek 2: Brzeszcze - Skawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155721.52", "WARTOSC": "1365792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 244 nauczycieli (243K,1M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 3390 uczni\u00f3w (1668K,1722M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. ma\u0142opolskiego, na terenie 9gmin wiejskich i 11 miejsko-wiejskich (NUTS3 o\u015bwi\u0119cimski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2020 r. W ramach P. 60 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.07.2018-31.07.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresienauki nauczania programowania w formie stacjonarnej oraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli i uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1425473.03}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 1118011.22}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1022846.63}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 743119.1799999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 604619.1400000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 597643.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 564138.46}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 465549.00000000006}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 459401.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 409006.16}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 349826.82}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 336230.61}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 260514.60999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 247504.23}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 186456.4}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 177081.53}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 156351.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 127210.48000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 89538.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 79436.94}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 76321.15}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 75812.31}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 62586.09}, {"name": "Cmentarze", "value": 61682.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 59924.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 57775.57}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 44042.6}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 41306.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40356.21}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 40214.66}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 39523.57}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 31320.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 30614.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 30433.05}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29978.739999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20026.56}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 20000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 18704.91}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15500.45}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15129.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15000.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11997.61}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10793.31}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9360.42}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 8835.06}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 6894.86}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5893.280000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5622.63}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 4907.7}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 4780.54}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4220.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3620.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2362.98}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1760.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1707.21}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1606.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1559.3899999999999}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1514.7}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 490.48}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 450.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 578000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 568872.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 285687.73}, {"name": "Biblioteki", "value": 273000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 249000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 46537.77}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 30502.58}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 27260.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8634.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3851.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 3770.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 192000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 117500.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 20106.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 585082.89}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 311737.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 283779.07999999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 283336.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 212626.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 92863.64}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 55437.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 49836.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 20000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 16999.99}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3900.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 438447.95}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 255000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 250610.6}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 234212.02}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7876894.54}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1802082.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 1750563.7199999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 775152.9199999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 742547.5700000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 603433.7899999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 369862.95}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 315514.85}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 277671.22000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 272385.51}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 246568.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 229395.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 176031.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127296.34999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 94194.76999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 79581.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 68665.04000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 40063.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34872.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 32010.61}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14888.539999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8151.66}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7749.44}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3197.13}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1432.15}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 775.0600000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9878340.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3193072.98}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 428400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 385869.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 307568.33}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 223349.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 145911.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 139366.99}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 113846.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94812.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 89978.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 50550.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 34493.07}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22750.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 22418.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21700.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 21000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20993.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15619.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 8327.9}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5493.13}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4500.41}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 505.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 500.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 465.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 180.94}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 41.77}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 265739.85}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13652.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3074.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 795.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 125.61}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 110766.33}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 4536.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3602.9700000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2893.03}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 1064.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 211.94}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Gimnazja", "value": 2520.0}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Gimnazja", "value": 1488.81}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1418256.9900000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134857.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 780445.38}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 884596.78}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 253320.5}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3313417.3699999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2383277.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1584216.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 718400.71}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 575172.7900000002}, {"name": "Rodzina", "value": 500689.63}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 465549.00000000006}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 331308.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 253950.18999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 76811.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 49646.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33856.74}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20310.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15378.89}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11152.0}, {"name": "Turystyka", "value": 2500.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 450.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 855000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 572642.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 312947.82999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 249000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 46537.77}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 30502.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8634.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5351.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 192000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 117500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 60000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20106.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 634918.89}, {"name": "Rodzina", "value": 311737.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 300336.70999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 283779.07999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 212626.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 96763.64}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 55437.0}, {"name": "Turystyka", "value": 20000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 438447.95}, {"name": "Turystyka", "value": 255000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 250610.6}, {"name": "Turystyka", "value": 234212.02}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11789006.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2255785.3499999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 729748.1399999999}, {"name": "Rodzina", "value": 725464.06}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 249765.42999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 79581.92}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 69427.04000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34872.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17333.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13500318.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 713322.3200000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 548844.4500000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 206674.72}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 195451.88999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20993.04}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 265739.85}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13652.34}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3074.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 795.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 125.61}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 110766.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4536.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3602.9700000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2893.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1064.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 211.94}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2520.0}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1488.81}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1079915.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 338341.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 104207.67}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30649.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 700000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 80445.38}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 884596.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 253320.5}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1607.0440005884661, "v": "16,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.14, "v_pc": "1607,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 992.1237367595129, "v": "10,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 263.86505296194576, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 88.18989113377793, "v": "899,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 87.89581992938407, "v": "896,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.46}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 87.72750490388388, "v": "894,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 36.79647606904669, "v": "375,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 28.20396429972539, "v": "287,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.561417222440172, "v": "77,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.5053050215770885, "v": "76,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.666493723028639, "v": "57,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1.5083385641428009, "v": "15,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1474.9125833660257, "v": "15,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.5, "v_pc": "1474,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 981.959432130247, "v": "10,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 338.65258532757946, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.96}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 92.44993723028638, "v": "942,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.26}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.308944684189875, "v": "461,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15.334542958022753, "v": "156,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.0585827775598273, "v": "10,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.14855825814044724, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 364.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 321.46179089839154, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42, "v_pc": "321,46 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 231.72573067869754, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.08}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 34.71788250294234, "v": "353,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23.142029227147898, "v": "235,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.193072773636722, "v": "154,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.72}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.72503236563358, "v": "129,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.958043350333464, "v": "40,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 302.7888132601019, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.05, "v_pc": "302,79 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "21.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125.4377030207925, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.42}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 67.41576500588465, "v": "687,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.26}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34.310202040015696, "v": "349,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.33}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 30.579549823460184, "v": "311,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.09}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 22.073043350333464, "v": "225,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.28}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 18.254782267555907, "v": "186,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.02}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2.0596312279325226, "v": "21,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.9641584935268734, "v": "20,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.6762318556296587, "v": "6,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.017746174970576695, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 284.42411533934876, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.68, "v_pc": "284,42 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 108.12363181639859, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 76.58613475872892, "v": "780,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60.96831208316986, "v": "621,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.43}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 26.232938407218516, "v": "267,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.5412318556296585, "v": "46,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 4.051207336210279, "v": "41,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.42}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3.002610827775598, "v": "30,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 252.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.9180482542173402, "v": "9,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 654.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 256.4430315810122, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 797.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.12, "v_pc": "256,44 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "61.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "483.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210.78510396233816, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 82.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26.55613377795214, "v": "270,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 215.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.35}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13.668790702236171, "v": "139,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4.957826598666143, "v": "50,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.3176637897214594, "v": "3,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.15751275009807766, "v": "1,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 244.19530894468414, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.88, "v_pc": "244,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "78.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 109.65194389956845, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.9}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 72.88340329540996, "v": "743,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.84}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 32.97671734013338, "v": "336,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.5}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 21.932061592781483, "v": "223,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.98}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4.903883876029815, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9807767752059631, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.8665221655551196, "v": "8,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 157.96857100823854, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15, "v_pc": "157,97 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 129.70729207532366, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 124.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.1}, {"name": "Biblioteki", "value": 26.775205963122794, "v": "273,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.09376225970969, "v": "11,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.39231071008238527, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 91.56191545704198, "v": "933,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83, "v_pc": "91,56 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59.00836504511574, "v": "601,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24.59395841506473, "v": "250,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.86}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7.959591996861515, "v": "81,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.69}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 73.5904354648882, "v": "750,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47, "v_pc": "73,59 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 73.5904354648882, "v": "750,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 50.187526480972934, "v": "511,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5843.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0, "v_pc": "50,19 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "176.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "111.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 49.94233228717144, "v": "509,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 99.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.24519419380149077, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42.75695076500588, "v": "435,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "42,76 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36.137316594743034, "v": "368,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.51}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6.138298352295017, "v": "62,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.35}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 0.4813358179678305, "v": "4,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 32.493919183993725, "v": "331,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "32,49 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "69.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29.50250588466065, "v": "300,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.5202481365241272, "v": "15,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.67}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1.4711651628089446, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.52}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 26.063147312671635, "v": "265,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "26,06 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "51.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 26.063147312671635, "v": "265,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12.626596704590035, "v": "128,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,63 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9.821869360533542, "v": "100,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.78}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 1.9719497842291094, "v": "20,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.61}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.3776971361318164, "v": "3,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.35504119262455863, "v": "3,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.10003923107100823, "v": "1,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8.318097293056102, "v": "84,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,32 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 6.049658689682229, "v": "61,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.72}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.268438603373872, "v": "23,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.27}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.567883483719107, "v": "77,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,57 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.6087622597096902, "v": "36,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.68}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.439787171439781, "v": "35,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.45}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.3722175362887407, "v": "3,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.91}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.14711651628089448, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2.9916222047861907, "v": "30,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,99 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 2.9916222047861907, "v": "30,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1.8892467634366417, "v": "19,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,89 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8892467634366417, "v": "19,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.12259709690074538, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,12 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "165.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.12259709690074538, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}