{"gmina": "Wieprz", "typ_gminy": "gmina wiejska Wieprz", "kod_gus": "011212318102", "kod_gus_podregionu": "011212300000", "eurostat": "PL21A", "ludnosc": 12239, "budzet": {"dochody": "67,88 mln z\u0142", "wydatki": "67,37 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 45169912.72999999, "dane1": 50616316.609999985, "dane2": 45169912.72999999, "dane4": 5446403.879999995}, {"label": "2017", "dane0": 52752036.94000001, "dane1": 49946979.85000001, "dane2": 49946979.85000001, "dane3": 2805057.0900000036}, {"label": "2018", "dane0": 54174818.71, "dane1": 55311841.07000004, "dane2": 54174818.71, "dane4": 1137022.3600000367}, {"label": "2019", "dane0": 61540713.28000001, "dane1": 59013134.26999998, "dane2": 59013134.26999998, "dane3": 2527579.0100000277}, {"label": "2020", "dane0": 67876934.77000001, "dane1": 67369289.92000002, "dane2": 67369289.92000002, "dane3": 507644.84999999404}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12241491.570000002, "dane1": 14921875.969999997}, {"label": "2017", "dane0": 13896789.690000001, "dane1": 16400297.629999997}, {"label": "2018", "dane0": 12816764.59, "dane1": 17419493.460000005}, {"label": "2019", "dane0": 12964136.59, "dane1": 18349155.06}, {"label": "2020", "dane0": 13790057.65, "dane1": 19650449.87999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,62 mln z\u0142", "wydatki": "2,51 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 44.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -5.446403879999996}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -5.446403879999996}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.8050570900000036}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.8050570900000036}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1370223600000366}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1370223600000366}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5275790100000277}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5275790100000277}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.507644849999994}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.507644849999994}], "dochod_ue": "2,37 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,65 mln z\u0142", "gmina_pc": "1605.2 z\u0142", "powiat": "6,93 mln z\u0142", "powiat_pc": "566.2 z\u0142", "wojewodztwo": "11,52 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,08 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "897,06 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,71 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13790057.65, "wydatki": 19650449.87999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9460000.00", "WARTOSC": "18396000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem proj. jest wdro\u017cenie innowacyjnego procesu technologicznego w firmie SOLIDBOX, kt\u00f3rego znamienn\u0105 cech\u0105 b\u0119dzie nowy spos\u00f3b produkcji kaszerowanych arkuszy. Realizacja proj. polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie pi\u0119ciu maszyn seryjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych produkcj\u0119 opakowa\u0144 materia\u0142\u00f3w POS w formatach B0+ tj. : - na\u015bwietlarki, - maszyny drukuj\u0105cej, - maszyny kaszeruj\u0105cej, - automatu sztancuj\u0105cego, - oraz sklejarki, Maszyna kaszeruj\u0105ca b\u0119dzie wyposa\u017cona w dodatkowe modu\u0142y kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 znacz\u0105ce udoskonalenie realizacji ca\u0142ego procesu produkcji opakowa\u0144 i materia\u0142\u00f3w POS. Now\u0105 nie spotykan\u0105 dot\u0105d innowacj\u0105 cech\u0105 procesu technologicznego b\u0119dzie spos\u00f3b produkcji kaszerowanych arkuszy w warunkach kontrolowanej wilgotno\u015bci kaszerowanego akusza do osi\u0105gni\u0119cia wilgotno\u015bci wzgl\u0119dnej, korzystnie 67% przy pomocy maszyny kaszeruj\u0105cej wyposa\u017conej dodatkowo w dysze wytwarzaj\u0105ce mg\u0142\u0119 wodn\u0105/par\u0119 wodn\u0105 oraz rolki klejowe dla kleju wodnego, kontroluj\u0105c jednocze\u015bnie ilo\u015b\u0107 kleju w korelacji z parametrami wilgotno\u015bci wzgl\u0119dnej arkusza bazowego. Nowy spos\u00f3b produkcji b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na niwelowanie tzw. \"efektu bananowego' co znacznie zoptymalizuje realizacj\u0119 pozosta\u0142ych czynno\u015bci w procesie produkcji, znacz\u0105co zmniejszy ilo\u015bci odpad\u00f3w, b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na popraw\u0119 jako\u015bci gotowych produkt\u00f3w. Pomys\u0142 na realizacj\u0119 procesu technologicznego w opisany powy\u017cej spos\u00f3b zosta\u0142 wymy\u015blony przez Pan\u00f3w Adama i Dariusza Go\u0142b\u0119 (wsp\u00f3lnik\u00f3w). Realizacja proj. opiera si\u0119 na zg\u0142oszeniu patentowym jakie firma dokona\u0142a w dniu 19.02.2019. W odpowiedzi firma otrzyma\u0142a sprawozdanie o stanie techniki sporz\u0105dzone dnia 13.03.2019 r. w kt\u00f3rym otrzyma\u0142o ocen\u0119 \"A\" we wszystkich kategoriach. W celu potwierdzenia za\u0142o\u017ce\u0144 opisanych w zg\u0142oszeniu patentowym w Instytucie Przemys\u0142u Sk\u00f3rzanego przeprowadzono prace B+R. Prace zako\u0144czy\u0142y si\u0119 potwierdzeniem za\u0142o\u017ce\u0144 i stworzeniem koncepcji innowacyjnych modu\u0142\u00f3w kt\u00f3re w wyniku real. proj. zostan\u0105 zakupione i zainstalowane w/na maszynie", "BENEFICJENT": "SOLIDBOX A.GO\u0141BA D.GO\u0141BA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego procesu technologicznego w firmie SOLIDBOX polegaj\u0105cej na zastosowaniu nowego sposobu produkcji opakowa\u0144 i materia\u0142\u00f3w POS realizowanego mi\u0119dzy innymi przy u\u017cyciu maszyny kaszeruj\u0105cej doposa\u017conej w innowacyjne urz\u0105dzania opracowane w wyniku prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 772.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-03", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "1722145.09", "WARTOSC": "2026053.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie gminy Wieprz poprzez utworzenie pierwszego Dziennego Domu Opieki i Aktywizacji.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 60 r.\u017cycia, wymagaj\u0105ce pomocy w czynno\u015bciach samoobs\u0142ugowych i samopiel\u0119gnacyjnych, tj. podczas korzystania z toalety, spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w, poruszania si\u0119. Uczestnikiem nie mo\u017ce by\u0107 osoba ca\u0142kowicie niesamodzielna. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zakupione zostanie wyposa\u017cenie niezb\u0119dne do funkcjonowania o\u015brodka w tym do innowacyjnych \u0107wicze\u0144 kognitywnych oraz przystosowana infrastruktura w zakresie utwardzenia parking\u00f3w oraz monta\u017cu klimatyzacji. Zakupiony zostanie samoch\u00f3d do przewozu os\u00f3b starszych oraz zatrudniony kierowca. Ze \u015brodk\u00f3w projektowych sfinansowane zostanie wynagrodzenie personelu obs\u0142ugowego. Na potrzeby uczestnik\u00f3w zagwarantowana zostanie mo\u017cliwo\u015b\u0107 spo\u017cywania dw\u00f3ch posi\u0142k\u00f3w w tym jednego ciep\u0142ego. Podj\u0119cie tych dzia\u0142a\u0144 pozwoli w grudniu 2019 r. przeprowadzi\u0107 rekrutacj\u0119 15 Beneficjent\u00f3w ostatecznych oraz uruchomi\u0107 plac\u00f3wk\u0119 od 2.01.2020 r. W ramach oferty projektowej \u015bwiadczone b\u0119d\u0105: Us\u0142ugi opieku\u0144czopiel\u0119gnacyjne; Us\u0142ugi aktywizuj\u0105cousprawniaj\u0105ce; Us\u0142ugi wspomagaj\u0105ce.Realizacja projektu pozwoli zapewni\u0107 dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Przyczyni si\u0119 to do polepszania funkcjonowania ich oraz ich rodzin. Plac\u00f3wka zapewniaj\u0105c wsparcie umo\u017cliwi pozostawanie os\u00f3b starszych jak najd\u0142u\u017cej w ich miejscu zamieszkania i stanowi\u0107 b\u0119dzie wsparcie w codziennym funkcjonowaniu oraz ich rodzin. Pozwoli pracuj\u0105cym opiekunom na prac\u0119 zawodow\u0105, a niepracuj\u0105cym z powodu konieczno\u015bci opieki nad cz\u0142onkiem rodziny, na uaktywnienie zawodowe. Opieka nad osobami starszymi dostosowana b\u0119dzie w ka\u017cdym wymiarze do ich potrzeb. Prowadzi\u0107 b\u0119dzie do ograniczenia wykluczenia spo\u0142ecznego oraz do poprawy stanu zdrowia.", "BENEFICJENT": "GMINA WIEPRZ", "TYTUL": "Utworzenie Dziennego Domu Opieki i Aktywizacji os\u00f3b niesamodzielnych na terenie gminy Wieprz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "1590891.56", "WARTOSC": "2972973.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa kanalizacji sanitarnej: grawitacyjno t\u0142ocznej odprowadzaj\u0105cej \u015bcieki bytowe z budynk\u00f3w mieszkalnych w miejscowo\u015bci Wieprz zlewnia I. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie aglomeracji Wieprz o nr PLMP512. Aglomeracja uj\u0119ta w KPO\u015aK. Zakres projektu obejmuje:1Kompleksow\u0105 budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej, w uk\u0142adzie grawitacyjnot\u0142ocznym.Budowa grawitacyjnych kana\u0142\u00f3w sieci kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci: 6064,05 m i budowa t\u0142ocznych kana\u0142\u00f3w sieci o d\u0142ugo\u015bci 1551,40 m, wyposa\u017conych w 2 szt. pompowni \u015bciek\u00f3w, zgodnie z projektem budowlanym, specyfikacj\u0105 wykonania i odbioru rob\u00f3t budowlanych i przedmiarem rob\u00f3t.2Wykonanie wszelkich innych rob\u00f3t, czynno\u015bci i dokument\u00f3w niezb\u0119dnych do zrealizowania i uzyskania pozwolenia na u\u017cytkowanie dla przedmiotowej inwestycji.3 Wyposa\u017cenie centrum monitoringu sieci kanalizacji w elementy odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii panel fotowoltaiczny bilansuj\u0105cy zu\u017cywan\u0105 energi\u0119 elektryczn\u0105. 4 Nadz\u00f3r inwestorski oraz autorski projektu. Odbiornikiem \u015bciek\u00f3w b\u0119dzie mechanicznobiologiczna oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w Andrychowie. Gmina Wieprz posiada stosowne porozumienie o odbiorze i oczyszczaniu \u015bciek\u00f3w zgodnie z wymaganiami dyrektywy \u015bciekowej 9127EWG. Oczyszczalnia spe\u0142nia wymogi tej\u017ce Dyrektywy oraz wymogi Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014 r. w sprawie warunk\u00f3w, jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 przy wprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub ziemi, oraz w sprawie substancji szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla \u015brodowiska wodnego.Inwestycja pozwoli na przy\u0142\u0105czenie do sieci kanalizacji sanitarnej 98 dom\u00f3w i 392 mieszka\u0144c\u00f3w. Wykonanie przy\u0142\u0105czy sfinansowane zostanie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych mieszka\u0144c\u00f3w i nie jest uwzgl\u0119dnione w zakresie projektu. Wykonany projekt sieci kanalizacji sanitarnej jest wyborem najkorzystniejszego rozwi\u0105zania technicznego oraz finansowego, kt\u00f3ry poprawia bezpiecze\u0144stwo ekologiczne mieszka\u0144c\u00f3w oraz rozwi\u0105zuje problem gospodarki \u015bciekowej na terenie aglomeracji Wieprz.", "BENEFICJENT": "GMINA WIEPRZ", "TYTUL": "Kompleksowe uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w Gminie Wieprz - zlewnia I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2016-12-08", "DOFINANSOWANIE": "7182736.31", "WARTOSC": "13850127.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "Projekt realizowany jest na terenie gmin wiejskiej Wieprz i miejskowiejskiej Andrych\u00f3w, powiat wadowicki, woj. ma\u0142opolskie. Projekt obejmuje przebudow\u0119 drogi powiatowej 1743K ul. Bia\u0142a Droga na odcinku ok. 3,98 km. Obj\u0119ty pracami odcinek drogi zaczyna si\u0119 w pobli\u017cu skrzy\u017cowania z drog\u0105 krajow\u0105 nr 52 ul. Krakowska w gminie Andrych\u00f3w, a ko\u0144czy przy ul. \u015awi\u0119tego Judy Tadeusza w gminie Wieprz. Wnioskowany projekt ma na celu przebudow\u0119 odcinka zlokalizowane na terenie gmin Andrych\u00f3w i Wieprz. Aktualnie droga znajduje si\u0119 w bardzo z\u0142ym stanie i jest niedostosowana do potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w. Pas jezdni jest w\u0105ski i zdeformowany, brak jest chodnik\u00f3w, a w niekt\u00f3rych fragmentach drogi nawet podoboczy. Brak r\u00f3wnie\u017c oznakowania i \u015bwietlenia drogowego. Poprawione zostan\u0105 parametry techniczne drogi oraz niemal w ca\u0142o\u015bci wybudowana infrastruktura towarzysz\u0105ca pobocza, w tym chodniki i drogi rowerowe, oznakowanie pionowe i poziome, zatoki przystankowe i wiaty, skrzy\u017cowania i wjazdy do posesji, kanalizacja deszczowa, o\u015bwietlenie itp. W efekcie projektu poprawiony zostanie dost\u0119p do kluczowych dla powiatu teren\u00f3w inwestycyjnych, polepszaj\u0105c parametry techniczne i przepustowo\u015b\u0107 ruchu pojazd\u00f3w na g\u0142\u00f3wnej trasie dojazdowej do podstrefy Andrych\u00f3w. Zwi\u0119kszy si\u0119 komfort, bezpiecze\u0144stwo oraz skr\u00f3ci czas przejazdu na modernizowanym odcinku drogi powiatowej. Przygotowany projekt obejmuje kompleksowe prace maj\u0105ce na celu udost\u0119pnienie w pe\u0142ni funkcjonalnej i samodzielnej infrastruktury drogowej zadanie 1 oraz promocj\u0119. Przebudowany i odcinek uzyska parametry gwarantuj\u0105ce bezpieczne u\u017cytkowanie ruchu samochodowego i pieszego oraz rowerowego. Zastosowane rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsza praktyk\u0105 budowlan\u0105, gwarantuj\u0105 poprawno\u015b\u0107 realizacji prac, dostosowanie do wymog\u00f3w prawnych i technicznych oraz optymalny stosunek efekt\u00f3w do ponoszonych koszt\u00f3w. Zastosowane oznakowanie \u015bwietlne uzbrojone jest w instalacj\u0119 OZE, co gwarantuje energooszcz. wprowadzonych element\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT WADOWICKI", "TYTUL": "Budowa oraz przebudowa drogi powiatowej nr 1743K w gminach Andrych\u00f3w i Wieprz, stanowi\u0105cej bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z istniej\u0105cymi i planowanymi terenami inwestycyjnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-09-08", "DOFINANSOWANIE": "1473699.24", "WARTOSC": "1496260.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "W ramach projektu 100 starych kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w w\u0119glowych zast\u0105pionych zostanie ekologicznymi kot\u0142ami gazowymi. Zamontowane urz\u0105dzenia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 jedynym \u017ar\u00f3d\u0142em ogrzewania. Planowana dop\u0142ata z tytu\u0142u wymiany kot\u0142a to: nie wi\u0119cej ni\u017c 8 tys. z\u0142kocio\u0142 w przypadku budynku jednorodzinnego oraz 6 tys. z\u0142 do instalacji. nie wi\u0119cej ni\u017c 10 tys. z\u0142kocio\u0142 w przypadku budynku wielorodz. oraz do wielokrotno\u015bci 6 tys. z\u0142. przy instalacji zgodnej z liczb\u0105 odr\u0119bnych lokali mieszkalnych w budynku wielorodzinnym i nie wi\u0119cej ni\u017c 80,00 z\u0142 m2 ogrzewanej powierzchni.Dop\u0142ata do 1 kW mocy kot\u0142a. Instalacje wykonane w niezb\u0119dnym zakresie umo\u017cliwiaj\u0105cym prawid\u0142owe dzia\u0142anie kot\u0142a. Poziom emisji zanieczyszcze\u0144 przed i po realizacji projektu:1 Przed:CO2885,082016 w tonach r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 na rok.PM103,23395352 MgrokPM2,51,36166464 Mgrok2 Po:CO2374,712 w t. r\u00f3wn. CO2 na rok.PM100,0014412 MgrokPM2,50,0014412 MgrokElementem towarzysz\u0105cym b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 BO mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energet. budynk\u00f3w. W ramach wydatk\u00f3w po\u015brednich sfinansowane zostanie wynagrodzenie inspektora nadzoru odpowiedzialnego za weryfikacj\u0119 stopnia realizacji postanowie\u0144 umowy zawartej pomi\u0119dzy W\u00f3jtem Gminy Wieprz, a Beneficjentem Ostatecznym dotyczy spe\u0142nienia wymaga\u0144 z pkt. C.2.3.Na terenie gminy nie ma sieci ciep\u0142owniczej. Rozw\u00f3j sieci nie jest przewidziany w planach gminy. Gmina nie planuje przygotowanie programu os\u0142onowego. Gmina uj\u0119ta zosta\u0142a w POP wojew. ma\u0142opolskiego do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych. Projekt zosta\u0142 wskazany w PGN dla Gminy Wieprz. PGN zawiera analiz\u0119 zanieczyszczenia powietrza powodowanego g\u0142\u00f3wnie przez kot\u0142y w\u0119glowe oraz niskiej \u015bwiadomo\u015bci edukac. mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt obejmuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re w PGN s\u0105 opisane jako naprawcze.", "BENEFICJENT": "GMINA WIEPRZ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Gminy Wieprz poprzez monta\u017c ekologicznych kot\u0142\u00f3w gazowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "1439006.82", "WARTOSC": "1692949.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "CEL: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w 10 ma\u0142opolskich szko\u0142ach z teren\u00f3w wiejskich umo\u017cliwiaj\u0105ca zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 243uczni\u00f3w i 204uczennic poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych, matematyki i kompetencji informatycznych oraz wzbogacenie zaplecza dydaktycznego szk\u00f3\u0142 i wdro\u017cenie nowych metod kszta\u0142cenia z wykorzystaniem narz\u0119dzi cyfrowych oraz wdro\u017cenie przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki szk\u00f3\u0142. GRUPA DOCELOWA: Projekt obejmuje wsparciem 243 uczennice i 204 uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do w/w plac\u00f3wek, a tak\u017ce 155 nauczycieli (K126) tam zatrudnionych ZADANIA: Zaplanowane dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie szans uczni\u00f3w na skuteczne funkcjonowanie w procesie dalszej edukacji oraz na zafunkcjonowanie po zako\u0144czeniu edukacji na wsp\u00f3\u0142czesnym rynku pracy.Cel ten b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: -organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia uczni\u00f3w i przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych -organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnaniu dysproporcji w procesie kszta\u0142cenia -organizacj\u0119 k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 -kursy i szkolenia doskonal\u0105ce nauczycieli w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi oraz technologii informacyjnych i komunikacyjnych, nauczania w obszarze przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki -wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, w tym TIK, zgodnie z rekomendacjami MEN, niezb\u0119dny do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych REZULTATY: Efektem projektu b\u0119dzie nabycie przez uczni\u00f3w i nauczycieli po\u017c\u0105danych kompetencji i kwalifikacji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach", "BENEFICJENT": "GMINA WIEPRZ", "TYTUL": "Poszerzamy horyzonty \u2013 program rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w z terenu gminy Wieprz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.57}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "16812003.73", "WARTOSC": "19935037.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142anie dotycz\u0105ce ochrony, udost\u0119pniania i promocji cennych zabytk\u00f3w architektury drewnianej Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej oraz utworzenie na ich gruncie, i w oparciu o ich potencja\u0142 zabytkowy, przestrzenny i organizacyjny Muzeum Diecezjalnego, prezentuj\u0105cego dorobek i wk\u0142ad Diecezji w krajowy szlak architektury drewnianej. Projekt w swych celach pozwoli na wype\u0142nienie dotychczasowo istniej\u0105cej struktury Muzeum Diecezjalnego pozbawionego formalnie plac\u00f3wki wystawienniczo-edukacyjnej, now\u0105 formu\u0142\u0105 tre\u015bciow\u0105 opart\u0105 o 21 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w architektury sakralnej, zachowanych na terenie Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej i uj\u0119tych w krajowym rejestrze zabytk\u00f3w. W zakres projektu wchodzi obj\u0119cie pracami budowlanymi i konserwatorsko-restauratorskimi 7 obiekt\u00f3w: ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Wawrzy\u0144ca w Grojcu, ko\u015bcio\u0142a \u015a\u015a. Aposto\u0142\u00f3w Szymona i Judy Tadeusza w Nidku, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Andrzeja Aposto\u0142a w Osieku, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Miko\u0142aja w Polance Wielkiej, dawnej szko\u0142y parafialnej w Starej Wsi, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Andrzeja Aposto\u0142a w Gilowicach i ko\u015bcio\u0142a \u015a\u015a. Aposto\u0142\u00f3w Szymona i Judy Tadeusza w \u0141odygowicach. Trzon Muzeum b\u0119dzie tworzy\u0107 pi\u0119\u0107 nieu\u017cywanych dzi\u015b obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wzbogacone o now\u0105 funkcj\u0119 (ko\u015bcio\u0142y w Nidku, Osieku, Polance Wielkiej, Grojcu oraz dawna szko\u0142a w Starej Wsi). Zasadnicza cz\u0119\u015b\u0107 Muzeum Diecezjalnego zostanie dope\u0142niona przez ofert\u0119 kulturalno-edukacyjn\u0105 realizowan\u0105 w ko\u015bciele w Gilowicach k. \u017bywca i \u0141odygowicach k. \u017bywca. Do nich zostan\u0105 do\u0142\u0105czone w ramach wirtualnej rzeczywisto\u015bci rozszerzonej zabytkowe drewniane ko\u015bcio\u0142y le\u017c\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i \u015bl\u0105skiego. Realizacja projektu pozwoli m.in. na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem - 7 szt.; - Liczba zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem - 30 szt.; - Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (CI 9) - 34 020", "BENEFICJENT": "DIECEZJA BIELSKO-\u017bYWIECKA", "TYTUL": "Beskidzkie Muzeum Sakralnej Architektury Drewnianej Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej \u2013 udost\u0119pnienie dziedzictwa kulturowego Podbeskidzia poprzez nadanie nowych funkcji kulturalnych drewnianym obiektom zabytkowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "619041.12", "WARTOSC": "1056171.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "W ramach projektu powstanie dedykowany gminny portal us\u0142ug publicznych dla klient\u00f3w urz\u0119du (mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz organizacji pozarz.). Udost\u0119pnionych zostanie: - 7 Us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4/5 - 2 Us\u0142ugi na poz. 3 - 5 Us\u0142ug na poz. 1 Us\u0142ugi udost\u0119pniane b\u0119d\u0105 nieodp\u0142atnie przy najmniejszych barierach ich wykorzystania, bez wzgl\u0119du na miejsce przebywania. Zapewniona zostanie neutralno\u015b\u0107 technologiczna oraz bezpiecze\u0144stwo przetwarzanych danych poprzez szkolenia i zakup infr. sprz\u0119towej. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 r\u00f3wnowa\u017cne do osobistej wizyty mieszka\u0144ca w Urz\u0119dzie, jednak ca\u0142y proces b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142 automatycznie bez konieczno\u015bci wizyty w Urz\u0119dzie. eUs\u0142ugi b\u0119d\u0105 dost\u0119pne na urz\u0105dzeniach mobilnych. Zak\u0142ada si\u0119 wykorzystanie platformy ePUAP w celu udost\u0119pniania e-us\u0142ug, integracj\u0119 z gminnym portalem. Elektroniczny obieg dok. w jednostkach org. (20 jednostek) oraz portal komunikacji elektronicznej mi\u0119dzy urz\u0119dem, a jednostkami org. ogranicz\u0105 konieczno\u015b\u0107 budowania infrastruktury sprz\u0119towej poprzez zastosowanie infrastruktury chmurowej oraz brak ponoszenia dodatkowych koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z administrowaniem i zabezpieczeniem danych w jednostkach organizacyjnych. W Urz\u0119dzie utworzony zostanie Punkt Potwierdzaj\u0105cy Profil Zaufany. Charakterystyka oferowanych us\u0142ug: I. US\u0141UGI NA 5 POZ.: (oferowane przez Urz\u0105d Gm.) 1) Elektroniczna obs\u0142uga podatku od nieruchomo\u015bci, rolnego, le\u015bnego os\u00f3b fiz. , podatku od nieruch., rolny, le\u015bny os\u00f3b prawnych, \u015brodk\u00f3w transportowych, obs\u0142uga zobowi\u0105zania z tytu\u0142u wywozu odpad\u00f3w komunalnych, obs\u0142uga zobowi\u0105zania za zezwolenia na sprzeda\u017c alkoholu, obs\u0142uga zobowi\u0105zania z tytu\u0142u dzier\u017cawy, obs\u0142uga zobowi\u0105zania z tytu\u0142u wieczystego u\u017cytkowania: \u2022 Z\u0142o\u017cenie informacji przez ePUAP \u2022 Elektroniczne procedowanie dokumentu wew. urz\u0119du \u2022 Publikacja informacji w Gminnym Portalu Us\u0142ug Publicznych o wysoko\u015bci zobowi\u0105zania \u2022 P\u0142atno\u015bci internetowe \u2022 Informowanie podatnika przez ePUAP, sms, e-mail, aplikacj\u0119 mob. II. US\u0141UGI NA POZ. 3", "BENEFICJENT": "GMINA WIEPRZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eUs\u0142ug publicznych w Gminie Wieprz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "353536.69", "WARTOSC": "419478.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu wdro\u017cy w ramach swojej jednostki organizacyjnej nowy system organizacyjny, zgodny z art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej oraz za\u0142o\u017ceniami do zmian do ustawy o pomocy spo\u0142ecznej. W ramach zmiany struktury GOPS Wieprz zostan\u0105 wyodr\u0119bnione min. 3 Stanowiska/Zespo\u0142y:1. Stanowisko/Zesp\u00f3\u0142 ds. pierwszego kontaktu2.Zesp\u00f3\u0142/Stanowisko ds. pracy socjalnej i us\u0142ug3. Stanowisko/Zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105Wdro\u017cenie ww. struktury nast\u0105pi w okresie od 01.09.2019 do 28.02.2021 r. Realizacja projektu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki odpowiedniemu przeszkoleniu pracownik\u00f3w (szkolenia, superwizja), wdro\u017ceniu metod pracy socjalnej z r\u00f3\u017cnymi grupami klient\u00f3w zgodnie z nowymi standardami wskazanymi w ramach konkursu, zatrudnienie nowego pracownika, przystosowanie pomieszcze\u0144 GOPS. W celu prawid\u0142owego wype\u0142niania zada\u0144 z zakresu pomocy spo\u0142ecznej konieczna jest rzetelna identyfikacja os\u00f3b wymagaj\u0105cych obj\u0119cia pomoc\u0105, jak te\u017c nale\u017cyte wykonywanie obowi\u0105zk\u00f3w przez pracownik\u00f3w socjalnych, maj\u0105ce na celu monitorowanie sytuacji spo\u0142ecznej. Niekorzystanie b\u0105d\u017a korzystanie w niewielkim stopniu z mo\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy nie zapewnia pe\u0142nej i skutecznej identyfikacji i nast\u0119pnie oceny sytuacji os\u00f3b potrzebuj\u0105cych.Grup\u0105 docelow\u0105 realizacji projektu jest Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej Wieprz, pracownicy socjalni O\u015brodka. W ramach realizacji projektu GOPS Wieprz planuje przeprowadzi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania/zadania:1. Przygotowanie do utworzenia nowej struktury Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej Wieprz;2. Wdro\u017cony nowy model zarz\u0105dzania Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej Wieprz;", "BENEFICJENT": "GMINA WIEPRZ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w GOPS WIEPRZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "112472.78", "WARTOSC": "133452.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "CEL:Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 25 12 dziewczynek dzieci z terenu Gminy Wieprz w dost\u0119pie do opieki i edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie w okresie od 1.03.2019 28.02.2020 r. 25 dodatkowych miejsc przedszkolnych. GRUPA DOCELOWA:Projekt obejmuje wsparciem 25 dzieci w wieku przedszkolnym od 3 5 lat w szczeg\u00f3lnych przypadkach od 2,5 roku \u017cycia.ZADANIA:Zaplanowane dzia\u0142ania pozwol\u0105 na utworzenie jednego dodatkowego oddzia\u0142u przedszkolnego przy szkole we Frydrychowicach.G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na realizacje projektu: Adaptacja sal lekcyjnych na potrzeby sal przedszkolnych, sanitariaty raz szatnie; wykonanie podjazdu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; wyposa\u017cenie oddzia\u0142u i zakup pomocy dydaktycznych; dzia\u0142ania informacyjne oraz rekrutacja; organizacj\u0119 opieki i nauki w grupie 25 dzieci.REZULTATY:Efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej poprzez zwi\u0119kszenie o 25 liczby miejsc przedszkolnych na terenie gminy Wieprz, nabycie przez dzieci po\u017c\u0105danych kompetencji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia.Projekt b\u0119dzie realizowany z uwzgl\u0119dnieniem przepis\u00f3w dotycz\u0105cych bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w pracy, o kt\u00f3rych mowa w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Edukacji Narodowej i Sportu z dnia 31 grudnia 2002 r. w sprawie bezpiecze\u0144stwa i higieny w publicznych i niepublicznych szko\u0142ach i plac\u00f3wkach.Z uwagi na zapotrzebowanie spo\u0142eczne, piln\u0105 potrzeb\u0119 utworzenia dodatkowego oddzia\u0142u przedszkolnego podj\u0119to na w\u0142asne ryzyko decyzj\u0119 o rozpocz\u0119ciu realizacji projektu przed zawarciem umowy dofinansowania.", "BENEFICJENT": "GMINA WIEPRZ", "TYTUL": "Akademia przedszkolaka w \u015brodowisku wiejskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-08", "DATA_START": "2016-05-09", "DOFINANSOWANIE": "111164.72", "WARTOSC": "273465.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do wzrostu aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej sp\u00f3\u0142ki TECH wynikaj\u0105cych z opracowanej przez zewn\u0119trznych doradc\u00f3w strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. W jego ramach Wnioskodawca zak\u0142ada udzia\u0142 w charakterze wystawcy w imprezach targowo-wystawienniczych odbywaj\u0105cych si\u0119 na terenie Czech i Niemiec zorientowanych na rynki zagraniczne oraz uzyskanie certyfikat\u00f3w uprawniaj\u0105cych do wprowadzenia produkt\u00f3w na rynek ukrai\u0144ski. Ekspansja mi\u0119dzynarodowa wi\u0105\u017ce si\u0119 ze zwi\u0119kszeniem aktywno\u015bci na rynkach zagranicznych. W ramach projektu Wnioskodawca wprowadzi na rynek zagraniczny 4 nowe, innowacyjne produkty, kt\u00f3re nie by\u0142y dotychczas przedmiotem umi\u0119dzynarodowienia: system sterowania z turbink\u0105 pomiarow\u0105 do kot\u0142\u00f3w z automatycznym podawaniem paliwa, system sterowania z przepustnic\u0105 przep\u0142ywu powietrza do komink\u00f3w z p\u0142aszczem wodnym, system sterowania z modu\u0142em internetowym WiFi, system sterowania z modu\u0142em pomiarowym. Realizacja projektu skutkowa\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce wprowadzeniem zmian organizacyjno-procesowych w przedsi\u0119biorstwie. W wyniku wdro\u017cenia dzia\u0142a\u0144 wynikaj\u0105cych ze strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej ograniczone lub zniwelowane zostan\u0105 czynniki hamuj\u0105ce dalszy rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "TECH STEROWNIKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki TECH STEROWNIKI dzi\u0119ki wdro\u017ceniu strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-15", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "42447.30", "WARTOSC": "61423.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "Przedmiotem bada\u0144 b\u0119dzie certyfikacja folii i laminatu, kt\u00f3ry zostanie wykorzystany do wykonywania r\u00f3\u017cnego rodzaju torebek oraz opakowa\u0144 foliowych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach barierowych, odpornych na wilgo\u0107 i temperatur\u0119, chroni\u0105cych zapakowane produkty przed \u015bwiat\u0142em promieni s\u0142onecznych, szczeg\u00f3lnie do pakowania produkt\u00f3w spo\u017cywczych, a jednocze\u015bnie o wysokich walorach estetycznych. Efektywne wdro\u017cenie do produkcji laminat\u00f3w i folii spo\u017cywczych pozwoli na zapewnienie warunk\u00f3w rozwoju przedsi\u0119biorstwa w d\u0142ugofalowej perspektywie czasowej.Realizacja projektu pozwoli na podniesienie innowacyjno\u015bci oferty produktowej, wzmocnienie konkurencyjno\u015bci firmy na rynku, a tak\u017ce elastyczne dostosowywanie si\u0119 do potrzeb dynamicznie zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku opakowa\u0144.", "BENEFICJENT": "MARDRUK OPAKOWANIA SP. Z O.O SP. K.", "TYTUL": "Badania certyfikacyjne dla 6 laminat\u00f3w oraz 1 folii zawieraj\u0105cej analiz\u0119 sensoryczna, metale ci\u0119\u017ckie, migracj\u0119 globaln\u0105 i specyficzn\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-06-15", "DOFINANSOWANIE": "41395.00", "WARTOSC": "59901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "Prace badawcze b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu sprawdzenie nowej serii kot\u0142\u00f3w pod wzgl\u0119dem sprawno\u015bci energetycznoemisyjnej, wed\u0142ug normy PNEN 3035: 2012 dla 4 sztuk kot\u0142\u00f3w c.o., a nast\u0119pnie opracowanie wynik\u00f3w bada\u0144 i wydanie odpowiednich \u015bwiadectw i za\u015bwiadcze\u0144.Projekt obejmuje swym zakresem:1. Przeprowadzenie bada\u0144 w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych pr\u00f3bek paliw, w\u0119gla kamiennego i pellet\u00f3w drzewnych: wykonanie analizy technicznej Wrt, Wa, Aa, Va, Vdaf, Qas, Qai, Qri, wykonanie analizy elementarnej: C, H, N, S, wed\u0142ug procedur i norm obowi\u0105zuj\u0105cych w laboratorium paliw i w\u0119gli aktywnych IChPW.2. Przeprowadzenie bada\u0144 energetycznoemisyjnych czterech kot\u0142\u00f3w c.o.wed\u0142ug wytycznych norm i procedur: PNEN 3035:2012 kot\u0142y grzewcze cz\u0119\u015b\u0107 5: Kot\u0142y grzewcze na paliwa sta\u0142e z r\u0119cznym i automatycznym zasypem paliwa o mocy nominalnej do 500 kWterminologia, wymagania, badania i oznakowanie punkt 5.7 5.10 PN ISO 10396: 2001 Emisja ze \u017ar\u00f3de\u0142 stacjonarnych. Pobieranie pr\u00f3bek do automatycznego pomiaru st\u0119\u017cenia sk\u0142adnik\u00f3w gazowych QLS01D:2018 Oznaczanie sprawno\u015bci energetycznej, QLS02D:2018 Oznaczanie st\u0119\u017ce\u0144 zwi\u0105zk\u00f3w emitowanych w gazach odlotowych i technologicznychoraz instrukcji laboratorium technologii spalania i energetyki IChPW.W trakcie ka\u017cdego testu, oznaczone zostan\u0105 \u015brednie st\u0119\u017cenia: CO2, O2, CO, LZO, SO2, NOx i py\u0142u.3. Opracowanie wynik\u00f3w bada\u0144 i analiz w tym okre\u015blenie klasy efektywno\u015bci energetycznej kot\u0142\u00f3w c.o. oraz wydanie sprawozdania z bada\u0144, a w razie spe\u0142nienia odpowiednich kryteri\u00f3w, r\u00f3wnie\u017c nast\u0119puj\u0105cych dokument\u00f3w: za\u015bwiadczenia potwierdzaj\u0105cego klasyfikacje badanych kot\u0142\u00f3w c.o. wed\u0142ug normy PNEN 3035: 2012, \u015bwiadectwo spe\u0142nienia kryteri\u00f3w zawartych w Rozporz\u0105dzeniu Komisji UE 20151189 z dnia 28 kwietnia 2015 r w sprawie wykonania dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2009125WE w odniesieniu do wymog\u00f3w dotycz\u0105cych ekoprojektu dla kot\u0142\u00f3w na paliwo sta\u0142e.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA PRODUKCJI I US\u0141UG\u00a0\"ZGODA WIEPRZ\"", "TYTUL": "Przeprowadzenie bada\u0144 energetyczno-emisyjnych 4 kot\u0142\u00f3w grzewczych C.O. na paliwa sta\u0142e z r\u0119cznym i automatycznym zasypem paliwa o mocy nominalnej do 500 kW.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "311185.00", "WARTOSC": "366100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz", "OPIS": "Wykaz skr\u00f3t\u00f3w: BZ bierni zawod. GD-grupa docel. K-kobiety M-m\u0119\u017cczy\u017ani OB-os.bezrob. ON-osoby niepe\u0142nospr. OZ-osoby zale\u017cne P- projekt R-rekrut.UG-urz\u0105d gminy UP-uczestnicy proj Celem g\u0142\u00f3wn. P jest aktywizacja zawodowa 25 os.bez pracy (OB i BZ) w wieku 50 (100% UP) w tym 23 K i 2 M zamieszkuj\u0105cych teren 4 gmin wiejsk. pow.o\u015bwi\u0119cimsk. i 1 gminy wiejsk.pow.wadowickiego (100% UP to mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, gdzie wysoko\u015b\u0107 st.bezrob.przekracza \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolsk.), przez realizacj\u0119 kompleksowego i zindywidualizow. wsparcia w okresie 01.09.2018-30.09.2019. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 3 ON i 3 os.opiek. si\u0119 OZ (w tym dzie\u0107mi do lat 7). Projekt pozwoli UP zdoby\u0107 kwalifikacje zawod. i spo\u0142. ,kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne i po\u017c\u0105dane na rynku pracy(w tym lokaln.i region.), co zwi\u0119kszy ich szans\u0119 na zdobycie zatrudnienia i pozwoli na osi\u0105gn. wska\u017an. efektywn. zawod.na poziomie min. 36 UP. Wsparcie w P jest dostosow. do specyf. potrzeb GD, obejmuje r\u00f3\u017cne zindywidualizow. formy wsparcia narz\u0119dzia aktywizac. w tym sesje motywac. z psycholog. dla os. potrzebuj.i skierowanych przez doradc\u0119 klienta; szkolenia zawod.i sta\u017ce rodzaj szkolenia stanowisk.na sta\u017cu dobrany do potrzeb i mo\u017cliw. ka\u017cdego UP osobno; szkol.i poradnictwo dla os.opiekuj.si\u0119 os.zale\u017cnymi; opiekun do os.zale\u017cn.i asystent do os.niepe\u0142nospr.dla potrzebuj.UP. Wszystkie przewidziane w proj.formy wsparcia to: 1.identyfikacja indywidualnych potrzeb UP,2. sesje motywac.z psycholog.,3.warszt.z rynku pracy, 4.po\u015brednictwo pracy.,5.szkol.zawod.6.sta\u017ce, a dodatk.: opieka do os.zale\u017cn.i asystent dla ON. Rezultaty P: podj\u0119cie zatrud.przez min.36% UP, aktywiz. zawod. i spo\u0142. os. bez pracy, w wieku 50+, niepe\u0142nospr., opiek.si\u0119 os. zale\u017cnymi, w wi\u0119kszo\u015bci kobiet, zwi\u0119kszenie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikac. i kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych UP. P jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, r\u00f3wno\u015bci szans KiM i r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji (r\u00f3wnie\u017c zapewnia pe\u0142n\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 dla ON).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA SO\u0141Y\"", "TYTUL": "50+aktywno\u015b\u0107 = SUKCES!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2431784.7099999995}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1665054.7999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1156833.1400000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 893746.9299999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 733847.48}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 692201.6399999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 607101.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 491601.13}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 405147.29000000004}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 275970.39}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 272669.55}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 183734.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 155506.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 144232.19}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 140450.48}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 135207.43}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 125716.39}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 121288.2}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 110586.51999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 107519.07}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 106363.70000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 63291.270000000004}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 50822.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 42243.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 42100.38}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 40796.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 38467.219999999994}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 37044.94}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 28600.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27579.81}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 23024.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21505.129999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 21106.43}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20756.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17821.42}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16085.29}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 15154.82}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13401.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8219.5}, {"name": "Cmentarze", "value": 8142.599999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7463.49}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7276.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7085.7}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6267.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3645.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 3005.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2246.75}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1000.49}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 929.04}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 515.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 141.3}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 120.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 48.18}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9387057.020000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 2392153.0900000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1856347.1600000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1431003.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1045463.4900000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 899374.25}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 759469.1199999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 692078.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 436647.16000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 388711.29}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 376560.62999999995}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 305591.82}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 268516.44}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 136029.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 121698.93000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 92659.34}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 79264.99999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 77295.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 60498.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52798.399999999994}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 50521.01}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 31602.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 23848.54}, {"name": "Cmentarze", "value": 21773.16}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20500.0}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 18562.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18253.030000000002}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 16835.28}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 12633.72}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 2000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1299.5100000000002}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1126.1899999999998}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 686.27}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1423000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 263879.22}, {"name": "Biblioteki", "value": 255000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 188000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 163701.14}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 110000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 105513.98}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 70000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5850.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1123868.54}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 250000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16285440.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4304862.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 543600.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 441751.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 193725.74}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 171217.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 120774.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 117163.28}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 104494.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 78356.02}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 47300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45600.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 32223.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30850.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25183.69}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17746.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14400.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10583.66}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6326.01}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4886.87}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2920.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2377.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1747.65}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1710.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 937.63}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 352.66}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1609025.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1300340.29}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 615171.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 572666.73}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 531678.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 256661.28}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 135737.36}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 48471.03}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 24590.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11499.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 189651.53}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 218886.31999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 163245.39}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 35372.729999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33150.74999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 20325.04}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10758.39}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 640.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119.36}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 294486.94}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 24321.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50565.23999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18614.71}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 346476.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65207.86}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 244639.02000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 612066.09}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 652417.86}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3697156.43}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3286134.16}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1420627.09}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 711861.6499999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 626219.5399999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 500122.07999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 403231.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 297764.5199999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 272669.55}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 163754.69}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 109883.70000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38467.219999999994}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19065.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17823.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9071.640000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8463.98}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 141.3}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14667281.749999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1935612.1600000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1282397.06}, {"name": "Rodzina", "value": 1278004.1300000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 849398.8299999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 453482.44}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 305591.82}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 92659.34}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70565.76999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50521.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 42273.16}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25148.050000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18253.030000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5672.950000000001}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1793200.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 263879.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 228501.14}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 188000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 105513.98}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35850.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1123868.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 250000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 21135614.580000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 661005.57}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 485026.11}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 176182.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 88609.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 47300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14400.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10583.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6326.01}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4886.87}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 937.63}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1609025.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1447576.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 829328.01}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 616671.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 580149.47}, {"name": "Rodzina", "value": 24590.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 189651.53}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 163368.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 114177.51999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 104585.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35372.729999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20325.04}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19507.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13618.86}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10782.849999999999}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 640.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 119.36}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 239672.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 40412.04000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24321.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14402.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 44474.399999999994}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18614.71}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3404.46}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2686.38}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 346476.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 65207.86}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 244639.02000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 414997.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 197068.16}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 652417.86}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 22841439.710000005, "v": "22,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.9, "v_pc": "1866,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16449050.08, "v": "16,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4735674.57, "v": "4,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.73}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 994350.0000000002, "v": "994,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 611184.0700000001, "v": "611,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 37044.94, "v": "37,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13401.6, "v": "13,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 734.4499999999999, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19650449.87999999, "v": "19,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.16, "v_pc": "1605,56 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "23.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12199545.53, "v": "12,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 3383908.6500000004, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1788513.2899999998, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1572651.09, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 307368.87, "v": "307,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 163942.26, "v": "163,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 122414.39, "v": "122,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 50822.3, "v": "50,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 41587.57000000001, "v": "41,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19695.929999999997, "v": "19,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6387519.259999999, "v": "6,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.48, "v_pc": "521,90 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2509080.6999999997, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2010561.5399999998, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 977814.02, "v": "977,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.3}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 751172.33, "v": "751,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.76}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 40796.06, "v": "40,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 259.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36104.1, "v": "36,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 33390.509999999995, "v": "33,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 28600.0, "v": "28,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4463999.58, "v": "4,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.62, "v_pc": "364,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3076337.09, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.91}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1123868.54, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 181.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.17}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 135207.43, "v": "135,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1506.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 110586.51999999999, "v": "110,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2626.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18000.0, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3521050.919999999, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.22, "v_pc": "287,69 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "29.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1190247.11, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1057800.74, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.04}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 560295.0, "v": "560,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.91}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 197371.25999999998, "v": "197,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 186371.85, "v": "186,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.29}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 125716.39, "v": "125,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 117163.28, "v": "117,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16085.29, "v": "16,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2738014.3099999996, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.06, "v_pc": "223,71 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2349695.94, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.81}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 125264.99999999999, "v": "125,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.57}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 112714.46, "v": "112,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103507.78000000001, "v": "103,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21505.129999999997, "v": "21,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2226021.27, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.3, "v_pc": "181,88 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "24.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1423000.0, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 430745.27, "v": "430,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.35}, {"name": "Biblioteki", "value": 255000.0, "v": "255,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.45}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 117276.0, "v": "117,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 287.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.26}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1884297.1099999999, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 149.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79, "v_pc": "153,96 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "3.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1389271.68, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 1025.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.72}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 353020.57, "v": "353,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.73}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 142004.86, "v": "142,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.53}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 939014.5599999999, "v": "939,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39, "v_pc": "76,72 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "47.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 777656.22, "v": "777,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.81}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 146776.49000000002, "v": "146,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 2476.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7835.1, "v": "7,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4500.0, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2246.75, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 717534.6, "v": "717,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06, "v_pc": "58,63 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "40.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 699713.1799999999, "v": "699,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.51}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17821.42, "v": "17,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 651975.4900000001, "v": "651,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96, "v_pc": "53,27 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 568194.5500000002, "v": "568,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 32223.0, "v": "32,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30850.0, "v": "30,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.73}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 17702.94, "v": "17,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 3005.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 427304.8399999999, "v": "427,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "34,91 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "215.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 427304.8399999999, "v": "427,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 366266.52, "v": "366,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "29,93 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 366266.52, "v": "366,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 189651.53, "v": "189,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "15,50 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 189651.53, "v": "189,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 124838.23000000001, "v": "124,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,20 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 118988.23000000001, "v": "118,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.31}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5850.0, "v": "5,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 105513.98, "v": "105,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,62 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 105513.98, "v": "105,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 80912.03, "v": "80,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,61 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "5.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 78612.03, "v": "78,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2300.0, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 51344.8, "v": "51,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,20 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 29915.76, "v": "29,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.26}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 21429.04, "v": "21,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.73}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2141.3, "v": "2,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 2141.3, "v": "2,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}