{"gmina": "gmina wiejska Tomice", "kod_gus": "011212300000", "podregion_eurostat": "PL21A", "ludnosc": 8011, "budzet": {"dochody": "39,24 mln z\u0142", "wydatki": "37,87 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,08 mln z\u0142", "wydatki": "1,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 64.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 57.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9473969399999976}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9473969399999976}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.30180102999999375}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.30180102999999375}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2819076400000045}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2819076400000045}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.369126589999996}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.369126589999996}], "dochod_ue": "1,49 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,55 mln z\u0142", "gmina_pc": "567.3 z\u0142", "powiat": "4,54 mln z\u0142", "powiat_pc": "566.2 z\u0142", "wojewodztwo": "7,54 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "61,39 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "299,98 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,86 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1648706.34", "WARTOSC": "1939654.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapobieganie zjawisku wykluczenia spo\u0142. i ub\u00f3stwa oraz wspieranie rodziny poprzez dzia\u0142ania obejmuj\u0105ce zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie 120 dzieci 50dz,70ch, w tym 3 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1dz,2ch, 7 dzieci 1dz,6ch ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, 80 dzieci 30dz. 50ch z rodzin dysfunkcyjnych, 12 dzieci 6dz. 6ch z rodzin pobieraj\u0105cych \u015bwiadczenia z pomocy spo\u0142ecznej oraz ich rodzic\u00f3w tj. 60 os,45 K,15 M, poprzez utworzenie trzech plac\u00f3wek wsparcia dziennego w gminie Tomice tj. 2 PWD w Tomicach oraz 1 w Wo\u017anikach, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dostosowanych do zdiagnozowanych potrzeb dzieci, oraz rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych w terminie do 31.05.2023r. Celem nadrz\u0119dnym jest wspieranie rodzin dysfunkcyjnych w prawid\u0142owym wype\u0142nianiu obowi\u0105zk\u00f3w opieku\u0144czo wychowawczych. Realizacja projektu pozwoli na stworzenie skutecznego systemu opieki nad dzieckiem i rodzin\u0105, sprzyjaj\u0105cy prawid\u0142owemu jej rozwojowi. Rodzice nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pe\u0142nienia r\u00f3l opieku\u0144czo wych. w celu poprawy umiej.rodzicielskich. Wsparcie kierowane jest 100 rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czowychowawczych,tj. do 120 dzieci 50dz,70ch w wieku 618 lat, w tym 3 dzieci 1dz,2ch z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz do ich 60 rodzic\u00f3w 45 K, 15 M. Wsparcie kierowane jest r\u00f3wnie\u017c do 3 nowo utworzonych plac\u00f3wek wsparcia dziennego tj. dw\u00f3ch plac\u00f3wek w Tomicach oraz jednej plac\u00f3wki w Wo\u017anikach w Gminie Tomice. Zadania w proj. b\u0119d\u0105 realiz. od 01.06.2020 do 30.05.2023r. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Utworzenie plac\u00f3wek. 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 2 plac\u00f3wek w Tomicach i 1 plac\u00f3wki w Wo\u017anikach a tak\u017ce realizacja zaj\u0119\u0107 dla dzieci oraz szkole\u0144 dla rodzic\u00f3w.REZULTATY: 1. Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 41. 2. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadcz.us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 41.", "BENEFICJENT": "GMINA TOMICE", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej - utworzenie trzech plac\u00f3wek opieku\u0144czo-specjalistycznych w Gminie Tomice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "37672284.99", "WARTOSC": "44320335.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest poprawa stanu ekologicznego w\u00f3d odcink\u00f3w rzek Wis\u0142y, So\u0142y i Skawy. w ramach projektu zostanie przywr\u00f3cona sp\u00f3jno\u015b\u0107 sieci obszar\u00f3w Natura 2000 oraz odtworzone zostan\u0105 historyczne korytarze ekologiczne \u0142\u0105cz\u0105ce Wis\u0142\u0119 z rzekami So\u0142\u0105 i Skaw\u0105. Strategiczny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji g\u0142\u00f3wnego dzia\u0142ania inwestycyjnego projektu obejmuj\u0105cego udro\u017cnienie 9 barier hydrotechnicznych zlokalizowanych na odcinku rzeki Wis\u0142y pomi\u0119dzy uj\u015bciem So\u0142y i Skawy, odcinku Skawy od zapory \u015awinna Por\u0119ba do jej uj\u015bcia oraz na odcinku So\u0142y od zapory w Cza\u0144cu do uj\u015bcia.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Odtworzenie ci\u0105g\u0142o\u015bci ekologicznej Wis\u0142y i dolnych odcink\u00f3w rzek So\u0142y i Skawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-08", "DOFINANSOWANIE": "928269.41", "WARTOSC": "1151341.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice", "OPIS": "W ramach projektu dokonana zostanie stabilizacja osuwiska, a tak\u017ce przebudowa zniszczonego fragmentu drogi powiatowej 1766 K TomicePiek\u0142o. Osuwisko ma numer ewid. 12 18 082, a jego numer porz\u0105dkowy to 7. Osuwisko zlokalizowane jest w gminie Tomice, miejscowo\u015b\u0107 Tomice, w ci\u0105gu drogi pow. nr 1766 K TomicePiek\u0142o, w km 2270,2 2350. Ww. droga na terenie przysi\u00f3\u0142ka Piek\u0142o jest poprowadzona na nasypie i jedynie po\u0142udniow\u0105 kraw\u0119dzi\u0105 dotyka naturalnego pod\u0142o\u017ca. W czasie intensywnych opad\u00f3w deszczu wiosn\u0105 2010 r. nast\u0105pi\u0142o osuni\u0119cie tego nasypu, najprawdopodobniej na skutek infiltracji w\u00f3d opadowych z przydro\u017cnego rowu. Na odcinku ok. 40 m p\u0119k\u0142a nawierzchnia asfaltowa, tworz\u0105c p\u00f3\u0142kolist\u0105 nisz\u0119, kt\u00f3ra obejmuje prawie ca\u0142\u0105 szeroko\u015b\u0107 drogi. Wzd\u0142u\u017c tego p\u0119kni\u0119cia p\u00f3\u0142nocna cz\u0119\u015b\u0107 drogi obni\u017cy\u0142a si\u0119 o maks. 10 cm. Powsta\u0142e uszkodzenie stanowi utrudnienie w ruchu samochod\u00f3w, kt\u00f3ry mimo tego odbywa si\u0119 po ww. drodze ca\u0142y czas. Osuwisko ma pow. 40 ar\u00f3w, czyli 0,04 ha, jego d\u0142ug. to 10 m, a szer. 45 m. Teren w obr\u0119bie osuwiska pokryty jest zaro\u015blami krzewiastymi i nieu\u017cytkami. W pobli\u017cu znajduje si\u0119 kilka budynk\u00f3w mieszkalnych, nie ma budynk\u00f3w przemys\u0142owous\u0142ugowych ani u\u017cyteczno\u015bci publicznej, nie ma tam linii kolejowych ani linii przesy\u0142owych. Osuwisko wykazuje tendencj\u0119 do ci\u0105g\u0142ego rozwoju, w przypadku intensywnych opad\u00f3w deszczu mo\u017ce si\u0119 ponownie uaktywni\u0107. Celem projektu jest konieczno\u015b\u0107 zabezpieczenia dalszej dewastacji korpusu drogi, co grozi wstrzymaniem ruchu drogowego i odci\u0119ciem dojazdu do zabudowa\u0144 mieszkalnych i gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 powy\u017cej i poni\u017cej zagro\u017conego odcinka. Projekt ma r\u00f3wnie\u017c na celu wstrzymanie aktywno\u015bci osuwiska, unormowanie stosunk\u00f3w wodnych w jego obrysie oraz popraw\u0119 stabilno\u015bci korpusu drogi. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie zagro\u017cenia dla infrastruktury publicznej drogi powiatowej nr 1766 K, a tak\u017ce dla budynk\u00f3w mieszkalnych znajduj\u0105cych si\u0119 w obr\u0119bie osuwiska.", "BENEFICJENT": "POWIAT WADOWICKI", "TYTUL": "Zabezpieczenie osuwiska w ci\u0105gu drogi powiatowej nr 1766 K Tomice-Piek\u0142o w m. Tomice wraz z przebudow\u0105 drogi w km 2+270,2 - 2+350", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-17", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "24214475.29", "WARTOSC": "39618393.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru o\u015bwi\u0119cimskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 11 134 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 55 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 25, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 710 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU O\u015aWI\u0118CIMSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "4764704.12", "WARTOSC": "5884307.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnej i przyjaznej dla \u015brodowiska technologii zamra\u017cania produkt\u00f3w pochodzenia zwierz\u0119cego. Opracowan\u0105 technologi\u0119 b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142a instalacja ch\u0142odnicza dzia\u0142aj\u0105ca w uk\u0142adzie po\u015brednim, kt\u00f3ra b\u0119dzie wdro\u017cona do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej firmy Techcool b\u0119d\u0105cej Cz\u0142onkiem Konsorcjum poprzez rozpocz\u0119cie produkcji na bazie uzyskanych w projekcie wynik\u00f3w bada\u0144. Pomys\u0142 opracowania maszyny spe\u0142niaj\u0105cej innowacyjny proces technologiczny wynika z zapotrzebowania rynku na urz\u0105dzenie, o czym \u015bwiadczy\u0107 mo\u017ce udzia\u0142 w projekcie firmy Brado-2, kt\u00f3rej profil dzia\u0142alno\u015bci skupia si\u0119 na przetw\u00f3rstwie mi\u0119sa w tym, w du\u017cej mierze na zamra\u017caniu.Zasadnicze funkcjonalno\u015bci \u015bwiadcz\u0105ce o jej przewadze to m.in.:mniejsza ilo\u015bci czynnika ch\u0142odniczego w instalacji,zastosowanie czynnika ch\u0142odniczego o niskim wsp\u00f3\u0142czynniku GWP,zastosowanie ch\u0142odziwa, kt\u00f3re nie jest agresywne dla personelu oraz przetwarzanego produktu, dzi\u0119ki temu nie b\u0119dzie marnowana \u017cywno\u015b\u0107 jak w przypadku kontaktu produktu z syntetycznym czynnikiem ch\u0142odniczym, zmniejszenie ci\u015bnienia roboczego w p\u0142ytach zamra\u017carki,zmniejszenie awaryjno\u015bci instalacji ze wzgl\u0119du na zastosowanie ch\u0142odziwa w stanie ciek\u0142ym (widoczny wyciek) - w przypadku czynnika ch\u0142odniczego w stanie parowym gaz ulatnia si\u0119 niezauwa\u017calnie do atmosfery.Opracowana technologia, kt\u00f3ra b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 powy\u017csze funkcjonalno\u015bci jest poszukiwana przez producent\u00f3w z bran\u017cy ch\u0142odniczej.", "BENEFICJENT": "SIE\u0106 BADAWCZA \u0141UKASIEWICZ - PRZEMYS\u0141OWY INSTYTUT MASZYN ROLNICZYCH", "TYTUL": "Opracowanie przyjaznej dla \u015brodowiska technologii zamra\u017cania produkt\u00f3w pochodzenia zwierz\u0119cego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155721.52", "WARTOSC": "1365792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 244 nauczycieli (243K,1M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 3390 uczni\u00f3w (1668K,1722M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. ma\u0142opolskiego, na terenie 9gmin wiejskich i 11 miejsko-wiejskich (NUTS3 o\u015bwi\u0119cimski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2020 r. W ramach P. 60 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.07.2018-31.07.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresienauki nauczania programowania w formie stacjonarnej oraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli i uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-01", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "14400.00", "WARTOSC": "19680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice", "OPIS": "Rynek, na kt\u00f3rym dzia\u0142a firma Eurohut sp. z o.o jest specyficzny i posiada bardzo wysokie wymagania formalne. Posiadanie certyfikatu potwierdzaj\u0105cego wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 zgodnego z norm\u0105 ISO 9001, podnosi znacz\u0105co konkurencyjno\u015b\u0107 firmy. Jednocze\u015bnie w wielu przypadkach posiadanie takich certyfikat\u00f3w jest warunkiem koniecznym do z\u0142o\u017cenia oferty a jego brak jest jednoznaczny z utrat\u0105 mo\u017cliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o kontrakty b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 dzia\u0142alno\u015bci. Pozwala tak\u017ce na utrzymanie obecnych i zdobycie nowych klient\u00f3w. W zwi\u0105zku powy\u017cszym, Eurohut sp. z o.o posiada system zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105, oraz utrzymuje certyfikat jednostki certyfikacyjnej potwierdzaj\u0105ce wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 zgodnie z norm\u0105 ISO 9001:2008. Realizacja projektu wynika ze zdiagnozowanej potrzeby prorozwojowej - konieczno\u015bci doskonalenia posiadanego systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 by spe\u0142nia\u0142y najwy\u017csze standardy ISO, i wymaga skorzystania ze specjalistycznej us\u0142ugi doradczej o charakterze prorozwojowym w dw\u00f3ch obszarach dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa: 1. Zaprojektowanie i wdro\u017cenie zmian w ramach doskonalenia systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 oraz przygotowanie systemu do certyfikacji. 2. Wdro\u017cenie zarz\u0105dzania ryzykiem w organizacji w tym wdro\u017cenie rejestr\u00f3w ryzyk oraz przygotowanie do monitorowania skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w odpowiedzi na istotne ryzyka w organizacji. Doskonalenie systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 oraz komplementarne z nim wdro\u017cenie zarz\u0105dzania ryzykiem, jest niezb\u0119dne w celu przygotowania firmy do certyfikacji zgodnie z now\u0105 norm\u0105: ISO:9001:2015. Podkre\u015bli\u0107 nale\u017cy, ze przej\u015bcie na now\u0105 norm\u0119 jest warunkiem utrzymania certyfikatu, zatem stanowi kluczowy element w dzia\u0142alno\u015bci firmy Eurohut sp zoo. Wk\u0142ad w\u0142asny zostanie pokryty ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych firmy Eurohut sp. z oo.", "BENEFICJENT": "EUROHUT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zaprojektowanie i wdro\u017cenie zmian w ramach doskonalenia systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 oraz wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania ryzykiem w firmie Eurohut sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.79}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1676.8271439271014, "v": "13,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1676,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 982.1882761203345, "v": "7,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 219.41867307452256, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 181.53558357258768, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 94.44584820871302, "v": "756,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 93.2413431531644, "v": "746,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 42.09759705405068, "v": "337,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 28.182249407065285, "v": "225,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19.13658095119211, "v": "153,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.605145425040569, "v": "60,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.442507801772563, "v": "43,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 2.8712520284608662, "v": "23,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.6246386218948945, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.03744850830108601, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1551.2234352764947, "v": "12,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1551,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "19.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1083.098864061915, "v": "8,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 387.12392335538635, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 55.082879790288345, "v": "441,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 23.521556609661715, "v": "188,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.45689676694545, "v": "11,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.7701959805267756, "v": "6,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.16911871177131446, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 329.6475683435275, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "329,65 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 241.56309324678568, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49.53967170141057, "v": "396,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.496718262389216, "v": "100,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9.513833478966422, "v": "76,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.513266758207465, "v": "68,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8.020984895768319, "v": "64,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 251.66652353014607, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "251,67 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 138.19595181625266, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 68.05147422294345, "v": "545,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 30.62375858194982, "v": "245,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 5.9204581200848825, "v": "47,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 5.714668580701535, "v": "45,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.9916926725752089, "v": "15,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.8314692298090126, "v": "6,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.2940594182998377, "v": "2,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.042990887529646735, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 217.8423517663213, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "217,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 167.40492073399074, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 26.46522656347522, "v": "212,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 14.775949319685433, "v": "118,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.368992635126701, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 3.623517663213082, "v": "29,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1.2037448508301087, "v": "9,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 155.21456622144552, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "155,21 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "59.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 55.28548745474971, "v": "442,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32.804422668830355, "v": "262,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 24.757990263387843, "v": "198,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 13.915001872425416, "v": "111,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12.858170016227687, "v": "103,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9.523324179253526, "v": "76,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4.993134440144801, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.8512982149544377, "v": "6,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.2257371114717264, "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 98.00867557108975, "v": "785,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "98,01 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 70.10953688678067, "v": "561,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 22.469104980651604, "v": "180,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3.6200224691049807, "v": "29,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8100112345524904, "v": "14,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 90.78024216702035, "v": "727,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 269.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "90,78 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "41.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72.64411434277868, "v": "581,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 949.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15.166645861939832, "v": "121,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2.969481962301835, "v": "23,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 87.17510547996505, "v": "698,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "87,18 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85.63543377855449, "v": "686,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.9986268880289602, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.5410448133816003, "v": "4,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2900.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 64.6166034202971, "v": "517,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "64,62 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 49.120543003370365, "v": "393,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7.106024216702035, "v": "56,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 6.022968418424666, "v": "48,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.3670677818000248, "v": "18,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 60.76335039320933, "v": "486,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "60,76 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "227.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "101.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 60.76335039320933, "v": "486,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 35.600068655598555, "v": "285,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "35,60 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 35.600068655598555, "v": "285,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 33.06551117213831, "v": "264,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "33,07 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31.86269629259768, "v": "255,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.2028148795406317, "v": "9,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 32.33088128822869, "v": "259,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "32,33 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "40.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 32.33088128822869, "v": "259,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20.16826863063288, "v": "161,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 195.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,17 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 16.851828735488702, "v": "135,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 285.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.316439895144177, "v": "26,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12.369782798651855, "v": "99,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,37 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9.78797902883535, "v": "78,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 1.9972537760579203, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.29085008113843464, "v": "2,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.2427699413306703, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.05092997128947697, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.644699787791787, "v": "61,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,64 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.056614654849582, "v": "24,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.859820247160155, "v": "22,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1.4490850081138436, "v": "11,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.27917987766820623, "v": "2,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2.334785919360879, "v": "18,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,33 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.334785919360879, "v": "18,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.15603545125452503, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "76.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "238.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.15603545125452503, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}